<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/images/studium/lb03.html</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/images/studium/lb03.html</field>
<field name="content">Lehrbericht der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Universität Regensburg Studienjahr 2002/03 Entsprechend dem Artikel 39a Abs. 3 des Bayerischen Hochschulgesetzes wird hiermit der Lehrbericht der wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät der Universität Regensburg für das Studienjahr 2002/03 vorgelegt. 1. Evaluationsprojekt WS 2002/03 Im Wintersemester 2002/03 wurden sämtliche Vorlesungen und Übungen der Fakultät evaluiert. Dazu wurde in einer der letzten Vorlesungs- bzw. Übungsstunden ein einheitlicher Fragebogen an die anwesenden Studenten verteilt und nach etwa 15 Minuten wieder eingesammelt. Trotz des erheblichen Materialbedarfs und des Medienbruchs bei der Auswertung der Resultate wurde dem Papierweg der Vorzug gegeben vor dem elektronischen Weg, da auf diese Weise wesentlich höhere Beteiligungsraten erreichbar sind. Die enttäuschenden Rücklaufquoten bei den Online-Evaluationen der Juristischen Fakultät haben diese Entscheidung stark beeinflusst. Es wurden insgesamt 144 Vorlesungen bzw. Übungen evaluiert. Neben Fragen zu Details der jeweiligen Lehrveranstaltung konnten die Studenten eine Bewertung auf einer Skala von 1 bis 5 abgeben und damit ihre Beurteilung der Veranstaltung in einen Zahlenwert verdichten. Diese Daten wurden dokumentiert und sollen zur Qualitätssicherung der Veranstaltungen in ihrem zeitlichen Verlauf dienen. Nach dieser Auswertung wurden die ausgefüllten Fragebögen den einzelnen Dozenten zurückgegeben und damit diesen die Möglichkeit gegeben, aus den einzelnern Antworten und den studentischen Kommentaren Anregungen für eine Verbesserung der Veranstaltungen zu ziehen. Bezüglich der Bekanntgabe der Ergebnisse war Vertraulichkeit vereinbart. Mit den schlecht evaluierten Dozenten wurden Gespräche geführt mit dem Ziel, die Ursachen für die schlechte Bewertung herauszufinden und Wege zur Verbesserung aufzuzeigen. Das arithmetische Mittel über die Durchschnittsnoten für die 144 Veranstaltungen betrug 2,10 und dokumentiert ein hohes Engagement des Lehrkörpers in der Lehre. Die sieben Massenveranstaltungen mit 200 und mehr Hörern erzielten erwartungsgemäß ein etwas schlechteres Resultat, nämlich ein arithmetisches Mittel von 2,27. 2. Evaluationsprojekt SS 2003 Die Vorgehensweise bei dieser Evaluation war ähnlich wie im WS 2002/03, sodass die dort gemachten Kommentare auch hier gelten. Auch der Fragebogen unterschied sich nur geringfügig von seinem Vorgänger. In einem wesentlichen Punkt wurde jedoch von dem damaligen Vorgehen abgewichen. Es war in der Professorenschaft der Wunsch nach einer Offenlegung der Evaluationsergebnisse deutlich geworden. Daher habe ich alle Dozenten um eine entsprechende Einverständniserklärung gebeten. Die Resonanz war sehr erfreulich: Alle Dozenten mit der Ausnahme von zwei Professoren und einem Vorlesungen haltenden Wissenschaftlichen Mitarbeiter haben positiv geantwortet. Die Tabelle mit den Vorlesungen der zur Veröffentlichung bereiten Dozenten liegt als Anhang diesem Bericht bei. Es ergibt sich für diese Veranstaltungen eine Durchschnittsnote von 1,90. Nimmt man die zur Offenlegung nicht bereiten Dozenten dazu, verschlechtert sich das Resultat geringfügig auf 1,93, ist aber immer noch besser als das (auch schon sehr befriedigende) Ergebnis aus dem Wintersemester 2002/03. Erfreulich ist auch, dass die Dozenten, die im Wintersemester am schlechtesten abgeschnitten haben und mit denen Gespräche geführt wurden, ihre Ergebnisse verbessern konnten. Allerdings handelt es sich dabei um andere Veranstaltungen, sodass ein aussagekräftiger Vergleich erst im kommenden Wintersemester möglich sein wird. 3. Evaluationen: Fazit und Ausblick Auch vor Beginn der systematischen Evaluationen war an der Fakultät in groben Zügen bekannt, welche Veranstaltungen bei den Studenten beliebt sind und welche nicht. Zahlreiche Äußerungen von Studenten gaben auch damals schon ein ungefähres Bild der Lage. Dieses erhielt durch die Evaluationen nun schärfere Konturen. Den früheren Einschätzungen widersprechen diese präziseren Resultate in der Regel jedoch nicht. Zu betonen ist, dass die Evaluationsergebnisse der Verbesserung der Lehre dienen sollen und nicht als ein Ranking unter dem Lehrpersonal aufgefasst werden. Es wäre kontraproduktiv, wenn gute aber anspruchsvolle Vorlesungen in ihrem Niveau gesenkt werden würden mit dem vordergründigen Ziel, in der Tabelle einige Stufen nach oben zu steigen. Die positiven Impulse, die von Evaluationen zur Verbesserung der Lehre ausgehen können, liegen nach meiner Erfahrung in den studentischen Kommentaren auf den Fragebögen. Diese sind zu einem guten Teil durchaus konstruktiv und hilfreich. In den kommenden Jahren sind die Erfahrungen der vergangenen Evaluationen zu berücksichtigen. Insbesondere muss einer Weiterentwicklung des Fragebogens Aufmerksamkeit geschenkt werden. Dazu sind Anregungen aus den Institutionen willkommen, die sich wissenschaftlich mit Evaluationen beschäftigen. Leider erweist es sich als schwierig, aus dem Übermaß an Nachrichten, mit denen man als Studiendekan überschüttet wird (z.B. CHE, EvaNet), die brauchbaren Anregungen herauszufiltern. Auch den Einsatzmöglichkeiten von automatisierten Evaluationswerkzeugen ist Aufmerksamkeit zu schenken. Ein wichtiger Effekt der Evaluationen muss nach meiner Einschätzung darin liegen, dass die Studenten den verantwortungsvollen Umgang mit diesem Instrument üben und nicht der Versuchung erliegen, anspruchsvolle und inhaltsreiche Veranstaltungen wegen eines vermeintlich zu hohen Schwierigkeitsgrades abzustrafen. 4. Preis für Gute Lehre Der Senat der Universität Regensburg hat auf seiner letzten Sitzung im Sommersemester die beiden der Universität Regensburg zustehenden Preise für gute Lehre vergeben. Dabei erhielt einen der Preise Herr Professor Dr. Lutz Arnold vom Institut für Volkswirtschaftslehre. Damit wurde eine Persönlichkeit ausgezeichnet, die sich seit ihrer Berufung zu Beginn des Sommersemesters 2001 mit großem Engagement an unserer Fakultät unterrichtet. Herr Arnold wurde in den studentischen Evaluationen stets hervorragend bewertet. 5. Besondere Lehrangebote In der von den Professoren Drukarczyk, Meyer-Scharenberg und Scherrer veranstalteten Ringvorlesungsreihe Aktuelle Probleme aus Finanzierung, Rechnungslegung, Steuern wurden vier Vorträge von Gastreferenten angeboten. Herr Professor Steckhan hat einen Langzeit-Modellversuch mit multimedialen Kurz-Repetitorien abgeschlossen. Es handelt sich dabei um Farbfilme mit akustischer Unterlegung, die speziell auf die Vorlesung Unternehmensforschung zugeschnitten sind und nach jedem Vorlesungsabschnitt eine etwa halbstündige zusammenfassende Kurzdarstellung des Stoffes geben. Diese Repetitorien wurden von den Studenten äußerst positiv aufgenommen. Herr Professor Wiegard hat im Berichtszeitraum eine virtuelle Vorlesung Europäische Wirtschaft aus dem Fach Wirtschaftspolitik (Hauptstudium) erarbeitet. Das mediendidaktische Konzept sieht drei verschiedene Interaktivitätsmodule vor: 1. Video- und Audiostreams der Vorlesung in Kombination mit Power-Point-Präsentationen, 2. Online-Skript, 3. Online-Aufgaben. Ziel der Power-Point-Folien ist dabei eine thesenartige Ausarbeitung des theoretischen Lernstoffs, wohingegen die eingespielten Videostreams die Aufgabe haben, die eher anschaulichen Seiten des Lernstoffs aufzuarbeiten (z. B. graphische Darstellungen etc.). Durch die parallele Darstellung des Lernstoffs auf auditive (Audiostreams) wie auch auf visuelle (Videostreams, Power-Point-Präsentation) Art und Weise soll die virtuelle Vorlesung dem Anspruch nach der optimalen Ausnutzung vorhandener kognitiver Kapazitäten der Studierenden gerecht werden. Um die Aufnahmebereitschaft nicht zu überfordern, ist eine Aufteilung der Video- und Audiostreams vorgenommen. Die Veranstaltung ist in mehrere Module eingeteilt, die wiederum in sinnvolle Lektionen von ca. 15 30 Minuten aufgespaltet werden. Der Lernende kann sich innerhalb der sequentiell freigegebenen Module und ihren Lektionen frei bewegen können. Er kann zwischen den Aufgaben, Videovorlesungen und dem Skript frei wählen und sich die Umgebung an seine Vorstellungen anpassen. Das Online-Skript als weitere Komponente orientiert sich in der Layoutgestaltung an empirisch ermittelten ergonomischen Daten. Die Online-Aufgaben erlauben die Einbeziehung mehrerer Kontexte in virtuellen Lernumgebungen. Durch Verwendung von auf die Inhalte der Vorlesung bezogenen Zeitungsausschnitten kann an aktuelle Ereignisse angeknüpft und darauf aufbauend eine theoretische Problemanalyse entwickelt werden. Ein Teil der Aufgaben sind Multiple-Choice-Aufgaben und Gruppenaufgaben. Die Vorlesung wird im kommenden Wintersemester als B-Kurs (d.h. ohne die Möglichkeit des Erwerbs von Kreditpunkten) im Rahmen der vhb (Virtuelle Hochschule Bayern) einer breiteren Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt werden. Im Sommersemester wird dann die Aufstockung zu einem A-Kurs (mit Prüfung und Erwerb von Kreditpunkten) parallel zum Angebot der Vorlesung in klassischer Form erfolgen. Im Rahmen des Lehrangebots des Lehrstuhls Bartmann hat Herr Dr. Michael Grebe (Boston Consulting Group) einen eintägigen Workshop IT-Strategieoptionen für Banken veranstaltet. Dabei bearbeiteten die Studenten eine Fallstudie und präsentierten ihre Ergebnisse vor den Consultants, welche zu diesem Zweck die Rolle des Kunden übernahmen. Daneben konnten die Lehrveranstaltungen durch 15 Gastreferenten aus der Praxis bereichert werden. Die E-Learning-Plattform der Universität Regensburg (VUR - Virtuelle Universität Regensburg) wurde auch im Berichtszeitraum vom Lehrstuhl Lehner weiter entwickelt und betreut, wofür ein erheblicher persönlicher Aufwand erforderlich war. Inzwischen sind mehr als 4000 aktive Benutzer registriert und die Plattform wird von über 100 Professoren und Dozenten für die Unterstützung des Unterrichts genutzt. Im Rahmen des Projektes WELCOME (Wireless E-Learning and Communication Environment) wurde vom Lehrstuhl Lehner begonnen, mobile Endgeräte in die VUR einzubinden und ihre Potenziale zur Unterstützung unserer Studierenden zu nutzen. Besonders hervorzuheben sind die Videovorlesungen auf dem Handy. Hier wurde die Möglichkeit geschaffen, Vorträge und Lehrveranstaltung live über WLAN (am Campus) sowie an beliebigen Orten über GPRS auf Handys zu übertragen. Ab dem Wintersemester werden unseren Studenten auch ausgewählte Vorlesungen auf diesem Weg zugänglich gemacht. Damit sollen Erfahrungen unter den Bedingungen eines Feldversuchs zu gesammelt werden. Die Videos lassen sich zur Zeit mit den aktuellen Nokia-Telefonen 7650 und 3650 und einer kostenlosen Software ansehen. Der Einstieg ist für Studierende über die Seite von WELCOME, dem mobilen Studienangebot der Universität Regensburg, möglich. Ein Testzugang über WAP-Browser wurde unter der Adresse http://www-vurgast.uni-r.de/index.wml eingerichtet (Login: "Gast", Passwort: "Gast"). Auf Initiative von Herrn Professor Lehner konnte für die Studenten der Wirtschaftsinformatik ein attraktives englischsprachiges Zusatzlehrangebot etabliert werden: 1. Prof. Vaclav Matousek (Universität Pilsen): Vorlesung VoiceXML. 2. Ewan Sutherland (INTUG, Brüssel): Vorlesung Mobile Computing and Competitiveness. 3. Prof. L.-F. Pau (Erasmus University Rotterdam): Vorlesung Mobile Technology and Business. 4. Prof. Jukka Heikkila (University Jysväskylä, Finnland): Vorlesung Mobile Commerce: Technology and Trends. 5. Prof. Hans Lehmann (University of Auckland, Neuseeland): Vorlesung Application Strategies for Mobile Business. 6. Ass. Prof. Urban Nulden (University of Göteborg): Vorlesung Mobile Methodologies for Mobile Services. Am Institut für Wirtschaftsinformatik wurde auch in der Berichtsperiode die Lehrveranstaltung Projektseminar fortgesetzt. Die Studenten haben dabei die Aufgabe, aktuelle Themen der Forschung in praktische Anwendungen umzusetzen. Dadurch erwerben die Studenten Problemlösungskompetenz, welche in der Wirtschaft in hohem Maße honoriert wird. Die Attraktivität dieses Konzepts wird dadurch unterstrichen, dass Herr Thomas Wölfl mit seiner Seminararbeit den ersten Preis beim E-Commerce-Award 2003 erringen und sich damit auch gegen Diplomarbeiten durchsetzen konnte. Ein großer Teil der geschilderten Aktivitäten sichert den Praxisbezug des Lehrangebots. Diesem Ziel dient auch die Etablierung eines Wirtschaftsbeirats der Fakultät. Diesem gehören neun Persönlichkeiten in führenden Positionen der Wirtschaft an. 6. Informationsangebote an die Studenten Wie auch schon ein Jahr zuvor wurde zu Beginn des Studienjahres 2002/03 wieder ein Orientierungstag für Studienanfänger veranstaltet. Dieser fand statt am 10. Oktober 2002. Den Studienanfängern wurde eine vierseitige Informationsbroschüre über die Studiengänge und die Druckversion des aktuellen Studienführers ausgehändigt. Diese Aktivitäten wurden freundlicherweise gesponsert von der MLP Finanzdienstleistungen AG und der PSB-Bank. Daneben wurden die im Grundstudium abzuleistenden Fächer an Ständen präsentiert. Die elektronischen Informationsmöglichkeiten, WiWi-Homepage und VUR (Virtuelle Universität Regensburg), wurden den Studenten vorgestellt. Wegen der Schwierigkeit, gedrucktes Material immer auf dem aktuellen Stand zu halten, hat sich die Fakultät entschlossen, den Studienführer nur noch in der elektronischen Version bereitzustellen. Dabei mussten die am 10. Januar 2003 wirksam gewordenen Änderungen der Diplomprüfungsordnung für Grund- und Hauptstudium eingearbeitet werden. Diese Aufgaben hat Herr Dipl.-Kfm. Johann Beiderbeck zuverlässig erledigt. Er ist seit etwa zwei Jahren im Rahmen des Sonderprogramms Studienzeitverkürzende Maßnahmen bei der Fakultät angestellt. 7. Verteilung der SHK-Mittel In der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät ist das Grundstudium in der Weise konzipiert, dass zu den Vorlesungen begleitende Übungen angeboten werden. Solche Übungen haben sich für eine vertiefte Bearbeitung des Vorlesungsstoffes als sehr wichtig erwiesen. Um die Übungsgruppen nicht zu groß werden zu lassen, ist der Einsatz von studentischen Hilfskräften unerlässlich. In den letzten Jahren ist die Verantwortung der Fakultät für die Mittelverwaltung gestärkt worden. Daher war es notwendig, einen gerechten und objektiven Verteilungsmodus zu etablieren. In den letzten Monaten des Jahres 2002 hat der Fachbereichsrat in zwei Sitzungen ein striktes Verfahren erarbeitet, das die Zahl der Studenten nach Studiengang, die Zahl der Absolventen und die Drittmitteleinwerbungen als Leistungskomponenten berücksichtigt. Dieser Modus soll in den kommenden Jahren Bestand haben und auch bei Neuberufungen Anwendung finden. Damit wird erreicht, dass schon zu Jahresbeginn größtmögliche Klarheit über die dem einzelnen Professor zustehenden Mittel besteht. Die Fakultät ist damit ihrer Verantwortung angesichts knapper Mittel nachgekommen. Es muss aber betont werden, dass eine Erhöhung der Mittel in hohem Maß wünschenswert ist. 8. Engpässe am BWL-Institut Durch den Weggang der Professoren Altenburger und Bohr im März 2003 sind am Institut für Betriebswirtschaftslehre personelle Engpässe entstanden. Beschwerden von Studenten über Mängel in der Lehre haben zu einem erheblichen Teil hier ihre Ursache. Ein wesentlicher Grund für die Unzufriedenheit war ein mangelndes Angebot an Seminarplätzen. Dieses Problem konnte durch die seit 10. Januar 2003 wirksame Änderung der DPO, welche statt drei Pflichtseminaren nur noch drei fordert, entschärft werden. Zusätzlich wurde eine Seminarplanung für drei Semester verabschiedet, welche die Planungssicherheit für die Studenten erhöht. Demselben Ziel dient die Verabschiedung eines strikten Schemas für die Prüfungstermine, das über einen längeren Zeitraum konstant bleiben wird. Dieses ist auch für die anderen Institute relevant. Zu einer Berücksichtigung eines immer wieder vorgetragenen Wunsches der Studenten nämlich der Bepunktung von Übungen im Rahmen des Kreditpunktesystems konnte sich das Institut nicht entschließen. Die geschilderten Engpässe werden sich in den kommenden Semestern durch den Weggang weiterer Kollegen (Professoren Steckhan und Scherrer) noch weiter verschärfen. Ein Plan zur Sicherstellung der Pflichtvorlesung und der Prüfungen unter teilweiser Hinzuziehung von Lehrbeauftragten wurde vom Institut erarbeitet. Auf seine Einhaltung wird zu achten sein. Eine zügige Wiederbesetzung der vakant gewordenen Professuren ist entscheidend. Die zuständigen Berufungskommissionen sind sich dieser Tatsache bewusst. 9. Bestehendes Honors-Programm und Initiativen für Elite-Studiengänge Das Honors-Programm ist eine Zusatzausbildung, die sich an die besten fünf Prozent eines Studentenjahrgangs richtet. Zur Auswahl der Kandidaten werden neben der Vordiplomsnote auch weitere Qualifikationen wie spezielle Praktika, Sprachkenntnisse und andere besondere Fähigkeiten berücksichtigt. Die Auswahl erfolgt durch ein besonderes Verfahren. Vorsitzender des Honors-Ausschusses, der die Auswahl der Studierenden vornimmt, ist Herr Professor Dr. Michael Dowling. Das Programm ist als Zusatzausbildung zum Normalstudium konzipiert und erstreckt sich für seine Teilnehmer über deren gesamtes Hauptstudium. Über die erfolgreiche Teilnahme wird ein Zeugnis mit der Bezeichnung Honors-Zusatzausbildung ausgestellt. Eine intensive Zusammenarbeit besteht mit dem Center of Excellence der Wirtschaftsuniversität Wien. Das Programm wird gesponsert von Accenture, BMW, Deutsche Bank, e-on und SIEMENS-VDO. Zur Erfüllung dieses Sonderprogramms sind zusätzlich zum normalen Studiengang mehrere Veranstaltungen verpflichtend: - "Honors"-Seminar, - einer von vier speziellen Honors-Kompetenzschwerpunkten (Finanzmanagement, Wertschöpfungsmanagement, Wirtschaftsinformatik, Volkswirtschaftslehre) mit ausgewählten Vorlesungen aus diesem Bereich, - ein "Honors"-Projekt in dem gewählten Kompetenzschwerpunkt, - ein Pflichtpraktikum von mindestens 6 Wochen bei ausgewählten Firmen. Über diese Studienleistungen hinaus werden folgende Aktivitäten angeboten: - spezielle Pflichtexkursionen mit theoretisch vorbereiteten Themenschwerpunkten zu ausgewählten Unternehmungen, - Reservierung von Studienplätzen im integrierten Auslandsstudium bei unseren besten Partnern in den USA und im SOKRATES/ERASMUS-Programm. Das Programm hat im Sommersemester 2003 mit 24 Studentinnen und Studenten begonnen; dies sind etwa 5% des entsprechenden Jahrgangs. Während das Honors-Programm derzeit nur als Zusatzausbildung neben dem Hauptstudium angeboten werden kann, wäre es mit Hilfe der Förderung durch das Elitenetzwerk Bayern möglich, das Honors- Programm nach dem bekannten Y-Modell in mehrere Studiengänge umzuwandeln, die nach dem bestandenen Vordiplom einsetzen. Damit hätte die Fakultät auch die Möglichkeit, ein Diplomzeugnis für den Titel Diplomkaufmann/-frau, Diplomvolkswirt oder Diplomwirtschaftsinformatiker jeweils mit der Zusatzbezeichnung mit Honors zu verleihen. Ein entsprechender Antrag hat unter 104 Bewerbungen die zweite und abschließende Runde des Auswahlverfahrens erreicht (zusammen mit 28 Konkurrenten). Das Institut für Volkswirtschaftslehre plant die Einrichtung eines Diplom-Studiengangs Volkswirtschaftslehre mit Kompetenzschwerpunkt Ost-/West-Beziehungen. Das Konzept ist bereits dem Hochschulrat vorgelegt worden. 10. Immobilienwirtschaft Aufgrund der dankenswerten Initiative von Herrn Dr. Johann Vielberth und seiner Bereitschaft zu einem beeindruckenden finanziellen Engagement kann an der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät der Universität Regensburg das Vielberth-Institut für Immobilienwirtschaft errichtet werden. Welche Beachtung diese private Ausbildungsinitiative bereits in der Anlaufphase findet, wird in der Beteiligung der Eurohypo AG deutlich. Das Institut wird von vier Professoren geleitet, welche die folgenden Fachrichtungen vertreten werden: 1. Immobilienmanagement (Real Estate Development and Management), 2. Immobilienfinanzierung (Real Estate Finance), 3. Immobilienökonomie (Real Estate Economics), 4. Immobilienrecht (Real Estate Law). Alle Lehrstühle sind als C4-Professur eingerichtet und werden mit insgesamt zehn wissen-schaftlichen Assistenten ausgestattet. Zwei dieser Lehrstühle wurden im Juni 2003 ausgeschrieben. Der Lehrbetrieb soll im Wintersemester 2004/05 beginnen. Die Vertragsunterzeichnung mit Herrn Dr. Vielberth fand am 19. September 2003 statt.</field>
<field name="important">Lehrbericht der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Universität Regensburg Studienjahr 2002/03 Entsprechend dem Artikel 39a Abs. 3 des Bayerischen Hochschulgesetzes wird hiermit der Lehrbericht der wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät der Universität Regensburg für das Studienjahr 2002/03 vorgelegt. 1. Evaluationsprojekt WS 2002/03 Im Wintersemester 2002/03 wurden sämtliche Vorlesungen und Übungen der Fakultät evaluiert. Dazu wurde in einer der letzten Vorlesungs- bzw. Übungsstunden ein einheitlicher Fragebogen an die anwesenden Studenten verteilt und nach etwa 15 Minuten wieder eingesammelt. Trotz des erheblichen Materialbedarfs und des Medienbruchs bei der Auswertung der Resultate wurde dem Papierweg der Vorzug gegeben vor dem elektronischen Weg, da auf diese Weise wesentlich höhere Beteiligungsraten erreichbar sind. Die enttäuschenden Rücklaufquoten bei den Online-Evaluationen der Juristischen Fakultät haben diese Entscheidung stark beeinflusst. Es wurden insgesamt 144 Vorlesungen bzw. Übungen evaluiert. Neben Fragen zu Details der jeweiligen Lehrveranstaltung konnten die Studenten eine Bewertung auf einer Skala von 1 bis 5 abgeben und damit ihre Beurteilung der Veranstaltung in einen Zahlenwert verdichten. Diese Daten wurden dokumentiert und sollen zur Qualitätssicherung der Veranstaltungen in ihrem zeitlichen Verlauf dienen. Nach dieser Auswertung wurden die ausgefüllten Fragebögen den einzelnen Dozenten zurückgegeben und damit diesen die Möglichkeit gegeben, aus den einzelnern Antworten und den studentischen Kommentaren Anregungen für eine Verbesserung der Veranstaltungen zu ziehen. Bezüglich der Bekanntgabe der Ergebnisse war Vertraulichkeit vereinbart. Mit den schlecht evaluierten Dozenten wurden Gespräche geführt mit dem Ziel, die Ursachen für die schlechte Bewertung herauszufinden und Wege zur Verbesserung aufzuzeigen. Das arithmetische Mittel über die Durchschnittsnoten für die 144 Veranstaltungen betrug 2,10 und dokumentiert ein hohes Engagement des Lehrkörpers in der Lehre. Die sieben Massenveranstaltungen mit 200 und mehr Hörern erzielten erwartungsgemäß ein etwas schlechteres Resultat, nämlich ein arithmetisches Mittel von 2,27. 2. Evaluationsprojekt SS 2003 Die Vorgehensweise bei dieser Evaluation war ähnlich wie im WS 2002/03, sodass die dort gemachten Kommentare auch hier gelten. Auch der Fragebogen unterschied sich nur geringfügig von seinem Vorgänger. In einem wesentlichen Punkt wurde jedoch von dem damaligen Vorgehen abgewichen. Es war in der Professorenschaft der Wunsch nach einer Offenlegung der Evaluationsergebnisse deutlich geworden. Daher habe ich alle Dozenten um eine entsprechende Einverständniserklärung gebeten. Die Resonanz war sehr erfreulich: Alle Dozenten mit der Ausnahme von zwei Professoren und einem Vorlesungen haltenden Wissenschaftlichen Mitarbeiter haben positiv geantwortet. Die Tabelle mit den Vorlesungen der zur Veröffentlichung bereiten Dozenten liegt als Anhang diesem Bericht bei. Es ergibt sich für diese Veranstaltungen eine Durchschnittsnote von 1,90. Nimmt man die zur Offenlegung nicht bereiten Dozenten dazu, verschlechtert sich das Resultat geringfügig auf 1,93, ist aber immer noch besser als das (auch schon sehr befriedigende) Ergebnis aus dem Wintersemester 2002/03. Erfreulich ist auch, dass die Dozenten, die im Wintersemester am schlechtesten abgeschnitten haben und mit denen Gespräche geführt wurden, ihre Ergebnisse verbessern konnten. Allerdings handelt es sich dabei um andere Veranstaltungen, sodass ein aussagekräftiger Vergleich erst im kommenden Wintersemester möglich sein wird. 3. Evaluationen: Fazit und Ausblick Auch vor Beginn der systematischen Evaluationen war an der Fakultät in groben Zügen bekannt, welche Veranstaltungen bei den Studenten beliebt sind und welche nicht. Zahlreiche Äußerungen von Studenten gaben auch damals schon ein ungefähres Bild der Lage. Dieses erhielt durch die Evaluationen nun schärfere Konturen. Den früheren Einschätzungen widersprechen diese präziseren Resultate in der Regel jedoch nicht. Zu betonen ist, dass die Evaluationsergebnisse der Verbesserung der Lehre dienen sollen und nicht als ein Ranking unter dem Lehrpersonal aufgefasst werden. Es wäre kontraproduktiv, wenn gute aber anspruchsvolle Vorlesungen in ihrem Niveau gesenkt werden würden mit dem vordergründigen Ziel, in der Tabelle einige Stufen nach oben zu steigen. Die positiven Impulse, die von Evaluationen zur Verbesserung der Lehre ausgehen können, liegen nach meiner Erfahrung in den studentischen Kommentaren auf den Fragebögen. Diese sind zu einem guten Teil durchaus konstruktiv und hilfreich. In den kommenden Jahren sind die Erfahrungen der vergangenen Evaluationen zu berücksichtigen. Insbesondere muss einer Weiterentwicklung des Fragebogens Aufmerksamkeit geschenkt werden. Dazu sind Anregungen aus den Institutionen willkommen, die sich wissenschaftlich mit Evaluationen beschäftigen. Leider erweist es sich als schwierig, aus dem Übermaß an Nachrichten, mit denen man als Studiendekan überschüttet wird (z.B. CHE, EvaNet), die brauchbaren Anregungen herauszufiltern. Auch den Einsatzmöglichkeiten von automatisierten Evaluationswerkzeugen ist Aufmerksamkeit zu schenken. Ein wichtiger Effekt der Evaluationen muss nach meiner Einschätzung darin liegen, dass die Studenten den verantwortungsvollen Umgang mit diesem Instrument üben und nicht der Versuchung erliegen, anspruchsvolle und inhaltsreiche Veranstaltungen wegen eines vermeintlich zu hohen Schwierigkeitsgrades abzustrafen. 4. Preis für Gute Lehre Der Senat der Universität Regensburg hat auf seiner letzten Sitzung im Sommersemester die beiden der Universität Regensburg zustehenden Preise für gute Lehre vergeben. Dabei erhielt einen der Preise Herr Professor Dr. Lutz Arnold vom Institut für Volkswirtschaftslehre. Damit wurde eine Persönlichkeit ausgezeichnet, die sich seit ihrer Berufung zu Beginn des Sommersemesters 2001 mit großem Engagement an unserer Fakultät unterrichtet. Herr Arnold wurde in den studentischen Evaluationen stets hervorragend bewertet. 5. Besondere Lehrangebote In der von den Professoren Drukarczyk, Meyer-Scharenberg und Scherrer veranstalteten Ringvorlesungsreihe Aktuelle Probleme aus Finanzierung, Rechnungslegung, Steuern wurden vier Vorträge von Gastreferenten angeboten. Herr Professor Steckhan hat einen Langzeit-Modellversuch mit multimedialen Kurz-Repetitorien abgeschlossen. Es handelt sich dabei um Farbfilme mit akustischer Unterlegung, die speziell auf die Vorlesung Unternehmensforschung zugeschnitten sind und nach jedem Vorlesungsabschnitt eine etwa halbstündige zusammenfassende Kurzdarstellung des Stoffes geben. Diese Repetitorien wurden von den Studenten äußerst positiv aufgenommen. Herr Professor Wiegard hat im Berichtszeitraum eine virtuelle Vorlesung Europäische Wirtschaft aus dem Fach Wirtschaftspolitik (Hauptstudium) erarbeitet. Das mediendidaktische Konzept sieht drei verschiedene Interaktivitätsmodule vor: 1. Video- und Audiostreams der Vorlesung in Kombination mit Power-Point-Präsentationen, 2. Online-Skript, 3. Online-Aufgaben. Ziel der Power-Point-Folien ist dabei eine thesenartige Ausarbeitung des theoretischen Lernstoffs, wohingegen die eingespielten Videostreams die Aufgabe haben, die eher anschaulichen Seiten des Lernstoffs aufzuarbeiten (z. B. graphische Darstellungen etc.). Durch die parallele Darstellung des Lernstoffs auf auditive (Audiostreams) wie auch auf visuelle (Videostreams, Power-Point-Präsentation) Art und Weise soll die virtuelle Vorlesung dem Anspruch nach der optimalen Ausnutzung vorhandener kognitiver Kapazitäten der Studierenden gerecht werden. Um die Aufnahmebereitschaft nicht zu überfordern, ist eine Aufteilung der Video- und Audiostreams vorgenommen. Die Veranstaltung ist in mehrere Module eingeteilt, die wiederum in sinnvolle Lektionen von ca. 15 30 Minuten aufgespaltet werden. Der Lernende kann sich innerhalb der sequentiell freigegebenen Module und ihren Lektionen frei bewegen können. Er kann zwischen den Aufgaben, Videovorlesungen und dem Skript frei wählen und sich die Umgebung an seine Vorstellungen anpassen. Das Online-Skript als weitere Komponente orientiert sich in der Layoutgestaltung an empirisch ermittelten ergonomischen Daten. Die Online-Aufgaben erlauben die Einbeziehung mehrerer Kontexte in virtuellen Lernumgebungen. Durch Verwendung von auf die Inhalte der Vorlesung bezogenen Zeitungsausschnitten kann an aktuelle Ereignisse angeknüpft und darauf aufbauend eine theoretische Problemanalyse entwickelt werden. Ein Teil der Aufgaben sind Multiple-Choice-Aufgaben und Gruppenaufgaben. Die Vorlesung wird im kommenden Wintersemester als B-Kurs (d.h. ohne die Möglichkeit des Erwerbs von Kreditpunkten) im Rahmen der vhb (Virtuelle Hochschule Bayern) einer breiteren Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt werden. Im Sommersemester wird dann die Aufstockung zu einem A-Kurs (mit Prüfung und Erwerb von Kreditpunkten) parallel zum Angebot der Vorlesung in klassischer Form erfolgen. Im Rahmen des Lehrangebots des Lehrstuhls Bartmann hat Herr Dr. Michael Grebe (Boston Consulting Group) einen eintägigen Workshop IT-Strategieoptionen für Banken veranstaltet. Dabei bearbeiteten die Studenten eine Fallstudie und präsentierten ihre Ergebnisse vor den Consultants, welche zu diesem Zweck die Rolle des Kunden übernahmen. Daneben konnten die Lehrveranstaltungen durch 15 Gastreferenten aus der Praxis bereichert werden. Die E-Learning-Plattform der Universität Regensburg (VUR - Virtuelle Universität Regensburg) wurde auch im Berichtszeitraum vom Lehrstuhl Lehner weiter entwickelt und betreut, wofür ein erheblicher persönlicher Aufwand erforderlich war. Inzwischen sind mehr als 4000 aktive Benutzer registriert und die Plattform wird von über 100 Professoren und Dozenten für die Unterstützung des Unterrichts genutzt. Im Rahmen des Projektes WELCOME (Wireless E-Learning and Communication Environment) wurde vom Lehrstuhl Lehner begonnen, mobile Endgeräte in die VUR einzubinden und ihre Potenziale zur Unterstützung unserer Studierenden zu nutzen. Besonders hervorzuheben sind die Videovorlesungen auf dem Handy. Hier wurde die Möglichkeit geschaffen, Vorträge und Lehrveranstaltung live über WLAN (am Campus) sowie an beliebigen Orten über GPRS auf Handys zu übertragen. Ab dem Wintersemester werden unseren Studenten auch ausgewählte Vorlesungen auf diesem Weg zugänglich gemacht. Damit sollen Erfahrungen unter den Bedingungen eines Feldversuchs zu gesammelt werden. Die Videos lassen sich zur Zeit mit den aktuellen Nokia-Telefonen 7650 und 3650 und einer kostenlosen Software ansehen. Der Einstieg ist für Studierende über die Seite von WELCOME, dem mobilen Studienangebot der Universität Regensburg, möglich. Ein Testzugang über WAP-Browser wurde unter der Adresse http://www-vurgast.uni-r.de/index.wml eingerichtet (Login: "Gast", Passwort: "Gast"). Auf Initiative von Herrn Professor Lehner konnte für die Studenten der Wirtschaftsinformatik ein attraktives englischsprachiges Zusatzlehrangebot etabliert werden: 1. Prof. Vaclav Matousek (Universität Pilsen): Vorlesung VoiceXML. 2. Ewan Sutherland (INTUG, Brüssel): Vorlesung Mobile Computing and Competitiveness. 3. Prof. L.-F. Pau (Erasmus University Rotterdam): Vorlesung Mobile Technology and Business. 4. Prof. Jukka Heikkila (University Jysväskylä, Finnland): Vorlesung Mobile Commerce: Technology and Trends. 5. Prof. Hans Lehmann (University of Auckland, Neuseeland): Vorlesung Application Strategies for Mobile Business. 6. Ass. Prof. Urban Nulden (University of Göteborg): Vorlesung Mobile Methodologies for Mobile Services. Am Institut für Wirtschaftsinformatik wurde auch in der Berichtsperiode die Lehrveranstaltung Projektseminar fortgesetzt. Die Studenten haben dabei die Aufgabe, aktuelle Themen der Forschung in praktische Anwendungen umzusetzen. Dadurch erwerben die Studenten Problemlösungskompetenz, welche in der Wirtschaft in hohem Maße honoriert wird. Die Attraktivität dieses Konzepts wird dadurch unterstrichen, dass Herr Thomas Wölfl mit seiner Seminararbeit den ersten Preis beim E-Commerce-Award 2003 erringen und sich damit auch gegen Diplomarbeiten durchsetzen konnte. Ein großer Teil der geschilderten Aktivitäten sichert den Praxisbezug des Lehrangebots. Diesem Ziel dient auch die Etablierung eines Wirtschaftsbeirats der Fakultät. Diesem gehören neun Persönlichkeiten in führenden Positionen der Wirtschaft an. 6. Informationsangebote an die Studenten Wie auch schon ein Jahr zuvor wurde zu Beginn des Studienjahres 2002/03 wieder ein Orientierungstag für Studienanfänger veranstaltet. Dieser fand statt am 10. Oktober 2002. Den Studienanfängern wurde eine vierseitige Informationsbroschüre über die Studiengänge und die Druckversion des aktuellen Studienführers ausgehändigt. Diese Aktivitäten wurden freundlicherweise gesponsert von der MLP Finanzdienstleistungen AG und der PSB-Bank. Daneben wurden die im Grundstudium abzuleistenden Fächer an Ständen präsentiert. Die elektronischen Informationsmöglichkeiten, WiWi-Homepage und VUR (Virtuelle Universität Regensburg), wurden den Studenten vorgestellt. Wegen der Schwierigkeit, gedrucktes Material immer auf dem aktuellen Stand zu halten, hat sich die Fakultät entschlossen, den Studienführer nur noch in der elektronischen Version bereitzustellen. Dabei mussten die am 10. Januar 2003 wirksam gewordenen Änderungen der Diplomprüfungsordnung für Grund- und Hauptstudium eingearbeitet werden. Diese Aufgaben hat Herr Dipl.-Kfm. Johann Beiderbeck zuverlässig erledigt. Er ist seit etwa zwei Jahren im Rahmen des Sonderprogramms Studienzeitverkürzende Maßnahmen bei der Fakultät angestellt. 7. Verteilung der SHK-Mittel In der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät ist das Grundstudium in der Weise konzipiert, dass zu den Vorlesungen begleitende Übungen angeboten werden. Solche Übungen haben sich für eine vertiefte Bearbeitung des Vorlesungsstoffes als sehr wichtig erwiesen. Um die Übungsgruppen nicht zu groß werden zu lassen, ist der Einsatz von studentischen Hilfskräften unerlässlich. In den letzten Jahren ist die Verantwortung der Fakultät für die Mittelverwaltung gestärkt worden. Daher war es notwendig, einen gerechten und objektiven Verteilungsmodus zu etablieren. In den letzten Monaten des Jahres 2002 hat der Fachbereichsrat in zwei Sitzungen ein striktes Verfahren erarbeitet, das die Zahl der Studenten nach Studiengang, die Zahl der Absolventen und die Drittmitteleinwerbungen als Leistungskomponenten berücksichtigt. Dieser Modus soll in den kommenden Jahren Bestand haben und auch bei Neuberufungen Anwendung finden. Damit wird erreicht, dass schon zu Jahresbeginn größtmögliche Klarheit über die dem einzelnen Professor zustehenden Mittel besteht. Die Fakultät ist damit ihrer Verantwortung angesichts knapper Mittel nachgekommen. Es muss aber betont werden, dass eine Erhöhung der Mittel in hohem Maß wünschenswert ist. 8. Engpässe am BWL-Institut Durch den Weggang der Professoren Altenburger und Bohr im März 2003 sind am Institut für Betriebswirtschaftslehre personelle Engpässe entstanden. Beschwerden von Studenten über Mängel in der Lehre haben zu einem erheblichen Teil hier ihre Ursache. Ein wesentlicher Grund für die Unzufriedenheit war ein mangelndes Angebot an Seminarplätzen. Dieses Problem konnte durch die seit 10. Januar 2003 wirksame Änderung der DPO, welche statt drei Pflichtseminaren nur noch drei fordert, entschärft werden. Zusätzlich wurde eine Seminarplanung für drei Semester verabschiedet, welche die Planungssicherheit für die Studenten erhöht. Demselben Ziel dient die Verabschiedung eines strikten Schemas für die Prüfungstermine, das über einen längeren Zeitraum konstant bleiben wird. Dieses ist auch für die anderen Institute relevant. Zu einer Berücksichtigung eines immer wieder vorgetragenen Wunsches der Studenten nämlich der Bepunktung von Übungen im Rahmen des Kreditpunktesystems konnte sich das Institut nicht entschließen. Die geschilderten Engpässe werden sich in den kommenden Semestern durch den Weggang weiterer Kollegen (Professoren Steckhan und Scherrer) noch weiter verschärfen. Ein Plan zur Sicherstellung der Pflichtvorlesung und der Prüfungen unter teilweiser Hinzuziehung von Lehrbeauftragten wurde vom Institut erarbeitet. Auf seine Einhaltung wird zu achten sein. Eine zügige Wiederbesetzung der vakant gewordenen Professuren ist entscheidend. Die zuständigen Berufungskommissionen sind sich dieser Tatsache bewusst. 9. Bestehendes Honors-Programm und Initiativen für Elite-Studiengänge Das Honors-Programm ist eine Zusatzausbildung, die sich an die besten fünf Prozent eines Studentenjahrgangs richtet. Zur Auswahl der Kandidaten werden neben der Vordiplomsnote auch weitere Qualifikationen wie spezielle Praktika, Sprachkenntnisse und andere besondere Fähigkeiten berücksichtigt. Die Auswahl erfolgt durch ein besonderes Verfahren. Vorsitzender des Honors-Ausschusses, der die Auswahl der Studierenden vornimmt, ist Herr Professor Dr. Michael Dowling. Das Programm ist als Zusatzausbildung zum Normalstudium konzipiert und erstreckt sich für seine Teilnehmer über deren gesamtes Hauptstudium. Über die erfolgreiche Teilnahme wird ein Zeugnis mit der Bezeichnung Honors-Zusatzausbildung ausgestellt. Eine intensive Zusammenarbeit besteht mit dem Center of Excellence der Wirtschaftsuniversität Wien. Das Programm wird gesponsert von Accenture, BMW, Deutsche Bank, e-on und SIEMENS-VDO. Zur Erfüllung dieses Sonderprogramms sind zusätzlich zum normalen Studiengang mehrere Veranstaltungen verpflichtend: - "Honors"-Seminar, - einer von vier speziellen Honors-Kompetenzschwerpunkten (Finanzmanagement, Wertschöpfungsmanagement, Wirtschaftsinformatik, Volkswirtschaftslehre) mit ausgewählten Vorlesungen aus diesem Bereich, - ein "Honors"-Projekt in dem gewählten Kompetenzschwerpunkt, - ein Pflichtpraktikum von mindestens 6 Wochen bei ausgewählten Firmen. Über diese Studienleistungen hinaus werden folgende Aktivitäten angeboten: - spezielle Pflichtexkursionen mit theoretisch vorbereiteten Themenschwerpunkten zu ausgewählten Unternehmungen, - Reservierung von Studienplätzen im integrierten Auslandsstudium bei unseren besten Partnern in den USA und im SOKRATES/ERASMUS-Programm. Das Programm hat im Sommersemester 2003 mit 24 Studentinnen und Studenten begonnen; dies sind etwa 5% des entsprechenden Jahrgangs. Während das Honors-Programm derzeit nur als Zusatzausbildung neben dem Hauptstudium angeboten werden kann, wäre es mit Hilfe der Förderung durch das Elitenetzwerk Bayern möglich, das Honors- Programm nach dem bekannten Y-Modell in mehrere Studiengänge umzuwandeln, die nach dem bestandenen Vordiplom einsetzen. Damit hätte die Fakultät auch die Möglichkeit, ein Diplomzeugnis für den Titel Diplomkaufmann/-frau, Diplomvolkswirt oder Diplomwirtschaftsinformatiker jeweils mit der Zusatzbezeichnung mit Honors zu verleihen. Ein entsprechender Antrag hat unter 104 Bewerbungen die zweite und abschließende Runde des Auswahlverfahrens erreicht (zusammen mit 28 Konkurrenten). Das Institut für Volkswirtschaftslehre plant die Einrichtung eines Diplom-Studiengangs Volkswirtschaftslehre mit Kompetenzschwerpunkt Ost-/West-Beziehungen. Das Konzept ist bereits dem Hochschulrat vorgelegt worden. 10. Immobilienwirtschaft Aufgrund der dankenswerten Initiative von Herrn Dr. Johann Vielberth und seiner Bereitschaft zu einem beeindruckenden finanziellen Engagement kann an der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät der Universität Regensburg das Vielberth-Institut für Immobilienwirtschaft errichtet werden. Welche Beachtung diese private Ausbildungsinitiative bereits in der Anlaufphase findet, wird in der Beteiligung der Eurohypo AG deutlich. Das Institut wird von vier Professoren geleitet, welche die folgenden Fachrichtungen vertreten werden: 1. Immobilienmanagement (Real Estate Development and Management), 2. Immobilienfinanzierung (Real Estate Finance), 3. Immobilienökonomie (Real Estate Economics), 4. Immobilienrecht (Real Estate Law). Alle Lehrstühle sind als C4-Professur eingerichtet und werden mit insgesamt zehn wissen-schaftlichen Assistenten ausgestattet. Zwei dieser Lehrstühle wurden im Juni 2003 ausgeschrieben. Der Lehrbetrieb soll im Wintersemester 2004/05 beginnen. Die Vertragsunterzeichnung mit Herrn Dr. Vielberth fand am 19. September 2003 statt.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/admin.php</field>
<field name="title">Spindvergabe</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/admin.php</field>
<field name="content">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Bitte mit NDS-Kürzel (Beispiel: abc12345) anmelden. Cookies müssen aktiviert sein.     Anmeldung mit speziellen Zugangsdaten Username: Passwort:   © 2007-2014 ? Stand: 08.07.2014 22:20:37</field>
<field name="important">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Bitte mit NDS-Kürzel (Beispiel: abc12345) anmelden. Cookies müssen aktiviert sein.     Anmeldung mit speziellen Zugangsdaten Username: Passwort:   © 2007-2014 ? Stand: 08.07.2014 22:20:37</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/agb.php</field>
<field name="title">Spindvergabe</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/agb.php</field>
<field name="content">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg AGB Allgemeine Geschäftsbedingungen des Mietvertrages zwischen der Universität Regensburg - Juristische und Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät -(nachstehend als Vermieter bezeichnet) und der/dem Studierenden (nachstehend als Mieter bezeichnet). §1 - Mietsache Der Vermieter vermietet den Aufbewahrschrank, Schloss mit Nummer und zwei Schlüsseln. §2 - Mietzeit (1) Der Mietvertrag beginnt mit Zahlung der Miete und endet am 31.03. bzw. 30.09. des laufenden Semesters. Der Mietvertrag endet stets mit dem Ablauf des Semesters, in dem der Mieter exmatrikuliert wird bzw. sich exmatrikuliert. §545 BGB findet keine Anwendung. (2) Um den Vertrag zu verlängern, muss der Mieter vor seinem Ende die Miete für den Verlängerungszeitraum bei der Fakultätsverwaltung der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät (im folgenden: Fakultätsverwaltung WiWi) unter Vorlage des Studentenausweises für das folgende Semester entrichten. §3 - Miete, Kaution Die Miete beträgt 10? pro Studiensemester bzw. 15? für zwei Semester und ist im Voraus zusammen mit einer unverzinslichen Kaution von 10? bei der Fakultätsverwaltung WiWi zu entrichten. Bei vorzeitiger Beendigung des Mietvertrags wird die Miete für das laufende Semester nicht anteilig zurückerstattet. §4 - Vertragsgemäße Nutzung und sonstige Pflichten des Mieters (1) Der Schrank ist pfleglich zu behandeln. Er dient nur der Aufbewahrung von Garderobe und unmittelbar für das Studium erforderlichen Gegenständen. (2) Der Schrank darf ausschließlich mit dem vermieteten Vorhangschloss verwendet werden. Andere Schlösser darf der Vermieter - auch gewaltsam - entfernen. §5 Abs.2 gilt dann entsprechend. (3) Eine Untervermietung ist unzulässig. (4) Den Verlust des ihm überlassenen Schlosses und/oder Schlüssel hat der Mieter der Fakultätsverwaltung WiWi unverzüglich anzuzeigen. Er erhält dann gegen Zahlung von 10? ein anderes Schloss. §5 - Rückgabe, Kostenpauschale (1) Rechtzeitig zum Ablauf der Mietzeit hat der Mieter den Schrank zu räumen und ggf. zu reinigen und anschließend die zwei Schlüssel an die Fakultätsverwaltung WiWi unter Beachtung der Bürozeiten zurückzugeben (das Schloss verbleibt am Spind). Im Falle einer außerordentlichen fristlosen Kündigung des Mietvertrags hat dies binnen 14 Tagen ab Zugang der Kündigung zu geschehen. Nach Überprüfung des Schrankes erhält der Mieter die Kaution zurück. (2) Verstößt der Mieter gegen Absatz 1, nimmt der Vermieter das Vorhangschloss mittels Generalschlüssels oder in anderer Weise ab und räumt den Schrank leer. Der Mieter ist dann zur Zahlung einer Kostenpauschale in Höhe von 20? verpflichtet, soweit er nicht nachweist, dass auf Seiten des Vermieters keine oder niedrigere Kosten angefallen sind. Die Rückgabe verwahrter Gegenstände erfolgt nur gegen Zahlung der Kostenpauschale. Auf die Kostenpauschale wird die Kaution angerechnet, sofern keine sonstigen Ansprüche des Vermieters gegen den Mieter mehr bestehen. © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
<field name="important">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg AGB Allgemeine Geschäftsbedingungen des Mietvertrages zwischen der Universität Regensburg - Juristische und Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät -(nachstehend als Vermieter bezeichnet) und der/dem Studierenden (nachstehend als Mieter bezeichnet). §1 - Mietsache Der Vermieter vermietet den Aufbewahrschrank, Schloss mit Nummer und zwei Schlüsseln. §2 - Mietzeit (1) Der Mietvertrag beginnt mit Zahlung der Miete und endet am 31.03. bzw. 30.09. des laufenden Semesters. Der Mietvertrag endet stets mit dem Ablauf des Semesters, in dem der Mieter exmatrikuliert wird bzw. sich exmatrikuliert. §545 BGB findet keine Anwendung. (2) Um den Vertrag zu verlängern, muss der Mieter vor seinem Ende die Miete für den Verlängerungszeitraum bei der Fakultätsverwaltung der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät (im folgenden: Fakultätsverwaltung WiWi) unter Vorlage des Studentenausweises für das folgende Semester entrichten. §3 - Miete, Kaution Die Miete beträgt 10? pro Studiensemester bzw. 15? für zwei Semester und ist im Voraus zusammen mit einer unverzinslichen Kaution von 10? bei der Fakultätsverwaltung WiWi zu entrichten. Bei vorzeitiger Beendigung des Mietvertrags wird die Miete für das laufende Semester nicht anteilig zurückerstattet. §4 - Vertragsgemäße Nutzung und sonstige Pflichten des Mieters (1) Der Schrank ist pfleglich zu behandeln. Er dient nur der Aufbewahrung von Garderobe und unmittelbar für das Studium erforderlichen Gegenständen. (2) Der Schrank darf ausschließlich mit dem vermieteten Vorhangschloss verwendet werden. Andere Schlösser darf der Vermieter - auch gewaltsam - entfernen. §5 Abs.2 gilt dann entsprechend. (3) Eine Untervermietung ist unzulässig. (4) Den Verlust des ihm überlassenen Schlosses und/oder Schlüssel hat der Mieter der Fakultätsverwaltung WiWi unverzüglich anzuzeigen. Er erhält dann gegen Zahlung von 10? ein anderes Schloss. §5 - Rückgabe, Kostenpauschale (1) Rechtzeitig zum Ablauf der Mietzeit hat der Mieter den Schrank zu räumen und ggf. zu reinigen und anschließend die zwei Schlüssel an die Fakultätsverwaltung WiWi unter Beachtung der Bürozeiten zurückzugeben (das Schloss verbleibt am Spind). Im Falle einer außerordentlichen fristlosen Kündigung des Mietvertrags hat dies binnen 14 Tagen ab Zugang der Kündigung zu geschehen. Nach Überprüfung des Schrankes erhält der Mieter die Kaution zurück. (2) Verstößt der Mieter gegen Absatz 1, nimmt der Vermieter das Vorhangschloss mittels Generalschlüssels oder in anderer Weise ab und räumt den Schrank leer. Der Mieter ist dann zur Zahlung einer Kostenpauschale in Höhe von 20? verpflichtet, soweit er nicht nachweist, dass auf Seiten des Vermieters keine oder niedrigere Kosten angefallen sind. Die Rückgabe verwahrter Gegenstände erfolgt nur gegen Zahlung der Kostenpauschale. Auf die Kostenpauschale wird die Kaution angerechnet, sofern keine sonstigen Ansprüche des Vermieters gegen den Mieter mehr bestehen. © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/impressum.php</field>
<field name="title">Spindvergabe</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/impressum.php</field>
<field name="content">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Impressum Herausgeber Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät der Universität Regensburg 93040 Regensburg E-Mail: spinde.team@wiwi.uni-regensburg.de Telefax: (0941) 943 - 4752 Internet: http://www.wiwi.uni-regensburg.de/ Hauptverantwortlicher (Dekan) Prof. Dr. Lutz Arnold Redaktion/Text Volker Berg, Regensburg © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
<field name="important">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Impressum Herausgeber Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät der Universität Regensburg 93040 Regensburg E-Mail: spinde.team@wiwi.uni-regensburg.de Telefax: (0941) 943 - 4752 Internet: http://www.wiwi.uni-regensburg.de/ Hauptverantwortlicher (Dekan) Prof. Dr. Lutz Arnold Redaktion/Text Volker Berg, Regensburg © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/mieten.php</field>
<field name="title">Spindvergabe</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/mieten.php</field>
<field name="content">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Auf der Übersicht finden Sie die Bereiche, in denen Spinde stehen. Bitte wählen Sie unten einen Bereich aus, in dem Sie einen Spind reservieren möchten: Bereich 1 - Insges. 741 Spinde (9 frei)Bereich 2 - Insges. 123 Spinde (0 frei)Bereich 3 - Insges. 246 Spinde (6 frei)Bereich 4 - Insges. 127 Spinde (0 frei)Bereich 5 - Insges. 222 Spinde (17 frei) © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
<field name="important">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Auf der Übersicht finden Sie die Bereiche, in denen Spinde stehen. Bitte wählen Sie unten einen Bereich aus, in dem Sie einen Spind reservieren möchten: Bereich 1 - Insges. 741 Spinde (9 frei)Bereich 2 - Insges. 123 Spinde (0 frei)Bereich 3 - Insges. 246 Spinde (6 frei)Bereich 4 - Insges. 127 Spinde (0 frei)Bereich 5 - Insges. 222 Spinde (17 frei) © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/preise.php</field>
<field name="title">Spindvergabe</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/spindvergabe/preise.php</field>
<field name="content">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Preise Die Miete beträgt pro Studiensemester 10 ? bzw. 15 ? für zwei Semester und ist im Voraus zusammen mit einer unverzinslichen Kaution von 10 ? zu zahlen. Die Bezahlung erfolgt ausschließlich über die Mensacard im Büro RW(S) 109a zu den jeweiligen Öffnungszeiten. Sie haben nach der Reservierung 30 Tage Zeit, die Schlüssel abzuholen. Nach dieser Frist wird Ihre Buchung storniert und der Spind anderweitig vergeben. © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
<field name="important">Spindvergabe Spindvergabe Spindvergabe Javascript ist deaktiviert! Bitte beachten Sie: Diese Seite erfordert zur korrekten Funktion aktivierte Cookies und JavaScript. Bitte aktivieren Sie beides in Ihrem Browser! Startseite Mieten Verlängern Preise AGBs Impressum Links Wirtschaftswissenschaftliche Fakultät Universitaet Regensburg Preise Die Miete beträgt pro Studiensemester 10 ? bzw. 15 ? für zwei Semester und ist im Voraus zusammen mit einer unverzinslichen Kaution von 10 ? zu zahlen. Die Bezahlung erfolgt ausschließlich über die Mensacard im Büro RW(S) 109a zu den jeweiligen Öffnungszeiten. Sie haben nach der Reservierung 30 Tage Zeit, die Schlüssel abzuholen. Nach dieser Frist wird Ihre Buchung storniert und der Spind anderweitig vergeben. © 2007 - 2014 ? Admin-Schnittstelle</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/abteil/erwerb/disser/diss.htm</field>
<field name="title">Dissertationsangebot für den Hochschulschriftentausch</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/abteil/erwerb/disser/diss.htm</field>
<field name="content">Dissertationsangebot für den Hochschulschriftentausch [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Erwerbungsabteilung Haushalt Konsortien Verzeichnis der Dissertationen Mitarbeiter Interna Erwerbung Weblinks Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Erwerbungsabteilung &amp;gt; Verzeichnis der Dissertationen Verzeichnis der Dissertationen Dissertationen aus den Jahren 1999 1999 2000 2001 2002 2003 2004 2005 2007 2007 2008 2009 2010 2011 2012 2013/1 2013/2 2013/3 Nur für den Hochschulschriftentausch - keine Abgabe an Privatpersonen! Bei Bestellung bitte die Nummern der gewünschten Titel und vollständige Absender-Adresse angeben. Tauschexemplare werden nur nach vorheriger Prüfung der Anfrage versandt. Please order with title-numbers you want to receive and your postal address. E-mail: ubr.hschr@bibliothek.uni-regensburg.de Fax: 0941/943-3285 Postadresse: Universitätsbibliothek Regensburg Erwerbung/Hochschulschriften D-93042 Regensburg nach oben ^ Stand: 08.11.10 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Dissertationsangebot für den Hochschulschriftentausch [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Erwerbungsabteilung Haushalt Konsortien Verzeichnis der Dissertationen Mitarbeiter Interna Erwerbung Weblinks Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Erwerbungsabteilung &amp;gt; Verzeichnis der Dissertationen Verzeichnis der Dissertationen Dissertationen aus den Jahren 1999 1999 2000 2001 2002 2003 2004 2005 2007 2007 2008 2009 2010 2011 2012 2013/1 2013/2 2013/3 Nur für den Hochschulschriftentausch - keine Abgabe an Privatpersonen! Bei Bestellung bitte die Nummern der gewünschten Titel und vollständige Absender-Adresse angeben. Tauschexemplare werden nur nach vorheriger Prüfung der Anfrage versandt. Please order with title-numbers you want to receive and your postal address. E-mail: ubr.hschr@bibliothek.uni-regensburg.de Fax: 0941/943-3285 Postadresse: Universitätsbibliothek Regensburg Erwerbung/Hochschulschriften D-93042 Regensburg nach oben ^ Stand: 08.11.10 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/abteil/erwerb/konsortien.htm</field>
<field name="title">Konsortien für e-Medien</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/abteil/erwerb/konsortien.htm</field>
<field name="content">Konsortien für e-Medien zum Inhalt Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Erwerbungsabteilung Haushalt Konsortien Verzeichnis der Dissertationen Mitarbeiter Interna Erwerbung Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Erwerbungsabteilung &amp;gt; Konsortien für e-Medien Konsortien für e-Medien Durch den Zusammenschluß wissenschaftlicher Einrichtungen zu Konsortien können diese ihre Nutzerinnen und Nutzer mit wissenschaftlicher Information aus elektronischen Veröffentlichungen versorgen. So ist es Universitätsangehörigen möglich, viele Datenbanken und elektronische Zeitschriften online zu nutzen. Datenbanken Bayern-Konsortium: Datenbanken Interna: Nutzungsstatistiken zu Datenbanken (nur für Mitarbeiter/-innen) Elektronische Zeitschriften Bayern-Konsortium: Elektronische Zeitschriften Interna: Nutzungsstatistiken zu Elektronischen Zeitschriften (nur für Mitarbeiter/-innen) Hilfreiche Seiten: Bayern-Konsortium Stand: 15.09.10 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Konsortien für e-Medien zum Inhalt Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Erwerbungsabteilung Haushalt Konsortien Verzeichnis der Dissertationen Mitarbeiter Interna Erwerbung Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Erwerbungsabteilung &amp;gt; Konsortien für e-Medien Konsortien für e-Medien Durch den Zusammenschluß wissenschaftlicher Einrichtungen zu Konsortien können diese ihre Nutzerinnen und Nutzer mit wissenschaftlicher Information aus elektronischen Veröffentlichungen versorgen. So ist es Universitätsangehörigen möglich, viele Datenbanken und elektronische Zeitschriften online zu nutzen. Datenbanken Bayern-Konsortium: Datenbanken Interna: Nutzungsstatistiken zu Datenbanken (nur für Mitarbeiter/-innen) Elektronische Zeitschriften Bayern-Konsortium: Elektronische Zeitschriften Interna: Nutzungsstatistiken zu Elektronischen Zeitschriften (nur für Mitarbeiter/-innen) Hilfreiche Seiten: Bayern-Konsortium Stand: 15.09.10 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/abteil/katalog/faecheraufteilung.htm</field>
<field name="title">Fächeraufteilung in der Katalogabteilung</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/abteil/katalog/faecheraufteilung.htm</field>
<field name="content">Fächeraufteilung in der Katalogabteilung [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Katalogabteilung Regensburger Katalog Gateway Bayern Mitarbeiter Interna Katalog Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Katalogabteilung &amp;gt; Team &amp;gt; Fächeraufteilung Fächeraufteilung Lokalkennzeichen (katalogisierte Fächer) Name/E-Mail Telefon 0941 943- 00 - 19 (Zentralbibliothek), außer 17 Manfred Braun 3963 17 (Lehrbuchsammlung) Irmgard Markl 3910 23, 24, 29, 299 (Hochschulschriften) Doris Becke 3904 237 (Bibliothek Naturwiss. Verein) Elisabeth Kempf 3963 240 (Regensburgische Botanische Gesellschaft) Elisabeth Kempf 3963 284 - 288 (Film-DVDs und -Videos, Fernsehmitschnitte) Inge Bayreuther 3959 31 (Recht) Barbara Fischer 2561 40 (Wirtschaftswissenschaft) Harald Häberlein 4244 50 - 54 (Geschichte, Politologie, Soziologie, Geographie, Vergl. Kulturwiss.) Daniela Sawade 3961 60 (Allgemeine Literaturwissenschaft) Daniela Sawade 3961 61 (Allgemeine Sprachwissenschaft) Martina Posl 3438 62 - 63 (Archäologie, Altphilologie) Elisabeth Kempf 3969 64 (Germanistik) Margit Schneider 3904 65 (Anglistik) Agnes König 3963 66 (Romanistik) Martina Posl 3438 67 - 68 (Slawistik, Bohemicum) Günter Iberl 3439 70 (Philosophie) Claudia Mairföls 3964 71 - 72 (Psychologie, Pädagogik) Barbara Peisl 3037 73 (Musikwissenschaft) Gabriele Göser 3961 74, 75, 78 (Kunstgeschichte, Kath. und Evang. Theologie) Thea Amann 3681 77 (Wissenschaftsgeschichte) Maria Wagner 3678, 3925 80 - 84 (Mathematik, Allgem. Naturwiss. Physik) Cornelia Krellner 3904, 2807 86 (Chemie) Claudia Mairföls 3964 88 (Biologie) Helga Pfahler 3973, 2989 91 (Medizin) Gabriele Göser 3961 99 (Sport), kommisarisch Elisabeth Kempf 3963 Ostasiatica Elisabeth Kempf 3963 Rara Agnes König 3963 nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Mitarbeiter/-innen der Universitätsbibliothek Mitarbeiter/-innen der Erwerbungsabteilung Mitarbeiter/-innen der Benutzungsabteilung Stand: 25.01.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Fächeraufteilung in der Katalogabteilung [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Katalogabteilung Regensburger Katalog Gateway Bayern Mitarbeiter Interna Katalog Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Katalogabteilung &amp;gt; Team &amp;gt; Fächeraufteilung Fächeraufteilung Lokalkennzeichen (katalogisierte Fächer) Name/E-Mail Telefon 0941 943- 00 - 19 (Zentralbibliothek), außer 17 Manfred Braun 3963 17 (Lehrbuchsammlung) Irmgard Markl 3910 23, 24, 29, 299 (Hochschulschriften) Doris Becke 3904 237 (Bibliothek Naturwiss. Verein) Elisabeth Kempf 3963 240 (Regensburgische Botanische Gesellschaft) Elisabeth Kempf 3963 284 - 288 (Film-DVDs und -Videos, Fernsehmitschnitte) Inge Bayreuther 3959 31 (Recht) Barbara Fischer 2561 40 (Wirtschaftswissenschaft) Harald Häberlein 4244 50 - 54 (Geschichte, Politologie, Soziologie, Geographie, Vergl. Kulturwiss.) Daniela Sawade 3961 60 (Allgemeine Literaturwissenschaft) Daniela Sawade 3961 61 (Allgemeine Sprachwissenschaft) Martina Posl 3438 62 - 63 (Archäologie, Altphilologie) Elisabeth Kempf 3969 64 (Germanistik) Margit Schneider 3904 65 (Anglistik) Agnes König 3963 66 (Romanistik) Martina Posl 3438 67 - 68 (Slawistik, Bohemicum) Günter Iberl 3439 70 (Philosophie) Claudia Mairföls 3964 71 - 72 (Psychologie, Pädagogik) Barbara Peisl 3037 73 (Musikwissenschaft) Gabriele Göser 3961 74, 75, 78 (Kunstgeschichte, Kath. und Evang. Theologie) Thea Amann 3681 77 (Wissenschaftsgeschichte) Maria Wagner 3678, 3925 80 - 84 (Mathematik, Allgem. Naturwiss. Physik) Cornelia Krellner 3904, 2807 86 (Chemie) Claudia Mairföls 3964 88 (Biologie) Helga Pfahler 3973, 2989 91 (Medizin) Gabriele Göser 3961 99 (Sport), kommisarisch Elisabeth Kempf 3963 Ostasiatica Elisabeth Kempf 3963 Rara Agnes König 3963 nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Mitarbeiter/-innen der Universitätsbibliothek Mitarbeiter/-innen der Erwerbungsabteilung Mitarbeiter/-innen der Benutzungsabteilung Stand: 25.01.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/aktuelles_archiv.htm</field>
<field name="title">Aktuelles Archiv 2008 - 2010</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/aktuelles_archiv.htm</field>
<field name="content">Aktuelles Archiv 2008 - 2010 [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Wir über uns Bibliotheksprofil Informationen und Veröffentlichungen Organisation Projekte Stellenausschreibungen Sponsoring Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Aktuelles &amp;gt; Aktuelles Archiv 2008 - 2010 Aktuelles Archiv 2008 - 2011 11/2011: Testzugang Medizin-Datenbank Embase 05/2011: Lern(t)räume - Online-Umfrage 05/2011: Schulung zu Web of Knowledge/Web of Science 04/2011: Ausstellung: 200 Jahre Prager Konservatorium (PDF, 1 Seite) 04/2011: Testzugang: Journal of Visualized Experiments (JoVE) 04/2011: Testzugang: Indo-European Etymological Dictionaries 02/2011: Ausstellung "MÄRCHEN-ERZÄHLEN, FORSCHEN, PFLEGEN" vom 9. bis 28. Februar 2011 01/2011: Thomson Datastream Advance 12/2010: David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag 12/2010: Neue Datenbank Encyclopedia of the Bible and its Reception 12/2010: Meteorologie in Regensburg 12/2010: Neue Datenbanken zur Germanistik und Philosophie lizenziert 12/2010: Testzugang Kürschners Deutscher Gelehrten-Kalender Online (KDGO). 12/2010: Neue Version des Literaturverwaltungsprogramms Citavi verfügbar 12/2010: Testzugang: Jura-Kartei (JK) online. 11/2010: Lehrer drückten wieder die Schulbank: Fortbildungsveranstaltung für Lehrer. 11/2010: Ein halbes Monatsgehalt für ein Buch: Bücherspende für Weißrussland. 11/2010: ?Theater aus dem Nichts? an der Universitätsbibliothek Regensburg 11/2010: Ringvorlesung ?ALTERnativ werben ? für Kids, Youngsters und Best Ager?? 10/2010: Steigende internationale Bedeutung der Elektronischen Zeitschriftenbibliothek 10/2010: Verwendung der Studienbeiträge seit dem Sommersemester 2007 10/2010: Testzugang: Wörterbuchportal ELexico. 10/2010: Testzugang Datenbank SpringerMaterials 07/2010: Testzugang: Supplementum Epigraphicum Graecum. 06/2010: Literaturempfehlungen im Katalog mit Empfehlungssystem BibTip 05/2010: Datenbank Germanistik Online abonniert 05/2010: Die AG Regensburger Bibliotheken für Schulen im RBV stellte ihre Aktivitäten vor. 05/2010: Datenbank Thieme examen online klinik lizenziert. 04/2010: Lernort Bibliothek entdecken. Infomesse und Festprogramm 04/2010: Konzerte im Infozentrum 03/2010: Testzugang MLA Literary Research Guide 02/2010: Ausstellung Mit Macht zur Wahl - 100 Jahre Frauenwahlrecht in Europa 02/2010: Musik in der Bib 01/2010: Buchvorstellung "Kunst auf dem Campus" am 21. Januar 2010 11/2009: Lesung mit Jutta Richter am 4. November 2009. 11/2009: Testzugang Linguistic Bibliography Online. 11/2009: Testzugang Datenbanken 19th Century UK Periodicals. 10/2009: Open Access Week. Universitätsbibliothek eröffnet neuen Publikationsserver. 10/2009: Verlängerte Öffnungszeiten in der Zentralbibliothek 10/2009: Wanderausstellung Jüdische Mathematiker in der deutschsprachigen akademischen Kultur 10/2009: Die Mitnahme kalter Getränke in die Lesesäle weiterhin möglich 10/2009: Testzugang zu Springer-Protocols. 10/2009: Testzugang Datenbank Philosophy Online bis 15. Oktober 2009. 09/2009: Vortrag von Prof. Lewandowski. Wie Suchmaschinen (immer noch) die Bibliotheken herausfordern. 07/2009: Musik in der Bibliothek. Lisa Volk, Helene Grabitzky und Stefan Sack. 07/2009: Schulungen Elektronische Zeitschriftenbibliothek am 17.06., 23.06. und 16.07.2009. 07/2009: Musik in der Bibliothek. David Peterhoff und Matthias Brack. 07/2009: Musik zum Feierabend. Blech-DUR. 07/2009: Musik in der Bibliothek. Blech-DUR und Uni-Orchester. 06/2009: Testzugang The Romantic Era Redefined 06/2009: Encyclopedia of American Studies - Testversion 06/2009: Testzugang Index to Printed Music unter EBSCOhost-Oberfläche. 06/2009: Verkauf von ausgesonderten Büchern in der Zentralbibliothek 05/2009: Testzugang Datenbank Political Science Complete bis 5. Juli 2009. 05/2009: Ausstellung Verschwundene Nachbarn vom 11. bis 23. Mai 2009 in der Zentralbibliothek. 05/2009: Vortrag Remix Culture - Warum wir eine Bibliothek 2.0 brauchen. 04/2009: Google allein reicht nicht aus - Datenbank-Infosystem setzt Maßstäbe, Pressemitteilung 04/2009: Vortrag Der Wow-Effekt. Marketingstrategien für eine wissenschaftliche Bereichsbibliothek. 03/2009: Ausstellung Schreiben &amp; Rechnen. 6. bis 30. April 2009 im Foyer der Zentralbibliothek. 03/2009: Testzugang Datenbank Eighteenth Century Collections Online: Part 2 (ECCO 2) 03/2009: Neue Forschungsdatenbank Der literarische Expressionismus Online. 03/2009: Ab sofort sind die Medien in der Lehrbuchsammlung verlängerbar. 03/2009: UB Regensburg wird ausgezeichnet und erhält Gütesiegel "Bibliotheken - Partner der Schulen". 03/2009: Zugang zur Datenbank KLG Online. 02/2009: Testzugang zur Online-Ausgabe der Passauer Neuen Presse. 02/2009: Schulung Web of Knowledge am 4. März 2009. 01/2009: Datenbank Legios ab 2009 mit verändertem Inhalt (PDF, 2 Seiten). 01/2009: Datenbank ISI Web of Knowledge ermöglicht Recherche unter einer Suchoberfläche (CrossSearch). 12/2008: Zugriff auf Süddeutsche Zeitung Archiv (LibraryNet). 11/2008: Zugriff auf Mittelbayerische Zeitung (MZ) seit 1. Januar 2006. 11/2008: Zugriff auf Frankfurter Allgemeine BiblioNet. 10/2008: Vortrag von Dr. Reinhard Erös am 27. Oktober 2008. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Aktuelles Aktuelles aus der Universität Studentenwerk Niederbayern-Oberpfalz Stand: 02.12.11 Web-Redaktion</field>
<field name="important">Aktuelles Archiv 2008 - 2010 [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Wir über uns Bibliotheksprofil Informationen und Veröffentlichungen Organisation Projekte Stellenausschreibungen Sponsoring Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Aktuelles &amp;gt; Aktuelles Archiv 2008 - 2010 Aktuelles Archiv 2008 - 2011 11/2011: Testzugang Medizin-Datenbank Embase 05/2011: Lern(t)räume - Online-Umfrage 05/2011: Schulung zu Web of Knowledge/Web of Science 04/2011: Ausstellung: 200 Jahre Prager Konservatorium (PDF, 1 Seite) 04/2011: Testzugang: Journal of Visualized Experiments (JoVE) 04/2011: Testzugang: Indo-European Etymological Dictionaries 02/2011: Ausstellung "MÄRCHEN-ERZÄHLEN, FORSCHEN, PFLEGEN" vom 9. bis 28. Februar 2011 01/2011: Thomson Datastream Advance 12/2010: David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag 12/2010: Neue Datenbank Encyclopedia of the Bible and its Reception 12/2010: Meteorologie in Regensburg 12/2010: Neue Datenbanken zur Germanistik und Philosophie lizenziert 12/2010: Testzugang Kürschners Deutscher Gelehrten-Kalender Online (KDGO). 12/2010: Neue Version des Literaturverwaltungsprogramms Citavi verfügbar 12/2010: Testzugang: Jura-Kartei (JK) online. 11/2010: Lehrer drückten wieder die Schulbank: Fortbildungsveranstaltung für Lehrer. 11/2010: Ein halbes Monatsgehalt für ein Buch: Bücherspende für Weißrussland. 11/2010: ?Theater aus dem Nichts? an der Universitätsbibliothek Regensburg 11/2010: Ringvorlesung ?ALTERnativ werben ? für Kids, Youngsters und Best Ager?? 10/2010: Steigende internationale Bedeutung der Elektronischen Zeitschriftenbibliothek 10/2010: Verwendung der Studienbeiträge seit dem Sommersemester 2007 10/2010: Testzugang: Wörterbuchportal ELexico. 10/2010: Testzugang Datenbank SpringerMaterials 07/2010: Testzugang: Supplementum Epigraphicum Graecum. 06/2010: Literaturempfehlungen im Katalog mit Empfehlungssystem BibTip 05/2010: Datenbank Germanistik Online abonniert 05/2010: Die AG Regensburger Bibliotheken für Schulen im RBV stellte ihre Aktivitäten vor. 05/2010: Datenbank Thieme examen online klinik lizenziert. 04/2010: Lernort Bibliothek entdecken. Infomesse und Festprogramm 04/2010: Konzerte im Infozentrum 03/2010: Testzugang MLA Literary Research Guide 02/2010: Ausstellung Mit Macht zur Wahl - 100 Jahre Frauenwahlrecht in Europa 02/2010: Musik in der Bib 01/2010: Buchvorstellung "Kunst auf dem Campus" am 21. Januar 2010 11/2009: Lesung mit Jutta Richter am 4. November 2009. 11/2009: Testzugang Linguistic Bibliography Online. 11/2009: Testzugang Datenbanken 19th Century UK Periodicals. 10/2009: Open Access Week. Universitätsbibliothek eröffnet neuen Publikationsserver. 10/2009: Verlängerte Öffnungszeiten in der Zentralbibliothek 10/2009: Wanderausstellung Jüdische Mathematiker in der deutschsprachigen akademischen Kultur 10/2009: Die Mitnahme kalter Getränke in die Lesesäle weiterhin möglich 10/2009: Testzugang zu Springer-Protocols. 10/2009: Testzugang Datenbank Philosophy Online bis 15. Oktober 2009. 09/2009: Vortrag von Prof. Lewandowski. Wie Suchmaschinen (immer noch) die Bibliotheken herausfordern. 07/2009: Musik in der Bibliothek. Lisa Volk, Helene Grabitzky und Stefan Sack. 07/2009: Schulungen Elektronische Zeitschriftenbibliothek am 17.06., 23.06. und 16.07.2009. 07/2009: Musik in der Bibliothek. David Peterhoff und Matthias Brack. 07/2009: Musik zum Feierabend. Blech-DUR. 07/2009: Musik in der Bibliothek. Blech-DUR und Uni-Orchester. 06/2009: Testzugang The Romantic Era Redefined 06/2009: Encyclopedia of American Studies - Testversion 06/2009: Testzugang Index to Printed Music unter EBSCOhost-Oberfläche. 06/2009: Verkauf von ausgesonderten Büchern in der Zentralbibliothek 05/2009: Testzugang Datenbank Political Science Complete bis 5. Juli 2009. 05/2009: Ausstellung Verschwundene Nachbarn vom 11. bis 23. Mai 2009 in der Zentralbibliothek. 05/2009: Vortrag Remix Culture - Warum wir eine Bibliothek 2.0 brauchen. 04/2009: Google allein reicht nicht aus - Datenbank-Infosystem setzt Maßstäbe, Pressemitteilung 04/2009: Vortrag Der Wow-Effekt. Marketingstrategien für eine wissenschaftliche Bereichsbibliothek. 03/2009: Ausstellung Schreiben &amp; Rechnen. 6. bis 30. April 2009 im Foyer der Zentralbibliothek. 03/2009: Testzugang Datenbank Eighteenth Century Collections Online: Part 2 (ECCO 2) 03/2009: Neue Forschungsdatenbank Der literarische Expressionismus Online. 03/2009: Ab sofort sind die Medien in der Lehrbuchsammlung verlängerbar. 03/2009: UB Regensburg wird ausgezeichnet und erhält Gütesiegel "Bibliotheken - Partner der Schulen". 03/2009: Zugang zur Datenbank KLG Online. 02/2009: Testzugang zur Online-Ausgabe der Passauer Neuen Presse. 02/2009: Schulung Web of Knowledge am 4. März 2009. 01/2009: Datenbank Legios ab 2009 mit verändertem Inhalt (PDF, 2 Seiten). 01/2009: Datenbank ISI Web of Knowledge ermöglicht Recherche unter einer Suchoberfläche (CrossSearch). 12/2008: Zugriff auf Süddeutsche Zeitung Archiv (LibraryNet). 11/2008: Zugriff auf Mittelbayerische Zeitung (MZ) seit 1. Januar 2006. 11/2008: Zugriff auf Frankfurter Allgemeine BiblioNet. 10/2008: Vortrag von Dr. Reinhard Erös am 27. Oktober 2008. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Aktuelles Aktuelles aus der Universität Studentenwerk Niederbayern-Oberpfalz Stand: 02.12.11 Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_ab.htm</field>
<field name="title">Lokalkennzeichen/Standorte Andere Bibliotheken (999 - 9998)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_ab.htm</field>
<field name="content">Lokalkennzeichen/Standorte Andere Bibliotheken (999 - 9998) [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Andere Bibliotheken Lokalkennzeichen und Standorte Andere Bibliotheken (999 - 9998) Nr. Standorte Status im Katalog 999 Staatliche Bibliothek bestellbar 9990 Kunstforum Ostdeutsche Galerie Ausleihe vor Ort 9991 Museen der Stadt Regensburg Ausleihe vor Ort 9992 Archiv der Stadt Regensburg Ausleihe vor Ort 9993 Fürst Thurn und Taxis - Hofbibliothek und Zentralarchiv Ausleihe vor Ort (außer wenn vor 1900 erschienen) 9993L Fürst Thurn und Taxis - Hofbibliothek und Zentralarchiv, Lesesaal Präsenzbestand 9994 Porträts von Thurn und Taxis Präsenzbestand 9995 Bischöfliche Zentralbibliothek Ausleihe vor Ort 9996 Bayerische Musikakademie, Alteglofsheim nicht entleihbar 9997 Sudetendeutsches Musikinstitut, Bezirk Oberpfalz (Träger) Präsenzbestand 9998 Stadtmuseum Abensberg Präsenzbestand nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Am Regensburger Katalog beteiligte Bibliotheken Bibliotheken und Bibliotheksorganisationen Wegweiser zur Universitätsbibliothek Stand: 23.04.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Lokalkennzeichen/Standorte Andere Bibliotheken (999 - 9998) [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Andere Bibliotheken Lokalkennzeichen und Standorte Andere Bibliotheken (999 - 9998) Nr. Standorte Status im Katalog 999 Staatliche Bibliothek bestellbar 9990 Kunstforum Ostdeutsche Galerie Ausleihe vor Ort 9991 Museen der Stadt Regensburg Ausleihe vor Ort 9992 Archiv der Stadt Regensburg Ausleihe vor Ort 9993 Fürst Thurn und Taxis - Hofbibliothek und Zentralarchiv Ausleihe vor Ort (außer wenn vor 1900 erschienen) 9993L Fürst Thurn und Taxis - Hofbibliothek und Zentralarchiv, Lesesaal Präsenzbestand 9994 Porträts von Thurn und Taxis Präsenzbestand 9995 Bischöfliche Zentralbibliothek Ausleihe vor Ort 9996 Bayerische Musikakademie, Alteglofsheim nicht entleihbar 9997 Sudetendeutsches Musikinstitut, Bezirk Oberpfalz (Träger) Präsenzbestand 9998 Stadtmuseum Abensberg Präsenzbestand nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Am Regensburger Katalog beteiligte Bibliotheken Bibliotheken und Bibliotheksorganisationen Wegweiser zur Universitätsbibliothek Stand: 23.04.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_ha.htm</field>
<field name="title">Lokalkennzeichen/Standorte nicht ausleihbare
und Sonderstandorte (100 - 899, 9901 - 994)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_ha.htm</field>
<field name="content">Lokalkennzeichen/Standorte nicht ausleihbareund Sonderstandorte (100 - 899, 9901 - 994) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; nicht ausleihbare und Sonderstandorte Lokalkennzeichen und Standorte nicht ausleihbare und Sonderstandorte (100 - 899, 9901 - 994) Nr. Standorte Status im Katalog 100 Rektor nicht ausleihbar 1007 Prof. Jilek, Altes Finanzamt nicht ausleihbar 103 Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik nicht ausleihbar 104 Hochschulfrauenbeauftragte nicht ausleihbar 105 Kanzler nicht ausleihbar 106 Universitätsverwaltung/ Einzelne Referate nicht ausleihbar 107 Personalrat nicht ausleihbar 108 Zentralstelle für Studienberatung nicht ausleihbar 109 Studentischer Sprecherrat nicht ausleihbar 110 Direktor und Sekretariat nicht ausleihbar 111 Stellvertreter des Direktors nicht ausleihbar 112 Verwaltung (Universitätsbibliothek) nicht ausleihbar 115 Direktionsreferent nicht ausleihbar 116 Ausbildungsleiter nicht ausleihbar 117 Öffentlichkeitsarbeit nicht ausleihbar 118 Online-Informationsvermittlung nicht ausleihbar 119 CD-ROM/Disketten: Allgemeiner Lesesaal nicht ausleihbar 120 Erwerbung / Leiter nicht ausleihbar 121 Erwerbung / Kauf nicht ausleihbar 122 Zeitschriftenstelle nicht ausleihbar 123 Erwerbung / Geschenk- und Tausch-Stelle nicht ausleihbar 130 Datenverarbeitung nicht ausleihbar 131 Alphabetische Katalogisierung nicht ausleihbar 133 RVK(-Stelle) nicht ausleihbar 134 Schlagwortkoordinierung nicht ausleihbar 135 Katalog / Leiter nicht ausleihbar 136 Multimediazentrum nicht ausleihbar 140 Benützung / Leiter nicht ausleihbar 141 Ortsleihe nicht ausleihbar 142 Fernleihe nicht ausleihbar 143 Information nicht ausleihbar 144 Signierdienst nicht ausleihbar 150 Zentralbibliothek/Fachreferat nicht ausleihbar 151 Fachreferat Theologie / Leiter nicht ausleihbar 153 Fachreferat PP / Leiter nicht ausleihbar 155 Fachreferat Sprache und Literatur / Leiter nicht ausleihbar 158 Fachreferat Sprache und Literatur/Bibliothekare nicht ausleihbar 159 Fachreferat PSK / Leiter nicht ausleihbar 160 Fachreferat PSK / Bibliothekare nicht ausleihbar 161 Fachreferat GGG / Leiter nicht ausleihbar 162 Fachreferat GGG / Bibliothekare nicht ausleihbar 163 Fachreferat Recht / Leiter nicht ausleihbar 164 Fachreferat Recht / Bibliothekare nicht ausleihbar 165 Fachreferat Wirtschaft / Leiter nicht ausleihbar 166 Fachreferat Wirtschaft / Bibliothekare nicht ausleihbar 167 Fachreferat Medizin / Leiter nicht ausleihbar 168 Fachreferat Medizin / Bibliothekare nicht ausleihbar 170 Fachreferat Chemie / Pharmazie nicht ausleihbar 171 Fachreferat Mathematik / Physik nicht ausleihbar 173 Fachreferat Biologie / Vorklinische Medizin nicht ausleihbar 180 Zentrum für Sprache und Kommunikation: Deutsch als Fremdsprache nicht ausleihbar 181 Gleichstellungsbeauftragte nicht ausleihbar 190 Rechenzentrum / Bibliothek nicht ausleihbar 191 Rechenzentrum / Leiter nicht ausleihbar 192 Rechenzentrum / EDV-Programme nicht ausleihbar 193 Naturwiss. Fakultät II - Physik / EDV-Stelle nicht ausleihbar 194 Strahlenschutzbeauftragter nicht ausleihbar 195 Technische Zentrale nicht ausleihbar 197 Werkstätten der Naturwissenschaftlichen Fakultät nicht ausleihbar 198 Werkstätten der Naturwissenschaftlichen Fakultät nicht ausleihbar 199 Praktikum Physik nicht ausleihbar 200 Verwaltung Zahnklinikum früher: Planungsreferat Klinikum nicht ausleihbar 201 Verwaltung Klinikum nicht ausleihbar 202 Abteilung DV-Med. des Rechenzentrums nicht ausleihbar 205 Krankenhausseelsorge Klinikum nicht ausleihbar 210 Archiv der Stadt Regensburg nicht ausleihbar 221 Rara (Wertvolle Bücher ab 1800) bestellbar (Lesesaal) 222 Remota nicht ausleihbar 223 Manuskripte (Allgemein) bestellbar (Lesesaal) 225 Inkunabeln bestellbar (Lesesaal) 226 Frühdrucke bis 1549 bestellbar (Lesesaal) 227 Rara aus Dauerleihgabe Tambach (Alram Graf zu Ortenburg) bestellbar (Lesesaal) 228 Nachlässe Universitätsbibliothek bestellbar (Lesesaal) 229 Publikationen der Universität Regensburg bestellbar (Lesesaal) 230 Regensburger Dissertationen bestellbar (Lesesaal) 231 Dissertationen vor 1800 bestellbar (Lesesaal) 232 Dissertationen von 1800 - 1849 bestellbar (Lesesaal) 233 Dissertationen von 1850 - 1909 bestellbar (Lesesaal) 234 Regensburger Diplomarbeiten bestellbar (Lesesaal) 235 Regensburger Diplomarbeiten bestellbar 236 Regensburger Diplomarbeiten auf CD bestellbar 237 Bibliothek Naturwiss. Verein bestellbar 238 Rara des Naturwiss. Vereins bestellbar (Lesesaal) 239 Naturkundemuseum Regensburg nicht ausleihbar 240 Regensburgische Botanische Gesellschaft bestellbar 2401 Herbar Regensburgische Botanische Gesellschaft nicht ausleihbar 241 Rara der RBG bestellbar (Lesesaal) 242 Bibliothek des BLLV, Kreisverband bestellbar 243 Magazin/BLLV/Rara bestellbar (Lesesaal) 244 Bibliothek der Gesellschaft der Bibliophilen bestellbar (Lesesaal) 245 Schöne Literatur, Formate unter 20 cm bestellbar 246 Schöne Literatur, Formate über 20 cm bestellbar 247 Schöne Literatur, Formate unter 10 cm bestellbar 248 Werke mit bedeutenden Autographen bestellbar (Lesesaal) 249 Bibliothek Prof. Dilg bestellbar (Lesesaal) 250 Paul-Ernst-Archiv bestellbar 251 Landkarten in Instituten (Wandkarten) nicht ausleihbar 252 Nachlaß Hörburger, Ausleihe nur in den Handschriften-Leseraum nicht ausleihbar 255 Minderwichtige Literatur Formate unter 20 cm bestellbar 256 Minderwichtige Literatur Formate über 20 cm bestellbar 257 Provenienzbestände: Ernst Lange; Otfried Eberz (A10000 ff) bestellbar 261 Karten in Instituten nicht ausleihbar 275 Schulprogramme bestellbar 280 American Studies Resource Material bestellbar 284 Filme auf DVD bestellbar 285 Fernsehmitschnitte auf DVD bestellbar (LBS) 286 Fernsehmitschnitte auf Videokassetten bestellbar (LBS) 287 Kauf-Videos bestellbar 288 Digitalisierte Medien (UBR) bestellbar 289 CD-ROM-Archiv (ZB) nicht ausleihbar 290 Stiftung Medienforschung bestellbar 291 Postkarten, Photographien nicht ausleihbar 292 Audio-CDs, Hörbücher bestellbar 293 Schallplatten bestellbar (Lesesaal) 294 Tonbänder, Tonkassetten bestellbar 295 Tonfilme, Videokassetten bestellbar 296 Dias bestellbar 297 Transparente, Folien etc. nicht ausleihbar 298 Disketten bestellbar 299 CD-ROM, DVD-ROM bestellbar 300 CD-ROM im Netz frei zugänglich 301 Prof. Manssen nicht ausleihbar 302 Prof. Arnold nicht ausleihbar 303 Prof. Walter nicht ausleihbar 304 Prof. Schlachter nicht ausleihbar 305 Prof. Eckhoff nicht ausleihbar 306 Prof. C. Herresthal nicht ausleihbar 307 Prof. Müller nicht ausleihbar 308 Prof. Servatius nicht ausleihbar 309 Prof. R. Zimmermann, Leibniz-Preis-Bücher nicht ausleihbar 310 Prof. Gottwald nicht ausleihbar 311 Prof. Spickhoff nicht ausleihbar 312 Prof. Pawlik nicht ausleihbar 313 Prof. Kingreen nicht ausleihbar 314 Prof. Löhnig nicht ausleihbar 315 Prof. Uerpmann nicht ausleihbar 316 Prof. Fritzsche nicht ausleihbar 317 Prof. Kroppenberg nicht ausleihbar 318 Prof. Roth nicht ausleihbar 319 Prof. Steiner nicht ausleihbar 320 Fakultätsass. Juristische Fakultät nicht ausleihbar 321 Prof. Jürgen Kühling nicht ausleihbar 322 Prof. Alexander Graser nicht ausleihbar 360 CD-ROM und Disketten (Teilbibliothek Recht) nicht ausleihbar 400 Grundstudienliteratur Wirtschaftswissenschaften Wochenendausleihe 4001 CD-ROM und Disketten (Lesesaal Recht 2) nicht ausleihbar 401 CD-ROM und Disketten (Wirtschaft) Präsenzbestand 405 Prof. Roland Helm nicht ausleihbar 406 Prof. Dowling nicht ausleihbar 407 Prof. B. Heinrich nicht ausleihbar 407F Projekt FORWIN (Prof. Bartmann) nicht ausleihbar 408 Prof. Leist nicht ausleihbar 409 Prof. Lory nicht ausleihbar 410 Prof. Otto nicht ausleihbar 411 Prof. Schryen nicht ausleihbar 412 Prof. Klier nicht ausleihbar 415 Prof. Röder nicht ausleihbar 417 N.N. nicht ausleihbar 420 Prof. Steger nicht ausleihbar 425 Prof. Jerger nicht ausleihbar 426 Prof. Möller nicht ausleihbar 430 Prof. Gabriel Lee nicht ausleihbar 432 Prof. Schäfers nicht ausleihbar 434 Prof. Sebastian nicht ausleihbar 436 Prof. Bone-Winkel nicht ausleihbar 440 Prof. Hruschka nicht ausleihbar 445 Prof. Hamerle nicht ausleihbar 446 N.N. nicht ausleihbar 450 Prof. Tschernig nicht ausleihbar 455 Prof. Meyer-Scharenberg nicht ausleihbar 460 Prof. L. Arnold nicht ausleihbar 465 N.N. nicht ausleihbar 470 Prof. Pernul nicht ausleihbar 471 Prof. Hannes Federrath nicht ausleihbar 475 Prof. Dorfleitner nicht ausleihbar 485 Prof. Haller nicht ausleihbar 490 Prof. Roider nicht ausleihbar 491 N.N. nicht ausleihbar 495 Prof. Buchholz nicht ausleihbar 501 Prof. Luttenberger nicht ausleihbar 502 Prof. P. Schmid nicht ausleihbar 503 Prof. Kortüm nicht ausleihbar 504 Prof. Bauer, Franz J. nicht ausleihbar 505 Prof. Herz nicht ausleihbar 506 Prof. Saile nicht ausleihbar 507 Prof. Oberste nicht ausleihbar 508 Prof. Beilner/Dr. Memminger nicht ausleihbar 509 Prof. Brunnbauer nicht ausleihbar 510 N. N. (Prof. Rubner)   513 Prof. M. Walter-Rogg nicht ausleihbar 514 Prof. Bierling nicht ausleihbar 515 Fachschaft Geschichte Gesellschaft Geographie nicht ausleihbar 516 Prof. Macków nicht ausleihbar 517 Prof. Karl-Friedrich Herb nicht ausleihbar 521 N. N. (Prof. Hettlage) nicht ausleihbar 522 N. N. (Prof. Stieglitz) nicht ausleihbar 523 N. N. (Prof. Köhle) nicht ausleihbar 524 N. N. (Prof. Goetze) nicht ausleihbar 525 Sozialkunde (Frau Caroline Märzweiler) nicht ausleihbar 526 Dr. Peter Herdegen nicht ausleihbar 531 Prof.  Völkel (früher Prof.Heine) nicht ausleihbar 532 N.N. (Prof. Hermes) nicht ausleihbar 533 Prof. Klein nicht ausleihbar 534 Prof. Rinschede nicht ausleihbar 535 N.N.   536 Prof. Breuer nicht ausleihbar 537 Prof. Jörg Völkel nicht ausleihbar 541 Prof. Drascek nicht ausleihbar 6001 CD-ROM und Disketten (Philosophicum) nicht ausleihbar 608 Future Interaction Lab (Medieninformatik) nicht ausleihbar 609 Sprachlabor / Leiter nicht ausleihbar 610 Prof. Helmbrecht nicht ausleihbar 611 Prof. Brekle nicht ausleihbar 612 Prof. Hammwöhner nicht ausleihbar 613 Prof. Dotzler (Medienlabor)PT 3.0.46 nicht ausleihbar 614 Prof. Bernd Ludwig nicht ausleihbar 615 Zentrum für Sprache und Kommunikation (ZSK) Sammelgebäude nicht ausleihbar 6150 Zentrum für Sprache und Kommunikation (ZSK) - Orthografie- und Normberatungsstelle sowie Akademische Rechtschreibberatung nicht ausleihbar 616 Zentrum für Sprache und Kommunikation, Mitarbeiter nicht ausleihbar 617 Prof. Dotzler (Medienwissenschaft) nicht ausleihbar 618 Prof. Christian Wolff, Medieninformatik nicht ausleihbar 619 Prof. Henning Schmidgen (Medienästhetik) nicht ausleihbar 620 Prof. Kunze nicht ausleihbar 621 Prof. Steuernagel nicht ausleihbar 631 Prof. Beck nicht ausleihbar 632 Prof. Rechenauer nicht ausleihbar 640 Prof. Feistner nicht ausleihbar 641 Prof. Regener nicht ausleihbar 642 Prof. Greule nicht ausleihbar 643 Prof. Geisenhanslüke nicht ausleihbar 644 Frau Prof. Monika Schulz nicht ausleihbar 645 Prof. Daiber nicht ausleihbar 646 Frau Prof. Thurmair nicht ausleihbar 647 Wissenschaftliche Namensberatung nicht ausleihbar 648 Medienlernwerkstatt Deutsch-Didaktik nicht ausleihbar 649 Prof. Rupert Hochholzer (Professur Deutsch als Zweitsprache) nicht ausleihbar 650 Prof. Scheuringer nicht ausleihbar 651 Prof. Zwierlein nicht ausleihbar 652 Prof. E. Schneider nicht ausleihbar 653 Prof. Hebel nicht ausleihbar 654 Frau Prof. Fischer nicht ausleihbar 655 Prof. Petzold nicht ausleihbar 656 Studienbegleitende Fremdsprachenausbildung (SFA) nicht ausleihbar 657 Prof. Karg nicht ausleihbar 660 Prof. Mecke nicht ausleihbar 661 Prof. Selig nicht ausleihbar 662 Prof. Wetzel nicht ausleihbar 663 Prof. Neumann-Holzschuh nicht ausleihbar 664 Prof. Junkerjürgen nicht ausleihbar 665 Spanienzentrum nicht ausleihbar 670 Prof. Hansen nicht ausleihbar 671 Prof. Koschmal nicht ausleihbar 672 Prof. Nekula nicht ausleihbar 673 Nachwuchsgruppe 67 nicht ausleihbar 674 Dorothee Gelhard nicht ausleihbar 675 DFG Nordbayern nicht ausleihbar 676 BAYHOST nicht ausleihbar 701 Prof. Hommes nicht ausleihbar 702 Prof. Schönberger nicht ausleihbar 703 Prof. Rott nicht ausleihbar 704 Prof. Weyma Lübbe nicht ausleihbar 705 (aufgelöst) nicht ausleihbar 706 Prof. Schnider nicht ausleihbar 707 Prof. Meinel nicht ausleihbar 711 Prof. Greenlee nicht ausleihbar 712 Prof. Zimmer nicht ausleihbar 713 Prof. Drösler nicht ausleihbar 714 Prof. Thomas nicht ausleihbar 715 Prof. Bäuml nicht ausleihbar 716 Prof. Lange nicht ausleihbar 717 Tests (Kontakt: Fr. Reindl/Lehrstuhl für Psychologie) nicht ausleihbar 718 Das schulpädagogische Atelier (Raum PT 2.0.6) nicht ausleihbar 719 Prof. Dreisbach nicht ausleihbar 720 Prof. Wild nicht ausleihbar 721 Frau Prof. Mulder nicht ausleihbar 722 Prof. Kudielka-Wüst nicht ausleihbar 723 Prof. Gruber nicht ausleihbar 724 Prof. Fischer nicht ausleihbar 725 Prof. Lukesch nicht ausleihbar 726 Prof. Ulrich nicht ausleihbar 727 Lernwerkstatt Grundschulpädagogik nicht ausleihbar 728 Prof. Porzelt nicht ausleihbar 729 Prof. Sigrun Richter nicht ausleihbar 730 Prof. Horn nicht ausleihbar 731 Prof. Schilcher nicht ausleihbar 7310 Prof. K. Franz (Altes Finanzamt) nicht ausleihbar 733 Prof. Fölling-Albers nicht ausleihbar 734 Prof. vom Hofe nicht ausleihbar 735 AV-Medien des Faches Musikwissenschaft nicht ausleihbar 736 Prof. Hiley nicht ausleihbar 737 AV-Medien des Faches Musikpädagogik Musikpavillon nicht ausleihbar 738 (aufgelöst)   740 Prof. Wagner/Mediathek nicht ausleihbar 741 Prof. Wagner nicht ausleihbar 742 Prof. H.C. Dittscheid nicht ausleihbar 743 Prof. Schöller nicht ausleihbar 744 Prof. Dietl nicht ausleihbar 745 AV-Medien des Faches Kunsterziehung nicht ausleihbar 747 Prof. Eiglsperger nicht ausleihbar 748 AV-Medien des Faches Religionspädagogik nicht ausleihbar 749 Quellentexte für theologische Prüfungen nicht ausleihbar 750 Prof. Hausberger nicht ausleihbar 751 Prof. Nicklas nicht ausleihbar 752 Prof. Schöttler nicht ausleihbar 753 Prof. Knoll nicht ausleihbar 754 Prof. Laux nicht ausleihbar 755 Prof. Buchinger nicht ausleihbar 756 aufgelöst (ehem. Prof. Schmuttermayr)   757 Prof. Schlögel nicht ausleihbar 758 Prof. Leinsle nicht ausleihbar 759 aufgelöst   760 Prof. Demel nicht ausleihbar 761 Prof. Dohmen nicht ausleihbar 762 aufgelöst   763 Prof. Dirscherl nicht ausleihbar 764 Prof. Merkt nicht ausleihbar 765 Mitarbeiter Evangelische Theologie nicht ausleihbar 766 Prof. Fricke nicht ausleihbar 767 aufgelöst 768 Prof. Stöger   781 Prof. Heesch nicht ausleihbar 782 AV-Medien des Faches Bibl. Theologie nicht ausleihbar 783 Gastprofessur Japanologie nicht ausleihbar 784 Lektorat Koreanisch nicht ausleihbar 800 Prof. Knorr nicht ausleihbar 8001 CD-ROM, Disketten Mathematik nicht ausleihbar 801 Prof. Kings nicht ausleihbar 802 Prof. Bunke nicht ausleihbar 803 Prof. Ammann nicht ausleihbar 804 Prof. Jannsen nicht ausleihbar 805 Prof. Garcke nicht ausleihbar 806 Prof. Bingener nicht ausleihbar 807 Prof. Hackenbroch nicht ausleihbar 808 Prof. Bröcker nicht ausleihbar 809 Prof. A. Schmidt nicht ausleihbar 810 Fakultätszimmer Emeriti nicht ausleihbar 8011 Prof. Finster-Zirker nicht ausleihbar 8012 Dr. Barbey nicht ausleihbar 8013 Prof. Künnemann nicht ausleihbar 8014 Prof. Abels nicht ausleihbar 8015 Frauenbeauftragte/r der Fakultät Mathematik nicht ausleihbar 8016 Prof. Naumann nicht ausleihbar 8017 Prof. Krauss nicht ausleihbar 8018 Prof. Löh nicht ausleihbar 8020 Prof. M. Kerz nicht ausleihbar 8021 Prof. Gubler nicht ausleihbar 8071 Prof. G. Dolzmann nicht ausleihbar 821 NaturWissenschaft und Technik - Didaktik, Fr. Göhring nicht ausleihbar 830 Chemie, Nebenraum bestellbar 8301 Dr. G. Endlicher nicht ausleihbar 840 Prof. Wegscheider nicht ausleihbar 8401 CD-ROM, Disketten Physik Präsenzbestand 841 Prof. Back nicht ausleihbar 8411 Prof. D. Weiss nicht ausleihbar 8415 Prof. C. Strunk nicht ausleihbar 8416 Dr. Andreas Hüttel nicht ausleihbar 842 Prof. M. Grifoni nicht ausleihbar 8421 Prof. Niehaus nicht ausleihbar 843 Prof. Fabian nicht ausleihbar 8430 Prof. Klaus Richter nicht ausleihbar 844 Prof. Renk nicht ausleihbar 8441 Prof. Sergey Ganichev nicht ausleihbar 8442 Prof. Bougeard nicht ausleihbar 8443 Prof. John Lupton nicht ausleihbar 8444 Prof. Rupert Huber nicht ausleihbar 8449 Röntgendiffraktometrie (Phy 1.0.05) nicht ausleihbar 845 Prof. C. Schüller nicht ausleihbar 8451 Prof. Penzkofer nicht ausleihbar 8455 Prof. F. Giessibl nicht ausleihbar 8456 Prof. J. Repp nicht ausleihbar 846 Prof. Göritz nicht ausleihbar 847 Prof. Schäfer nicht ausleihbar 8471 Prof. G. Bali nicht ausleihbar 8472 Prof. Pleiter nicht ausleihbar 848 Didaktik Physik nicht ausleihbar 8481 Vorlesungsvorbereitung Physik nicht ausleihbar 8480 Praktikum Physik nicht ausleihbar 849 Prof. V. Braun nicht ausleihbar 8491 Prof. Thilo Wettig nicht ausleihbar 850 FUTUR Harald Schnell nicht ausleihbar 851 Prof. Morgenstern nicht ausleihbar 860 Prof. Steinborn nicht ausleihbar 8600 Prof. Martin Schütz nicht ausleihbar 8601 Prof. Dick nicht ausleihbar 8602 Prof. Yersin nicht ausleihbar 861 Prof. Heckmann nicht ausleihbar 8610 Prof. Wolfbeis nicht ausleihbar 8611 Prof. Liefländer nicht ausleihbar 8612 Prof. H.-H. Kohler nicht ausleihbar 8613 Prof. Dobiás nicht ausleihbar 862 Prof. Sauer nicht ausleihbar 8620 Prof. Burkhard König nicht ausleihbar 8621 Prof. Mannschreck nicht ausleihbar 8622 Zentrale Analytik Dr. Mayer nicht ausleihbar 8623 Prof. Troll nicht ausleihbar 8624 Fächeranalytik Chromatographie nicht ausleihbar 8625 Zentrale Analytik, Prof. Zabel nicht ausleihbar 8626 Prof. Armin Geyer nicht ausleihbar 863 Prof. Barthel nicht ausleihbar 8630 Prof. Werner Kunz nicht ausleihbar 8631 Prof. Dominik Horinek nicht ausleihbar 8632 Prof. Schmeer nicht ausleihbar 864 Prof. Märkl nicht ausleihbar 8641 Prof. Daub nicht ausleihbar 8642 Prof. Merz nicht ausleihbar 8643 Prof. Hauptmann nicht ausleihbar 8644 Dr. Robert Schupfner nicht ausleihbar 865 Prof. Brunner nicht ausleihbar 8651 Prof. Heumann nicht ausleihbar 8652 Prof. Vogler nicht ausleihbar 8660 Prof. Sigurd Elz nicht ausleihbar 8661 Prof. S. Mahboobi nicht ausleihbar 867 Prof. Range nicht ausleihbar 8670 Prof. Arno Pfitzner nicht ausleihbar 868 Prof. Rupprecht nicht ausleihbar 8680 Prof. Göpferich nicht ausleihbar 869 Prof. G. Franz nicht ausleihbar 8690 Prof. Jörg Heilmann nicht ausleihbar 8699 CD-ROM und Disketten (Chemie) nicht ausleihbar 870 Prof. Schönenberger nicht ausleihbar 8700 Prof. Buschauer nicht ausleihbar 871 Prof. Grobecker nicht ausleihbar 8710 Prof. Seifert nicht ausleihbar 872 TB Chemie/Pharmazie/Sonderaufstellung Didaktik nicht ausleihbar 873 Prof. von Angerer nicht ausleihbar 874 Dr. Haase, Gefahrstoff-Beauftragter nicht ausleihbar 880 Prof. J. Heinze nicht ausleihbar 8801 CD-ROM und Disketten (Biologie) Präsenzbestand 8802 Fachschaft Biologie nicht ausleihbar 8803 Praktikum Zoologie nicht ausleihbar 8804 Prof. C. Foerster nicht ausleihbar 881 Prof. Kalbitzer nicht ausleihbar 8810 Prof. C. Ziegler nicht ausleihbar 882 Prof. Kurtz nicht ausleihbar 883 Prof. G. Meister nicht ausleihbar 8831 Großpraktikum Biochemie nicht ausleihbar 884 Prof. Sterner nicht ausleihbar 885 Prof. I. Neumann nicht ausleihbar 886 Prof. Witzgall nicht ausleihbar 887 Prof. Dresselhaus nicht ausleihbar 888 Prof. Thomm nicht ausleihbar 889 Prof. Kunzelmann nicht ausleihbar 890 Prof. Schneuwly nicht ausleihbar 891 Prof. P. Poschlod nicht ausleihbar 8911 Kurssaal Botanik (Prof. Poschlod) nicht ausleihbar 8912 Prof. C. Römermann nicht ausleihbar 892 Prof. W. Seufert nicht ausleihbar 894 Prof. Tamm nicht ausleihbar 8941 Präpariersaal Anatomie (Prof. Tamm) nicht ausleihbar 895 Prof. Flor nicht ausleihbar 896 Didaktik der Biologie nicht ausleihbar 897 Prof. Warth nicht ausleihbar 898 Prof. Tschochner nicht ausleihbar 899 Werkstätten der Naturwiss. Fakultät nicht ausleihbar 910 - 971 siehe Klinikum, Krankenhäuser Präsenzbestand 9199 CD-ROM und Disketten (Medizin) nicht ausleihbar 9901 CD-ROM, Disketten Sport Präsenzbestand 991 Akad. Dir. Dr. Held nicht ausleihbar 992 Dr. Lobmeyer nicht ausleihbar 993 Prof. P. Jansen nicht ausleihbar 994 Mitarbeiter Sportzentrum nicht ausleihbar (ggf. im Sekretariat des Sportzentrums nachfragen) nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek Stand: 18.04.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Lokalkennzeichen/Standorte nicht ausleihbareund Sonderstandorte (100 - 899, 9901 - 994) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; nicht ausleihbare und Sonderstandorte Lokalkennzeichen und Standorte nicht ausleihbare und Sonderstandorte (100 - 899, 9901 - 994) Nr. Standorte Status im Katalog 100 Rektor nicht ausleihbar 1007 Prof. Jilek, Altes Finanzamt nicht ausleihbar 103 Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik nicht ausleihbar 104 Hochschulfrauenbeauftragte nicht ausleihbar 105 Kanzler nicht ausleihbar 106 Universitätsverwaltung/ Einzelne Referate nicht ausleihbar 107 Personalrat nicht ausleihbar 108 Zentralstelle für Studienberatung nicht ausleihbar 109 Studentischer Sprecherrat nicht ausleihbar 110 Direktor und Sekretariat nicht ausleihbar 111 Stellvertreter des Direktors nicht ausleihbar 112 Verwaltung (Universitätsbibliothek) nicht ausleihbar 115 Direktionsreferent nicht ausleihbar 116 Ausbildungsleiter nicht ausleihbar 117 Öffentlichkeitsarbeit nicht ausleihbar 118 Online-Informationsvermittlung nicht ausleihbar 119 CD-ROM/Disketten: Allgemeiner Lesesaal nicht ausleihbar 120 Erwerbung / Leiter nicht ausleihbar 121 Erwerbung / Kauf nicht ausleihbar 122 Zeitschriftenstelle nicht ausleihbar 123 Erwerbung / Geschenk- und Tausch-Stelle nicht ausleihbar 130 Datenverarbeitung nicht ausleihbar 131 Alphabetische Katalogisierung nicht ausleihbar 133 RVK(-Stelle) nicht ausleihbar 134 Schlagwortkoordinierung nicht ausleihbar 135 Katalog / Leiter nicht ausleihbar 136 Multimediazentrum nicht ausleihbar 140 Benützung / Leiter nicht ausleihbar 141 Ortsleihe nicht ausleihbar 142 Fernleihe nicht ausleihbar 143 Information nicht ausleihbar 144 Signierdienst nicht ausleihbar 150 Zentralbibliothek/Fachreferat nicht ausleihbar 151 Fachreferat Theologie / Leiter nicht ausleihbar 153 Fachreferat PP / Leiter nicht ausleihbar 155 Fachreferat Sprache und Literatur / Leiter nicht ausleihbar 158 Fachreferat Sprache und Literatur/Bibliothekare nicht ausleihbar 159 Fachreferat PSK / Leiter nicht ausleihbar 160 Fachreferat PSK / Bibliothekare nicht ausleihbar 161 Fachreferat GGG / Leiter nicht ausleihbar 162 Fachreferat GGG / Bibliothekare nicht ausleihbar 163 Fachreferat Recht / Leiter nicht ausleihbar 164 Fachreferat Recht / Bibliothekare nicht ausleihbar 165 Fachreferat Wirtschaft / Leiter nicht ausleihbar 166 Fachreferat Wirtschaft / Bibliothekare nicht ausleihbar 167 Fachreferat Medizin / Leiter nicht ausleihbar 168 Fachreferat Medizin / Bibliothekare nicht ausleihbar 170 Fachreferat Chemie / Pharmazie nicht ausleihbar 171 Fachreferat Mathematik / Physik nicht ausleihbar 173 Fachreferat Biologie / Vorklinische Medizin nicht ausleihbar 180 Zentrum für Sprache und Kommunikation: Deutsch als Fremdsprache nicht ausleihbar 181 Gleichstellungsbeauftragte nicht ausleihbar 190 Rechenzentrum / Bibliothek nicht ausleihbar 191 Rechenzentrum / Leiter nicht ausleihbar 192 Rechenzentrum / EDV-Programme nicht ausleihbar 193 Naturwiss. Fakultät II - Physik / EDV-Stelle nicht ausleihbar 194 Strahlenschutzbeauftragter nicht ausleihbar 195 Technische Zentrale nicht ausleihbar 197 Werkstätten der Naturwissenschaftlichen Fakultät nicht ausleihbar 198 Werkstätten der Naturwissenschaftlichen Fakultät nicht ausleihbar 199 Praktikum Physik nicht ausleihbar 200 Verwaltung Zahnklinikum früher: Planungsreferat Klinikum nicht ausleihbar 201 Verwaltung Klinikum nicht ausleihbar 202 Abteilung DV-Med. des Rechenzentrums nicht ausleihbar 205 Krankenhausseelsorge Klinikum nicht ausleihbar 210 Archiv der Stadt Regensburg nicht ausleihbar 221 Rara (Wertvolle Bücher ab 1800) bestellbar (Lesesaal) 222 Remota nicht ausleihbar 223 Manuskripte (Allgemein) bestellbar (Lesesaal) 225 Inkunabeln bestellbar (Lesesaal) 226 Frühdrucke bis 1549 bestellbar (Lesesaal) 227 Rara aus Dauerleihgabe Tambach (Alram Graf zu Ortenburg) bestellbar (Lesesaal) 228 Nachlässe Universitätsbibliothek bestellbar (Lesesaal) 229 Publikationen der Universität Regensburg bestellbar (Lesesaal) 230 Regensburger Dissertationen bestellbar (Lesesaal) 231 Dissertationen vor 1800 bestellbar (Lesesaal) 232 Dissertationen von 1800 - 1849 bestellbar (Lesesaal) 233 Dissertationen von 1850 - 1909 bestellbar (Lesesaal) 234 Regensburger Diplomarbeiten bestellbar (Lesesaal) 235 Regensburger Diplomarbeiten bestellbar 236 Regensburger Diplomarbeiten auf CD bestellbar 237 Bibliothek Naturwiss. Verein bestellbar 238 Rara des Naturwiss. Vereins bestellbar (Lesesaal) 239 Naturkundemuseum Regensburg nicht ausleihbar 240 Regensburgische Botanische Gesellschaft bestellbar 2401 Herbar Regensburgische Botanische Gesellschaft nicht ausleihbar 241 Rara der RBG bestellbar (Lesesaal) 242 Bibliothek des BLLV, Kreisverband bestellbar 243 Magazin/BLLV/Rara bestellbar (Lesesaal) 244 Bibliothek der Gesellschaft der Bibliophilen bestellbar (Lesesaal) 245 Schöne Literatur, Formate unter 20 cm bestellbar 246 Schöne Literatur, Formate über 20 cm bestellbar 247 Schöne Literatur, Formate unter 10 cm bestellbar 248 Werke mit bedeutenden Autographen bestellbar (Lesesaal) 249 Bibliothek Prof. Dilg bestellbar (Lesesaal) 250 Paul-Ernst-Archiv bestellbar 251 Landkarten in Instituten (Wandkarten) nicht ausleihbar 252 Nachlaß Hörburger, Ausleihe nur in den Handschriften-Leseraum nicht ausleihbar 255 Minderwichtige Literatur Formate unter 20 cm bestellbar 256 Minderwichtige Literatur Formate über 20 cm bestellbar 257 Provenienzbestände: Ernst Lange; Otfried Eberz (A10000 ff) bestellbar 261 Karten in Instituten nicht ausleihbar 275 Schulprogramme bestellbar 280 American Studies Resource Material bestellbar 284 Filme auf DVD bestellbar 285 Fernsehmitschnitte auf DVD bestellbar (LBS) 286 Fernsehmitschnitte auf Videokassetten bestellbar (LBS) 287 Kauf-Videos bestellbar 288 Digitalisierte Medien (UBR) bestellbar 289 CD-ROM-Archiv (ZB) nicht ausleihbar 290 Stiftung Medienforschung bestellbar 291 Postkarten, Photographien nicht ausleihbar 292 Audio-CDs, Hörbücher bestellbar 293 Schallplatten bestellbar (Lesesaal) 294 Tonbänder, Tonkassetten bestellbar 295 Tonfilme, Videokassetten bestellbar 296 Dias bestellbar 297 Transparente, Folien etc. nicht ausleihbar 298 Disketten bestellbar 299 CD-ROM, DVD-ROM bestellbar 300 CD-ROM im Netz frei zugänglich 301 Prof. Manssen nicht ausleihbar 302 Prof. Arnold nicht ausleihbar 303 Prof. Walter nicht ausleihbar 304 Prof. Schlachter nicht ausleihbar 305 Prof. Eckhoff nicht ausleihbar 306 Prof. C. Herresthal nicht ausleihbar 307 Prof. Müller nicht ausleihbar 308 Prof. Servatius nicht ausleihbar 309 Prof. R. Zimmermann, Leibniz-Preis-Bücher nicht ausleihbar 310 Prof. Gottwald nicht ausleihbar 311 Prof. Spickhoff nicht ausleihbar 312 Prof. Pawlik nicht ausleihbar 313 Prof. Kingreen nicht ausleihbar 314 Prof. Löhnig nicht ausleihbar 315 Prof. Uerpmann nicht ausleihbar 316 Prof. Fritzsche nicht ausleihbar 317 Prof. Kroppenberg nicht ausleihbar 318 Prof. Roth nicht ausleihbar 319 Prof. Steiner nicht ausleihbar 320 Fakultätsass. Juristische Fakultät nicht ausleihbar 321 Prof. Jürgen Kühling nicht ausleihbar 322 Prof. Alexander Graser nicht ausleihbar 360 CD-ROM und Disketten (Teilbibliothek Recht) nicht ausleihbar 400 Grundstudienliteratur Wirtschaftswissenschaften Wochenendausleihe 4001 CD-ROM und Disketten (Lesesaal Recht 2) nicht ausleihbar 401 CD-ROM und Disketten (Wirtschaft) Präsenzbestand 405 Prof. Roland Helm nicht ausleihbar 406 Prof. Dowling nicht ausleihbar 407 Prof. B. Heinrich nicht ausleihbar 407F Projekt FORWIN (Prof. Bartmann) nicht ausleihbar 408 Prof. Leist nicht ausleihbar 409 Prof. Lory nicht ausleihbar 410 Prof. Otto nicht ausleihbar 411 Prof. Schryen nicht ausleihbar 412 Prof. Klier nicht ausleihbar 415 Prof. Röder nicht ausleihbar 417 N.N. nicht ausleihbar 420 Prof. Steger nicht ausleihbar 425 Prof. Jerger nicht ausleihbar 426 Prof. Möller nicht ausleihbar 430 Prof. Gabriel Lee nicht ausleihbar 432 Prof. Schäfers nicht ausleihbar 434 Prof. Sebastian nicht ausleihbar 436 Prof. Bone-Winkel nicht ausleihbar 440 Prof. Hruschka nicht ausleihbar 445 Prof. Hamerle nicht ausleihbar 446 N.N. nicht ausleihbar 450 Prof. Tschernig nicht ausleihbar 455 Prof. Meyer-Scharenberg nicht ausleihbar 460 Prof. L. Arnold nicht ausleihbar 465 N.N. nicht ausleihbar 470 Prof. Pernul nicht ausleihbar 471 Prof. Hannes Federrath nicht ausleihbar 475 Prof. Dorfleitner nicht ausleihbar 485 Prof. Haller nicht ausleihbar 490 Prof. Roider nicht ausleihbar 491 N.N. nicht ausleihbar 495 Prof. Buchholz nicht ausleihbar 501 Prof. Luttenberger nicht ausleihbar 502 Prof. P. Schmid nicht ausleihbar 503 Prof. Kortüm nicht ausleihbar 504 Prof. Bauer, Franz J. nicht ausleihbar 505 Prof. Herz nicht ausleihbar 506 Prof. Saile nicht ausleihbar 507 Prof. Oberste nicht ausleihbar 508 Prof. Beilner/Dr. Memminger nicht ausleihbar 509 Prof. Brunnbauer nicht ausleihbar 510 N. N. (Prof. Rubner)   513 Prof. M. Walter-Rogg nicht ausleihbar 514 Prof. Bierling nicht ausleihbar 515 Fachschaft Geschichte Gesellschaft Geographie nicht ausleihbar 516 Prof. Macków nicht ausleihbar 517 Prof. Karl-Friedrich Herb nicht ausleihbar 521 N. N. (Prof. Hettlage) nicht ausleihbar 522 N. N. (Prof. Stieglitz) nicht ausleihbar 523 N. N. (Prof. Köhle) nicht ausleihbar 524 N. N. (Prof. Goetze) nicht ausleihbar 525 Sozialkunde (Frau Caroline Märzweiler) nicht ausleihbar 526 Dr. Peter Herdegen nicht ausleihbar 531 Prof.  Völkel (früher Prof.Heine) nicht ausleihbar 532 N.N. (Prof. Hermes) nicht ausleihbar 533 Prof. Klein nicht ausleihbar 534 Prof. Rinschede nicht ausleihbar 535 N.N.   536 Prof. Breuer nicht ausleihbar 537 Prof. Jörg Völkel nicht ausleihbar 541 Prof. Drascek nicht ausleihbar 6001 CD-ROM und Disketten (Philosophicum) nicht ausleihbar 608 Future Interaction Lab (Medieninformatik) nicht ausleihbar 609 Sprachlabor / Leiter nicht ausleihbar 610 Prof. Helmbrecht nicht ausleihbar 611 Prof. Brekle nicht ausleihbar 612 Prof. Hammwöhner nicht ausleihbar 613 Prof. Dotzler (Medienlabor)PT 3.0.46 nicht ausleihbar 614 Prof. Bernd Ludwig nicht ausleihbar 615 Zentrum für Sprache und Kommunikation (ZSK) Sammelgebäude nicht ausleihbar 6150 Zentrum für Sprache und Kommunikation (ZSK) - Orthografie- und Normberatungsstelle sowie Akademische Rechtschreibberatung nicht ausleihbar 616 Zentrum für Sprache und Kommunikation, Mitarbeiter nicht ausleihbar 617 Prof. Dotzler (Medienwissenschaft) nicht ausleihbar 618 Prof. Christian Wolff, Medieninformatik nicht ausleihbar 619 Prof. Henning Schmidgen (Medienästhetik) nicht ausleihbar 620 Prof. Kunze nicht ausleihbar 621 Prof. Steuernagel nicht ausleihbar 631 Prof. Beck nicht ausleihbar 632 Prof. Rechenauer nicht ausleihbar 640 Prof. Feistner nicht ausleihbar 641 Prof. Regener nicht ausleihbar 642 Prof. Greule nicht ausleihbar 643 Prof. Geisenhanslüke nicht ausleihbar 644 Frau Prof. Monika Schulz nicht ausleihbar 645 Prof. Daiber nicht ausleihbar 646 Frau Prof. Thurmair nicht ausleihbar 647 Wissenschaftliche Namensberatung nicht ausleihbar 648 Medienlernwerkstatt Deutsch-Didaktik nicht ausleihbar 649 Prof. Rupert Hochholzer (Professur Deutsch als Zweitsprache) nicht ausleihbar 650 Prof. Scheuringer nicht ausleihbar 651 Prof. Zwierlein nicht ausleihbar 652 Prof. E. Schneider nicht ausleihbar 653 Prof. Hebel nicht ausleihbar 654 Frau Prof. Fischer nicht ausleihbar 655 Prof. Petzold nicht ausleihbar 656 Studienbegleitende Fremdsprachenausbildung (SFA) nicht ausleihbar 657 Prof. Karg nicht ausleihbar 660 Prof. Mecke nicht ausleihbar 661 Prof. Selig nicht ausleihbar 662 Prof. Wetzel nicht ausleihbar 663 Prof. Neumann-Holzschuh nicht ausleihbar 664 Prof. Junkerjürgen nicht ausleihbar 665 Spanienzentrum nicht ausleihbar 670 Prof. Hansen nicht ausleihbar 671 Prof. Koschmal nicht ausleihbar 672 Prof. Nekula nicht ausleihbar 673 Nachwuchsgruppe 67 nicht ausleihbar 674 Dorothee Gelhard nicht ausleihbar 675 DFG Nordbayern nicht ausleihbar 676 BAYHOST nicht ausleihbar 701 Prof. Hommes nicht ausleihbar 702 Prof. Schönberger nicht ausleihbar 703 Prof. Rott nicht ausleihbar 704 Prof. Weyma Lübbe nicht ausleihbar 705 (aufgelöst) nicht ausleihbar 706 Prof. Schnider nicht ausleihbar 707 Prof. Meinel nicht ausleihbar 711 Prof. Greenlee nicht ausleihbar 712 Prof. Zimmer nicht ausleihbar 713 Prof. Drösler nicht ausleihbar 714 Prof. Thomas nicht ausleihbar 715 Prof. Bäuml nicht ausleihbar 716 Prof. Lange nicht ausleihbar 717 Tests (Kontakt: Fr. Reindl/Lehrstuhl für Psychologie) nicht ausleihbar 718 Das schulpädagogische Atelier (Raum PT 2.0.6) nicht ausleihbar 719 Prof. Dreisbach nicht ausleihbar 720 Prof. Wild nicht ausleihbar 721 Frau Prof. Mulder nicht ausleihbar 722 Prof. Kudielka-Wüst nicht ausleihbar 723 Prof. Gruber nicht ausleihbar 724 Prof. Fischer nicht ausleihbar 725 Prof. Lukesch nicht ausleihbar 726 Prof. Ulrich nicht ausleihbar 727 Lernwerkstatt Grundschulpädagogik nicht ausleihbar 728 Prof. Porzelt nicht ausleihbar 729 Prof. Sigrun Richter nicht ausleihbar 730 Prof. Horn nicht ausleihbar 731 Prof. Schilcher nicht ausleihbar 7310 Prof. K. Franz (Altes Finanzamt) nicht ausleihbar 733 Prof. Fölling-Albers nicht ausleihbar 734 Prof. vom Hofe nicht ausleihbar 735 AV-Medien des Faches Musikwissenschaft nicht ausleihbar 736 Prof. Hiley nicht ausleihbar 737 AV-Medien des Faches Musikpädagogik Musikpavillon nicht ausleihbar 738 (aufgelöst)   740 Prof. Wagner/Mediathek nicht ausleihbar 741 Prof. Wagner nicht ausleihbar 742 Prof. H.C. Dittscheid nicht ausleihbar 743 Prof. Schöller nicht ausleihbar 744 Prof. Dietl nicht ausleihbar 745 AV-Medien des Faches Kunsterziehung nicht ausleihbar 747 Prof. Eiglsperger nicht ausleihbar 748 AV-Medien des Faches Religionspädagogik nicht ausleihbar 749 Quellentexte für theologische Prüfungen nicht ausleihbar 750 Prof. Hausberger nicht ausleihbar 751 Prof. Nicklas nicht ausleihbar 752 Prof. Schöttler nicht ausleihbar 753 Prof. Knoll nicht ausleihbar 754 Prof. Laux nicht ausleihbar 755 Prof. Buchinger nicht ausleihbar 756 aufgelöst (ehem. Prof. Schmuttermayr)   757 Prof. Schlögel nicht ausleihbar 758 Prof. Leinsle nicht ausleihbar 759 aufgelöst   760 Prof. Demel nicht ausleihbar 761 Prof. Dohmen nicht ausleihbar 762 aufgelöst   763 Prof. Dirscherl nicht ausleihbar 764 Prof. Merkt nicht ausleihbar 765 Mitarbeiter Evangelische Theologie nicht ausleihbar 766 Prof. Fricke nicht ausleihbar 767 aufgelöst 768 Prof. Stöger   781 Prof. Heesch nicht ausleihbar 782 AV-Medien des Faches Bibl. Theologie nicht ausleihbar 783 Gastprofessur Japanologie nicht ausleihbar 784 Lektorat Koreanisch nicht ausleihbar 800 Prof. Knorr nicht ausleihbar 8001 CD-ROM, Disketten Mathematik nicht ausleihbar 801 Prof. Kings nicht ausleihbar 802 Prof. Bunke nicht ausleihbar 803 Prof. Ammann nicht ausleihbar 804 Prof. Jannsen nicht ausleihbar 805 Prof. Garcke nicht ausleihbar 806 Prof. Bingener nicht ausleihbar 807 Prof. Hackenbroch nicht ausleihbar 808 Prof. Bröcker nicht ausleihbar 809 Prof. A. Schmidt nicht ausleihbar 810 Fakultätszimmer Emeriti nicht ausleihbar 8011 Prof. Finster-Zirker nicht ausleihbar 8012 Dr. Barbey nicht ausleihbar 8013 Prof. Künnemann nicht ausleihbar 8014 Prof. Abels nicht ausleihbar 8015 Frauenbeauftragte/r der Fakultät Mathematik nicht ausleihbar 8016 Prof. Naumann nicht ausleihbar 8017 Prof. Krauss nicht ausleihbar 8018 Prof. Löh nicht ausleihbar 8020 Prof. M. Kerz nicht ausleihbar 8021 Prof. Gubler nicht ausleihbar 8071 Prof. G. Dolzmann nicht ausleihbar 821 NaturWissenschaft und Technik - Didaktik, Fr. Göhring nicht ausleihbar 830 Chemie, Nebenraum bestellbar 8301 Dr. G. Endlicher nicht ausleihbar 840 Prof. Wegscheider nicht ausleihbar 8401 CD-ROM, Disketten Physik Präsenzbestand 841 Prof. Back nicht ausleihbar 8411 Prof. D. Weiss nicht ausleihbar 8415 Prof. C. Strunk nicht ausleihbar 8416 Dr. Andreas Hüttel nicht ausleihbar 842 Prof. M. Grifoni nicht ausleihbar 8421 Prof. Niehaus nicht ausleihbar 843 Prof. Fabian nicht ausleihbar 8430 Prof. Klaus Richter nicht ausleihbar 844 Prof. Renk nicht ausleihbar 8441 Prof. Sergey Ganichev nicht ausleihbar 8442 Prof. Bougeard nicht ausleihbar 8443 Prof. John Lupton nicht ausleihbar 8444 Prof. Rupert Huber nicht ausleihbar 8449 Röntgendiffraktometrie (Phy 1.0.05) nicht ausleihbar 845 Prof. C. Schüller nicht ausleihbar 8451 Prof. Penzkofer nicht ausleihbar 8455 Prof. F. Giessibl nicht ausleihbar 8456 Prof. J. Repp nicht ausleihbar 846 Prof. Göritz nicht ausleihbar 847 Prof. Schäfer nicht ausleihbar 8471 Prof. G. Bali nicht ausleihbar 8472 Prof. Pleiter nicht ausleihbar 848 Didaktik Physik nicht ausleihbar 8481 Vorlesungsvorbereitung Physik nicht ausleihbar 8480 Praktikum Physik nicht ausleihbar 849 Prof. V. Braun nicht ausleihbar 8491 Prof. Thilo Wettig nicht ausleihbar 850 FUTUR Harald Schnell nicht ausleihbar 851 Prof. Morgenstern nicht ausleihbar 860 Prof. Steinborn nicht ausleihbar 8600 Prof. Martin Schütz nicht ausleihbar 8601 Prof. Dick nicht ausleihbar 8602 Prof. Yersin nicht ausleihbar 861 Prof. Heckmann nicht ausleihbar 8610 Prof. Wolfbeis nicht ausleihbar 8611 Prof. Liefländer nicht ausleihbar 8612 Prof. H.-H. Kohler nicht ausleihbar 8613 Prof. Dobiás nicht ausleihbar 862 Prof. Sauer nicht ausleihbar 8620 Prof. Burkhard König nicht ausleihbar 8621 Prof. Mannschreck nicht ausleihbar 8622 Zentrale Analytik Dr. Mayer nicht ausleihbar 8623 Prof. Troll nicht ausleihbar 8624 Fächeranalytik Chromatographie nicht ausleihbar 8625 Zentrale Analytik, Prof. Zabel nicht ausleihbar 8626 Prof. Armin Geyer nicht ausleihbar 863 Prof. Barthel nicht ausleihbar 8630 Prof. Werner Kunz nicht ausleihbar 8631 Prof. Dominik Horinek nicht ausleihbar 8632 Prof. Schmeer nicht ausleihbar 864 Prof. Märkl nicht ausleihbar 8641 Prof. Daub nicht ausleihbar 8642 Prof. Merz nicht ausleihbar 8643 Prof. Hauptmann nicht ausleihbar 8644 Dr. Robert Schupfner nicht ausleihbar 865 Prof. Brunner nicht ausleihbar 8651 Prof. Heumann nicht ausleihbar 8652 Prof. Vogler nicht ausleihbar 8660 Prof. Sigurd Elz nicht ausleihbar 8661 Prof. S. Mahboobi nicht ausleihbar 867 Prof. Range nicht ausleihbar 8670 Prof. Arno Pfitzner nicht ausleihbar 868 Prof. Rupprecht nicht ausleihbar 8680 Prof. Göpferich nicht ausleihbar 869 Prof. G. Franz nicht ausleihbar 8690 Prof. Jörg Heilmann nicht ausleihbar 8699 CD-ROM und Disketten (Chemie) nicht ausleihbar 870 Prof. Schönenberger nicht ausleihbar 8700 Prof. Buschauer nicht ausleihbar 871 Prof. Grobecker nicht ausleihbar 8710 Prof. Seifert nicht ausleihbar 872 TB Chemie/Pharmazie/Sonderaufstellung Didaktik nicht ausleihbar 873 Prof. von Angerer nicht ausleihbar 874 Dr. Haase, Gefahrstoff-Beauftragter nicht ausleihbar 880 Prof. J. Heinze nicht ausleihbar 8801 CD-ROM und Disketten (Biologie) Präsenzbestand 8802 Fachschaft Biologie nicht ausleihbar 8803 Praktikum Zoologie nicht ausleihbar 8804 Prof. C. Foerster nicht ausleihbar 881 Prof. Kalbitzer nicht ausleihbar 8810 Prof. C. Ziegler nicht ausleihbar 882 Prof. Kurtz nicht ausleihbar 883 Prof. G. Meister nicht ausleihbar 8831 Großpraktikum Biochemie nicht ausleihbar 884 Prof. Sterner nicht ausleihbar 885 Prof. I. Neumann nicht ausleihbar 886 Prof. Witzgall nicht ausleihbar 887 Prof. Dresselhaus nicht ausleihbar 888 Prof. Thomm nicht ausleihbar 889 Prof. Kunzelmann nicht ausleihbar 890 Prof. Schneuwly nicht ausleihbar 891 Prof. P. Poschlod nicht ausleihbar 8911 Kurssaal Botanik (Prof. Poschlod) nicht ausleihbar 8912 Prof. C. Römermann nicht ausleihbar 892 Prof. W. Seufert nicht ausleihbar 894 Prof. Tamm nicht ausleihbar 8941 Präpariersaal Anatomie (Prof. Tamm) nicht ausleihbar 895 Prof. Flor nicht ausleihbar 896 Didaktik der Biologie nicht ausleihbar 897 Prof. Warth nicht ausleihbar 898 Prof. Tschochner nicht ausleihbar 899 Werkstätten der Naturwiss. Fakultät nicht ausleihbar 910 - 971 siehe Klinikum, Krankenhäuser Präsenzbestand 9199 CD-ROM und Disketten (Medizin) nicht ausleihbar 9901 CD-ROM, Disketten Sport Präsenzbestand 991 Akad. Dir. Dr. Held nicht ausleihbar 992 Dr. Lobmeyer nicht ausleihbar 993 Prof. P. Jansen nicht ausleihbar 994 Mitarbeiter Sportzentrum nicht ausleihbar (ggf. im Sekretariat des Sportzentrums nachfragen) nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek Stand: 18.04.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_kl.htm</field>
<field name="title">Lokalkennzeichen/Standorte Klinikum, Krankenhäuser (910 - 971)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_kl.htm</field>
<field name="content">Lokalkennzeichen/Standorte Klinikum, Krankenhäuser (910 - 971) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Klinikum, Krankenhäuser Lokalkennzeichen und Standorte Klinikum, Krankenhäuser (910 - 971) Nr. Standorte Status im Katalog 910 Prof. Hofstädter nicht ausleihbar 9100 Klinikum, Verwaltungsdirektion: Klaus Fischer nicht ausleihbar 9101 Patientenverwaltung nicht ausleihbar 9102 Wirtschaftsabteilung nicht ausleihbar 9103 Personalabteilung (R. Lerchenberger) nicht ausleihbar 9104 Finanzabteilung nicht ausleihbar 9105 Unternehmensentwicklung nicht ausleihbar 9106 Ethik-Kommission nicht ausleihbar 9107 DV-Med. nicht ausleihbar 9108 Dekanat nicht ausleihbar 9109 TZ/Klinikum nicht ausleihbar 911 Prof. Christof Schmid nicht ausleihbar 9110 Seelsorge nicht ausleihbar 9111 PR Klinikum nicht ausleihbar 9112 Zentrales EM-Labor (Dr. Josef Schröder) nicht ausleihbar 9113 Tumorzentrum Regensburg e. V. (Geschäftsführerin: Dr. Monika Klinkhammer-Schalke) Handapparat 9114 Rechtsabteilung (Dr. Johannes Hies) Handapparat 9115 Studiendekanat Medizin (Ansprechpartner: Christian Schwarz) nicht ausleihbar 9116 Qualitätsmanagement Klinikum (Dr. Karl Huber) nicht ausleihbar 9117 Lehrbuchsammlung/Medizin LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9118 Lehrbuchsammlung/Medizin, CD-ROM LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9119 Medizintechnik, Hr. Tarras nicht ausleihbar 912 Prof. Brawanski nicht ausleihbar 9120 Intensivpflege Neurochirurgie nicht ausleihbar 9121 Abteilung für Neuropathologie, Prof. Riemenschneider nicht ausleihbar 9123 Regensburger Medizinische Dissertationen nicht ausleihbar 913 Prof. Stroszczynski nicht ausleihbar 914 Prof. Helbig nicht ausleihbar 915 Prof. Kölbl nicht ausleihbar 916 Prof. Schlitt nicht ausleihbar 9160 Physiotherapie, Fr. Behr nicht ausleihbar 917 Prof. Landthaler nicht ausleihbar 918 Prof. Riegger nicht ausleihbar 9180 Prof. Dr. Thomas Loew nicht ausleihbar 9181 Psychosomatik (Prof. Thilo Hinterberger) nicht ausleihbar 919 Prof. G. Schmitz nicht ausleihbar 920 Prof. Martina Müller-Schilling nicht ausleihbar 9200 Prof. Andreesen nicht ausleihbar 921 Prof. Strutz nicht ausleihbar 9210 Prof. Kummer nicht ausleihbar 922 Prof. Bernhard Graf nicht ausleihbar 9220 Dr. Karl-Peter Ittner nicht ausleihbar 9221 Dr. Gabriel Roth nicht ausleihbar 923 Prof. Gessner nicht ausleihbar 9230 Dr. Schneider nicht ausleihbar 924 Prof. Bogdahn nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 925 Prof. Rainer Rupprecht nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 9250 Prof. Osterheider Abteilung für Forensische Psychiatrie und Psychotherapie nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 926 Prof. Grifka nicht ausleihbar Orthopädische Uniklinik 927 Prof. Daniela Männel nicht ausleihbar 928 Prof. Bernhard Weber nicht ausleihbar 929 Prof. Oefner nicht ausleihbar 9290 Prof. Spang nicht ausleihbar 9291 Prof. Kerkhoff, Zellstruktur und Genomik nicht ausleihbar 930 Prof. Melter, Kinder- u. Jugendmedizin nicht ausleihbar 9300 Prof. Selim Corbacioglu, Päd. Kinderhämatologie nicht ausleihbar 931 Prof. Leitzmann nicht ausleihbar 9310 Public Health / Prof. Iris Heid nicht ausleihbar 9311 Prof. Julika Loss, Medizinische Soziologie nicht ausleihbar 932 Prof. Christoph Klein nicht ausleihbar 933 Prof. Gisa Tiegs, Pharmakologie und Toxikologie nicht ausleihbar 935 Mitarbeiterbibliothek Klinikum nicht ausleihbar 936 Patientenbücherei nicht ausleihbar 937 Tierschutzbeauftragter nicht ausleihbar 938 Apotheke nicht ausleihbar 939 Pflegedienst nicht ausleihbar 9390 Pflegedienst Stationsleitung 56/57 (Hr. Bonkowski) nicht ausleihbar 9391 Bildungszentrum der Pflegeabteilung (Gerlinde Eichenseer, Michael Tröger) nicht ausleihbar 940 Fachweiterbildung Anästhesie und Intensivmedizin nicht ausleihbar 941 Prof. Schmalz nicht ausleihbar 942 Prof. Proff nicht ausleihbar 943 Prof. Torsten E. Reichert nicht ausleihbar 9430 Dr. Wagener nicht ausleihbar 944 Prof. Handel nicht ausleihbar 945 Bettenstation MKG nicht ausleihbar 946 Bereich Schmerzambulanz nicht ausleihbar 947 Bereich Unfallchirurgie nicht ausleihbar 9470 eHealth Competence Center, PD Dr. Bernd Blobel nicht ausleihbar 948 Bereich Nuklearmedizin nicht ausleihbar 954 BKR, Abteilung Kinder- und Jugendpsychiatrie nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 959 BKR, Berufsfachschule für Logopädie nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 960 Klinik St. Hedwig, Kinderheilkunde, Prof. Birgit Seelbach-Göbel nicht ausleihbar Krankenhaus Barmherzige Brüder 961 Klinik St. Hedwig, Geburtshilfe nicht ausleihbar Krankenhaus Barmherzige Brüder 962 Klinik St. Hedwig, Kinderurologie, Prof. Rösch nicht ausleihbar Krankenhaus Barmherzige Brüder 970 Prof. Wolf F. Wieland, Urologie nicht ausleihbar Krankenhaus St. Joseph 971 Prof. Olaf Ortmann, Gynäkologie nicht ausleihbar Krankenhaus St. Joseph nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek Stand: 31.01.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Lokalkennzeichen/Standorte Klinikum, Krankenhäuser (910 - 971) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Klinikum, Krankenhäuser Lokalkennzeichen und Standorte Klinikum, Krankenhäuser (910 - 971) Nr. Standorte Status im Katalog 910 Prof. Hofstädter nicht ausleihbar 9100 Klinikum, Verwaltungsdirektion: Klaus Fischer nicht ausleihbar 9101 Patientenverwaltung nicht ausleihbar 9102 Wirtschaftsabteilung nicht ausleihbar 9103 Personalabteilung (R. Lerchenberger) nicht ausleihbar 9104 Finanzabteilung nicht ausleihbar 9105 Unternehmensentwicklung nicht ausleihbar 9106 Ethik-Kommission nicht ausleihbar 9107 DV-Med. nicht ausleihbar 9108 Dekanat nicht ausleihbar 9109 TZ/Klinikum nicht ausleihbar 911 Prof. Christof Schmid nicht ausleihbar 9110 Seelsorge nicht ausleihbar 9111 PR Klinikum nicht ausleihbar 9112 Zentrales EM-Labor (Dr. Josef Schröder) nicht ausleihbar 9113 Tumorzentrum Regensburg e. V. (Geschäftsführerin: Dr. Monika Klinkhammer-Schalke) Handapparat 9114 Rechtsabteilung (Dr. Johannes Hies) Handapparat 9115 Studiendekanat Medizin (Ansprechpartner: Christian Schwarz) nicht ausleihbar 9116 Qualitätsmanagement Klinikum (Dr. Karl Huber) nicht ausleihbar 9117 Lehrbuchsammlung/Medizin LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9118 Lehrbuchsammlung/Medizin, CD-ROM LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9119 Medizintechnik, Hr. Tarras nicht ausleihbar 912 Prof. Brawanski nicht ausleihbar 9120 Intensivpflege Neurochirurgie nicht ausleihbar 9121 Abteilung für Neuropathologie, Prof. Riemenschneider nicht ausleihbar 9123 Regensburger Medizinische Dissertationen nicht ausleihbar 913 Prof. Stroszczynski nicht ausleihbar 914 Prof. Helbig nicht ausleihbar 915 Prof. Kölbl nicht ausleihbar 916 Prof. Schlitt nicht ausleihbar 9160 Physiotherapie, Fr. Behr nicht ausleihbar 917 Prof. Landthaler nicht ausleihbar 918 Prof. Riegger nicht ausleihbar 9180 Prof. Dr. Thomas Loew nicht ausleihbar 9181 Psychosomatik (Prof. Thilo Hinterberger) nicht ausleihbar 919 Prof. G. Schmitz nicht ausleihbar 920 Prof. Martina Müller-Schilling nicht ausleihbar 9200 Prof. Andreesen nicht ausleihbar 921 Prof. Strutz nicht ausleihbar 9210 Prof. Kummer nicht ausleihbar 922 Prof. Bernhard Graf nicht ausleihbar 9220 Dr. Karl-Peter Ittner nicht ausleihbar 9221 Dr. Gabriel Roth nicht ausleihbar 923 Prof. Gessner nicht ausleihbar 9230 Dr. Schneider nicht ausleihbar 924 Prof. Bogdahn nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 925 Prof. Rainer Rupprecht nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 9250 Prof. Osterheider Abteilung für Forensische Psychiatrie und Psychotherapie nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 926 Prof. Grifka nicht ausleihbar Orthopädische Uniklinik 927 Prof. Daniela Männel nicht ausleihbar 928 Prof. Bernhard Weber nicht ausleihbar 929 Prof. Oefner nicht ausleihbar 9290 Prof. Spang nicht ausleihbar 9291 Prof. Kerkhoff, Zellstruktur und Genomik nicht ausleihbar 930 Prof. Melter, Kinder- u. Jugendmedizin nicht ausleihbar 9300 Prof. Selim Corbacioglu, Päd. Kinderhämatologie nicht ausleihbar 931 Prof. Leitzmann nicht ausleihbar 9310 Public Health / Prof. Iris Heid nicht ausleihbar 9311 Prof. Julika Loss, Medizinische Soziologie nicht ausleihbar 932 Prof. Christoph Klein nicht ausleihbar 933 Prof. Gisa Tiegs, Pharmakologie und Toxikologie nicht ausleihbar 935 Mitarbeiterbibliothek Klinikum nicht ausleihbar 936 Patientenbücherei nicht ausleihbar 937 Tierschutzbeauftragter nicht ausleihbar 938 Apotheke nicht ausleihbar 939 Pflegedienst nicht ausleihbar 9390 Pflegedienst Stationsleitung 56/57 (Hr. Bonkowski) nicht ausleihbar 9391 Bildungszentrum der Pflegeabteilung (Gerlinde Eichenseer, Michael Tröger) nicht ausleihbar 940 Fachweiterbildung Anästhesie und Intensivmedizin nicht ausleihbar 941 Prof. Schmalz nicht ausleihbar 942 Prof. Proff nicht ausleihbar 943 Prof. Torsten E. Reichert nicht ausleihbar 9430 Dr. Wagener nicht ausleihbar 944 Prof. Handel nicht ausleihbar 945 Bettenstation MKG nicht ausleihbar 946 Bereich Schmerzambulanz nicht ausleihbar 947 Bereich Unfallchirurgie nicht ausleihbar 9470 eHealth Competence Center, PD Dr. Bernd Blobel nicht ausleihbar 948 Bereich Nuklearmedizin nicht ausleihbar 954 BKR, Abteilung Kinder- und Jugendpsychiatrie nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 959 BKR, Berufsfachschule für Logopädie nicht ausleihbar Bezirksklinikum Regensburg 960 Klinik St. Hedwig, Kinderheilkunde, Prof. Birgit Seelbach-Göbel nicht ausleihbar Krankenhaus Barmherzige Brüder 961 Klinik St. Hedwig, Geburtshilfe nicht ausleihbar Krankenhaus Barmherzige Brüder 962 Klinik St. Hedwig, Kinderurologie, Prof. Rösch nicht ausleihbar Krankenhaus Barmherzige Brüder 970 Prof. Wolf F. Wieland, Urologie nicht ausleihbar Krankenhaus St. Joseph 971 Prof. Olaf Ortmann, Gynäkologie nicht ausleihbar Krankenhaus St. Joseph nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek Stand: 31.01.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_tb.htm</field>
<field name="title">Lokalkennzeichen/Standorte Teilbibliotheken (31 - 99)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_tb.htm</field>
<field name="content">Lokalkennzeichen/Standorte Teilbibliotheken (31 - 99) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Teilbibliotheken Lokalkennzeichen und Standorte Teilbibliotheken (31 - 99) Nr. Standorte Status im Katalog 31 Rechtswissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Recht 1/2 360 CD-ROM und Disketten (Recht I) nicht ausleihbar 37 Medizinrecht Präsenzbestand Lesesaal Recht 2 38 Sportrecht Präsenzbestand Lesesaal Recht 2 39 Europäische Dokumentationsstelle Präsenzbestand Lesesaal Recht 1 40 Wirtschaftswissenschaften Präsenzbestand Lesesaal Wirtschaft 4001 CD-ROM und Disketten (Lesesaal Recht 2) nicht ausleihbar 401 CD-ROM und Disketten (Wirtschaft) Präsenzbestand 50 Geschichte Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 51 Politologie, Militärwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 52 Soziologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 53 Geographie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 54 Vergleichende Kulturwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 60 Allgemeine Literaturwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 6001 CD-ROM und Disketten (Philosophicum) Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 (Aufsicht) 61 Allgemeine und Indogermanische Sprachwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 62 Klassische Archäologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 63 Klassische Philologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 6301 Information Philosophicum Präsenzbestand Info Philosophicum 1 64 Germanistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 65 Anglistik, Amerikanistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 66 Romanistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 67 Slavistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 68 Bohemicum Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 70 Philosophie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 71 Psychologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 72 Pädagogik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 73 Musikwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 74 Kunstgeschichte Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 75 Katholische Theologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 77 Wissenschaftsgeschichte Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 78 Evangelische Theologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 80 Mathematik Präsenzbestand Lesesaal Mathematik 8001 CD-ROM und Disketten (Mathematik) Präsenzbestand Lesesaal Mathematik 82 Allgemeine Naturwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Physik 84 Physik Präsenzbestand Lesesaal Physik 8401 CD-ROM und Disketten (Physik) Präsenzbestand Lesesaal Physik 86 Chemie, Pharmazie Präsenzbestand Lesesaal Chemie, Pharmazie 8699 CD-ROM und Disketten (Chemie) Präsenzbestand Lesesaal Chemie, Pharmazie 88 Biologie Präsenzbestand Lesesaal Biologie, Vorklinische Medizin 8801 CD-ROM und Disketten (Biologie) Präsenzbestand Lesesaal Biologie, Vorklinische Medizin 91 Medizin (einschl. Zahnmedizin) Präsenzbestand Lesesaal Medizin 9117 Lehrbuchsammlung Medizin LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9118 CD-ROM Medizin (Medizin, Lehrbuchsammlung) LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9199 CD-ROM und Disketten (Medizin) Präsenzbestand Lesesaal Medizin 92 StATUR (Studentisches Ausbildungs- und Trainingszentrum) nicht ausleihbar Universitätsklinikum 95 Bezirkskrankenhaus - Bibliothek nicht ausleihbar Bezirksklinikum Bibliothek 96 Klinik St. Hedwig nicht ausleihbar Klinik St. Hedwig 99 Sport Präsenzbestand Lesesaal Sport 9901  CD-ROM und Disketten (Sport) Präsenzbestand Lesesaal Sport Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek nach oben ^ Stand: 27.06.11 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Lokalkennzeichen/Standorte Teilbibliotheken (31 - 99) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Teilbibliotheken Lokalkennzeichen und Standorte Teilbibliotheken (31 - 99) Nr. Standorte Status im Katalog 31 Rechtswissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Recht 1/2 360 CD-ROM und Disketten (Recht I) nicht ausleihbar 37 Medizinrecht Präsenzbestand Lesesaal Recht 2 38 Sportrecht Präsenzbestand Lesesaal Recht 2 39 Europäische Dokumentationsstelle Präsenzbestand Lesesaal Recht 1 40 Wirtschaftswissenschaften Präsenzbestand Lesesaal Wirtschaft 4001 CD-ROM und Disketten (Lesesaal Recht 2) nicht ausleihbar 401 CD-ROM und Disketten (Wirtschaft) Präsenzbestand 50 Geschichte Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 51 Politologie, Militärwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 52 Soziologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 53 Geographie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 54 Vergleichende Kulturwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 60 Allgemeine Literaturwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 6001 CD-ROM und Disketten (Philosophicum) Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 (Aufsicht) 61 Allgemeine und Indogermanische Sprachwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 62 Klassische Archäologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 63 Klassische Philologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 6301 Information Philosophicum Präsenzbestand Info Philosophicum 1 64 Germanistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 65 Anglistik, Amerikanistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 66 Romanistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 67 Slavistik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 68 Bohemicum Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 1 70 Philosophie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 71 Psychologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 72 Pädagogik Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 73 Musikwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 74 Kunstgeschichte Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 75 Katholische Theologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 77 Wissenschaftsgeschichte Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 78 Evangelische Theologie Präsenzbestand Lesesaal Philosophicum 2 80 Mathematik Präsenzbestand Lesesaal Mathematik 8001 CD-ROM und Disketten (Mathematik) Präsenzbestand Lesesaal Mathematik 82 Allgemeine Naturwissenschaft Präsenzbestand Lesesaal Physik 84 Physik Präsenzbestand Lesesaal Physik 8401 CD-ROM und Disketten (Physik) Präsenzbestand Lesesaal Physik 86 Chemie, Pharmazie Präsenzbestand Lesesaal Chemie, Pharmazie 8699 CD-ROM und Disketten (Chemie) Präsenzbestand Lesesaal Chemie, Pharmazie 88 Biologie Präsenzbestand Lesesaal Biologie, Vorklinische Medizin 8801 CD-ROM und Disketten (Biologie) Präsenzbestand Lesesaal Biologie, Vorklinische Medizin 91 Medizin (einschl. Zahnmedizin) Präsenzbestand Lesesaal Medizin 9117 Lehrbuchsammlung Medizin LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9118 CD-ROM Medizin (Medizin, Lehrbuchsammlung) LBS ausleihbar Lesesaal Medizin 9199 CD-ROM und Disketten (Medizin) Präsenzbestand Lesesaal Medizin 92 StATUR (Studentisches Ausbildungs- und Trainingszentrum) nicht ausleihbar Universitätsklinikum 95 Bezirkskrankenhaus - Bibliothek nicht ausleihbar Bezirksklinikum Bibliothek 96 Klinik St. Hedwig nicht ausleihbar Klinik St. Hedwig 99 Sport Präsenzbestand Lesesaal Sport 9901  CD-ROM und Disketten (Sport) Präsenzbestand Lesesaal Sport Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek nach oben ^ Stand: 27.06.11 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_wi.htm</field>
<field name="title">Lokalkennzeichen/Standorte Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa (W 01 - W 03)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_wi.htm</field>
<field name="content">Lokalkennzeichen/Standorte Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa (W 01 - W 03) [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa Lokalkennzeichen und Standorte Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa (W 01 - W 05) Nr. Standorte Status im Katalog SL 01 Slowenischer Lesesaal Präsenzbestand W 01 Osteuropa-Institut/Magazin Kurz-/Wochenendausleihe W 011 Osteuropa-Institut/Lesesaal Präsenzbestand W 02 Südost-Institut/Magazin Kurz-/Wochenendausleihe W 021 Südost-Institut/Lesesaal Präsenzbestand W 03 Institut für Ostrecht nicht entleihbar W 04 Ungarisches Institut Präsenzbestand W 05 Sudetendeutsches Genealogisches Archiv Präsenzbestand Hilfreiche Seiten: Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa Regensburg (WiOS) Institut für Ostrecht München e. V. Osteuropa-Institut Südost-Institut Ungarisches Institut Sudetendeutsches Genealogisches Archiv nach oben ^ Stand: 26.07.10 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Lokalkennzeichen/Standorte Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa (W 01 - W 03) [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa Lokalkennzeichen und Standorte Bibliothek im Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa (W 01 - W 05) Nr. Standorte Status im Katalog SL 01 Slowenischer Lesesaal Präsenzbestand W 01 Osteuropa-Institut/Magazin Kurz-/Wochenendausleihe W 011 Osteuropa-Institut/Lesesaal Präsenzbestand W 02 Südost-Institut/Magazin Kurz-/Wochenendausleihe W 021 Südost-Institut/Lesesaal Präsenzbestand W 03 Institut für Ostrecht nicht entleihbar W 04 Ungarisches Institut Präsenzbestand W 05 Sudetendeutsches Genealogisches Archiv Präsenzbestand Hilfreiche Seiten: Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa Regensburg (WiOS) Institut für Ostrecht München e. V. Osteuropa-Institut Südost-Institut Ungarisches Institut Sudetendeutsches Genealogisches Archiv nach oben ^ Stand: 26.07.10 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_zb.htm</field>
<field name="title">Lokalkennzeichen/Standorte Zentralbibliothek (00 - 29)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/allgem/lokalk/lkz_zb.htm</field>
<field name="content">Lokalkennzeichen/Standorte Zentralbibliothek (00 - 29) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Zentralbibliothek Lokalkennzeichen und Standorte Zentralbibliothek (00 - 29) Nr. Standorte Status im Katalog 00 Magazin bestellbar 10 Informationszentrum Präsenzbestand 11 Allgemeine, biographische und fachliche Nachschlagewerke Präsenzbestand 119 CD-ROM/Disketten: Allgemeiner Lesesaal nicht ausleihbar 13 Handschriftenwesen, Lesesaal für Handschriften und Rara Präsenzbestand 1301 CD-ROM/DVD zum Handschriftenwesen nicht ausleihbar 15 Allgemeine Zeitschriften, Akademieschriften, Parlamentaria Präsenzbestand 16 Studentenbücherei ausleihbar 17 Lehrbuchsammlung LBS ausleihbar 1701 Lehrbuchsammlung, CD-ROM LBS ausleihbar 18 Schulbuchsammlung Wochenendausleihe 19 Kinder- und Jugendbuchsammlung Präsenzbestand 20 Werke von 1550 bis 1799, Formate bis 20 cm bestellbar (Lesesaal) 21 Werke von 1550 bis 1799, Formate von 20 bis 30 cm bestellbar Lesesaal 22 Werke von 1550 bis 1799, Formate über 30 cm bestellbar Lesesaal 23 Dissertationen (ab 1910 DIN A5) bestellbar 24 Dissertationen (ab 1910 größer als DIN A5) bestellbar 25 Landkarten (Wandkarten) bestellbar Lesesaal 26 Karten und Tafelwerke in Mappen u. ä. bestellbar Lesesaal 28 Mikrofilme bestellbar 280 American Studies Resource Material bestellbar 284 Filme auf DVD (Gekaufte DVDs) bestellbar 285 Fernsehmitschnitte auf DVD bestellbar (Lehrbuchsammlung) 286 Fernsehmitschnitte auf Videokassetten bestellbar (Lehrbuchsammlung) 287 Filme auf Videokassetten (Gekaufte Videos) bestellbar 288 Digitalisierte Medien (UBR) bestellbar 289 CD-ROM-Archiv (ZB) nicht ausleihbar 29 Mikrokarten, Mikrofiches bestellbar 290 Stiftung Medienforschung bestellbar 291 Postkarten, Photographien nicht ausleihbar 292 Audio-CDs bestellbar 293 Schallplatten bestellbar (Lesesaal) 294 Tonbänder, Tonkassetten bestellbar 295 Tonfilme, Videokassetten bestellbar 296 Dias bestellbar (Lesesaal) 297 Transparente, Folien etc. nicht ausleihbar 298 Disketten bestellbar 299 CD-ROM bestellbar nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek Stand: 03.11.08 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Lokalkennzeichen/Standorte Zentralbibliothek (00 - 29) [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; RVK &amp;gt; Lokalkennzeichen und Standorte &amp;gt; Zentralbibliothek Lokalkennzeichen und Standorte Zentralbibliothek (00 - 29) Nr. Standorte Status im Katalog 00 Magazin bestellbar 10 Informationszentrum Präsenzbestand 11 Allgemeine, biographische und fachliche Nachschlagewerke Präsenzbestand 119 CD-ROM/Disketten: Allgemeiner Lesesaal nicht ausleihbar 13 Handschriftenwesen, Lesesaal für Handschriften und Rara Präsenzbestand 1301 CD-ROM/DVD zum Handschriftenwesen nicht ausleihbar 15 Allgemeine Zeitschriften, Akademieschriften, Parlamentaria Präsenzbestand 16 Studentenbücherei ausleihbar 17 Lehrbuchsammlung LBS ausleihbar 1701 Lehrbuchsammlung, CD-ROM LBS ausleihbar 18 Schulbuchsammlung Wochenendausleihe 19 Kinder- und Jugendbuchsammlung Präsenzbestand 20 Werke von 1550 bis 1799, Formate bis 20 cm bestellbar (Lesesaal) 21 Werke von 1550 bis 1799, Formate von 20 bis 30 cm bestellbar Lesesaal 22 Werke von 1550 bis 1799, Formate über 30 cm bestellbar Lesesaal 23 Dissertationen (ab 1910 DIN A5) bestellbar 24 Dissertationen (ab 1910 größer als DIN A5) bestellbar 25 Landkarten (Wandkarten) bestellbar Lesesaal 26 Karten und Tafelwerke in Mappen u. ä. bestellbar Lesesaal 28 Mikrofilme bestellbar 280 American Studies Resource Material bestellbar 284 Filme auf DVD (Gekaufte DVDs) bestellbar 285 Fernsehmitschnitte auf DVD bestellbar (Lehrbuchsammlung) 286 Fernsehmitschnitte auf Videokassetten bestellbar (Lehrbuchsammlung) 287 Filme auf Videokassetten (Gekaufte Videos) bestellbar 288 Digitalisierte Medien (UBR) bestellbar 289 CD-ROM-Archiv (ZB) nicht ausleihbar 29 Mikrokarten, Mikrofiches bestellbar 290 Stiftung Medienforschung bestellbar 291 Postkarten, Photographien nicht ausleihbar 292 Audio-CDs bestellbar 293 Schallplatten bestellbar (Lesesaal) 294 Tonbänder, Tonkassetten bestellbar 295 Tonfilme, Videokassetten bestellbar 296 Dias bestellbar (Lesesaal) 297 Transparente, Folien etc. nicht ausleihbar 298 Disketten bestellbar 299 CD-ROM bestellbar nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Lageplan der Teilbibliotheken und Zentralbibliothek Stand: 03.11.08 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/ganghofer.htm</field>
<field name="title">Ludwig Ganghofer</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/ganghofer.htm</field>
<field name="content">Ludwig Ganghofer Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Ludwig Ganghofer Die Christrose begegnet dem Leser in Ludwig Ganghofers (1855-1920) Heimatroman Der Klosterjäger aus dem Jahre 1892 als zentrales Motiv. Die zeitliche Handlung spielt im 14. Jahrhundert unter der Regentschaft Ludwigs des Bayern im Berchtesgadener Land. Das damalige Leben der Bevölkerung wird neben der Schilderung der gesellschaftlichen Verhältnisse in seinem Bezug zur Volksheilkunde und dem damit oftmals eingehenden Aberglauben dargestellt. Darüber hinaus gewinnt die Christrose zusätzlich religiöse Symbolkraft als ?Sinnbild des ewigen Lebens?: ?Dann atmete er [der Jäger und Titelheld Haymo] tief, und sein Blick fiel auf die weißschimmernden Blüten am Kreuz. Schneerose! Du echte Blume der Berge! Nicht minder schön und lieblich als die rotglühende Almenrose des Sommers, und noch geheimnisvoller als der Samtstern des Edelweiß. Schneerose! Wenn der Winter seinen weißen Mantel über alle Berge wirft, wenn alles Blühen erstirbt und alles Wachstum entschlummert, dann regt sich die keimende Kraft in den tief gesenkten Wurzeln dieser einzigen Pflanze, als wäre sie bestellt zur Hüterin des Lebens, damit es nicht ganz erlösche in der toten Zeit zwischen Herbst und Frühling. In frostiger Öde sprossen ihre Blätter, und zwischen Schnee und Eis entfalten sich ihre weißen Blüten. Und wandert zur Winterszeit der Tod durch die verschneiten Hochlandstäler und berührt er ein unschuldig Kind mit seiner kalten Hand, dann klimmt die weinende Mutter empor zu den schimmernden Schneehalden und windet ihrem entschlafenen Liebling die weißen Rosen zum Kranz, als Sinnbild des ewigen Lebens. Schneerose! Das ist Leben und Tod zugleich! Denn die Wurzeln dieser Pflanze bergen einen geheimnisvollen Saft, der kranke Herzen gesunden läßt und bleiche Wangen wieder färbt. Für jeden aber, der diese Arznei zu gierig genießt, wird sie zum tödlich wirkenden Gifte. ?Zwei Tröpflein machen rot, Zehn Tropfen tot!? So sagt der Volksmund ? [?].? Ludwig Ganghofer widmete seinen Roman in einem vorangestellten Gedicht seiner verstorbenen Tochter. Er vergleicht sie mit einer ?Blume gleich im Frühlingshage?, die an die oben zitierte Stelle der Christrose als Symbol des Vergehens und Lebens zugleich erinnert. Dem Angedenken meines heimgegangenen Kindes Sie stieg hernieder auf die Erde, Wie von der Sonne fällt ein Strahl. Und schwand hinweg von dieser Erde, Wie er verglüht im dunklen Tal. Der Blume gleich im Frühlingshage, An Leib und Seele sonder Fehl, War sie die Freude meiner Tage, Mein Sorgentrost und mein Juwel. Kein Wölklein, das sich nicht zerteilte Vor ihrem sonnigen Gesicht, Und wo sie ging und wo sie weilte, Da war die Wärme, war das Licht. Sie lächelte: man mußte lieben. Ein Blick: und sie gewann ein Herz ? Und ach, was ist von ihr geblieben? Ein kleines Grab, ein großer Schmerz. L.G. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Ludwig Ganghofer Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Ludwig Ganghofer Die Christrose begegnet dem Leser in Ludwig Ganghofers (1855-1920) Heimatroman Der Klosterjäger aus dem Jahre 1892 als zentrales Motiv. Die zeitliche Handlung spielt im 14. Jahrhundert unter der Regentschaft Ludwigs des Bayern im Berchtesgadener Land. Das damalige Leben der Bevölkerung wird neben der Schilderung der gesellschaftlichen Verhältnisse in seinem Bezug zur Volksheilkunde und dem damit oftmals eingehenden Aberglauben dargestellt. Darüber hinaus gewinnt die Christrose zusätzlich religiöse Symbolkraft als ?Sinnbild des ewigen Lebens?: ?Dann atmete er [der Jäger und Titelheld Haymo] tief, und sein Blick fiel auf die weißschimmernden Blüten am Kreuz. Schneerose! Du echte Blume der Berge! Nicht minder schön und lieblich als die rotglühende Almenrose des Sommers, und noch geheimnisvoller als der Samtstern des Edelweiß. Schneerose! Wenn der Winter seinen weißen Mantel über alle Berge wirft, wenn alles Blühen erstirbt und alles Wachstum entschlummert, dann regt sich die keimende Kraft in den tief gesenkten Wurzeln dieser einzigen Pflanze, als wäre sie bestellt zur Hüterin des Lebens, damit es nicht ganz erlösche in der toten Zeit zwischen Herbst und Frühling. In frostiger Öde sprossen ihre Blätter, und zwischen Schnee und Eis entfalten sich ihre weißen Blüten. Und wandert zur Winterszeit der Tod durch die verschneiten Hochlandstäler und berührt er ein unschuldig Kind mit seiner kalten Hand, dann klimmt die weinende Mutter empor zu den schimmernden Schneehalden und windet ihrem entschlafenen Liebling die weißen Rosen zum Kranz, als Sinnbild des ewigen Lebens. Schneerose! Das ist Leben und Tod zugleich! Denn die Wurzeln dieser Pflanze bergen einen geheimnisvollen Saft, der kranke Herzen gesunden läßt und bleiche Wangen wieder färbt. Für jeden aber, der diese Arznei zu gierig genießt, wird sie zum tödlich wirkenden Gifte. ?Zwei Tröpflein machen rot, Zehn Tropfen tot!? So sagt der Volksmund ? [?].? Ludwig Ganghofer widmete seinen Roman in einem vorangestellten Gedicht seiner verstorbenen Tochter. Er vergleicht sie mit einer ?Blume gleich im Frühlingshage?, die an die oben zitierte Stelle der Christrose als Symbol des Vergehens und Lebens zugleich erinnert. Dem Angedenken meines heimgegangenen Kindes Sie stieg hernieder auf die Erde, Wie von der Sonne fällt ein Strahl. Und schwand hinweg von dieser Erde, Wie er verglüht im dunklen Tal. Der Blume gleich im Frühlingshage, An Leib und Seele sonder Fehl, War sie die Freude meiner Tage, Mein Sorgentrost und mein Juwel. Kein Wölklein, das sich nicht zerteilte Vor ihrem sonnigen Gesicht, Und wo sie ging und wo sie weilte, Da war die Wärme, war das Licht. Sie lächelte: man mußte lieben. Ein Blick: und sie gewann ein Herz ? Und ach, was ist von ihr geblieben? Ein kleines Grab, ein großer Schmerz. L.G. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/kroete.htm</field>
<field name="title">Die Kröte und die Christrose</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/kroete.htm</field>
<field name="content">Die Kröte und die Christrose Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Das "Schelmenstechen" Kröte und Christrose Elixier für langes Leben Schnupftabak Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Die Kröte und die Christrose Nach mittelalterlichem Aberglauben bezog die Kröte (lat. bufo) ihr Kontaktgift von der Christrose, unter der sie sich zu ihrem Schutz versteckt hält. Man versuchte später diesen angenommenen Zusammenhang dadurch zu erklären, dass sich sowohl Hahnenfußgewächse als auch Amphibien gerne in Feuchtgebieten aufhalten. Ferner lade auch die Gattung der Ranunculaceae zu einer Namensanalogie zu lat. rana (Frosch) ein. Moderne Analysemethoden führten zu einem verblüffendem Ergebnis: Die reizenden Stoffe der Christrose Hellebrigenin und der Kröte Bufotailidin weisen eine vergleichbare chemische Struktur auf. So scheint das kuriose Volkswissen doch über Jahrhunderte hinweg ein Körnchen chemischer Wahrheit beherbergt zu haben.1 1 Rolf Giebelmann, Ludwig von Meyer: Kulturgeschichtliches zu Hahnenfußgewächsen. In: Toxichem+Krimtech 2003 (70,1). S. 58 f. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Die Kröte und die Christrose Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Das "Schelmenstechen" Kröte und Christrose Elixier für langes Leben Schnupftabak Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Die Kröte und die Christrose Nach mittelalterlichem Aberglauben bezog die Kröte (lat. bufo) ihr Kontaktgift von der Christrose, unter der sie sich zu ihrem Schutz versteckt hält. Man versuchte später diesen angenommenen Zusammenhang dadurch zu erklären, dass sich sowohl Hahnenfußgewächse als auch Amphibien gerne in Feuchtgebieten aufhalten. Ferner lade auch die Gattung der Ranunculaceae zu einer Namensanalogie zu lat. rana (Frosch) ein. Moderne Analysemethoden führten zu einem verblüffendem Ergebnis: Die reizenden Stoffe der Christrose Hellebrigenin und der Kröte Bufotailidin weisen eine vergleichbare chemische Struktur auf. So scheint das kuriose Volkswissen doch über Jahrhunderte hinweg ein Körnchen chemischer Wahrheit beherbergt zu haben.1 1 Rolf Giebelmann, Ludwig von Meyer: Kulturgeschichtliches zu Hahnenfußgewächsen. In: Toxichem+Krimtech 2003 (70,1). S. 58 f. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/literarisches.htm</field>
<field name="title">Literarisches</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/literarisches.htm</field>
<field name="content">Literarisches Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Literarisches Das immergrüne Hahnenfußgewächs inspirierte die Lyrik und Sagenliteratur durch ihre Fähigkeit, im tiefen Winter zu blühen und einen zarten Duft zu verströmen. Diese Lebendigkeit in der vermeintlichen Vegetationspause wurde oftmals mit dem Weihnachtsfest vielschichtig in Zusammenhang gebracht und religiös überhöht. Die Christrose wurde so zum Symbol für die Menschwerdung Christi, dem Licht in der Dunkelheit. In weltlicher Deutung gilt die Schneerose meist als zeitiger Vorbote des neuen Jahres. Als zeitgenössische Lyriker sind z. B. Thomas Kondel, Eva-Maria Leiber und Christa Spilling-Nöker zu nennen, die vor allem weiß- und rotblühende Helleborusarten in ihren Gedichten zum Gegenstand haben. Die bekanntesten Gedichte stammen von Eduard Mörike, Johannes Trojan und Hermann Lingg, die hier als lyrische Vertreter herausgegriffen werden. Für seine botanischen Studien beschäftigte sich Goethe intensiv mit den Helleborusarten foetidus, niger und viridis. Bei den Nieswurzarten sah er sich in seiner Theorie bestätigt, dass sich die Blütenorgane in ihrer Entwicklung aus Blättern ableiten lassen. Da die Christrose nur ein Forschungsobjekt neben vielen anderen Pflanzen war, fand sie keinen namentlichen Eingang in die allgemein gehaltene lyrische Mutationstheorie des Gedichts Die Metamorphose der Pflanze.1 Zwerg Nase kann sich in dem gleichnamigen Märchen von Wilhelm Hauff aus dem Jahre 1826 von seinem verhexten Äußeren nur durch das Zauberkraut ?Niesmitlust? befreien. Ludwig Ganghofer wählt in seinem Heimatroman Der Klosterjäger aus dem Jahre 1892 die Christrose als zentrales Motiv. Im germanischen Sagenkreis wohnt in der Pflanze die Seele eines Kindes, das von seiner bösen Tante in der Winternacht verstoßen wurde. Die Göttin Freya erbarmte sich des Kindes und verwandelte es in die Christrose.2 Paolo Mantegazza verlagert in seinem Blumenmärchen die Entstehung der Christrose in die Zeit des Neolithikums. In der anonym überlieferten Sagenliteratur Europas wird die Christrose meist als Geburtstagsgeschenk für das Christuskind oder als Blume mit Wunder- und Heilwirkung, die zur Heiligen Nacht gesucht und gefunden werden muss, in den Mittelpunkt gerückt. Zwei Erzählungen, deren Autoren uns namentlich bekannt, sollen hier als typische Beispiele erwähnt werden: ?Die Legende von der Christrose? von Selma Lagerlöf und ?Die Christrose ? ein Weihnachtsmärchen? von Sepp Bauer. 1 Vgl. Julius Roßmann: Über das gleiche oder verschiedene Verhalten von Blattstiel und Spreite im Gange der Phyllomorphose. In: Beiträge zur Kenntnis der Phyllomorphose 1 (1857). S. 2 und Peter Goedings: Erscheinungsformen der pflanzlichen Geschlechtlichkeit, insbesondere bei Viscum album L., Helleborus niger L. und Helleborus foetidus L. In: Elemente der Naturwissenschaft 57, (1992). S. 98-111. 2 Vgl. Dido Nitz: Kräuterzauber. Ein ABC der Heil- und Zauberpflanzen. München 2010. S. 15. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Literarisches Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Literarisches Das immergrüne Hahnenfußgewächs inspirierte die Lyrik und Sagenliteratur durch ihre Fähigkeit, im tiefen Winter zu blühen und einen zarten Duft zu verströmen. Diese Lebendigkeit in der vermeintlichen Vegetationspause wurde oftmals mit dem Weihnachtsfest vielschichtig in Zusammenhang gebracht und religiös überhöht. Die Christrose wurde so zum Symbol für die Menschwerdung Christi, dem Licht in der Dunkelheit. In weltlicher Deutung gilt die Schneerose meist als zeitiger Vorbote des neuen Jahres. Als zeitgenössische Lyriker sind z. B. Thomas Kondel, Eva-Maria Leiber und Christa Spilling-Nöker zu nennen, die vor allem weiß- und rotblühende Helleborusarten in ihren Gedichten zum Gegenstand haben. Die bekanntesten Gedichte stammen von Eduard Mörike, Johannes Trojan und Hermann Lingg, die hier als lyrische Vertreter herausgegriffen werden. Für seine botanischen Studien beschäftigte sich Goethe intensiv mit den Helleborusarten foetidus, niger und viridis. Bei den Nieswurzarten sah er sich in seiner Theorie bestätigt, dass sich die Blütenorgane in ihrer Entwicklung aus Blättern ableiten lassen. Da die Christrose nur ein Forschungsobjekt neben vielen anderen Pflanzen war, fand sie keinen namentlichen Eingang in die allgemein gehaltene lyrische Mutationstheorie des Gedichts Die Metamorphose der Pflanze.1 Zwerg Nase kann sich in dem gleichnamigen Märchen von Wilhelm Hauff aus dem Jahre 1826 von seinem verhexten Äußeren nur durch das Zauberkraut ?Niesmitlust? befreien. Ludwig Ganghofer wählt in seinem Heimatroman Der Klosterjäger aus dem Jahre 1892 die Christrose als zentrales Motiv. Im germanischen Sagenkreis wohnt in der Pflanze die Seele eines Kindes, das von seiner bösen Tante in der Winternacht verstoßen wurde. Die Göttin Freya erbarmte sich des Kindes und verwandelte es in die Christrose.2 Paolo Mantegazza verlagert in seinem Blumenmärchen die Entstehung der Christrose in die Zeit des Neolithikums. In der anonym überlieferten Sagenliteratur Europas wird die Christrose meist als Geburtstagsgeschenk für das Christuskind oder als Blume mit Wunder- und Heilwirkung, die zur Heiligen Nacht gesucht und gefunden werden muss, in den Mittelpunkt gerückt. Zwei Erzählungen, deren Autoren uns namentlich bekannt, sollen hier als typische Beispiele erwähnt werden: ?Die Legende von der Christrose? von Selma Lagerlöf und ?Die Christrose ? ein Weihnachtsmärchen? von Sepp Bauer. 1 Vgl. Julius Roßmann: Über das gleiche oder verschiedene Verhalten von Blattstiel und Spreite im Gange der Phyllomorphose. In: Beiträge zur Kenntnis der Phyllomorphose 1 (1857). S. 2 und Peter Goedings: Erscheinungsformen der pflanzlichen Geschlechtlichkeit, insbesondere bei Viscum album L., Helleborus niger L. und Helleborus foetidus L. In: Elemente der Naturwissenschaft 57, (1992). S. 98-111. 2 Vgl. Dido Nitz: Kräuterzauber. Ein ABC der Heil- und Zauberpflanzen. München 2010. S. 15. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/mantegazza.htm</field>
<field name="title">Paolo Mantegazza</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/mantegazza.htm</field>
<field name="content">Paolo Mantegazza Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Paolo Mantegazza Der italienische Anthropologe, Naturwissenschaftler und Arzt Paolo Mantegazza (1831-1910) ist vor allem durch die Erforschung psychotroper Pflanzen und seine Sexualstudien bekannt. Seine Romane, in denen sich sein ganzheitlicher Erklärungsversuch des Menschseins und der Evolution spiegelt, waren zwar zu seiner Zeit Besteller, sind jedoch in unserer Zeit nahezu in Vergessenheit geraten. In seinem Blumenmärchen bietet er eine ungewöhnliche Sage zur Entstehung der Christrose: "Im neolithischen Zeitalter lebte ein starker, tapferer Mann, Tristan mit Namen; sein Weib hieß Eva, sein Freund, dem er das größte Vertrauen schenkte, Tor. Von beiden wurde er verraten. Im ersten Zorn wollte er die Schuldigen töten, dann aber überlegte er, ein plötzlicher Tod sei keine Strafe ? mögen sie leben, ihr Gewissen werde sie genug strafen. Die Nachbarn freilich nannten[n] Tristan einen wahnsinnigen Narren, aber er kümmerte sich nicht darum, sonder[n] ging ruhig seines Weges. Sein Herz freilich war von dem schrecklichen Augenblicke an, wo er den doppelten Betrug merkte, tot und kalt wie Eis. Nicht[s] machte dem Aermsten mehr Freude; kein Kampf, keine Jagd, die er früher so sehr liebte, konnten irgend einen Reiz auf ihn ausüben. Am wohlsten befand er sich mitten in den Bergen, dort konnte er stundenlang sitzen und dem Spiele zwischen Wind und Schnee zusehen. Eines Tages, als er wieder ins Gebirge gegangen war, kehrte er nicht mehr heim. Die Nachbarn suchten ihn, fanden ihn aber nicht. Erst als im Frühjahr Schnee und Eis schmolzen, entdeckte man den Körper des Unglücklichen; er war umwachsen von einer bis dahin unbekannten Pflanze ? der Schneerose." 1 1 Vgl. Paolo Mantegazza: Blumenmärchen. Jena 1890. Zitiert nach: Richard Pieper: Volksbotanik. Unsere Pflanzen im Volksgebrauche, in Geschichte und Sage, nebst einer Erklärung ihrer Namen. Gumbinnen 1897. S. 22. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Paolo Mantegazza Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Paolo Mantegazza Der italienische Anthropologe, Naturwissenschaftler und Arzt Paolo Mantegazza (1831-1910) ist vor allem durch die Erforschung psychotroper Pflanzen und seine Sexualstudien bekannt. Seine Romane, in denen sich sein ganzheitlicher Erklärungsversuch des Menschseins und der Evolution spiegelt, waren zwar zu seiner Zeit Besteller, sind jedoch in unserer Zeit nahezu in Vergessenheit geraten. In seinem Blumenmärchen bietet er eine ungewöhnliche Sage zur Entstehung der Christrose: "Im neolithischen Zeitalter lebte ein starker, tapferer Mann, Tristan mit Namen; sein Weib hieß Eva, sein Freund, dem er das größte Vertrauen schenkte, Tor. Von beiden wurde er verraten. Im ersten Zorn wollte er die Schuldigen töten, dann aber überlegte er, ein plötzlicher Tod sei keine Strafe ? mögen sie leben, ihr Gewissen werde sie genug strafen. Die Nachbarn freilich nannten[n] Tristan einen wahnsinnigen Narren, aber er kümmerte sich nicht darum, sonder[n] ging ruhig seines Weges. Sein Herz freilich war von dem schrecklichen Augenblicke an, wo er den doppelten Betrug merkte, tot und kalt wie Eis. Nicht[s] machte dem Aermsten mehr Freude; kein Kampf, keine Jagd, die er früher so sehr liebte, konnten irgend einen Reiz auf ihn ausüben. Am wohlsten befand er sich mitten in den Bergen, dort konnte er stundenlang sitzen und dem Spiele zwischen Wind und Schnee zusehen. Eines Tages, als er wieder ins Gebirge gegangen war, kehrte er nicht mehr heim. Die Nachbarn suchten ihn, fanden ihn aber nicht. Erst als im Frühjahr Schnee und Eis schmolzen, entdeckte man den Körper des Unglücklichen; er war umwachsen von einer bis dahin unbekannten Pflanze ? der Schneerose." 1 1 Vgl. Paolo Mantegazza: Blumenmärchen. Jena 1890. Zitiert nach: Richard Pieper: Volksbotanik. Unsere Pflanzen im Volksgebrauche, in Geschichte und Sage, nebst einer Erklärung ihrer Namen. Gumbinnen 1897. S. 22. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/schelmenstechen.htm</field>
<field name="title">Das "Schelmenstechen"</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/schelmenstechen.htm</field>
<field name="content">Das "Schelmenstechen" Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Das "Schelmenstechen" Kröte und Christrose Elixier für langes Leben Schnupftabak Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Das "Schelmenstechen" Eine besonders kuriose Verwendung von der Helleborus-Wurzel findet sich in der volkstümlichen Veterinärmedizin zur Heilung von Milzbrand und Rotlauf bei Schweinen und anderem Weidevieh.1 Antike Autoren wie Plinius2 und Columella3 werden noch Anfang des 20. Jahrhunderts für diese Methode als Gewährsmänner zitiert. In seiner Dissertation beschreibt Ludwig Krieger 1921 ausführlich die korrekte Anwendung des sog. ?Schelmenstechens? oder ?Schelmerstechens?, hier in der Zusammenfassung von Marzells Bayerischer Volksbotanik zitiert:4 ?Nieswurz (Helleborus niger, H. viridis). Mit der ?Schelmerwurzel? wird dem Schwein der ?Schelmer gestochen?. Man nimmt die Wurzel, fährt damit an einem Ohr des kranken Tieres in der Mitte desselben ringsherum, macht das Kreuzzeichen hin und spricht: ?Im Namen der allerheiligsten Dreifaltigkeit?. Dies tut man dreimal. Hierauf nimmt man eine Schuhsohle, sticht dann in der Mitte des mit der Wurzel gezeichneten Ringes ein Loch und steckt die Wurzel hindurch. Das Ohr schwillt bald darauf an und der Randteil, den man mit der Wurzel gezeichnet hat, fällt mit der Zeit ab, so daß im Ohr ein Loch entsteht (Frontenhausen, Bez.-A. Vilsbiburg). Die Krankheit ist der ?Viehschelm? (Milzbrand, Rauschbrand).? Vier Jahre später wird die durch den Tod des Autors nicht verlegte Doktorarbeit von dem Geheimen Regierungsrat Prof. Dr. Joseph Mayr der tierärztlichen Fakultät an der Universität München in der Münchener ?Tierärztlichen Wochenschrift? kritisch besprochen. Hatte Krieger zwar durch Eigenversuche die ?auffallende[n] Heilerfolge? des Schelmenstechens und auch die Lebendigkeit dieser volkstümlichen Heilmethode ?in allen Regierungsbezirken Bayerns? nachgewiesen, so resümiert Mayr jedoch, dass aufgrund der Giftigkeit der Helleboruswurzel die Nachteile bei weitem die Vorteile überwiegen. Er wolle vielmehr mit seiner Rezension dafür sorgen, dass ?das Wesen des Brauches mit allen seinen vielen Nachteilen und wenig Vorzügen genügend bekannt wird.? Die purgierende Wirkung der Nieswurz, die ebenfalls zum Ausräuchern von Ställen und zur Reinigung von Häusern genutzt wurde, wurde zur äußerlichen Behandlung gegen Krätze, sonstigen Hauterkrankungen und Ungeziefer eingesetzt.5 Gleichen Zweck erfüllte ein Destillat der Wurzel oder ein Extrakt der Blätter zum Einreiben. Deshalb wurde auch die Christrose als ?Krätznbleamerl?, ?Saubleamerl? oder ?Schelmrosn? umgangssprachlich bezeichnet. Bereits im Mittelalter wurde bei der Behandlung von Pestbeulen die Christrosenwurzel als Ableitungsmittel durch provozierte Eiterung vergleichbar dem Schelmenstechen offizinell eingesetzt.6 Aus diesem alten Brauch mag auch der Aberglaube entstanden sein, dass eine Christrosenblüte, die am Heiligen Abend den Schweinen ins Ohr gesteckt werde, vor Schweinepest bewahre. Paracelsus empfiehlt zudem während der Behandlung von Schafen einen Zauberspruch zu singen. Die ?Hühnerwurz? bewirke ferner, dass Hühner keine Eier mehr legen, wenn diese in ihre Nähe gebracht werde.7 Die Bezeichnung ?Schelmer? weist darauf hin, dass die Milzbranderkrankungen im Volksmund dem Bereich des Dämonischen zugerechnet wurden. Der Aberglauben ging soweit, dass Verlobte durch das Tragen von Nieswurz vor schädlichen Einflüssen bewahrt werden sollten.8 Das Rhizom der Christrose sollte auch durch bloßes Aufhängen apotropäisch wirken.9 Im Mittelalter galt die Christrose als Sitz einer Mar (Totengeist) oder einer Elbe.10 Die zerstoßenen Wurzeln waren eine wesentliche Zutat bei Hexensalben und ?pulvern, die, auf den Boden gestreut, unsichtbar machen konnte.11 1 Henning Wiesner: Studie zur Anwendung der Umbelliferen in der Roßarznei des 16. Jahrhunderts. Diss. München 1971. S. 115. 2 Plin. hist. nat. XXVI, 21. 3 Plinius und Columella sprechen in diesem Zusammenhang von der Wurzel consiligo, wahrscheinlich eine andere Bezeichnung für Helleborus foetidus oder viridis. Col. VI,5. Ebenso Prof. Dierbach: Verdienste des Ruellius um die Entdeckung vaterländischer Pflanzen. In: Flora 1826 (9). S. 123 ff. Vgl. auch zur weiten Verbreitung des Schelmerstechens in Europa: Clive A. Spinage: Cattle Plague: A history. New York 2003. S. 97 ff. 4 Marzell, Heinrich: Bayerische Volksbotanik. Volkstümliche Anschauungen über Pflanzen im rechtsrheinischen Bayern. München 1968. S. 189 f.; Joseph Mayr: Auszug aus der Dissertation von Ludwig Krieger (vor Publikation verstorben): Über das sog. Schelmenstechen. Diss. München 1921. In: Tierärztlichen Wochenschrift 38 (1925). S. 840-842; Ludwig Kroeber: Alpenpflanzen in der Volksheilkunde. In: Jahrbuch Verein zum Schutz der Bergwelt 2, 44 (1980), S. 54 und Paula Kohlhaupt: Alpenblumen ? farbige Wunder. Bd. 1. Stuttgart 1963. S. 27 f. 5 Kohlhaupt: S. 31. Die symbolische Reinigung mit Helleborus ist für die Antike belegt. Max Höfler: Volksmedizinische Botanik der Germanen. (= Quellen und Forschungen zur deutschen Volkskunde. Band 5.) Wien 1908. S. 82. 6 Kroeber: S. 54. 7 Höfler: S. 86. 8 Vgl. auch Richard Pieper: Volksbotanik. Unsere Pflanzen im Volksgebrauche, in Geschichte und Sage, nebst einer Erklärung ihrer Namen. Gumbinnen 1897. S. 22. 9 Höfler: S. 86. 10 Höfler: S. 85 f. 11 Vgl. Roland Girtler: Streifzüge eines vagabundierenden Kulturwissenschafters. Wien 2007. S. 18. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Das "Schelmenstechen" Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Das "Schelmenstechen" Kröte und Christrose Elixier für langes Leben Schnupftabak Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Das "Schelmenstechen" Eine besonders kuriose Verwendung von der Helleborus-Wurzel findet sich in der volkstümlichen Veterinärmedizin zur Heilung von Milzbrand und Rotlauf bei Schweinen und anderem Weidevieh.1 Antike Autoren wie Plinius2 und Columella3 werden noch Anfang des 20. Jahrhunderts für diese Methode als Gewährsmänner zitiert. In seiner Dissertation beschreibt Ludwig Krieger 1921 ausführlich die korrekte Anwendung des sog. ?Schelmenstechens? oder ?Schelmerstechens?, hier in der Zusammenfassung von Marzells Bayerischer Volksbotanik zitiert:4 ?Nieswurz (Helleborus niger, H. viridis). Mit der ?Schelmerwurzel? wird dem Schwein der ?Schelmer gestochen?. Man nimmt die Wurzel, fährt damit an einem Ohr des kranken Tieres in der Mitte desselben ringsherum, macht das Kreuzzeichen hin und spricht: ?Im Namen der allerheiligsten Dreifaltigkeit?. Dies tut man dreimal. Hierauf nimmt man eine Schuhsohle, sticht dann in der Mitte des mit der Wurzel gezeichneten Ringes ein Loch und steckt die Wurzel hindurch. Das Ohr schwillt bald darauf an und der Randteil, den man mit der Wurzel gezeichnet hat, fällt mit der Zeit ab, so daß im Ohr ein Loch entsteht (Frontenhausen, Bez.-A. Vilsbiburg). Die Krankheit ist der ?Viehschelm? (Milzbrand, Rauschbrand).? Vier Jahre später wird die durch den Tod des Autors nicht verlegte Doktorarbeit von dem Geheimen Regierungsrat Prof. Dr. Joseph Mayr der tierärztlichen Fakultät an der Universität München in der Münchener ?Tierärztlichen Wochenschrift? kritisch besprochen. Hatte Krieger zwar durch Eigenversuche die ?auffallende[n] Heilerfolge? des Schelmenstechens und auch die Lebendigkeit dieser volkstümlichen Heilmethode ?in allen Regierungsbezirken Bayerns? nachgewiesen, so resümiert Mayr jedoch, dass aufgrund der Giftigkeit der Helleboruswurzel die Nachteile bei weitem die Vorteile überwiegen. Er wolle vielmehr mit seiner Rezension dafür sorgen, dass ?das Wesen des Brauches mit allen seinen vielen Nachteilen und wenig Vorzügen genügend bekannt wird.? Die purgierende Wirkung der Nieswurz, die ebenfalls zum Ausräuchern von Ställen und zur Reinigung von Häusern genutzt wurde, wurde zur äußerlichen Behandlung gegen Krätze, sonstigen Hauterkrankungen und Ungeziefer eingesetzt.5 Gleichen Zweck erfüllte ein Destillat der Wurzel oder ein Extrakt der Blätter zum Einreiben. Deshalb wurde auch die Christrose als ?Krätznbleamerl?, ?Saubleamerl? oder ?Schelmrosn? umgangssprachlich bezeichnet. Bereits im Mittelalter wurde bei der Behandlung von Pestbeulen die Christrosenwurzel als Ableitungsmittel durch provozierte Eiterung vergleichbar dem Schelmenstechen offizinell eingesetzt.6 Aus diesem alten Brauch mag auch der Aberglaube entstanden sein, dass eine Christrosenblüte, die am Heiligen Abend den Schweinen ins Ohr gesteckt werde, vor Schweinepest bewahre. Paracelsus empfiehlt zudem während der Behandlung von Schafen einen Zauberspruch zu singen. Die ?Hühnerwurz? bewirke ferner, dass Hühner keine Eier mehr legen, wenn diese in ihre Nähe gebracht werde.7 Die Bezeichnung ?Schelmer? weist darauf hin, dass die Milzbranderkrankungen im Volksmund dem Bereich des Dämonischen zugerechnet wurden. Der Aberglauben ging soweit, dass Verlobte durch das Tragen von Nieswurz vor schädlichen Einflüssen bewahrt werden sollten.8 Das Rhizom der Christrose sollte auch durch bloßes Aufhängen apotropäisch wirken.9 Im Mittelalter galt die Christrose als Sitz einer Mar (Totengeist) oder einer Elbe.10 Die zerstoßenen Wurzeln waren eine wesentliche Zutat bei Hexensalben und ?pulvern, die, auf den Boden gestreut, unsichtbar machen konnte.11 1 Henning Wiesner: Studie zur Anwendung der Umbelliferen in der Roßarznei des 16. Jahrhunderts. Diss. München 1971. S. 115. 2 Plin. hist. nat. XXVI, 21. 3 Plinius und Columella sprechen in diesem Zusammenhang von der Wurzel consiligo, wahrscheinlich eine andere Bezeichnung für Helleborus foetidus oder viridis. Col. VI,5. Ebenso Prof. Dierbach: Verdienste des Ruellius um die Entdeckung vaterländischer Pflanzen. In: Flora 1826 (9). S. 123 ff. Vgl. auch zur weiten Verbreitung des Schelmerstechens in Europa: Clive A. Spinage: Cattle Plague: A history. New York 2003. S. 97 ff. 4 Marzell, Heinrich: Bayerische Volksbotanik. Volkstümliche Anschauungen über Pflanzen im rechtsrheinischen Bayern. München 1968. S. 189 f.; Joseph Mayr: Auszug aus der Dissertation von Ludwig Krieger (vor Publikation verstorben): Über das sog. Schelmenstechen. Diss. München 1921. In: Tierärztlichen Wochenschrift 38 (1925). S. 840-842; Ludwig Kroeber: Alpenpflanzen in der Volksheilkunde. In: Jahrbuch Verein zum Schutz der Bergwelt 2, 44 (1980), S. 54 und Paula Kohlhaupt: Alpenblumen ? farbige Wunder. Bd. 1. Stuttgart 1963. S. 27 f. 5 Kohlhaupt: S. 31. Die symbolische Reinigung mit Helleborus ist für die Antike belegt. Max Höfler: Volksmedizinische Botanik der Germanen. (= Quellen und Forschungen zur deutschen Volkskunde. Band 5.) Wien 1908. S. 82. 6 Kroeber: S. 54. 7 Höfler: S. 86. 8 Vgl. auch Richard Pieper: Volksbotanik. Unsere Pflanzen im Volksgebrauche, in Geschichte und Sage, nebst einer Erklärung ihrer Namen. Gumbinnen 1897. S. 22. 9 Höfler: S. 86. 10 Höfler: S. 85 f. 11 Vgl. Roland Girtler: Streifzüge eines vagabundierenden Kulturwissenschafters. Wien 2007. S. 18. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/schnupftabak.htm</field>
<field name="title">Schnupftabak</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/schnupftabak.htm</field>
<field name="content">Schnupftabak Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Das "Schelmenstechen" Kröte und Christrose Elixier für langes Leben Schnupftabak Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Schnupftabak Da die Nieswurz durch Einführen in die Nase ihre reizende Wirkung prompt offenbarte und so ihrem Namen alle Ehre machte, wurde sie als Bestandteil des Schnupftabaks beigemischt, zum Teil auch aus bereits erwähnten medizinischen Zwecken. Da Goethe durch seine naturwissenschaftliche Beschäftigung mit Helleborus sich der Toxizität der Pflanze wohl bewusst war, verfolgte er den sorglosen Genuss ohne ärztlichen Rat mit großer Skepsis: ?Welch ein Gedränge nach diesem Laden! Wie emsig wägt man, empfängt man das Geld, reicht man die Waare dann! Schnupftabak wird hier verkauft. Das heißt, sich selber erkennen! Nieswurz holt sich das Volk, ohne Verordnung und Arzt."1 Dennoch ist die Behauptung unwahr, dass der Schneeberger Schnupftabak aus dem Erzgebirge Helleborus niger als Bestandteil enthielt oder noch enthalte.2 Die über Jahrhunderte hinweg anhaltende verwirrende Nomenklatur der Nieswurzarten hatte zu diesem Irrtum beigetragen.3 Als Ingredienz des Schneeberger Schnupftabaks wurde nach der Aschner Fibel4 die sog. Weiße Nieswurz deklariert, die allerdings nach heutigem Verständnis nichts anderes als der weiße Germer (Veratrum album) ist. Zudem kommt hinzu, dass die schwarze Nieswurz gar nicht im Erzgebirge verbreitet ist.5 Dennoch durften ob des Irrtums die Freunde des Schneeberger Schnupftabaks nicht ganz befreit aufatmen: Auch der damals enthaltene weiße Germer ist toxisch. 1 Rolf Giebelmann, Ludwig von Meyer: Kulturgeschichtliches zu Hahnenfußgewächsen. In: Toxichem+Krimtech 2003 (70,1). S. 59. 2 Max Höfler: Volksmedizinische Botanik der Germanen. (= Quellen und Forschungen zur deutschen Volkskunde. Band 5.) Wien 1908. S. 85 und Deutscher Alpenverein: Pflanzengeschichten. Brauchtum, Sagen und Volksmedizin. München 2001. S. 34. 3 Rudolf Schmidt-Wetter: Taschenbuch der Pharmakognosie. 3. Aufl. Krefeld 1972. S. 93 ff. 4 Ulrich Abele, Erich W. Stiefvater: Aschner-Fibel: Die wirkungsvollsten konstitutionstherapeutischen Methoden nach Aschner. 13. Aufl. Heidelberg 1996. S. 23. 5 Vgl. www.floraweb.de Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Schnupftabak Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Das "Schelmenstechen" Kröte und Christrose Elixier für langes Leben Schnupftabak Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Schnupftabak Da die Nieswurz durch Einführen in die Nase ihre reizende Wirkung prompt offenbarte und so ihrem Namen alle Ehre machte, wurde sie als Bestandteil des Schnupftabaks beigemischt, zum Teil auch aus bereits erwähnten medizinischen Zwecken. Da Goethe durch seine naturwissenschaftliche Beschäftigung mit Helleborus sich der Toxizität der Pflanze wohl bewusst war, verfolgte er den sorglosen Genuss ohne ärztlichen Rat mit großer Skepsis: ?Welch ein Gedränge nach diesem Laden! Wie emsig wägt man, empfängt man das Geld, reicht man die Waare dann! Schnupftabak wird hier verkauft. Das heißt, sich selber erkennen! Nieswurz holt sich das Volk, ohne Verordnung und Arzt."1 Dennoch ist die Behauptung unwahr, dass der Schneeberger Schnupftabak aus dem Erzgebirge Helleborus niger als Bestandteil enthielt oder noch enthalte.2 Die über Jahrhunderte hinweg anhaltende verwirrende Nomenklatur der Nieswurzarten hatte zu diesem Irrtum beigetragen.3 Als Ingredienz des Schneeberger Schnupftabaks wurde nach der Aschner Fibel4 die sog. Weiße Nieswurz deklariert, die allerdings nach heutigem Verständnis nichts anderes als der weiße Germer (Veratrum album) ist. Zudem kommt hinzu, dass die schwarze Nieswurz gar nicht im Erzgebirge verbreitet ist.5 Dennoch durften ob des Irrtums die Freunde des Schneeberger Schnupftabaks nicht ganz befreit aufatmen: Auch der damals enthaltene weiße Germer ist toxisch. 1 Rolf Giebelmann, Ludwig von Meyer: Kulturgeschichtliches zu Hahnenfußgewächsen. In: Toxichem+Krimtech 2003 (70,1). S. 59. 2 Max Höfler: Volksmedizinische Botanik der Germanen. (= Quellen und Forschungen zur deutschen Volkskunde. Band 5.) Wien 1908. S. 85 und Deutscher Alpenverein: Pflanzengeschichten. Brauchtum, Sagen und Volksmedizin. München 2001. S. 34. 3 Rudolf Schmidt-Wetter: Taschenbuch der Pharmakognosie. 3. Aufl. Krefeld 1972. S. 93 ff. 4 Ulrich Abele, Erich W. Stiefvater: Aschner-Fibel: Die wirkungsvollsten konstitutionstherapeutischen Methoden nach Aschner. 13. Aufl. Heidelberg 1996. S. 23. 5 Vgl. www.floraweb.de Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/trojan.htm</field>
<field name="title">Johannes Trojan</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/trojan.htm</field>
<field name="content">Johannes Trojan Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Johannes Trojan Johannes Trojan (1837-1915) ist vor allem durch seine Tätigkeit als Chefredakteur des politsatirischen ?Kladderadatsch? in der Bismarckzeit bekannt. Neben seinem Studium der Germanistik hatte Trojan auch einige Semester Medizin studiert. Sein Interesse und Wissen um die Vielfältigkeit der Natur fand in vielen Erzählungen, Reiseberichten und Abhandlungen über die deutsche Pflanzenwelt Eingang. Die Christrose hebt ihr weißes Haupt In der schweigenden Welt, Die der Winter umfangen hält, Hebt sie einsam ihr weißes Haupt; Selber geht sie dahin und schwindet Eh? der Lenz kommt und sie findet, Aber sie hat ihn doch verkündet, Als noch keiner an ihn geglaubt. Literatur: Johannes Trojan, Erich Kloss: Johannes Trojan. Auswahl aus seinen Schriften. O.O. 1900. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Johannes Trojan Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Eduard Mörike Hermann Lingg Paolo Mantegazza Johannes Trojan Ludwig Ganghofer Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Weihnachtskarte Impressum Johannes Trojan Johannes Trojan (1837-1915) ist vor allem durch seine Tätigkeit als Chefredakteur des politsatirischen ?Kladderadatsch? in der Bismarckzeit bekannt. Neben seinem Studium der Germanistik hatte Trojan auch einige Semester Medizin studiert. Sein Interesse und Wissen um die Vielfältigkeit der Natur fand in vielen Erzählungen, Reiseberichten und Abhandlungen über die deutsche Pflanzenwelt Eingang. Die Christrose hebt ihr weißes Haupt In der schweigenden Welt, Die der Winter umfangen hält, Hebt sie einsam ihr weißes Haupt; Selber geht sie dahin und schwindet Eh? der Lenz kommt und sie findet, Aber sie hat ihn doch verkündet, Als noch keiner an ihn geglaubt. Literatur: Johannes Trojan, Erich Kloss: Johannes Trojan. Auswahl aus seinen Schriften. O.O. 1900. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/fl/fernl_en.htm</field>
<field name="title">Inter-library loans</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/fl/fernl_en.htm</field>
<field name="content">Inter-library loans [page content] University Library of Regensburg de About Us Digital Library Literature and Lending Service Homepage  Literature and Lending Library Catalogue (OPAC) Inter-library Loans Document Delivery Service Library Catalogues Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literature and Lending &amp;gt; Inter-library loans Inter-library loans Definition of Inter-library loans Costs of an Inter-library loan Research and ordering information How to proceed if you do not find the title via expand automatically (Gateway Bayern) How to receive the book if it is listed in the Library Catalogue but cannot be found on the shelf You will be informed when an inter-library loan is available for collection Collection of ordered inter-library loans Contact information ... Users please contact ... Members of other libraries please contact Definition of inter-library loans If you need a book that is not available at one of the libraries in Regensburg (e.g. which you cannot find in the Library Catalogue), we will order it from another German Library or even from abroad (special conditions apply). Inter-library loans are based on the rules for inter-library loans (pdf, 10 pages), whereas some of the paragraphs regarding costs have not yet been applied in Bavarian Libraries. Loan periods and conditions of use (e.g. For use only in a reading-room) are determined by the lending library and therefore cannot be altered by us. top ^ Costs of an inter-library loan Book orders within Germany are usually free. If the original document is not for loan, a copy of it may be delivered. If charges (for copying) don't exceed 10 Euro, we deliver without any further enquiry. For photocopies the following costs apply: Up to 40 pages: standard charge of 1,50 ? From the 41st page: 6 ? For every 20 pages thereafter: an additional charge of 2 Euros. For special collections there may be varying charges. If we have to order a book from abroad, special conditions apply. There can be high costs regarding insurance and postal delivery fees (depending on the delivering library). For more information please ask the Inter-library loans team. top ^ Research and ordering information Search the local library catalogue. If you cannot find the correct title, search the Bavarian libraries database Gateway Bayern by using the link expand automatically Order the book by clicking on: get document If you have not yet logged in, enter your user number and password and send the information by clicking on OK Select Further Options and Fernleihe durchführen. top ^ How to proceed if you do not find the title via expand automatically (Gateway Bayern)? Please first check your search for typing errors. If your search terms were correct and you did not find the requested title, use the link information (upper right corner, next to help) and submit an inter-library loan request (you have to login first. Then select Fernleihbestellung Buch. Please fill out all bibliographical information in the form (ISBN if possible) before sending the order. top ^ How to receive the book if it is listed in the Library Catalogue but cannot be found on the shelf Please use the link information (upper right corner, next to help) and submit an inter-library loan request. Select Fernleihbestellung Buch and fill the bibliographical data (including ISBN) in the form. Please do not forget to use the field Zusätzliche Angaben to submit the information that the book is missing from the shelf of the reading room. We will order the title from another German library and provide it to you as soon as possible. You can check the status of your order by contacting the information desk via email: info.ub@bibliothek.uni-regensburg.de or by phone: +49 (0)941 943-3990 or the inter-library loans department. top ^ You will be informed when an inter-library loan is available for collection Please provide your email address so we can send you an email as soon as the inter-library loan is available for collection at our inter-library loans desk in the Main Library. You can view and update your email information in the section My user details of the library account. If you did not provide an email address, and you are waiting for an inter-library loan order, please check regularly with the inter-library loan desk (phone: +49 (0)941 943-3946) or have a look at my account, loans, inter-library loans (for book orders) and my account, Fernleih-Kopienkonto UB for photocopies. For more information please contact members of the inter-library loan desk. top ^ Collection of ordered inter-library loans You can collect your ordered items at the inter-library loan desk of the Main Library. You will receive a yellow data sheet with the book (listing bibliographic information and the return date), please keep this with the book and return both at the end of the loan period. top ^ Contact information Users please contact: Department / E-Mail Name / E-Mail Telephone     +49 (0)941 943- Inter-library loans desk Martin Beckstein Wolfgang Daschner Inge Medlhammer Alexandra Schißlbauer -3957 -3946 -3946 -3946 Ordering section of the inter-library loans department (= for questions during the ordering process) Beate Lerch (Administration) Brigitte Roth Kathrin Speich -3936 -3936 -3936 Members of other libraries please contact: Department / E-Mail Name Telephone     0941 943- Lending section of the inter-library loans department Petra Gürster Juliana Kupfer -1596 -1596 top ^ International inter-library loan (information for libraries) Stand: 07.02.12 - Web-Team</field>
<field name="important">Inter-library loans [page content] University Library of Regensburg de About Us Digital Library Literature and Lending Service Homepage  Literature and Lending Library Catalogue (OPAC) Inter-library Loans Document Delivery Service Library Catalogues Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literature and Lending &amp;gt; Inter-library loans Inter-library loans Definition of Inter-library loans Costs of an Inter-library loan Research and ordering information How to proceed if you do not find the title via expand automatically (Gateway Bayern) How to receive the book if it is listed in the Library Catalogue but cannot be found on the shelf You will be informed when an inter-library loan is available for collection Collection of ordered inter-library loans Contact information ... Users please contact ... Members of other libraries please contact Definition of inter-library loans If you need a book that is not available at one of the libraries in Regensburg (e.g. which you cannot find in the Library Catalogue), we will order it from another German Library or even from abroad (special conditions apply). Inter-library loans are based on the rules for inter-library loans (pdf, 10 pages), whereas some of the paragraphs regarding costs have not yet been applied in Bavarian Libraries. Loan periods and conditions of use (e.g. For use only in a reading-room) are determined by the lending library and therefore cannot be altered by us. top ^ Costs of an inter-library loan Book orders within Germany are usually free. If the original document is not for loan, a copy of it may be delivered. If charges (for copying) don't exceed 10 Euro, we deliver without any further enquiry. For photocopies the following costs apply: Up to 40 pages: standard charge of 1,50 ? From the 41st page: 6 ? For every 20 pages thereafter: an additional charge of 2 Euros. For special collections there may be varying charges. If we have to order a book from abroad, special conditions apply. There can be high costs regarding insurance and postal delivery fees (depending on the delivering library). For more information please ask the Inter-library loans team. top ^ Research and ordering information Search the local library catalogue. If you cannot find the correct title, search the Bavarian libraries database Gateway Bayern by using the link expand automatically Order the book by clicking on: get document If you have not yet logged in, enter your user number and password and send the information by clicking on OK Select Further Options and Fernleihe durchführen. top ^ How to proceed if you do not find the title via expand automatically (Gateway Bayern)? Please first check your search for typing errors. If your search terms were correct and you did not find the requested title, use the link information (upper right corner, next to help) and submit an inter-library loan request (you have to login first. Then select Fernleihbestellung Buch. Please fill out all bibliographical information in the form (ISBN if possible) before sending the order. top ^ How to receive the book if it is listed in the Library Catalogue but cannot be found on the shelf Please use the link information (upper right corner, next to help) and submit an inter-library loan request. Select Fernleihbestellung Buch and fill the bibliographical data (including ISBN) in the form. Please do not forget to use the field Zusätzliche Angaben to submit the information that the book is missing from the shelf of the reading room. We will order the title from another German library and provide it to you as soon as possible. You can check the status of your order by contacting the information desk via email: info.ub@bibliothek.uni-regensburg.de or by phone: +49 (0)941 943-3990 or the inter-library loans department. top ^ You will be informed when an inter-library loan is available for collection Please provide your email address so we can send you an email as soon as the inter-library loan is available for collection at our inter-library loans desk in the Main Library. You can view and update your email information in the section My user details of the library account. If you did not provide an email address, and you are waiting for an inter-library loan order, please check regularly with the inter-library loan desk (phone: +49 (0)941 943-3946) or have a look at my account, loans, inter-library loans (for book orders) and my account, Fernleih-Kopienkonto UB for photocopies. For more information please contact members of the inter-library loan desk. top ^ Collection of ordered inter-library loans You can collect your ordered items at the inter-library loan desk of the Main Library. You will receive a yellow data sheet with the book (listing bibliographic information and the return date), please keep this with the book and return both at the end of the loan period. top ^ Contact information Users please contact: Department / E-Mail Name / E-Mail Telephone     +49 (0)941 943- Inter-library loans desk Martin Beckstein Wolfgang Daschner Inge Medlhammer Alexandra Schißlbauer -3957 -3946 -3946 -3946 Ordering section of the inter-library loans department (= for questions during the ordering process) Beate Lerch (Administration) Brigitte Roth Kathrin Speich -3936 -3936 -3936 Members of other libraries please contact: Department / E-Mail Name Telephone     0941 943- Lending section of the inter-library loans department Petra Gürster Juliana Kupfer -1596 -1596 top ^ International inter-library loan (information for libraries) Stand: 07.02.12 - Web-Team</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/fl/international.htm</field>
<field name="title">Internationale Fernleihe</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/fl/international.htm</field>
<field name="content">Internationale Fernleihe [Seiteninhalt] en Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Literatursuche  und Ausleihe Regensburger Katalog Fernleihe Dokumentlieferdienste Bibliothekskataloge Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literatursuche und Ausleihe &amp;gt; Fernleihe &amp;gt; Internationale Fernleihe (Informationen für Bibliotheken) Internationale Fernleihe (Informationen für Bibliotheken) Wir verleihen auch Teile unserer Bestände an ausländische Bibliotheken oder fertigen Kopien daraus an. Sie können direkt in unserem Online-Katalog recherchieren. Bestellen Sie die gewünschten Titel bitte per E-Mail: sig.ub@bibliothek.uni-regensburg.de. Kosten: 8 bis 24 Euro Bezahlung mit IFLA vouchers möglich. Auf Wunsch fertigen wir auch Digitalisate kompletter urheberrechtsfreier Werke an (Kosten auf Anfrage). Kontakt Universitätsbibliothek Regensburg Fernleihe Universitätsstrasse 31 D-93053 Regensburg E-Mail: sig.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Telefon: +49 941 943-3936 (international), 0941 943-3936 (national) Homepage: www.bibliothek.uni-regensburg.de Hilfreiche Seiten: Fernleihe Kostenpflichtige Dokumentlieferdienste (subito, webis) Internationaler Leihverkehr (ILV) nach oben ^ Stand: 02.11.11 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Internationale Fernleihe [Seiteninhalt] en Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Literatursuche  und Ausleihe Regensburger Katalog Fernleihe Dokumentlieferdienste Bibliothekskataloge Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literatursuche und Ausleihe &amp;gt; Fernleihe &amp;gt; Internationale Fernleihe (Informationen für Bibliotheken) Internationale Fernleihe (Informationen für Bibliotheken) Wir verleihen auch Teile unserer Bestände an ausländische Bibliotheken oder fertigen Kopien daraus an. Sie können direkt in unserem Online-Katalog recherchieren. Bestellen Sie die gewünschten Titel bitte per E-Mail: sig.ub@bibliothek.uni-regensburg.de. Kosten: 8 bis 24 Euro Bezahlung mit IFLA vouchers möglich. Auf Wunsch fertigen wir auch Digitalisate kompletter urheberrechtsfreier Werke an (Kosten auf Anfrage). Kontakt Universitätsbibliothek Regensburg Fernleihe Universitätsstrasse 31 D-93053 Regensburg E-Mail: sig.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Telefon: +49 941 943-3936 (international), 0941 943-3936 (national) Homepage: www.bibliothek.uni-regensburg.de Hilfreiche Seiten: Fernleihe Kostenpflichtige Dokumentlieferdienste (subito, webis) Internationaler Leihverkehr (ILV) nach oben ^ Stand: 02.11.11 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/hausha/2004/haushal.htm</field>
<field name="title">Universitätsbibliothek Regensburg Erwerbung Haushalt der Teilbibliotheken</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/hausha/2004/haushal.htm</field>
<field name="content">Universitätsbibliothek Regensburg Erwerbung Haushalt der Teilbibliotheken Universitätsbibliothek Regensburg Suche | Index A - Z | Kontakt Erwerbung  Statistik 2001; 2002; 2003; 2004/01 /02 /03 /04 /05 /06 /07 /08 /09 /10  Bibliotheksmittel: Zuweisungen und Ausgaben  01.01. - 31.12.2004            523 73 + AR 2003 Klinik- etat Verein der Freunde HSP *ÜM  Berufungs- mittel Summe Ausgaben Verplant Kath. Theologie 15.060,38 -,-   -,- 5.943,89   67.992,70   Jurist. Fak. 179.486,79 -,-   -,- 3.136,93   244.821,82   Wirtsch. Fak. 169.152,55 -,- -,- -,- 30,53   193.623,09   Medizin 122.383,58 787.491,19 -,- -,- -,-   958.412,70   Phil. I PSK 90.566,80 -,-   -,- -347,15   115.066,72   Phil. II PP 93.441,23 -,-   -,- 901,41   120.222.95   Phil. III GGG 112.595,27 -,- -,- -,- 1.510,90   160.681,83   Phil.IV S + L 138.902,53   -,- -,- 4.958,05   198.090,42   Mathematik 84.597,88 -,-   -,- -631,92   56.114,22   Physik 127.557,87 -,- -,- -,- 6.030,15   47.605,49   Biologie + Vorkl. 171.255,25 -,-   -,- -2.766,99   80.891,87   Chemie Pharm. 168.811,88 -,-   -,- 2.120,43   65.785,86   Zentralbib. 167.014,61 -,- -,- -,- -,-   225.985,10   Gesamt 1.640.826,62 787.491,19   -,- 20.881,45   2.535.294,77   Ausgaben 1.640.826,62 787.491,19   -,- 106.976,96       Web-Redaktion,20.12.2004</field>
<field name="important">Universitätsbibliothek Regensburg Erwerbung Haushalt der Teilbibliotheken Universitätsbibliothek Regensburg Suche | Index A - Z | Kontakt Erwerbung  Statistik 2001; 2002; 2003; 2004/01 /02 /03 /04 /05 /06 /07 /08 /09 /10  Bibliotheksmittel: Zuweisungen und Ausgaben  01.01. - 31.12.2004            523 73 + AR 2003 Klinik- etat Verein der Freunde HSP *ÜM  Berufungs- mittel Summe Ausgaben Verplant Kath. Theologie 15.060,38 -,-   -,- 5.943,89   67.992,70   Jurist. Fak. 179.486,79 -,-   -,- 3.136,93   244.821,82   Wirtsch. Fak. 169.152,55 -,- -,- -,- 30,53   193.623,09   Medizin 122.383,58 787.491,19 -,- -,- -,-   958.412,70   Phil. I PSK 90.566,80 -,-   -,- -347,15   115.066,72   Phil. II PP 93.441,23 -,-   -,- 901,41   120.222.95   Phil. III GGG 112.595,27 -,- -,- -,- 1.510,90   160.681,83   Phil.IV S + L 138.902,53   -,- -,- 4.958,05   198.090,42   Mathematik 84.597,88 -,-   -,- -631,92   56.114,22   Physik 127.557,87 -,- -,- -,- 6.030,15   47.605,49   Biologie + Vorkl. 171.255,25 -,-   -,- -2.766,99   80.891,87   Chemie Pharm. 168.811,88 -,-   -,- 2.120,43   65.785,86   Zentralbib. 167.014,61 -,- -,- -,- -,-   225.985,10   Gesamt 1.640.826,62 787.491,19   -,- 20.881,45   2.535.294,77   Ausgaben 1.640.826,62 787.491,19   -,- 106.976,96       Web-Redaktion,20.12.2004</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/hausha/haushal.htm</field>
<field name="title">Bibliotheksmittel der Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/hausha/haushal.htm</field>
<field name="content">4 Bibliotheksmittel der Universitätsbibliothek Regensburg [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Erwerbungsabteilung Haushalt Konsortien Verzeichnis der Dissertationen Mitarbeiter Interna Erwerbung Weblinks Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Erwerbungsabteilung &amp;gt; Bibliotheksmittel Bibliotheksmittel Diese Tabelle enthält die Zuweisungen und Ausgaben der Universitätsbibliothek. Hinweis: Ab Juli 2005 sind die statistischen Angaben im Dateiformat PDF abrufbar. Zuweisungen und Ausgaben Jahr Monat 2013 01 02 03 04 05 06 - 08 09 10 11 12 2012 - 02 03 04 05 06 07 08 09 10 11 12 2011&amp;gt; 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 11 12 2010 01 02 03 04 05 06 - 08 09 10 11 12 2009 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2008 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2007 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2006 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2005 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2004 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2003 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2002 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2001 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 11 - Stand: 09.09.13 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">4 Bibliotheksmittel der Universitätsbibliothek Regensburg [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Erwerbungsabteilung Haushalt Konsortien Verzeichnis der Dissertationen Mitarbeiter Interna Erwerbung Weblinks Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Organisation &amp;gt; Erwerbungsabteilung &amp;gt; Bibliotheksmittel Bibliotheksmittel Diese Tabelle enthält die Zuweisungen und Ausgaben der Universitätsbibliothek. Hinweis: Ab Juli 2005 sind die statistischen Angaben im Dateiformat PDF abrufbar. Zuweisungen und Ausgaben Jahr Monat 2013 01 02 03 04 05 06 - 08 09 10 11 12 2012 - 02 03 04 05 06 07 08 09 10 11 12 2011&amp;gt; 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 11 12 2010 01 02 03 04 05 06 - 08 09 10 11 12 2009 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2008 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2007 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2006 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2005 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2004 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2003 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2002 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 - 12 2001 01 02 03 04 05 06 07 08 09 10 11 - Stand: 09.09.13 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/hoppe/index.html</field>
<field name="title">David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/hoppe/index.html</field>
<field name="content">David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag Geschichten, Bilder, digitalisierte Schriften Startseite Biographie Hoppe und die RBG Werke Exkurse Bibliographie Literatur und Links Impressum Aus dem Leben des Gründervaters der Regensburgischen Botanischen Gesellschaft Die älteste heute noch bestehende botanische Vereinigung der Welt, die Regensburgische Botanische Gesellschaft (www.regensburgische-botanische-gesellschaft.de) feiert am 15. Dezember 2010 den 250. Geburtstag ihres Gründers David Heinrich Hoppe. Die Universitätsbibliothek nimmt dies zum Anlass, aus dem seit den Anfangszeiten der Gesellschaft geführten Archiv und den als Dauerleihgabe vorhandenen Beständen in einer virtuellen Ausstellung Leben und Werk Hoppes zu würdigen, indem ausgewählte Archivalien und Schriften in digitalisierter Form präsentiert werden. Wir verfolgen Hoppes Werdegang als Apotheker, Botaniker und Herausgeber bedeutender botanischer Zeitschriften und stellen digitalisierte Reiseberichte, Pflanzenbeschreibungen und Zeitschriftenartikel vor. Vom 15.12.2010 bis 30.01.2011 veranstalteten die Regensburgische Botanische Gesellschaft, der Naturwissenschaftliche Verein Regensburg und der Historische Verein für die Oberpfalz und Regensburg eine Sonderausstellung ?Über David H. Hoppe und die Gründung der Regensburgischen Botanischen Gesellschaft?. Sie fand im Naturkundemuseum Ostbayern, Am Prebrunntor 4, 93047 Regensburg, statt. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010 - 2011  </field>
<field name="important">David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). David Heinrich Hoppe (1760-1846) zum 250. Geburtstag Geschichten, Bilder, digitalisierte Schriften Startseite Biographie Hoppe und die RBG Werke Exkurse Bibliographie Literatur und Links Impressum Aus dem Leben des Gründervaters der Regensburgischen Botanischen Gesellschaft Die älteste heute noch bestehende botanische Vereinigung der Welt, die Regensburgische Botanische Gesellschaft (www.regensburgische-botanische-gesellschaft.de) feiert am 15. Dezember 2010 den 250. Geburtstag ihres Gründers David Heinrich Hoppe. Die Universitätsbibliothek nimmt dies zum Anlass, aus dem seit den Anfangszeiten der Gesellschaft geführten Archiv und den als Dauerleihgabe vorhandenen Beständen in einer virtuellen Ausstellung Leben und Werk Hoppes zu würdigen, indem ausgewählte Archivalien und Schriften in digitalisierter Form präsentiert werden. Wir verfolgen Hoppes Werdegang als Apotheker, Botaniker und Herausgeber bedeutender botanischer Zeitschriften und stellen digitalisierte Reiseberichte, Pflanzenbeschreibungen und Zeitschriftenartikel vor. Vom 15.12.2010 bis 30.01.2011 veranstalteten die Regensburgische Botanische Gesellschaft, der Naturwissenschaftliche Verein Regensburg und der Historische Verein für die Oberpfalz und Regensburg eine Sonderausstellung ?Über David H. Hoppe und die Gründung der Regensburgischen Botanischen Gesellschaft?. Sie fand im Naturkundemuseum Ostbayern, Am Prebrunntor 4, 93047 Regensburg, statt. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010 - 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/katalog/faqben.htm</field>
<field name="title">Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/katalog/faqben.htm</field>
<field name="content">Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Literatursuche  und Ausleihe Regensburger Katalog Fernleihe Dokumentlieferdienste Bibliothekskataloge Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literatursuche und Ausleihe &amp;gt; Regensburger Katalog &amp;gt; Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort Wo finde ich meine Benutzernummer? Ist die Benutzernummer mit meiner Matrikelnummer identisch? Wie vergebe ich mein Kennwort für den Regensburger Katalog? Wie sollte mein Kennwort aussehen? Ist mein Kennwort mit meinem Uni-Account identisch? Kann ich mein Kennwort ändern? Wohin wende ich mich, wenn ich mein Kennwort vergessen habe? Wie kann ich der Bibliothek meine E-Mail-Adresse mitteilen? Wo finde ich meine Benutzernummer? Ihre Benutzernummer finden Sie auf dem Bibliotheksausweis bzw. Studentenausweis oberhalb des Strichcodes. Im Beispiel rechts sehen Sie einen Studentenausweis. Die elfstellige Benutzernummer steht oberhalb des Strichcodes, der zum Verbuchen der Medien benötigt wird. Die Benutzernummer ist ohne Stern * einzugeben. Bitte schneiden Sie Ihren Studentenausweis nicht auseinander! Die Universitätsbibliothek benötigt zur Ausleihe beide Hälften. Ist die Benutzernummer mit meiner Matrikelnummer identisch? Nein. Die Matrikelnummer ist allerdings in der elfstelligen Benutzernummer (069........) enthalten. nach oben ^ Wie vergebe ich mein Kennwort für den Regensburger Katalog? Bei einer Bestellung, Vormerkung, Verlängerung oder Kontoübersicht im Bibliothekskatalog werden Sie zur Eingabe Ihrer Benutzeridentifikation aufgefordert: Benutzeridentifikation = Benutzernummer + Kennwort Falls Sie noch kein Kennwort haben: Versuchen Sie es mit TTMM (Tag und Monat) Ihres Geburtsdatums. Wird dies angenommen, sollten Sie es sofort ändern! Wenn Sie kein Kennwort vergeben können, wenden Sie sich bitte persönlich mit Personalausweis oder Reisepass an die Ausweisstelle in der Zentralbibliothek. nach oben ^ Wie sollte mein Kennwort aussehen? Zulässig sind mindestens vier, aber höchstens sechs Zeichen (Buchstaben und/oder Zahlen). Achten Sie auf die Groß- und Kleinschreibung! Verwenden Sie keine Sonderzeichen! Generell gilt: Ihr Passwort sollte für Sie leicht zu merken, aber für Fremde schwer zu erraten sein - machen Sie es kompliziert. Nutzen Sie die volle Länge von sechs Zeichen und mischen Sie Buchstaben und Zahlen. Geben Sie Ihr Passwort nicht weiter und vermerken Sie dieses niemals auf Ihrem Ausweis. nach oben ^ Ist mein Kennwort mit meinem Uni-Account identisch ? Nein. Zu Ihrer eigenen Sicherheit sollten Sie auf jeden Fall unterschiedliche Passwörter vergeben. Mehr Informationen zu Ihrem Uni-Passwort finden Sie unter Infostand Rechenzentrum: Passwort. nach oben ^ Kann ich mein Kennwort ändern ? Ja. Im Regensburger Katalog im Hauptmenüpunkt Konto über die Funktion Benutzerdaten können Sie im Abschnitt Passwort ändern jederzeit ein neues Kennwort vergeben (Sie müssen angemeldet sein). Konto &amp;gt; Benutzerdaten &amp;gt; Passwort ändern Neues Passwort eingeben und nochmals bestätigen. Auf Passwort ändern klicken. Abschließend wird die Speicherung bestätigt. nach oben ^ Wohin wende ich mich, wenn ich mein Kennwort vergessen habe? Wenden Sie sich bitte an die Ausweisstelle in der Zentralbibliothek, um ein neues Kennwort zu vergeben. Dies können Sie nur persönlich und gegen Vorlage von Personalausweis oder Reisepass. Weitere Auskünfte erhalten Sie an der Ausweisstelle (Telefon: 0941 943-3944). nach oben ^ Wie kann ich der Bibliothek meine E-Mail-Adresse mitteilen? Möchten Sie über den Ablauf Ihrer Leihfristen benachrichtigt werden? Teilen Sie uns Ihre E-Mail-Adresse mit! Melden Sie sich im Regensburger Katalog an. Gehen Sie auf Konto &amp;gt; Benutzerdaten &amp;gt; Adressdaten &amp;gt; E-Mail. Es können bis zu zwei E-Mail-Adressen eingegeben werden. Mit Mailadresse(n) ändern speichern. Sie können sich aber auch gerne an unsere Ausweisstelle wenden. Bitte beachten Sie, daß auch als Student (aus Datenschutzgründen) Ihre E-Mail-Adresse nicht automatisch eingespielt wird. Somit müssen Sie diese ausdrücklich angeben. Bei Rückforderungen und eingetroffenen Vormerkungen oder Fernleihbüchern werden Sie ebenfalls benachrichtigt. Dieser Service erfolgt ohne Gewähr und entbindet Sie nicht von der Verpflichtung, selbst auf die Rückgabefristen entliehener Medien zu achten. Sie können dazu Ihr Konto im Katalog einsehen. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Auskunft/Information Stand: 01.06.11 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Literatursuche  und Ausleihe Regensburger Katalog Fernleihe Dokumentlieferdienste Bibliothekskataloge Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literatursuche und Ausleihe &amp;gt; Regensburger Katalog &amp;gt; Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort Häufig gestellte Fragen zu Benutzernummer und Kennwort Wo finde ich meine Benutzernummer? Ist die Benutzernummer mit meiner Matrikelnummer identisch? Wie vergebe ich mein Kennwort für den Regensburger Katalog? Wie sollte mein Kennwort aussehen? Ist mein Kennwort mit meinem Uni-Account identisch? Kann ich mein Kennwort ändern? Wohin wende ich mich, wenn ich mein Kennwort vergessen habe? Wie kann ich der Bibliothek meine E-Mail-Adresse mitteilen? Wo finde ich meine Benutzernummer? Ihre Benutzernummer finden Sie auf dem Bibliotheksausweis bzw. Studentenausweis oberhalb des Strichcodes. Im Beispiel rechts sehen Sie einen Studentenausweis. Die elfstellige Benutzernummer steht oberhalb des Strichcodes, der zum Verbuchen der Medien benötigt wird. Die Benutzernummer ist ohne Stern * einzugeben. Bitte schneiden Sie Ihren Studentenausweis nicht auseinander! Die Universitätsbibliothek benötigt zur Ausleihe beide Hälften. Ist die Benutzernummer mit meiner Matrikelnummer identisch? Nein. Die Matrikelnummer ist allerdings in der elfstelligen Benutzernummer (069........) enthalten. nach oben ^ Wie vergebe ich mein Kennwort für den Regensburger Katalog? Bei einer Bestellung, Vormerkung, Verlängerung oder Kontoübersicht im Bibliothekskatalog werden Sie zur Eingabe Ihrer Benutzeridentifikation aufgefordert: Benutzeridentifikation = Benutzernummer + Kennwort Falls Sie noch kein Kennwort haben: Versuchen Sie es mit TTMM (Tag und Monat) Ihres Geburtsdatums. Wird dies angenommen, sollten Sie es sofort ändern! Wenn Sie kein Kennwort vergeben können, wenden Sie sich bitte persönlich mit Personalausweis oder Reisepass an die Ausweisstelle in der Zentralbibliothek. nach oben ^ Wie sollte mein Kennwort aussehen? Zulässig sind mindestens vier, aber höchstens sechs Zeichen (Buchstaben und/oder Zahlen). Achten Sie auf die Groß- und Kleinschreibung! Verwenden Sie keine Sonderzeichen! Generell gilt: Ihr Passwort sollte für Sie leicht zu merken, aber für Fremde schwer zu erraten sein - machen Sie es kompliziert. Nutzen Sie die volle Länge von sechs Zeichen und mischen Sie Buchstaben und Zahlen. Geben Sie Ihr Passwort nicht weiter und vermerken Sie dieses niemals auf Ihrem Ausweis. nach oben ^ Ist mein Kennwort mit meinem Uni-Account identisch ? Nein. Zu Ihrer eigenen Sicherheit sollten Sie auf jeden Fall unterschiedliche Passwörter vergeben. Mehr Informationen zu Ihrem Uni-Passwort finden Sie unter Infostand Rechenzentrum: Passwort. nach oben ^ Kann ich mein Kennwort ändern ? Ja. Im Regensburger Katalog im Hauptmenüpunkt Konto über die Funktion Benutzerdaten können Sie im Abschnitt Passwort ändern jederzeit ein neues Kennwort vergeben (Sie müssen angemeldet sein). Konto &amp;gt; Benutzerdaten &amp;gt; Passwort ändern Neues Passwort eingeben und nochmals bestätigen. Auf Passwort ändern klicken. Abschließend wird die Speicherung bestätigt. nach oben ^ Wohin wende ich mich, wenn ich mein Kennwort vergessen habe? Wenden Sie sich bitte an die Ausweisstelle in der Zentralbibliothek, um ein neues Kennwort zu vergeben. Dies können Sie nur persönlich und gegen Vorlage von Personalausweis oder Reisepass. Weitere Auskünfte erhalten Sie an der Ausweisstelle (Telefon: 0941 943-3944). nach oben ^ Wie kann ich der Bibliothek meine E-Mail-Adresse mitteilen? Möchten Sie über den Ablauf Ihrer Leihfristen benachrichtigt werden? Teilen Sie uns Ihre E-Mail-Adresse mit! Melden Sie sich im Regensburger Katalog an. Gehen Sie auf Konto &amp;gt; Benutzerdaten &amp;gt; Adressdaten &amp;gt; E-Mail. Es können bis zu zwei E-Mail-Adressen eingegeben werden. Mit Mailadresse(n) ändern speichern. Sie können sich aber auch gerne an unsere Ausweisstelle wenden. Bitte beachten Sie, daß auch als Student (aus Datenschutzgründen) Ihre E-Mail-Adresse nicht automatisch eingespielt wird. Somit müssen Sie diese ausdrücklich angeben. Bei Rückforderungen und eingetroffenen Vormerkungen oder Fernleihbüchern werden Sie ebenfalls benachrichtigt. Dieser Service erfolgt ohne Gewähr und entbindet Sie nicht von der Verpflichtung, selbst auf die Rückgabefristen entliehener Medien zu achten. Sie können dazu Ihr Konto im Katalog einsehen. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Auskunft/Information Stand: 01.06.11 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/katalog/katalog_en.htm</field>
<field name="title">Library Catalogue (OPAC)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/katalog/katalog_en.htm</field>
<field name="content">Library Catalogue (OPAC) [Seiteninhalt] de About us Digital Library Literature and Lending Service Homepage  Literature and Lending Library Catalogue (OPAC) Inter-Library Loans Document Delivery Service Library Catalogues Index A - Z Website Search Homepage &amp;gt; Literature and Lending &amp;gt; Library Catalogue Library Catalogue (OPAC) Library Catalogue Holdings of libraries in Regensburg (University Library, Polytechnic Library, State Library, other smaller libraries in Regensburg). Gateway Bayern Holdings of Bavarian Libraries that can be ordered via Inter-library Loans. Other Library Catalogues nach oben ^ 28.03.08 - Web-Team</field>
<field name="important">Library Catalogue (OPAC) [Seiteninhalt] de About us Digital Library Literature and Lending Service Homepage  Literature and Lending Library Catalogue (OPAC) Inter-Library Loans Document Delivery Service Library Catalogues Index A - Z Website Search Homepage &amp;gt; Literature and Lending &amp;gt; Library Catalogue Library Catalogue (OPAC) Library Catalogue Holdings of libraries in Regensburg (University Library, Polytechnic Library, State Library, other smaller libraries in Regensburg). Gateway Bayern Holdings of Bavarian Libraries that can be ordered via Inter-library Loans. Other Library Catalogues nach oben ^ 28.03.08 - Web-Team</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/katalog/signaturen.htm</field>
<field name="title">Signaturen</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/katalog/signaturen.htm</field>
<field name="content">Signaturen [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Literatursuche  und Ausleihe Regensburger Katalog Fernleihe Dokumentlieferdienste Bibliothekskataloge Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literatursuche und Ausleihe &amp;gt; Regensburger Katalog &amp;gt; Signaturen Signaturen Eine Signatur identifiziert ein Medium in der Bibliothek eindeutig. In der Universitätsbibliothek Regensburg geben Signaturen auch den jeweiligen Standort des Mediums an. Sie befinden sich bei Büchern am Buchrücken. Aufbau einer Signatur Die Signatur eines in der Teilbibliothek Soziologie aufgestellten Buches kann beispielsweise so aussehen: 52/MS 1900 K78 M4(2) Diese Signatur gehört zu folgendem Buch: König, Renè: Materialien zur Soziologie der Familie. 2. Aufl. ... 1. Das Lokalkennzeichen Das Lokalkennzeichen gibt den Standort des Buches an. Anhand des Standortes können Sie erkennen wo das Medium steht und ob Sie dieses bestellen müssen oder ob es frei zugänglich ist. Aus dem hier vorliegenden Lokalkennzeichen 52 können Sie entnehmen, daß dieses Buch bei der Soziologie im Philosophicum 2 auf der Galerie steht. Eine Übersicht aller Lokalkennzeichen finden Sie unter Lokalkennzeichen und Standorte. Die Bücher sind nach sachlichen Gesichtspunkten aufgestellt. Als Aufstellungssystematik wird die Regensburger Verbundklassifikation verwendet. 2. Die Notation Die Notation ordnet das Buch systematisch in das Aufstellungssystem ein. Sie gibt in verschlüsselter Form Auskunft darüber, zu welchen Sachgebiet ein Medium gehört. Zusammengesetzt ist sie aus folgenden Elementen: zwei lateinische Großbuchstaben, von denen der erste die Hauptgruppe in der Aufstellungssystematik bezeichnet und einer drei- bis sechsstelligen arabischen Ziffernfolge, die das Aufstellungsschema weiter untergliedert und das Medium präziser in das jeweilige Fach einordnet. Unter der im Beispiel genannten Notation MS 1900 steht Literatur zur Familiensoziologie. Nähere Hinweise über die Notationen eines Wissenschaftsfaches können Sie den einzelnen Fachsystematiken in der Regensburger Verbundklassifikation, nach denen die Literatur aufgestellt ist, entnehmen. Auch auf den Fachinformationsseiten finden sich dazu weiterführende Informationen. 3. Zusätze Buchstabe und Ziffern (Verschlüsselung des Verfasser- oder Herausgebernamens, des Sachtitels bzw. anderer Bestandteile des Titels) Bandzahl (nach Gedankenstrich) Auflage (in Klammern) Mehrfachexemplar (+) Die Zusätze im Beispiel K78 M4(2) beinhalten den verschlüsselten Verfassernamen (K78 steht für König), den verschlüsselten Anfang des Titels (M4 steht für Materialien) und die Auflagenbezeichnung (2) steht für 2. Auflage. Hilfreiche Seiten: Lokalkennzeichen und Standorte Ausleih-Status Regensburger Verbundklassifikation nach oben ^ Stand: 09.07.07 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Signaturen [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Literatursuche  und Ausleihe Regensburger Katalog Fernleihe Dokumentlieferdienste Bibliothekskataloge Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Literatursuche und Ausleihe &amp;gt; Regensburger Katalog &amp;gt; Signaturen Signaturen Eine Signatur identifiziert ein Medium in der Bibliothek eindeutig. In der Universitätsbibliothek Regensburg geben Signaturen auch den jeweiligen Standort des Mediums an. Sie befinden sich bei Büchern am Buchrücken. Aufbau einer Signatur Die Signatur eines in der Teilbibliothek Soziologie aufgestellten Buches kann beispielsweise so aussehen: 52/MS 1900 K78 M4(2) Diese Signatur gehört zu folgendem Buch: König, Renè: Materialien zur Soziologie der Familie. 2. Aufl. ... 1. Das Lokalkennzeichen Das Lokalkennzeichen gibt den Standort des Buches an. Anhand des Standortes können Sie erkennen wo das Medium steht und ob Sie dieses bestellen müssen oder ob es frei zugänglich ist. Aus dem hier vorliegenden Lokalkennzeichen 52 können Sie entnehmen, daß dieses Buch bei der Soziologie im Philosophicum 2 auf der Galerie steht. Eine Übersicht aller Lokalkennzeichen finden Sie unter Lokalkennzeichen und Standorte. Die Bücher sind nach sachlichen Gesichtspunkten aufgestellt. Als Aufstellungssystematik wird die Regensburger Verbundklassifikation verwendet. 2. Die Notation Die Notation ordnet das Buch systematisch in das Aufstellungssystem ein. Sie gibt in verschlüsselter Form Auskunft darüber, zu welchen Sachgebiet ein Medium gehört. Zusammengesetzt ist sie aus folgenden Elementen: zwei lateinische Großbuchstaben, von denen der erste die Hauptgruppe in der Aufstellungssystematik bezeichnet und einer drei- bis sechsstelligen arabischen Ziffernfolge, die das Aufstellungsschema weiter untergliedert und das Medium präziser in das jeweilige Fach einordnet. Unter der im Beispiel genannten Notation MS 1900 steht Literatur zur Familiensoziologie. Nähere Hinweise über die Notationen eines Wissenschaftsfaches können Sie den einzelnen Fachsystematiken in der Regensburger Verbundklassifikation, nach denen die Literatur aufgestellt ist, entnehmen. Auch auf den Fachinformationsseiten finden sich dazu weiterführende Informationen. 3. Zusätze Buchstabe und Ziffern (Verschlüsselung des Verfasser- oder Herausgebernamens, des Sachtitels bzw. anderer Bestandteile des Titels) Bandzahl (nach Gedankenstrich) Auflage (in Klammern) Mehrfachexemplar (+) Die Zusätze im Beispiel K78 M4(2) beinhalten den verschlüsselten Verfassernamen (K78 steht für König), den verschlüsselten Anfang des Titels (M4 steht für Materialien) und die Auflagenbezeichnung (2) steht für 2. Auflage. Hilfreiche Seiten: Lokalkennzeichen und Standorte Ausleih-Status Regensburger Verbundklassifikation nach oben ^ Stand: 09.07.07 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/kontakt/telefon.htm</field>
<field name="title">Telefonverzeichnis</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/kontakt/telefon.htm</field>
<field name="content">Telefonverzeichnis [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; Kontakt &amp;gt; Telefonverzeichnis Telefonverzeichnis Die wichtigsten Telefonnummern zur Benutzung und zu den Services der Universitätsbibliothek. Die Vorwahl- und Teilnehmerrufnummern am Stammgelände der Universität Regensburg beginnen mit 0941 943-. Zentralbibliothek Bereiche von A bis Z Telefon Telefax E-Mail Auskunft 3990 1569 info.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Ausleihe/Fernleihe (Theke) 3946 oder 3949 1959 Nur Fernleihe: pfl.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Ausweise 3944 1569 ausweis.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Direktion 3901 oder 3902 3285 direktion@bibliothek.uni-regensburg.de Dokumentlieferdienste/Subito 2022 1958 gabriele.boesl@bibliothek.uni-regensburg.de Fernleihe (Signierteam) 3936 oder 3943 1959 sig.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Fernleihe (für Bibliotheken) 1596 1959 afl.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Geschäftsleitung 3940 1959 marianne.gross@bibliothek.uni-regensburg.de Mahnungen 1579 1959 Mahnungen.UB@bibliothek.uni-regensburg.de Kopierstelle 3894 946-5180 - Lehrbuchsammlung (Theke) 3951 1959 - Leiter Aufsichtsdienst 3939 - harald.geith@bibliothek.uni-regensburg.de MultiMediaZentrum 1607 oder 1608 1569 mmz@bibliothek.uni-regensburg.de / Ansprechpartner Historisches Werbefunkarchiv 1606 1569 hwa@bibliothek.uni-regensburg.de / Ansprechpartner Poststelle 1813, 1838 - - Lesesäle Bereiche von A bis Z Telefon Telefax Allgemeiner Lesesaal/Studentenbücherei 3911 - Biologie (Aufsicht) 2918 - Chemie/Pharmazie (Aufsicht) 4660 - Handschriftenlesesaal (Aufsicht) 4410 - Mathematik (Aufsicht) 4286 - Medizin (Aufsicht) * 5876 * 5896 Philosophicum 1 (Aufsicht) 3513 - Philosophicum 2 - Ebene (Aufsicht) 3877 - Philosophicum 2 - Galerie (Aufsicht) 3513 - Physik (Aufsicht) 2167 - Recht 1 (Aufsicht) 4276 - Recht 2 (Aufsicht) 2464 - Sport (Aufsicht) 4358 - Wirtschaft (Aufsicht) 4246 1642 * Klinikum: Vorwahl- und Teilnehmerrufnummer 0941 944-. Innerhalb der Universität nur erreichbar über die Kennziffer 02 und die vierstellige Nebenstellennummer. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner Fachinformation Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Stand: 19.03.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Telefonverzeichnis [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; Kontakt &amp;gt; Telefonverzeichnis Telefonverzeichnis Die wichtigsten Telefonnummern zur Benutzung und zu den Services der Universitätsbibliothek. Die Vorwahl- und Teilnehmerrufnummern am Stammgelände der Universität Regensburg beginnen mit 0941 943-. Zentralbibliothek Bereiche von A bis Z Telefon Telefax E-Mail Auskunft 3990 1569 info.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Ausleihe/Fernleihe (Theke) 3946 oder 3949 1959 Nur Fernleihe: pfl.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Ausweise 3944 1569 ausweis.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Direktion 3901 oder 3902 3285 direktion@bibliothek.uni-regensburg.de Dokumentlieferdienste/Subito 2022 1958 gabriele.boesl@bibliothek.uni-regensburg.de Fernleihe (Signierteam) 3936 oder 3943 1959 sig.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Fernleihe (für Bibliotheken) 1596 1959 afl.ub@bibliothek.uni-regensburg.de Geschäftsleitung 3940 1959 marianne.gross@bibliothek.uni-regensburg.de Mahnungen 1579 1959 Mahnungen.UB@bibliothek.uni-regensburg.de Kopierstelle 3894 946-5180 - Lehrbuchsammlung (Theke) 3951 1959 - Leiter Aufsichtsdienst 3939 - harald.geith@bibliothek.uni-regensburg.de MultiMediaZentrum 1607 oder 1608 1569 mmz@bibliothek.uni-regensburg.de / Ansprechpartner Historisches Werbefunkarchiv 1606 1569 hwa@bibliothek.uni-regensburg.de / Ansprechpartner Poststelle 1813, 1838 - - Lesesäle Bereiche von A bis Z Telefon Telefax Allgemeiner Lesesaal/Studentenbücherei 3911 - Biologie (Aufsicht) 2918 - Chemie/Pharmazie (Aufsicht) 4660 - Handschriftenlesesaal (Aufsicht) 4410 - Mathematik (Aufsicht) 4286 - Medizin (Aufsicht) * 5876 * 5896 Philosophicum 1 (Aufsicht) 3513 - Philosophicum 2 - Ebene (Aufsicht) 3877 - Philosophicum 2 - Galerie (Aufsicht) 3513 - Physik (Aufsicht) 2167 - Recht 1 (Aufsicht) 4276 - Recht 2 (Aufsicht) 2464 - Sport (Aufsicht) 4358 - Wirtschaft (Aufsicht) 4246 1642 * Klinikum: Vorwahl- und Teilnehmerrufnummer 0941 944-. Innerhalb der Universität nur erreichbar über die Kennziffer 02 und die vierstellige Nebenstellennummer. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner Fachinformation Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Stand: 19.03.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/chemiepharmazie.htm</field>
<field name="title">Lesesaal Chemie und Pharmazie, Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/chemiepharmazie.htm</field>
<field name="content">Lesesaal Chemie und Pharmazie, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Chemie und Pharmazie &amp;gt; Standorte (PDF) | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
<field name="important">Lesesaal Chemie und Pharmazie, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Chemie und Pharmazie &amp;gt; Standorte (PDF) | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/mathematik.htm</field>
<field name="title">Lesesaal Mathematik, Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/mathematik.htm</field>
<field name="content">Lesesaal Mathematik, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Mathematik &amp;gt; Standorte | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
<field name="important">Lesesaal Mathematik, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Mathematik &amp;gt; Standorte | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/philosophicum.htm</field>
<field name="title">Lesesaal Philosophicum 1 und 2, Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/philosophicum.htm</field>
<field name="content">Lesesaal Philosophicum 1 und 2, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Philosophicum 1 und 2 | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken Standorte: Philosophicum 1 Ebene (PDF), Philosophicum 1 Galerie (PDF), Philosophicum 2 Ebene (PDF), Philosophicum 2 Galerie (PDF)</field>
<field name="important">Lesesaal Philosophicum 1 und 2, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Philosophicum 1 und 2 | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken Standorte: Philosophicum 1 Ebene (PDF), Philosophicum 1 Galerie (PDF), Philosophicum 2 Ebene (PDF), Philosophicum 2 Galerie (PDF)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/physik.htm</field>
<field name="title">Lesesaal Physik, Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/physik.htm</field>
<field name="content">Lesesaal Physik, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Physik &amp;gt; Standorte | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
<field name="important">Lesesaal Physik, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Physik &amp;gt; Standorte | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/rechtwirtschaft.htm</field>
<field name="title">Lesesaal Recht und Wirtschaft, Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/rechtwirtschaft.htm</field>
<field name="content">Lesesaal Recht und Wirtschaft, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Recht und Wirtschaft | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken Standorte: Wirtschaft (PDF), Recht 1 (PDF), Recht 2 (PDF)</field>
<field name="important">Lesesaal Recht und Wirtschaft, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Recht und Wirtschaft | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken Standorte: Wirtschaft (PDF), Recht 1 (PDF), Recht 2 (PDF)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/sport.htm</field>
<field name="title">Lesesaal Sport, Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/lageplaene/sport.htm</field>
<field name="content">Lesesaal Sport, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Sport &amp;gt; Standorte (PDF) | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
<field name="important">Lesesaal Sport, Universitätsbibliothek Regensburg Universitätsbibliothek Regensburg &amp;gt; Lesesäle &amp;gt; Sport &amp;gt; Standorte (PDF) | Öffnungszeiten | PDF zum Ausdrucken</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/</field>
<field name="title">Observationes meteorologicae: Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/</field>
<field name="content">Observationes meteorologicae: Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Ausstellung in der Universitätsbibliothek Die Regensburger Wetteraufzeichnungen aus dem Kloster St. Emmeram zählen zu den ältesten durchgängig geführten meteorologischen Berichten Europas. Diese historischen Kostbarkeiten aus dem 18. und 19. Jahrhundert waren an der Universitätsbibliothek Regensburg ausgestellt - unter diesen Internetseiten finden Sie eine zusammenfassende virtuelle Ausstellung. ?Das Bedeutende und Ungewöhnliche der Regensburger Wetteraufzeichnungen ist die Tatsache, dass sie über einen so langen Zeitraum zusammenhängend vorhanden sind?, sagt Professor Dr. Christoph Meinel, Inhaber des Lehrstuhls für Wissenschaftsgeschichte an der Universität Regensburg. Die Aufzeichnungen wurden im Kloster St. Emmeram am 1. Januar 1771 aufgenommen und bis zum 31. Dezember 1827 täglich fortgeführt. Damit wurde in Regensburg die Meteorologie bereits zehn Jahre vor der Gründung der ersten meteorologischen Gesellschaft in Mannheim konsequent gepflegt. Heute befinden sich die Wetteraufzeichnungen im Bestand der Universitätsbibliothek Regensburg, die sich damit über einen fast vollständig erhaltenen Schatz an meteorologischen Aufzeichnungen aus jener naturwissenschaftlichen Blütezeit Regensburg freuen kann. Mit der Meteolorogie in Regensburg sind eng die Namen Coelestin Steiglehner, Placidus Heinrich und Ferdinand von Schmöger verbunden. Steiglehner wird gerne als ?Vater der Meteorologie? bezeichnet, Schmöger legte die Grundlage für eine Klimatologie Regensburgs. Die Ausstellung der Universitätsbibliothek zeigt neben eigentlichen Regensburger Wetteraufzeichnungen ergänzende Werke der drei Gelehrten, so beispielsweise Schmögers ?Beyträge zur Witterungskunde? aus dem Jahr 1826. Placidus Heinrich führte die Emmeramer Wetterstation über 47 Jahre hinweg und legte die umfangreiche Instrumentensammlung nach damaligen modernen Standards an, die sich heute zum großen Teil in der Historischen Instrumentensammlung der Universität Regensburg befindet. Die Ausstellung in der Zentralbibliothek zeigt auch Teile dieser Sammlung, so beispielsweise ein Quecksilberbarometer (um 1780), ein Aneroid-Barometer (1857) oder ein Haarhygrometer (1892). Wie war nun das Wetter in Regensburg im 17. und 18. Jahrhundert? Heinrich, der seine Wetteraufzeichnungen oftmals mit Sinnsprüchen würzte, schrieb 1804: ?Wenn du die sonnigen und die bewölkten Tage eines ganzen Jahres zählst, wird du feststellen, dass der Tag sehr oft schön gewesen ist!? Ein Ergänzung zur Ausstellung hat die Universitätsbibliothek Regensburg eine Weihnachtskarte entworfen, welche eine Wetteraufzeichnung zeigt: Das Wetter in Regensburg am Heiligen Abend vor 200 Jahren. Wir wünschen Ihnen viel Spaß beim Klick durch unsere virtuelle Ausstellung! Mit freundlicher Unterstützung durch Herrn Professor Dr. Christoph Meinel, Wissenschaftsgeschichte, Universität Regensburg, Herrn Walter Ziegler und die Museen der Stadt Regensburg! Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
<field name="important">Observationes meteorologicae: Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Ausstellung in der Universitätsbibliothek Die Regensburger Wetteraufzeichnungen aus dem Kloster St. Emmeram zählen zu den ältesten durchgängig geführten meteorologischen Berichten Europas. Diese historischen Kostbarkeiten aus dem 18. und 19. Jahrhundert waren an der Universitätsbibliothek Regensburg ausgestellt - unter diesen Internetseiten finden Sie eine zusammenfassende virtuelle Ausstellung. ?Das Bedeutende und Ungewöhnliche der Regensburger Wetteraufzeichnungen ist die Tatsache, dass sie über einen so langen Zeitraum zusammenhängend vorhanden sind?, sagt Professor Dr. Christoph Meinel, Inhaber des Lehrstuhls für Wissenschaftsgeschichte an der Universität Regensburg. Die Aufzeichnungen wurden im Kloster St. Emmeram am 1. Januar 1771 aufgenommen und bis zum 31. Dezember 1827 täglich fortgeführt. Damit wurde in Regensburg die Meteorologie bereits zehn Jahre vor der Gründung der ersten meteorologischen Gesellschaft in Mannheim konsequent gepflegt. Heute befinden sich die Wetteraufzeichnungen im Bestand der Universitätsbibliothek Regensburg, die sich damit über einen fast vollständig erhaltenen Schatz an meteorologischen Aufzeichnungen aus jener naturwissenschaftlichen Blütezeit Regensburg freuen kann. Mit der Meteolorogie in Regensburg sind eng die Namen Coelestin Steiglehner, Placidus Heinrich und Ferdinand von Schmöger verbunden. Steiglehner wird gerne als ?Vater der Meteorologie? bezeichnet, Schmöger legte die Grundlage für eine Klimatologie Regensburgs. Die Ausstellung der Universitätsbibliothek zeigt neben eigentlichen Regensburger Wetteraufzeichnungen ergänzende Werke der drei Gelehrten, so beispielsweise Schmögers ?Beyträge zur Witterungskunde? aus dem Jahr 1826. Placidus Heinrich führte die Emmeramer Wetterstation über 47 Jahre hinweg und legte die umfangreiche Instrumentensammlung nach damaligen modernen Standards an, die sich heute zum großen Teil in der Historischen Instrumentensammlung der Universität Regensburg befindet. Die Ausstellung in der Zentralbibliothek zeigt auch Teile dieser Sammlung, so beispielsweise ein Quecksilberbarometer (um 1780), ein Aneroid-Barometer (1857) oder ein Haarhygrometer (1892). Wie war nun das Wetter in Regensburg im 17. und 18. Jahrhundert? Heinrich, der seine Wetteraufzeichnungen oftmals mit Sinnsprüchen würzte, schrieb 1804: ?Wenn du die sonnigen und die bewölkten Tage eines ganzen Jahres zählst, wird du feststellen, dass der Tag sehr oft schön gewesen ist!? Ein Ergänzung zur Ausstellung hat die Universitätsbibliothek Regensburg eine Weihnachtskarte entworfen, welche eine Wetteraufzeichnung zeigt: Das Wetter in Regensburg am Heiligen Abend vor 200 Jahren. Wir wünschen Ihnen viel Spaß beim Klick durch unsere virtuelle Ausstellung! Mit freundlicher Unterstützung durch Herrn Professor Dr. Christoph Meinel, Wissenschaftsgeschichte, Universität Regensburg, Herrn Walter Ziegler und die Museen der Stadt Regensburg! Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/mmz/filmdatenbank-Dateien/a.htm</field>
<field name="title">Ausleihe eines Fernsehmitschnitts aus dem Filmarchiv Bestellung aufgezeichneter Filme</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/mmz/filmdatenbank-Dateien/a.htm</field>
<field name="content">Ausleihe eines Fernsehmitschnitts aus dem Filmarchiv Zu Hauptinhalt springen Navigation Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Universitätsbibliothek Digitalisierung Multimediazentrum Filmarchiv Ausleihe eines Fernsehmitschnitts aus dem Filmarchiv     Bestellung aufgezeichneter Filme  Titel, Autor, Zusatz Signatur Produktion Treffer sortiert nach:  Titel Autor Signatur     Treffer 1 - 10 von 6575     Signatur Titel Autor Zusatz Produktion Dauer Aktion 285/GL 3830 Z69 "...als ob preußische Fahnen wehen." Fontane, Theodor Regie: Renate Zilligen (deutsch) D 1992 73 min (DVD) Katalog 284/HU 9800 S839 S39.2000 ... denn sie wissen nicht, was sie tun Ray, Nicholas (eng;ger) 2000   Katalog 295/LH 12001 R333-3 1. Internationale Donaukonferenz für Kunst und Kultur - Dialog der Kulturen Internationale Donaukonferenz für Kunst und Kultur &amp;lt;1, 2001, Regensburg&amp;gt; 21. - 23.09.2001 in Regensburg (ger) [2002] 1 Videokassette (VHS) Katalog 286/EG 6560 W873 1. TK Project. 2. Ein Riß im Heiligenschein. Wong Kar Wei, Kim Jin Han. Kurzfilme (Reihe: Kurz-Schluss). Hongk./Südkorea 1997 0:27 h (VHS) bestellen 285/AP 17380 H112 10 beliebtesten Werbestars, Die   mit Jens Oliver Haas; Die zehn beliebtesten Werbestars (Verweistitel) (deutsch) D 2006 45 min (DVD) Katalog 285/AP 17380 B983 10 größten Werbelügen, Die   Regie: Christine Buth; Die Zehn größten Werbelügen (deutsch) D 2012 45 min (DVD) Katalog 286/KP 1045 L925 100 Jahre polnisches Kino. Lozinski, P. Dokumentation. PL 1995 1:02 h (VHS) bestellen 286/KH 1060 K88 100 Jahre russisches Kino. Kowalow, O., Seljanow, S. Dokumentation. Zweikanalton (D/F). Rußland 1995 0:53 h (VHS) bestellen 285/BO 6859 M1 E65 100 Tage Benedikt XVI: was bewirkt der deutsche Papst?   Dokumentation, Hundert Tage BenediktXVI: was bewirkt der deutsche Papst?, ZDF Spezial (deutsch) D 2005 45 min (DVD) Katalog 287/IH 91900 L621 M6 1000 annees de la bibliotheque et du livre, Les Le Roy Laduire, E. Lesung. Konferenz College de France, 13.04.95. Franz.Original. Secam-W. F 1995 1:00 h (VHS) Katalog     Treffer 1 - 10 von 6575     UB Web-Redaktion</field>
<field name="important">Ausleihe eines Fernsehmitschnitts aus dem Filmarchiv Zu Hauptinhalt springen Navigation Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Universitätsbibliothek Digitalisierung Multimediazentrum Filmarchiv Ausleihe eines Fernsehmitschnitts aus dem Filmarchiv     Bestellung aufgezeichneter Filme  Titel, Autor, Zusatz Signatur Produktion Treffer sortiert nach:  Titel Autor Signatur     Treffer 1 - 10 von 6575     Signatur Titel Autor Zusatz Produktion Dauer Aktion 285/GL 3830 Z69 "...als ob preußische Fahnen wehen." Fontane, Theodor Regie: Renate Zilligen (deutsch) D 1992 73 min (DVD) Katalog 284/HU 9800 S839 S39.2000 ... denn sie wissen nicht, was sie tun Ray, Nicholas (eng;ger) 2000   Katalog 295/LH 12001 R333-3 1. Internationale Donaukonferenz für Kunst und Kultur - Dialog der Kulturen Internationale Donaukonferenz für Kunst und Kultur &amp;lt;1, 2001, Regensburg&amp;gt; 21. - 23.09.2001 in Regensburg (ger) [2002] 1 Videokassette (VHS) Katalog 286/EG 6560 W873 1. TK Project. 2. Ein Riß im Heiligenschein. Wong Kar Wei, Kim Jin Han. Kurzfilme (Reihe: Kurz-Schluss). Hongk./Südkorea 1997 0:27 h (VHS) bestellen 285/AP 17380 H112 10 beliebtesten Werbestars, Die   mit Jens Oliver Haas; Die zehn beliebtesten Werbestars (Verweistitel) (deutsch) D 2006 45 min (DVD) Katalog 285/AP 17380 B983 10 größten Werbelügen, Die   Regie: Christine Buth; Die Zehn größten Werbelügen (deutsch) D 2012 45 min (DVD) Katalog 286/KP 1045 L925 100 Jahre polnisches Kino. Lozinski, P. Dokumentation. PL 1995 1:02 h (VHS) bestellen 286/KH 1060 K88 100 Jahre russisches Kino. Kowalow, O., Seljanow, S. Dokumentation. Zweikanalton (D/F). Rußland 1995 0:53 h (VHS) bestellen 285/BO 6859 M1 E65 100 Tage Benedikt XVI: was bewirkt der deutsche Papst?   Dokumentation, Hundert Tage BenediktXVI: was bewirkt der deutsche Papst?, ZDF Spezial (deutsch) D 2005 45 min (DVD) Katalog 287/IH 91900 L621 M6 1000 annees de la bibliotheque et du livre, Les Le Roy Laduire, E. Lesung. Konferenz College de France, 13.04.95. Franz.Original. Secam-W. F 1995 1:00 h (VHS) Katalog     Treffer 1 - 10 von 6575     UB Web-Redaktion</field>
</doc>

</add>