<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/daad/index.html</field>
<field name="title">DAAD - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/daad/index.html</field>
<field name="content">DAAD - Universität Regensburg DAAD - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download DAAD Der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) Eine Möglichkeit, das Auslandsstudium aus fremden Quellen zu finanzieren, ist die Bewerbung um ein (leistungsbezogenes) Stipendium. Der bedeutendste deutsche Stipendiengeber für Studienaufenthalte im Ausland ist der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD). Der DAAD hat eine Stipendiendatenbank aufgebaut, in der sowohl DAAD-Stipendien für studienbezogene Auslandsaufenthalte als auch Fördermöglichkeiten über andere Mittlerorganisationen gelistet sind. Es werden drei Angaben benötigt: der Studienstatus, die Fachrichtung und das gewünschte Zielland. Bei den Suchergebnissen sind oft auch nützliche Links mit Infos zu den Studienbedingungen im jeweiligen Gastland zu finden. Bitte beachten Sie, dass für die meisten DAAD-Stipendien die Bewerbung direkt beim DAAD erfolgt. Im Online-Magazin des DAAD findet man Informationen über die neuesten Programme, Veranstaltungen, die Planung eines Auslandsstudiums etc. Beispiele Jahresstipendien für Studierende und Graduierte aller Fachbereiche Bewerbungstermin Westeuropa, MOE-Länder, Türkei: 1. November für Förderbeginn ab September des folgenden Jahres. Infos zur Bewerbung und die einzelnen Programmausschreibungen sind über die Trefferliste der Stipendiendatenbank einzusehen. Kurzentschlossene können Osteuropa entdecken Im Rahmen des "Go East"-Programms fördert der DAAD durch Stipendien die Teilnahme an Sommerschulen in Osteuropa, z.B. in Polen (Sopot), Lettland (Riga), Kasachstan oder der Ukraine (Lemberg). Informationen zu Bewerbungsschlüssen etc. findet man unter http://go-east.daad.de Lisa Keilhofer - 16.10.2013 17:30 Internationales</field>
<field name="important">DAAD - Universität Regensburg DAAD - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download DAAD Der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) Eine Möglichkeit, das Auslandsstudium aus fremden Quellen zu finanzieren, ist die Bewerbung um ein (leistungsbezogenes) Stipendium. Der bedeutendste deutsche Stipendiengeber für Studienaufenthalte im Ausland ist der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD). Der DAAD hat eine Stipendiendatenbank aufgebaut, in der sowohl DAAD-Stipendien für studienbezogene Auslandsaufenthalte als auch Fördermöglichkeiten über andere Mittlerorganisationen gelistet sind. Es werden drei Angaben benötigt: der Studienstatus, die Fachrichtung und das gewünschte Zielland. Bei den Suchergebnissen sind oft auch nützliche Links mit Infos zu den Studienbedingungen im jeweiligen Gastland zu finden. Bitte beachten Sie, dass für die meisten DAAD-Stipendien die Bewerbung direkt beim DAAD erfolgt. Im Online-Magazin des DAAD findet man Informationen über die neuesten Programme, Veranstaltungen, die Planung eines Auslandsstudiums etc. Beispiele Jahresstipendien für Studierende und Graduierte aller Fachbereiche Bewerbungstermin Westeuropa, MOE-Länder, Türkei: 1. November für Förderbeginn ab September des folgenden Jahres. Infos zur Bewerbung und die einzelnen Programmausschreibungen sind über die Trefferliste der Stipendiendatenbank einzusehen. Kurzentschlossene können Osteuropa entdecken Im Rahmen des "Go East"-Programms fördert der DAAD durch Stipendien die Teilnahme an Sommerschulen in Osteuropa, z.B. in Polen (Sopot), Lettland (Riga), Kasachstan oder der Ukraine (Lemberg). Informationen zu Bewerbungsschlüssen etc. findet man unter http://go-east.daad.de Lisa Keilhofer - 16.10.2013 17:30 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/erasmus/index.html</field>
<field name="title">ERASMUS - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/erasmus/index.html</field>
<field name="content">ERASMUS - Universität Regensburg ERASMUS - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download ERASMUS Im Rahmen des ERASMUS-Programms ist es möglich, neben selbstorganisierten Praktika auch Studienaufenthalte an Partnerhochschulen im europäischen Ausland (Suchmaschine) zu fördern. Die UR erhält die Fördermittel für die ERASMUS-Mobilitätsmaßnahmen über den DAAD, der im Auftrag des Bundesministeriums für Bildung und Forschung die Aufgaben einer Nationalen Agentur für das ERASMUS-Programm wahrnimmt. Die Höhe der monatlichen Mobilitätsbeihilfe, die vom AAA an die ERASMUS-Teilnehmer/innen ausgezahlt wird, beläuft sich auf ca. 190,- EURO (Stand Juli 2012; der Betrag ändert sich jährlich, da die Berechnungsgrundlage dynamisch ist; eine genaue Aussage für kommende Jahrgänge ist somit nicht möglich). Diese Mobilitätsbeihilfe kann natürlich nicht alle Mehrkosten eines Auslandsaufenthalts decken. Allerdings dürfen Sie nicht vergessen, dass allein durch die Teilnahme am ERASMUS-Programm einige Kostenfaktoren wie z.B. die teilweise sehr hohen Studiengebühren im Gastland komplett entfallen. Außerdem bietet ERASMUS ein breites Angebot an infrastrukturellen Hilfen, die sowohl Vorbereitung als auch Realisierung eines Studienaufenthaltes (z.B. Unterbringung etc.) im europäischen Ausland wesentlich erleichtern. Studierende mit Behinderung oder Studierende, die mit Kind ins Ausland gehen, können sich in unserer Beratung über die Möglichkeiten informieren, für die entstehenden Mehrkosten eine zusätzliche Förderung zu erhalten. Natalie Weber - 02.07.2013 13:52 Internationales</field>
<field name="important">ERASMUS - Universität Regensburg ERASMUS - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download ERASMUS Im Rahmen des ERASMUS-Programms ist es möglich, neben selbstorganisierten Praktika auch Studienaufenthalte an Partnerhochschulen im europäischen Ausland (Suchmaschine) zu fördern. Die UR erhält die Fördermittel für die ERASMUS-Mobilitätsmaßnahmen über den DAAD, der im Auftrag des Bundesministeriums für Bildung und Forschung die Aufgaben einer Nationalen Agentur für das ERASMUS-Programm wahrnimmt. Die Höhe der monatlichen Mobilitätsbeihilfe, die vom AAA an die ERASMUS-Teilnehmer/innen ausgezahlt wird, beläuft sich auf ca. 190,- EURO (Stand Juli 2012; der Betrag ändert sich jährlich, da die Berechnungsgrundlage dynamisch ist; eine genaue Aussage für kommende Jahrgänge ist somit nicht möglich). Diese Mobilitätsbeihilfe kann natürlich nicht alle Mehrkosten eines Auslandsaufenthalts decken. Allerdings dürfen Sie nicht vergessen, dass allein durch die Teilnahme am ERASMUS-Programm einige Kostenfaktoren wie z.B. die teilweise sehr hohen Studiengebühren im Gastland komplett entfallen. Außerdem bietet ERASMUS ein breites Angebot an infrastrukturellen Hilfen, die sowohl Vorbereitung als auch Realisierung eines Studienaufenthaltes (z.B. Unterbringung etc.) im europäischen Ausland wesentlich erleichtern. Studierende mit Behinderung oder Studierende, die mit Kind ins Ausland gehen, können sich in unserer Beratung über die Möglichkeiten informieren, für die entstehenden Mehrkosten eine zusätzliche Förderung zu erhalten. Natalie Weber - 02.07.2013 13:52 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/laenderspezifische-stipendien/index.html</field>
<field name="title">Länderspezifische Stipendien - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/laenderspezifische-stipendien/index.html</field>
<field name="content">Länderspezifische Stipendien - Universität Regensburg Länderspezifische Stipendien - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Länderspezifische Stipendien Wenn Sie Stipendien für Europa suchen, ist es immer ratsam, bei den aktuellen Ausschreibungen des DAAD (für West- und Osteuropa) und von BAYHOST (für Osteuropa) nachzusehen. Unterrichten im Ausland  Pädagogischer Austauschdienst (PAD), COMENIUS, Hilfslehrerstellen an Schulen für ein Schuljahr (September bis April/Juni) - bei all diesen Unterrichtstätigkeiten im Ausland gibt es  Unterhaltszuschuss. Weitere Informationen zu den einzelnen Organisationen gibt es im Bereich Unterrichtspraktika Rotary International - Ambassadorial Scholarships Rotary International ermöglicht es Studierenden, ein bis zwei Jahre im Ausland zu studieren, wobei Mittel für Studiengebühren und Aufenthaltskosten zur Verfügung gestellt werden. Gefördert werden sowohl Undergraduate- als auch Master- oder Doktorandenprogramme. Nähere Informationen u.a.zu Ambassadorial Scholarships gibt es im Bereich "Students and Youth -&amp;gt; Educational Programs unter http://www.rotary.org/en Bewerbungsschluss ist voraussichtl. Mitte Juni (für das darauffolgende Studienjahr); bitte erfragen Sie den aktuellen Termin direkt beim Lehrstuhl von Prof. Dowling. Bewerbungen gehen direkt an: Prof. Dr. Michael Dowling, Lehrstuhl für Innovationsmanagement, Universität Regensburg, 93053 Regensburg Belgien Das Netzwerk "Europäische Bewegung Deutschland" vergibt ca. 40 Stipendien und Studienplätze am College of Europe Brügge / Natolin, einem der renommiertesten Postgraduierten-Colleges in Europa. Es wird ein abgeschlossenes Hochschulstudium in den Bereichen Rechts-, Wirtschafts-, Verwaltungs- und Politikwissenschaften, Internationale Beziehungen, Geschichte, Philosophie und Kommunikationswissenschaften vorausgesetzt. Bewerbungsschluss: ca. Mitte Januar. Weitere Informationen und Unterlagen unter www.europaeische-bewegung.de Bulgarien Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Frankreich Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt Stipendien für Lektoren im Programm "DeutschMobil"; Lektoren besuchen mit Kleinbussen Primarschulen und Collèges, um Interesse an Deutschland und der deutschen Sprache zu wecken. Voraussetzung ist ein abgeschlossenes Hochschulstudium. Weiter Informationen unter www.bosch-stiftung.de/deutschmobil . Das DFJW (Deutsch-Französische Jugendwerk) bietet Stipendien für Studienaufenthalte, studiengebundene Praktika und Kurzstipendien für die Vorbereitung von Abschlussarbeiten in Frankreich an. Achtung: Seit Januar 2013 werden studiengebundene Praktika nur noch für Studierende bis zum 6. Fachsemester gefördert (Masterstudiengänge sind also ausgeschlossen). Das BFHZ (Bayerisch-Französisches Hochschulzentrum) vergibt Mobilitätszuschüsse für Studierende im Hauptstudium, die in Frankreich einen Studienaufenthalt (1-2 Semester) oder Forschungsaufenthalt bzw. ein Forschungspraktikum (1-3 Monate) planen. Einsendeschluss ist der 15. April. Griechenland Die Stiftung für Staatliche Stipendien (IKY) in Griechenland vergibt Stipendien für Aufbaustudien. Großbritannien- Rhodes Scholarship für Graduiertenstudiengänge Der sog. Rhodes Trust vergibt jährlich zwei Stipendien für einen weiterführenden Studiengang (Master, Promotion) an der University of Oxford (www.ox.ac.uk) an besonders qualifizierte und engagierte Studierende aller Fächer. Stipendiaten können jeden Graduiertenstudiengang der University of Oxford wählen. Bewerbungsschluss: ca. Ende September für das darauffolgende Jahr Kroatien Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Niederlande Das Huygens Programm vergibt jedes Jahr Stipendien an Studierende, die ihr Bachelorstudium (Endphase) oder einen Teil Ihres Masterstudiums in den Niederlanden absolvieren wollen. Bewerbungsschluss: 1. Februar Österreich Das Österreichische Generalkonsulat bietet Stipendien für ausländische Studierende, Graduierte und WissenschaftlerInnen. Nähere Informationen und eine Datenbank für Stipendien und Forschungsförderung unter www.grants.at . Eine elektronische Antragstellung über die Seite www.scholarships.at wird verpflichtend vorgeschrieben. Das Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft und Kultur vergibt verschiedene Stipendien für Studien in Österreich. Nähere Informationen dazu finden Sie im International Office oder unter: http://www.oead.ac.at Polen GFPS (Gemeinschaft für studentischen Austausch in Mittel- und Osteuropa e.V.) vergibt Semesterstipendien aus den Mitteln der Stiftung für deutsch-polnische Zusammenarbeit für Studierende und Doktoranden aller Fachrichtungen. Informationen unter http://www.gfps.org/stipendien Bewerbungsschluss: 30. September bzw. 31. März GFPS bietet auch Stipendien für einen Semestersprachkurs in verschiedenen polnischen Städten an; auch hier mehr Informationen unter http://www.gfps.org/stipendien; Bewerbungsschluss: 30. September bzw. 31. März Das Netzwerk "Europäische Bewegung Deutschland" vergibt ca. 40 Stipendien und Studienplätze am College of Europe Brügge / Natolin, einem der renommiertesten Postgraduierten-Colleges in Europa. Der Schwerpunkt der "European Advanced Interdisciplinary Studies" liegt in Natolin auf den rechtlichen, wirtschaftlichen und politischen Grundlagen des europ. Integrationsprozesses. Fächergruppen: Sozial- und Sprachwissenschaften, Geographie, Journalismus u.a. Bewerbungsschluss: ca. Mitte Januar. Weitere Informationen und Unterlagen unter www.europaeische-bewegung.de Rumänien Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Russland Das Russische Haus der Wissenschaft und Kultur in Berlin (RHWK) bietet ausländischen Studierenden und im Ausland lebenden Landsleuten Studienplätze aller Fachrichtungen mit Stipendium an russischen Hochschulen. Bewerbungsschluss ist der 1. Mai. Infos zur Bewerbung und Ausschreibung finden Sie auf der Homepage des RHWK: Tschechische Republik GFPS (Gemeinschaft für studentischen Austausch in Mittel- und Osteuropa e.V.) vergibt vom Deutsch-Tschechischen Zukunftsfonds finanzierte Stipendien für Studienaufenthalte in Tschechien an Doktoranden und Studierende aller Fachrichtungen. Informationen unter http://www.gfps.org/stipendien Bewerbungsschluss: 30. September bzw. 31. März Ukraine Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:29 Internationales</field>
<field name="important">Länderspezifische Stipendien - Universität Regensburg Länderspezifische Stipendien - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Länderspezifische Stipendien Wenn Sie Stipendien für Europa suchen, ist es immer ratsam, bei den aktuellen Ausschreibungen des DAAD (für West- und Osteuropa) und von BAYHOST (für Osteuropa) nachzusehen. Unterrichten im Ausland  Pädagogischer Austauschdienst (PAD), COMENIUS, Hilfslehrerstellen an Schulen für ein Schuljahr (September bis April/Juni) - bei all diesen Unterrichtstätigkeiten im Ausland gibt es  Unterhaltszuschuss. Weitere Informationen zu den einzelnen Organisationen gibt es im Bereich Unterrichtspraktika Rotary International - Ambassadorial Scholarships Rotary International ermöglicht es Studierenden, ein bis zwei Jahre im Ausland zu studieren, wobei Mittel für Studiengebühren und Aufenthaltskosten zur Verfügung gestellt werden. Gefördert werden sowohl Undergraduate- als auch Master- oder Doktorandenprogramme. Nähere Informationen u.a.zu Ambassadorial Scholarships gibt es im Bereich "Students and Youth -&amp;gt; Educational Programs unter http://www.rotary.org/en Bewerbungsschluss ist voraussichtl. Mitte Juni (für das darauffolgende Studienjahr); bitte erfragen Sie den aktuellen Termin direkt beim Lehrstuhl von Prof. Dowling. Bewerbungen gehen direkt an: Prof. Dr. Michael Dowling, Lehrstuhl für Innovationsmanagement, Universität Regensburg, 93053 Regensburg Belgien Das Netzwerk "Europäische Bewegung Deutschland" vergibt ca. 40 Stipendien und Studienplätze am College of Europe Brügge / Natolin, einem der renommiertesten Postgraduierten-Colleges in Europa. Es wird ein abgeschlossenes Hochschulstudium in den Bereichen Rechts-, Wirtschafts-, Verwaltungs- und Politikwissenschaften, Internationale Beziehungen, Geschichte, Philosophie und Kommunikationswissenschaften vorausgesetzt. Bewerbungsschluss: ca. Mitte Januar. Weitere Informationen und Unterlagen unter www.europaeische-bewegung.de Bulgarien Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Frankreich Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt Stipendien für Lektoren im Programm "DeutschMobil"; Lektoren besuchen mit Kleinbussen Primarschulen und Collèges, um Interesse an Deutschland und der deutschen Sprache zu wecken. Voraussetzung ist ein abgeschlossenes Hochschulstudium. Weiter Informationen unter www.bosch-stiftung.de/deutschmobil . Das DFJW (Deutsch-Französische Jugendwerk) bietet Stipendien für Studienaufenthalte, studiengebundene Praktika und Kurzstipendien für die Vorbereitung von Abschlussarbeiten in Frankreich an. Achtung: Seit Januar 2013 werden studiengebundene Praktika nur noch für Studierende bis zum 6. Fachsemester gefördert (Masterstudiengänge sind also ausgeschlossen). Das BFHZ (Bayerisch-Französisches Hochschulzentrum) vergibt Mobilitätszuschüsse für Studierende im Hauptstudium, die in Frankreich einen Studienaufenthalt (1-2 Semester) oder Forschungsaufenthalt bzw. ein Forschungspraktikum (1-3 Monate) planen. Einsendeschluss ist der 15. April. Griechenland Die Stiftung für Staatliche Stipendien (IKY) in Griechenland vergibt Stipendien für Aufbaustudien. Großbritannien- Rhodes Scholarship für Graduiertenstudiengänge Der sog. Rhodes Trust vergibt jährlich zwei Stipendien für einen weiterführenden Studiengang (Master, Promotion) an der University of Oxford (www.ox.ac.uk) an besonders qualifizierte und engagierte Studierende aller Fächer. Stipendiaten können jeden Graduiertenstudiengang der University of Oxford wählen. Bewerbungsschluss: ca. Ende September für das darauffolgende Jahr Kroatien Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Niederlande Das Huygens Programm vergibt jedes Jahr Stipendien an Studierende, die ihr Bachelorstudium (Endphase) oder einen Teil Ihres Masterstudiums in den Niederlanden absolvieren wollen. Bewerbungsschluss: 1. Februar Österreich Das Österreichische Generalkonsulat bietet Stipendien für ausländische Studierende, Graduierte und WissenschaftlerInnen. Nähere Informationen und eine Datenbank für Stipendien und Forschungsförderung unter www.grants.at . Eine elektronische Antragstellung über die Seite www.scholarships.at wird verpflichtend vorgeschrieben. Das Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft und Kultur vergibt verschiedene Stipendien für Studien in Österreich. Nähere Informationen dazu finden Sie im International Office oder unter: http://www.oead.ac.at Polen GFPS (Gemeinschaft für studentischen Austausch in Mittel- und Osteuropa e.V.) vergibt Semesterstipendien aus den Mitteln der Stiftung für deutsch-polnische Zusammenarbeit für Studierende und Doktoranden aller Fachrichtungen. Informationen unter http://www.gfps.org/stipendien Bewerbungsschluss: 30. September bzw. 31. März GFPS bietet auch Stipendien für einen Semestersprachkurs in verschiedenen polnischen Städten an; auch hier mehr Informationen unter http://www.gfps.org/stipendien; Bewerbungsschluss: 30. September bzw. 31. März Das Netzwerk "Europäische Bewegung Deutschland" vergibt ca. 40 Stipendien und Studienplätze am College of Europe Brügge / Natolin, einem der renommiertesten Postgraduierten-Colleges in Europa. Der Schwerpunkt der "European Advanced Interdisciplinary Studies" liegt in Natolin auf den rechtlichen, wirtschaftlichen und politischen Grundlagen des europ. Integrationsprozesses. Fächergruppen: Sozial- und Sprachwissenschaften, Geographie, Journalismus u.a. Bewerbungsschluss: ca. Mitte Januar. Weitere Informationen und Unterlagen unter www.europaeische-bewegung.de Rumänien Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Russland Das Russische Haus der Wissenschaft und Kultur in Berlin (RHWK) bietet ausländischen Studierenden und im Ausland lebenden Landsleuten Studienplätze aller Fachrichtungen mit Stipendium an russischen Hochschulen. Bewerbungsschluss ist der 1. Mai. Infos zur Bewerbung und Ausschreibung finden Sie auf der Homepage des RHWK: Tschechische Republik GFPS (Gemeinschaft für studentischen Austausch in Mittel- und Osteuropa e.V.) vergibt vom Deutsch-Tschechischen Zukunftsfonds finanzierte Stipendien für Studienaufenthalte in Tschechien an Doktoranden und Studierende aller Fachrichtungen. Informationen unter http://www.gfps.org/stipendien Bewerbungsschluss: 30. September bzw. 31. März Ukraine Die Robert-Bosch-Stiftung vergibt im Rahmen des Programms "Robert Bosch Kulturmanager in Mittel- und Osteuropa" Stipendien an Hochschulabsolventen. Diese werden für bis zu 3 Jahre in Kultureinrichtungen entsandt (Beginn: 1. August). Informationen gibt es unter www.kulturmanager.net Bewerbungsschluss: ca. Anfang März Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:29 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/staatliche-foerderung/index.html</field>
<field name="title">Staatliche Förderung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/staatliche-foerderung/index.html</field>
<field name="content">Staatliche Förderung - Universität Regensburg Staatliche Förderung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Staatliche Förderung Egal, ob Sie selbst organisiert oder im Rahmen von einem unserer Austauschprogramme eine Zeit Ihres Studiums im Ausland verbringen: Folgende Fördermöglichkeiten von staatlicher Seite können Sie in beiden Fällen für Ihr Auslandsstudium beantragen. BAföG BAföG fördert unter bestimmten Voraussetzungen ein Studienjahr im Ausland. Folgende Regeln sind vereinfacht (Beachten Sie die gesetzlichen Regelungen und halten Sie Rücksprache mit dem Auslandsbafög-Amt, das für Ihr Zielland zuständig ist!): Voraussetzungen Kenntnis der dortigen Unterrichts- und Landessprache; Studienzeit im Ausland muss dem Studium förderlich sein. (Gewöhnlich erst ab dem dritten Fachsemester, nachgewiesen durch eine Bestätigung eines Fachvertreters); Im Ausland zu erwerbenden Studienleistungen sind (zumindest teilweise) auf die Inlandsausbildung angerechenbar (Kein fachfremdes Studium); Auslandsaufenthalt dauert mindestens 6 Monate; Austauschprogrammen: auch ein kürzerer Aufenthalt möglich ist (Minimum: 3 Monate); Einschreibung an der ausländischen Hochschule. Auslandsförderung (bis zu 2 Semester) Zum Inlandsbedarfssatz kommen hinzu: monatliche Zuschläge für den Lebensunterhalt (außerhalb der EU); notwendige Studiengebühren (maximal ? 4.600 pro Jahr); notwendige Reisekosten als Zuschlag (Europa: insgesamt ? 500; außerhalb Europas: insgesamt ? 1.000) Zuschlag zu einer Krankenversicherung, falls eine solche extra abgeschlossen werden muss. Für die Deckung dieses Bedarfs werden wie im Inland zunächst Unterhaltspflichtige bzw. Antragsteller herangezogen. Der Betrag, den BAföG ggf. zur Abdeckung des Auslandsmehrbedarfs in Nicht-EU-Ländern zuzahlt, ist - wie die anderen Leistungen - zur Hälfte Zuschuss und zur Hälfte Darlehen. (Ausnahme: Zuschlag für die Studiengebühren ist in voller Höhe Zuschuss, muss also später nicht zurückgezahlt werden.) Hinweise  Wegen des höheren Bedarfs kann eine Förderung möglich sein, wenn Sie im Inland kein BAföG bekommen. Rechenbeispiele und Informationen gibt es unter www.bafoeg.bmbf.de oder www.auslandsbafoeg.de . Gefördert wird für die Dauer der Einschreibung an der Gasthochschule. In einigen Ländern endet das Studienjahr früher als in Deutschland. Vor dem Wiederbeginn des Semesters zu Hause kann aber bis zu zwei Monate Inlandsförderung geleistet werden, wenn zwischen dem Ende des Auslandsstudiums und dem Semesterbeginn zu Hause nicht mehr als vier Monate liegen. Wirkung auf die Förderungsdauer Das Auslandsstudium wird nicht auf die Förderungshöchstdauer angerechnet; d. h. die Gesamtförderung kann in der Regel um bis zu 2 Semester Auslandsaufenthalt verlängert werden. Eine Förderung nach Überschreiten der Förderungshöchstdauer infolge eines Auslandsstudiums ist in Form eines verzinslichen Bankdarlehens möglich. Auskunft dazu erteilt das Studentenwerk, Studentenhaus, Zi. 2.14, Tel. (0941) 943 - 2201. Verfahren Sie sollten unmittelbar nach der Nominierung für einen Austauschplatz Kontakt mit dem zuständigen Amt für Ausbildungsförderung (je nach Zielregion) aufnehmen und ggf. einen Abschlag beantragen. Das Regensburger Studentenwerk ist für Auslandsbafög nicht zuständig. Das für Ihre Zielregion zuständige BAföG-Amt finden Sie unter www.bafoeg.bmbf.de -&amp;gt; Antragstellung Bildungskredit Unabhängig vom BAföG kann von Studierenden in fortgeschrittener Studienphase auch ein sogenannter Bildungskredit in Höhe von monatlich bis zu Euro 300.- beim Bundesverwaltungsamt beantragt werden. Anders als so mancher Studienkredit wird dieser Bildungskredit auch während eines Studienaufenthaltes oder eines studienbegleitenden Praktikums im Ausland gewährt. Informationen hierzu finden sich auf der Seite des Bundesverwaltungsamtes Bayer. Staat Auch die verschiedenen Begabtenförderungswerke sind daran interessiert, ihren Stipendiaten ein Auslandsstudium zu ermöglichen. Die Förderung ist im Prinzip analog zu den Regeln des BAföG, meist aber großzügiger ausgestattet. Auskunft geben die Stipendiengeber. Im Rahmen des Bayerischen Eliteförderungsgesetzes (BayEFG) können auch Teilnehmer des von der Studienstiftung des deutschen Volkes betreuten "Max-Weber-Programms" finanzielle Förderung während eines Auslandssemesters (max. 7 Monate) bekommen. Ansprechpartnerin hierfür ist: Frau Sonka Stein Tel. 0228-82096-583 mwp@studienstiftung.de Lorena Zander - 05.09.2012 11:50 Internationales</field>
<field name="important">Staatliche Förderung - Universität Regensburg Staatliche Förderung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Staatliche Förderung Egal, ob Sie selbst organisiert oder im Rahmen von einem unserer Austauschprogramme eine Zeit Ihres Studiums im Ausland verbringen: Folgende Fördermöglichkeiten von staatlicher Seite können Sie in beiden Fällen für Ihr Auslandsstudium beantragen. BAföG BAföG fördert unter bestimmten Voraussetzungen ein Studienjahr im Ausland. Folgende Regeln sind vereinfacht (Beachten Sie die gesetzlichen Regelungen und halten Sie Rücksprache mit dem Auslandsbafög-Amt, das für Ihr Zielland zuständig ist!): Voraussetzungen Kenntnis der dortigen Unterrichts- und Landessprache; Studienzeit im Ausland muss dem Studium förderlich sein. (Gewöhnlich erst ab dem dritten Fachsemester, nachgewiesen durch eine Bestätigung eines Fachvertreters); Im Ausland zu erwerbenden Studienleistungen sind (zumindest teilweise) auf die Inlandsausbildung angerechenbar (Kein fachfremdes Studium); Auslandsaufenthalt dauert mindestens 6 Monate; Austauschprogrammen: auch ein kürzerer Aufenthalt möglich ist (Minimum: 3 Monate); Einschreibung an der ausländischen Hochschule. Auslandsförderung (bis zu 2 Semester) Zum Inlandsbedarfssatz kommen hinzu: monatliche Zuschläge für den Lebensunterhalt (außerhalb der EU); notwendige Studiengebühren (maximal ? 4.600 pro Jahr); notwendige Reisekosten als Zuschlag (Europa: insgesamt ? 500; außerhalb Europas: insgesamt ? 1.000) Zuschlag zu einer Krankenversicherung, falls eine solche extra abgeschlossen werden muss. Für die Deckung dieses Bedarfs werden wie im Inland zunächst Unterhaltspflichtige bzw. Antragsteller herangezogen. Der Betrag, den BAföG ggf. zur Abdeckung des Auslandsmehrbedarfs in Nicht-EU-Ländern zuzahlt, ist - wie die anderen Leistungen - zur Hälfte Zuschuss und zur Hälfte Darlehen. (Ausnahme: Zuschlag für die Studiengebühren ist in voller Höhe Zuschuss, muss also später nicht zurückgezahlt werden.) Hinweise  Wegen des höheren Bedarfs kann eine Förderung möglich sein, wenn Sie im Inland kein BAföG bekommen. Rechenbeispiele und Informationen gibt es unter www.bafoeg.bmbf.de oder www.auslandsbafoeg.de . Gefördert wird für die Dauer der Einschreibung an der Gasthochschule. In einigen Ländern endet das Studienjahr früher als in Deutschland. Vor dem Wiederbeginn des Semesters zu Hause kann aber bis zu zwei Monate Inlandsförderung geleistet werden, wenn zwischen dem Ende des Auslandsstudiums und dem Semesterbeginn zu Hause nicht mehr als vier Monate liegen. Wirkung auf die Förderungsdauer Das Auslandsstudium wird nicht auf die Förderungshöchstdauer angerechnet; d. h. die Gesamtförderung kann in der Regel um bis zu 2 Semester Auslandsaufenthalt verlängert werden. Eine Förderung nach Überschreiten der Förderungshöchstdauer infolge eines Auslandsstudiums ist in Form eines verzinslichen Bankdarlehens möglich. Auskunft dazu erteilt das Studentenwerk, Studentenhaus, Zi. 2.14, Tel. (0941) 943 - 2201. Verfahren Sie sollten unmittelbar nach der Nominierung für einen Austauschplatz Kontakt mit dem zuständigen Amt für Ausbildungsförderung (je nach Zielregion) aufnehmen und ggf. einen Abschlag beantragen. Das Regensburger Studentenwerk ist für Auslandsbafög nicht zuständig. Das für Ihre Zielregion zuständige BAföG-Amt finden Sie unter www.bafoeg.bmbf.de -&amp;gt; Antragstellung Bildungskredit Unabhängig vom BAföG kann von Studierenden in fortgeschrittener Studienphase auch ein sogenannter Bildungskredit in Höhe von monatlich bis zu Euro 300.- beim Bundesverwaltungsamt beantragt werden. Anders als so mancher Studienkredit wird dieser Bildungskredit auch während eines Studienaufenthaltes oder eines studienbegleitenden Praktikums im Ausland gewährt. Informationen hierzu finden sich auf der Seite des Bundesverwaltungsamtes Bayer. Staat Auch die verschiedenen Begabtenförderungswerke sind daran interessiert, ihren Stipendiaten ein Auslandsstudium zu ermöglichen. Die Förderung ist im Prinzip analog zu den Regeln des BAföG, meist aber großzügiger ausgestattet. Auskunft geben die Stipendiengeber. Im Rahmen des Bayerischen Eliteförderungsgesetzes (BayEFG) können auch Teilnehmer des von der Studienstiftung des deutschen Volkes betreuten "Max-Weber-Programms" finanzielle Förderung während eines Auslandssemesters (max. 7 Monate) bekommen. Ansprechpartnerin hierfür ist: Frau Sonka Stein Tel. 0228-82096-583 mwp@studienstiftung.de Lorena Zander - 05.09.2012 11:50 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/stiftungen/index.html</field>
<field name="title">Stiftungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/stiftungen/index.html</field>
<field name="content">Stiftungen - Universität Regensburg Stiftungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Stiftungen Haniel Stiftung Die Haniel Stiftung vergibt Stipendien an Studierende und Graduierte in verschiedenen Stipendienprogrammen, teilweise in Zusammenarbeit mit anderen Organisationen. Genauere Informationen zu den folgenden Programmen und eine Übersicht aller Stipendenangebote der Haniel Stiftung finden Sie unter www.haniel-stiftung.de . Auslandsstudium &amp; Praktikum Gefördert werden Auslandsauftenthalte (mind. 2 Semester) mit einem mehrmonatigen Praktikum in einem Wirtschaftsunternehmen des Gastlandes. Voraussetzung ist ein abgeschlossenes Studium. Bewerbungsschluss: 15. November Studienstiftung des deutschen Volkes Die Studienstiftung des deutschen Volkes, das größte und älteste deutsche Begabtenförderungswerk, bietet auch verschiedene Förderungsmöglichkeiten für Kandidaten an, die im Rahmen ihres Studiums ins Ausland gehen. Hier werden nur Informationen zu einigen Programmen aufgeführt, weitere Einzelheiten und viele andere Stipendienausschreibungen finden Sie unter www.studienstiftung.de Programm Wissenschafts- und Auslandsjournalismus Dieses Programm der Dr. Alexander und Rita Besser-Stiftung ist für Graduierte gedacht, die ihre journalistischen Kenntnisse durch praktische Erfahrungen in der Medienarbeit vertiefen möchten (Dauer: mindestens neun Monate). Bewerbungstermin: 31. März Bucerius-Jura-Programm Dieses Programm ermöglicht besonders qualifizierten Juristen, Forschungs- und Studienvorhaben im Ausland zu realisieren. Das Projekt sollte auf mindestens sechs Monate angelegt sein. Die Bewerbung bei der gewünschten Institution im Ausland liegt in der Hand des Bewerbers. Bewerbungstermin: 1. März Stipendienprogramm "Metropolen in Osteuropa" Dieses Stipendienprogramm der Alfried Krupp von Bohlen und Halbach-Stiftung für Ostmittel- und Osteuropa wendet sich an Studierende aller Fachrichtungen und erlaubt Bewerbungen bereit schon zu Beginn des Bachelor-Studiums. Auch ein- oder zweijährige Masterstudien im osteuropäischen Ausland werden gefördert (kein Promotionsstipendium!). Bewerbungstermin: 15. März Carlo-Schmid-Programm für Praktika bei EU-Institutionen Das 2001 gestartete Programm fördert  hoch qualifizierte Studierende und Graduierte mit Mitteln des Bundesministeriums für Bildung und Forschung sowie der Robert Bosch Stiftung. Auch Praktika in Internationalen Organisationen außerhalb der EU und Nichtregierungsorganisationen ist möglich. Sie suchen sich selbst ein Praktikum (Programmlinie A) oder bewerben sich auf eine der Praktikumsstellen des Programms (Programmline B) Bewerbungstermin: 1. März Lorena Zander - 05.09.2012 11:54 Internationales</field>
<field name="important">Stiftungen - Universität Regensburg Stiftungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Stiftungen Haniel Stiftung Die Haniel Stiftung vergibt Stipendien an Studierende und Graduierte in verschiedenen Stipendienprogrammen, teilweise in Zusammenarbeit mit anderen Organisationen. Genauere Informationen zu den folgenden Programmen und eine Übersicht aller Stipendenangebote der Haniel Stiftung finden Sie unter www.haniel-stiftung.de . Auslandsstudium &amp; Praktikum Gefördert werden Auslandsauftenthalte (mind. 2 Semester) mit einem mehrmonatigen Praktikum in einem Wirtschaftsunternehmen des Gastlandes. Voraussetzung ist ein abgeschlossenes Studium. Bewerbungsschluss: 15. November Studienstiftung des deutschen Volkes Die Studienstiftung des deutschen Volkes, das größte und älteste deutsche Begabtenförderungswerk, bietet auch verschiedene Förderungsmöglichkeiten für Kandidaten an, die im Rahmen ihres Studiums ins Ausland gehen. Hier werden nur Informationen zu einigen Programmen aufgeführt, weitere Einzelheiten und viele andere Stipendienausschreibungen finden Sie unter www.studienstiftung.de Programm Wissenschafts- und Auslandsjournalismus Dieses Programm der Dr. Alexander und Rita Besser-Stiftung ist für Graduierte gedacht, die ihre journalistischen Kenntnisse durch praktische Erfahrungen in der Medienarbeit vertiefen möchten (Dauer: mindestens neun Monate). Bewerbungstermin: 31. März Bucerius-Jura-Programm Dieses Programm ermöglicht besonders qualifizierten Juristen, Forschungs- und Studienvorhaben im Ausland zu realisieren. Das Projekt sollte auf mindestens sechs Monate angelegt sein. Die Bewerbung bei der gewünschten Institution im Ausland liegt in der Hand des Bewerbers. Bewerbungstermin: 1. März Stipendienprogramm "Metropolen in Osteuropa" Dieses Stipendienprogramm der Alfried Krupp von Bohlen und Halbach-Stiftung für Ostmittel- und Osteuropa wendet sich an Studierende aller Fachrichtungen und erlaubt Bewerbungen bereit schon zu Beginn des Bachelor-Studiums. Auch ein- oder zweijährige Masterstudien im osteuropäischen Ausland werden gefördert (kein Promotionsstipendium!). Bewerbungstermin: 15. März Carlo-Schmid-Programm für Praktika bei EU-Institutionen Das 2001 gestartete Programm fördert  hoch qualifizierte Studierende und Graduierte mit Mitteln des Bundesministeriums für Bildung und Forschung sowie der Robert Bosch Stiftung. Auch Praktika in Internationalen Organisationen außerhalb der EU und Nichtregierungsorganisationen ist möglich. Sie suchen sich selbst ein Praktikum (Programmlinie A) oder bewerben sich auf eine der Praktikumsstellen des Programms (Programmline B) Bewerbungstermin: 1. März Lorena Zander - 05.09.2012 11:54 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/auslandspraktikum/suche/angebote/index.html</field>
<field name="title">Praktikumsangebote - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/auslandspraktikum/suche/angebote/index.html</field>
<field name="content">Praktikumsangebote - Universität Regensburg Praktikumsangebote - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland ein Praktikum absolvieren Praktikumssuche Praktikumsvermittlungen Praktikumsangebote Unterrichtspraktika Stipendien Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Auslandspraktika Sprachkurse im Ausland Kontakt Praktikumsangebote Praktikumsangebote im Ausland Angebote, die relativ kurzfristig bei uns eintreffen, werden an der Wand gegenüber von Zi. 0.06 (Verwaltungsgebäude, Erdgeschoss) ausgehängt. Ausgelaufene Angebote, die für Sie als Startpunkt für eine Initiativbewerbung interessant sein könnten, sind in der Infothek einsehbar. Auf dieser Seite finden Sie eine kleine Auswahl von regelmäßig ausgeschriebenen Praktika. Die Angebote sind ohne Gewähr! Praktika bei deutschen Auslandsvertretungen Das Auswärtige Amt bietet nicht nur Praktika in der Zentrale in Berlin an, sondern gibt Studierenden aller Fachrichtungen die Möglichkeit, ein Praktikum (Dauer mindestens 6 Wochen) an einer deutschen Auslandsvertretung zu absolvieren. Weitere Infos zu Bewerbungsunterlagen etc. auf den Praktikumsseiten des Auswärtigen Amtes Praktika bei Deutschen Außenhandelskammern Die Deutschen Außenhandelskammern (AHK) unterstützen u.a. ausländische Firmen, die ihre Produkte in Deutschland verkaufen wollen. Es werden regelmäßig Praktika für Studierende direkt bei der betreffenden AHK angeboten, manchmal auch Hilfe bei der Praktikumssuche. Gute Kenntnisse der Landessprache sind oft erwünscht. Eine Liste aller AHK-Standorte, die momentan Praktika anbieten, und deren Internetpräsentationen finden Sie unter http://ahk.de/ahk-praktika NEU: Praktikum bei der Deutsch-Bolivianischen Industrie- und Handelskammer. Ab November 2013 für drei Monate. Mehr Infos in der Ausschreibung (pdf). Praktika in Europa Praktikum in Brüssel - Friedrich Ebert Stiftung Das Eurobüro der Friedrich-Ebert-Stiftung vergibt 2x jährlich 2-3 Praktikumsplätze. Mehr Infos finden Sie in der Stellenausschreibung. Praktika bei IPP (Internationales Programm Parlamentarischer Praktika) Das Parlament der Republik Polen (Sejm) bitet in Zusammenarbeit mit der Universität Warschau politisch interessierten jungen Deutschen die Möglichkeit, politische Entscheidungsprozesse des Nachbarlandes kennenzulernen. Mehr Infos auf der Internetseite des IPP. Praktikum beim Europäischen Parlament Das Europäische Parlament bietet jungen Akademikern mit abgeschlossenem Hochschulstudium, aber auch Studierenden Praktika an, bei denen Kenntnisse über die Arbeitsweise der Europäischen Institution vermittelt wird. Informationen zu möglichen Praktika (u.a. speziell für Dolmetscher, Übersetzer, Rechtsreferendare) und den entsprechenden Bewerbungsterminen finden Sie auf den Praktikumsseiten des Europäischen Parlaments. Praktika in Internationalen Organisationen und EU-Institutionen Im Rahmen des Carlo-Schmid-Programms sollen hochqualifizierte Studierende und Graduierte sich mit Problemstellungen und Arbeitsweisen Internationaler Organisationen vertraut machen. In der Programmlinie A bewerben sich Interessenten mit einem selbstgesuchten Praktikum (z.B. auch bei Amnesty International, Transparency International, International Committe of the Red Cross o.Ä. in Frage), während in der Programmlinie B inhaltlich definierte Praktika bei verschiedenen Internationalen Organisationen angeboten werden. Alle Ausschreibungsunterlangen sind von der DAAD-Homepage sowie der Homepage der Studienstiftung abrufbar. Bewerbungsfrist ist in der Regel der 1. März für Praktika im Zeitraum von September bis einschließlich Juni des Folgejahres. Praktikum am Institut Laue-Langevin, Frankreich Das von Frankreich, Deutschland und Großbritannien gegründete Institut Laue-Langevin (Grenoble), das eine einzigartige Neutronenquelle besitzt, bietet Studierenden (ab dem 3. Studienjahr) Praktika in den Bereichen Science, Computer Science und Administration an. Die aktuellen Praktikumsausschreibungen und Bewerberprofile finden Sie auf den Praktikumsseiten des Instituts. Den benötigten Praktikumsvertrag (convention de stage), den Sie bei einer erfolgreichen Bewerbung benötigen, bekommen Sie auf Anfrage bei uns (Kontakt: Frau Margit Früchtl). Praktikum am Centre Culturel Franco-Allemand in Nantes Wie viele andere Kulturzentren bietet auch das Centre Culturel Franco-Allemand Studierenden, die an pädagogischer oder interkultureller Arbeit in Frankreich interessiert sind, die Möglichkeit, ein Praktikum in Nantes zu absolvieren. Kenntnisse der französischen Sprache werden natürlich vorausgesetzt. Ausschreibungen werden auf der Seite des Centre Culturel veröffentlicht. Marketing in Großbritannien Das Online-Marketing Unternehmen Lead Generators in London sucht regelmäßig Praktikanten. Neben Einblicken in Online-Kampagnien und Arbeitsabläufe im Marketing bietet die Firma ein persönliches Umfeld und die Chance sein Business Englisch aufzubessern. Die exakte Ausschreibung finden Sie in der Infothek. Informationen zum Unternehmen unter http://www.leadgenerators.co.uk/. Praktika in Übersee Praktikum und Sprachaufenthalte in China Das Chinese Culture Insitute bietet neben Praktika in chinesischen Unternehmen auch unterschiedliche Intensivkurse zum Erlernen der chinesischen Sprache an, unter anderem ein Sommerprogramm an der Universität Peking (im Juli und/oder August). Mehr Informationen unter: www.ChineseCultureInstitute.com Praktikum in Kanada Die Deutsch-Kanadische Gesellschaft führt in Zusammenarbeit mit den Regierungen der beiden Länder u.a. in den Sommer-Semesterferien ein Werkstudierendenprogramm durch (Bewerbungstermin: 31. Dezember). Auch Infos und Hilfe bei Visumsbeantragung bietet die Gesellschaft an. Praktikum in Togo Die togoische Organisation Future Foundation vermittelt Praktika in den Bereichen Projekt und Jugendarbeit, sowie Unterrichtspraktika an Schulen. Praktikanten haben die Möglichkeit in Gastfamilien die togoische Kultur hautnah erleben zu können. Mehr Informationen unter:http: www.ongfuturefoundation.org Praktika für Medizin in West Afrika Die West African Rescue Association bietet fortgeschrittenen Medizin Studenten die Möglichkeit eines Praktikums (mind. 3 Monate) in Ghana oder Sierra Leone. Flug- und Unterhaltskosten werden von der Oranisation getragen. Genauere Informationen finden hier. Akademisches Auslandsamt - 28.05.2014 16:05 Internationales Im Ausland ein Praktikum absolvieren     STUDIUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Praktikumsangebote - Universität Regensburg Praktikumsangebote - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland ein Praktikum absolvieren Praktikumssuche Praktikumsvermittlungen Praktikumsangebote Unterrichtspraktika Stipendien Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Auslandspraktika Sprachkurse im Ausland Kontakt Praktikumsangebote Praktikumsangebote im Ausland Angebote, die relativ kurzfristig bei uns eintreffen, werden an der Wand gegenüber von Zi. 0.06 (Verwaltungsgebäude, Erdgeschoss) ausgehängt. Ausgelaufene Angebote, die für Sie als Startpunkt für eine Initiativbewerbung interessant sein könnten, sind in der Infothek einsehbar. Auf dieser Seite finden Sie eine kleine Auswahl von regelmäßig ausgeschriebenen Praktika. Die Angebote sind ohne Gewähr! Praktika bei deutschen Auslandsvertretungen Das Auswärtige Amt bietet nicht nur Praktika in der Zentrale in Berlin an, sondern gibt Studierenden aller Fachrichtungen die Möglichkeit, ein Praktikum (Dauer mindestens 6 Wochen) an einer deutschen Auslandsvertretung zu absolvieren. Weitere Infos zu Bewerbungsunterlagen etc. auf den Praktikumsseiten des Auswärtigen Amtes Praktika bei Deutschen Außenhandelskammern Die Deutschen Außenhandelskammern (AHK) unterstützen u.a. ausländische Firmen, die ihre Produkte in Deutschland verkaufen wollen. Es werden regelmäßig Praktika für Studierende direkt bei der betreffenden AHK angeboten, manchmal auch Hilfe bei der Praktikumssuche. Gute Kenntnisse der Landessprache sind oft erwünscht. Eine Liste aller AHK-Standorte, die momentan Praktika anbieten, und deren Internetpräsentationen finden Sie unter http://ahk.de/ahk-praktika NEU: Praktikum bei der Deutsch-Bolivianischen Industrie- und Handelskammer. Ab November 2013 für drei Monate. Mehr Infos in der Ausschreibung (pdf). Praktika in Europa Praktikum in Brüssel - Friedrich Ebert Stiftung Das Eurobüro der Friedrich-Ebert-Stiftung vergibt 2x jährlich 2-3 Praktikumsplätze. Mehr Infos finden Sie in der Stellenausschreibung. Praktika bei IPP (Internationales Programm Parlamentarischer Praktika) Das Parlament der Republik Polen (Sejm) bitet in Zusammenarbeit mit der Universität Warschau politisch interessierten jungen Deutschen die Möglichkeit, politische Entscheidungsprozesse des Nachbarlandes kennenzulernen. Mehr Infos auf der Internetseite des IPP. Praktikum beim Europäischen Parlament Das Europäische Parlament bietet jungen Akademikern mit abgeschlossenem Hochschulstudium, aber auch Studierenden Praktika an, bei denen Kenntnisse über die Arbeitsweise der Europäischen Institution vermittelt wird. Informationen zu möglichen Praktika (u.a. speziell für Dolmetscher, Übersetzer, Rechtsreferendare) und den entsprechenden Bewerbungsterminen finden Sie auf den Praktikumsseiten des Europäischen Parlaments. Praktika in Internationalen Organisationen und EU-Institutionen Im Rahmen des Carlo-Schmid-Programms sollen hochqualifizierte Studierende und Graduierte sich mit Problemstellungen und Arbeitsweisen Internationaler Organisationen vertraut machen. In der Programmlinie A bewerben sich Interessenten mit einem selbstgesuchten Praktikum (z.B. auch bei Amnesty International, Transparency International, International Committe of the Red Cross o.Ä. in Frage), während in der Programmlinie B inhaltlich definierte Praktika bei verschiedenen Internationalen Organisationen angeboten werden. Alle Ausschreibungsunterlangen sind von der DAAD-Homepage sowie der Homepage der Studienstiftung abrufbar. Bewerbungsfrist ist in der Regel der 1. März für Praktika im Zeitraum von September bis einschließlich Juni des Folgejahres. Praktikum am Institut Laue-Langevin, Frankreich Das von Frankreich, Deutschland und Großbritannien gegründete Institut Laue-Langevin (Grenoble), das eine einzigartige Neutronenquelle besitzt, bietet Studierenden (ab dem 3. Studienjahr) Praktika in den Bereichen Science, Computer Science und Administration an. Die aktuellen Praktikumsausschreibungen und Bewerberprofile finden Sie auf den Praktikumsseiten des Instituts. Den benötigten Praktikumsvertrag (convention de stage), den Sie bei einer erfolgreichen Bewerbung benötigen, bekommen Sie auf Anfrage bei uns (Kontakt: Frau Margit Früchtl). Praktikum am Centre Culturel Franco-Allemand in Nantes Wie viele andere Kulturzentren bietet auch das Centre Culturel Franco-Allemand Studierenden, die an pädagogischer oder interkultureller Arbeit in Frankreich interessiert sind, die Möglichkeit, ein Praktikum in Nantes zu absolvieren. Kenntnisse der französischen Sprache werden natürlich vorausgesetzt. Ausschreibungen werden auf der Seite des Centre Culturel veröffentlicht. Marketing in Großbritannien Das Online-Marketing Unternehmen Lead Generators in London sucht regelmäßig Praktikanten. Neben Einblicken in Online-Kampagnien und Arbeitsabläufe im Marketing bietet die Firma ein persönliches Umfeld und die Chance sein Business Englisch aufzubessern. Die exakte Ausschreibung finden Sie in der Infothek. Informationen zum Unternehmen unter http://www.leadgenerators.co.uk/. Praktika in Übersee Praktikum und Sprachaufenthalte in China Das Chinese Culture Insitute bietet neben Praktika in chinesischen Unternehmen auch unterschiedliche Intensivkurse zum Erlernen der chinesischen Sprache an, unter anderem ein Sommerprogramm an der Universität Peking (im Juli und/oder August). Mehr Informationen unter: www.ChineseCultureInstitute.com Praktikum in Kanada Die Deutsch-Kanadische Gesellschaft führt in Zusammenarbeit mit den Regierungen der beiden Länder u.a. in den Sommer-Semesterferien ein Werkstudierendenprogramm durch (Bewerbungstermin: 31. Dezember). Auch Infos und Hilfe bei Visumsbeantragung bietet die Gesellschaft an. Praktikum in Togo Die togoische Organisation Future Foundation vermittelt Praktika in den Bereichen Projekt und Jugendarbeit, sowie Unterrichtspraktika an Schulen. Praktikanten haben die Möglichkeit in Gastfamilien die togoische Kultur hautnah erleben zu können. Mehr Informationen unter:http: www.ongfuturefoundation.org Praktika für Medizin in West Afrika Die West African Rescue Association bietet fortgeschrittenen Medizin Studenten die Möglichkeit eines Praktikums (mind. 3 Monate) in Ghana oder Sierra Leone. Flug- und Unterhaltskosten werden von der Oranisation getragen. Genauere Informationen finden hier. Akademisches Auslandsamt - 28.05.2014 16:05 Internationales Im Ausland ein Praktikum absolvieren     STUDIUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/auslandspraktikum/suche/vermittlungen/index.html</field>
<field name="title">Praktikumsvermittlungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/auslandspraktikum/suche/vermittlungen/index.html</field>
<field name="content">Praktikumsvermittlungen - Universität Regensburg Praktikumsvermittlungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland ein Praktikum absolvieren Praktikumssuche Praktikumsvermittlungen Praktikumsangebote Unterrichtspraktika Stipendien Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Auslandspraktika Sprachkurse im Ausland Kontakt Praktikumsvermittlungen Praktika Die nachfolgenden Organisationen vermitteln im Normalfall gegen Gebühr Praktika in der ganzen Welt. Bitte informieren Sie sich auf den einzelnen Webseiten über die genauen Kosten, die bei einer Inanspruchnahme der angebotenen Dienstleistungen entstehen! ALLE ANGEBOTE SIND OHNE GEWÄHR! Fachpraktika Die Carl Duisberg Centren bieten neben Auslandspraktika für Schüler oder Hochschulabsolventen auch Fachpraktika für Studierende (Branche nach Wahl) an, die während des Studiums Auslandserfahrung sammeln möchten. Praktika weltweit World of Xchange vermittelt gegen Gebühr Praktikumsstellen von Neuseeland bis Südafrika. Außerdem finden sich auf der Webseite auch Informationen zum Thema Visum (Beantragung und Kosten), Praktikumsberichte etc. Die ELG (Europäisch-Lateinamerikanische Gesellschaft e.V.) bietet Praktika auf mittlerweile allen Kontinenten an. GLS (Global Language Services) ist bei der Vermittlung von Auslandspraktika in Europa, Asien, Amerika und Ozeanien behilflich. Studentsgoabroad.com bietet Vermittlung von Praktika in Übersee, Afrika und Spanien.  College Council vermittelt Fachpraktika ins englischsprachige Ausland: USA (bis 18 Monate), Kanada (bis 12 Monate), Australien (bis 12 Monate) und Neuseeland (12 Monate). Praktika und Freiwilligenprojekte weltweit AIFS (American Institute For Foreign Study) Deutschland vermittelt Praktika im Ausland (z.B. in Kanada und Australien) und Volunteer Programme in Indien, Südafrika, Australien (im Bereich Umweltentwicklung, Entwicklungshilfe, Tourismus).  Praktikawelten bietet Praktika und Freiwilligenarbeit in Afrika, Asien und Lateinamerika an. Mit Projekten in vielen Bereichen wie Unterrichten, Kultur, Sozialarbeit, Umweltschutz, Tierpflege, Psychologie etc. ist das Angebot breit gefächert. World Unite! vermittelt in Afrika (Tansania) Praktika und Freiwilligentätigkeiten in vielen Fachbereichen. Auch Forschungs- und Abschlussarbeiten sind möglich. Die Vermittlung läuft größtenteils ohne Gebühr, optional wird ein gebührenpflichtiges Paket für Unterstützung bei Formalitäten, Wohnungssuche etc. angeboten. Länderspezifische Vermittlungen Das Working Holiday Visum in Taiwan ermöglicht es jungen deutschen Staatsbürgern zwischen 18 und 30 Jahren nach Taiwan zu reisen, das Land näher kennenzulernen und sich mit gelegentlichen Jobs die Reisekasse aufzubessern. Stepin Student Travel and Education vermittelt  Auslandspraktika in Australien, Neuseeland, Kanada, Island und in zahlreiche europäische Länder. Neu im Programm sind bezahlte Praktika für Australien und die Unterstützung bei einer fachbezogenen Praktikumssuche in den USA. Für die Praktikums-vergabe spielt besonders das soziale Engagement eine große Rolle. Mehr Informationen: http://www.stepin.de/auslandspraktikum/ AYUSA-Intrax GmbH vermittelt nicht nur Praktika in USA (und anderen englischsprachigen Ländern) sondern bietet auch einen J-1 Visumservice für selbst gefundene Praktika in den USA an. Chile Inside Ltda. ist seit 2003 Mitglied der Deutsch-Chilenischen IHK und vermittelt Praktika in Chile. COINED (Comision de intercambio educativo) bietet Praktika in Argentinien und Spanien sowie Freiwilligenarbeit an. Auch Stipendienausschreibungen sind auf der Webseite zu finden. mexprax internships vermittelt für Studierende und Absolventen individuell zugeschnittene Praktika in Guadalajara (Mexiko). Wer ein Praktikum in Südafrika (Kapstadt) sucht, kann sich auf den Webseiten von Connect-123 oder Cape Life International Placement &amp; Tourism umsehen. Studisfy arbeitet als Netzwerk, dessen Mitwirkende während des Studiums selbst Auslandserfahrungen gesammelt haben, und vermittelt bezahlte Praktika bei namhaften Unternehmen in Spanien. Akademisches Auslandsamt - 08.05.2013 14:18 Internationales Im Ausland ein Praktikum absolvieren     STUDIUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Praktikumsvermittlungen - Universität Regensburg Praktikumsvermittlungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland ein Praktikum absolvieren Praktikumssuche Praktikumsvermittlungen Praktikumsangebote Unterrichtspraktika Stipendien Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Auslandspraktika Sprachkurse im Ausland Kontakt Praktikumsvermittlungen Praktika Die nachfolgenden Organisationen vermitteln im Normalfall gegen Gebühr Praktika in der ganzen Welt. Bitte informieren Sie sich auf den einzelnen Webseiten über die genauen Kosten, die bei einer Inanspruchnahme der angebotenen Dienstleistungen entstehen! ALLE ANGEBOTE SIND OHNE GEWÄHR! Fachpraktika Die Carl Duisberg Centren bieten neben Auslandspraktika für Schüler oder Hochschulabsolventen auch Fachpraktika für Studierende (Branche nach Wahl) an, die während des Studiums Auslandserfahrung sammeln möchten. Praktika weltweit World of Xchange vermittelt gegen Gebühr Praktikumsstellen von Neuseeland bis Südafrika. Außerdem finden sich auf der Webseite auch Informationen zum Thema Visum (Beantragung und Kosten), Praktikumsberichte etc. Die ELG (Europäisch-Lateinamerikanische Gesellschaft e.V.) bietet Praktika auf mittlerweile allen Kontinenten an. GLS (Global Language Services) ist bei der Vermittlung von Auslandspraktika in Europa, Asien, Amerika und Ozeanien behilflich. Studentsgoabroad.com bietet Vermittlung von Praktika in Übersee, Afrika und Spanien.  College Council vermittelt Fachpraktika ins englischsprachige Ausland: USA (bis 18 Monate), Kanada (bis 12 Monate), Australien (bis 12 Monate) und Neuseeland (12 Monate). Praktika und Freiwilligenprojekte weltweit AIFS (American Institute For Foreign Study) Deutschland vermittelt Praktika im Ausland (z.B. in Kanada und Australien) und Volunteer Programme in Indien, Südafrika, Australien (im Bereich Umweltentwicklung, Entwicklungshilfe, Tourismus).  Praktikawelten bietet Praktika und Freiwilligenarbeit in Afrika, Asien und Lateinamerika an. Mit Projekten in vielen Bereichen wie Unterrichten, Kultur, Sozialarbeit, Umweltschutz, Tierpflege, Psychologie etc. ist das Angebot breit gefächert. World Unite! vermittelt in Afrika (Tansania) Praktika und Freiwilligentätigkeiten in vielen Fachbereichen. Auch Forschungs- und Abschlussarbeiten sind möglich. Die Vermittlung läuft größtenteils ohne Gebühr, optional wird ein gebührenpflichtiges Paket für Unterstützung bei Formalitäten, Wohnungssuche etc. angeboten. Länderspezifische Vermittlungen Das Working Holiday Visum in Taiwan ermöglicht es jungen deutschen Staatsbürgern zwischen 18 und 30 Jahren nach Taiwan zu reisen, das Land näher kennenzulernen und sich mit gelegentlichen Jobs die Reisekasse aufzubessern. Stepin Student Travel and Education vermittelt  Auslandspraktika in Australien, Neuseeland, Kanada, Island und in zahlreiche europäische Länder. Neu im Programm sind bezahlte Praktika für Australien und die Unterstützung bei einer fachbezogenen Praktikumssuche in den USA. Für die Praktikums-vergabe spielt besonders das soziale Engagement eine große Rolle. Mehr Informationen: http://www.stepin.de/auslandspraktikum/ AYUSA-Intrax GmbH vermittelt nicht nur Praktika in USA (und anderen englischsprachigen Ländern) sondern bietet auch einen J-1 Visumservice für selbst gefundene Praktika in den USA an. Chile Inside Ltda. ist seit 2003 Mitglied der Deutsch-Chilenischen IHK und vermittelt Praktika in Chile. COINED (Comision de intercambio educativo) bietet Praktika in Argentinien und Spanien sowie Freiwilligenarbeit an. Auch Stipendienausschreibungen sind auf der Webseite zu finden. mexprax internships vermittelt für Studierende und Absolventen individuell zugeschnittene Praktika in Guadalajara (Mexiko). Wer ein Praktikum in Südafrika (Kapstadt) sucht, kann sich auf den Webseiten von Connect-123 oder Cape Life International Placement &amp; Tourism umsehen. Studisfy arbeitet als Netzwerk, dessen Mitwirkende während des Studiums selbst Auslandserfahrungen gesammelt haben, und vermittelt bezahlte Praktika bei namhaften Unternehmen in Spanien. Akademisches Auslandsamt - 08.05.2013 14:18 Internationales Im Ausland ein Praktikum absolvieren     STUDIUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/anreise/informationen-anfahrt/index.html</field>
<field name="title">Informationen zur Anfahrt - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/anreise/informationen-anfahrt/index.html</field>
<field name="content">Informationen zur Anfahrt - Universität Regensburg Informationen zur Anfahrt - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Nicht vergessen! Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zur Anfahrt Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Informationen zur Anfahrt Sie erreichen Regensburg mit dem Flugzeug (der nächste Flughafen ist der Flughafen München), mit dem Zug oder mit dem Auto. Nach Ihrer Ankunft in Regensburg kommen Sie bitte zu uns ins International Office und holen dort Ihren Zimmerschlüssel für Ihr Wohnheimzimmer. Foto: James Cridland (CC BY 2.0) Lagepläne: Anfahrtskizze, Campus-Plan, Lage AAA Ankunft per Flugzeug Regensburg selbst hat keinen Flughafen. Der nächste Flughafen befindet sich in München. Sie können aber auch nach Nürnberg oder Frankfurt fliegen. Von diesen Flughäfen fahren regelmäßig Züge nach Regensburg. Auf der Homepage der Deutschen Bahn finden Sie alle Informationen zu Abfahrtszeiten, Zugverbindungen und Preisen: www.bahn.de Ankunft am Flughafen München: Wenn Sie nach München fliegen, gibt es zwei Möglichkeiten nach Regensburg zu kommen: Flughafen Shuttle Service: Es gibt einen kommerziellen Shuttle Service "Airportliner", der Sie direkt vom Flughafen München nach Regensburg bringt. Detaillierte Informationen finden Sie unter http:www.airportliner.com. Dieser Busservice kostet 42,- Euro und muss einige Tage vor der Ankunft reserviert werden. Wenn Sie den Airportliner nehmen, lassen Sie sich bitte zur Bushaltestelle "Universität Mensa" bringen. von dort aus folgen Sie der Ausschilderung zum International Office! Vom Flughafen mit Bus und Zug nach Regensburg: Wenn Sie mit dem Zug vom Flughafen München nach Regensburg fahren, müssen Sie nicht zum Hauptbahnhof München! Nehmen Sie vom Zentralgebäude des Flughafens den Bus Nr. 635 zum Bahnhof in Freising (die Busfahrt dauert ca. 20 Minuten) und steigen in Freising in den Zug nach Regensburg um. Alle Züge zwischen München und Regensburg halten in Freising. Auf diese Weise sparen Sie Geld und Zeit. Die Kombination Bus/Zug kostet ca. 21 Euro. Eine genauere Beschreibung vom Flughafen München (Terminal 1) nach Regensburg können Sie HIER herunterladen. Weiter unten erhalten Sie eine genaue Wegbeschreibung, wie Sie vom Bahnhof Regensburg zur Universität kommen. Ankunft mit dem Auto Wenn Sie die Autobahn A3 (von Nürnberg nach Passau) nehmen, fahren Sie an der Ausfahrt "Universität/Klinikum" raus und folgen der Ausschilderung zur Universität. Biegen Sie links in eine schmale Straße mit einem Tunnel ein. Im Tunnel gibt es zwei Abzweigungen in die Parkgarage. Nehmen Sie die zweite Abzweigung nach links "Tiefstraße West) und parken Sie in der Parkgarage. Die einzelnen Abschnitte der Parkgarage sind farblich markiert. Halten Sie Ausschau nach der gelben Markierung. Verlassen Sie die Parkgarage durch die Tür im gelben Bereich mit der Aufschrift "Verwaltung". Nehmen Sie den Aufzug zum Erdgeschoss (Foyer, die Beschriftung im Aufzug lautet "FO"). Sie finden uns im Erdgeschoss des Verwaltungsgebäudes im Raum 18a. Wenn Sie die Autobahn A 93 nehmen, folgen Sie am Autobahnkreuz Regensburg der Ausschilderung Passau/Linz/Regensburg Ost. Dann folgen Sie der Wegbeschreibung oben. Einen Anfahrtsplan finden Sie hier. Ankunft per Zug Auf der Homepage der Deutschen Bahn finden Sie alle Informationen zu Abfahrtszeiten, Zugverbindungen und Preisen: www.bahn.de Nach Ihrer Ankunft am Bahnhof in Regensburg: Lassen Sie Ihr Gepäck am Bahnhof in einem Schließfach!!! Die Schließfächer befinden sich auf Gleis 1. Sie können Ihre Koffer später abholen und sparen sich viel Mühe und Energie! Verlassen Sie das Bahnhofsgebäude Richtung Innenstadt. Wenn Sie aus dem Gebäude herauskommen, sehen Sie einen kleinen Park mit einer Kirche rechter Hand auf der gegenüberliegenden Straßenseite. Überqueren Sie die Straße und gehen Sie durch den Park an der kleinen gelben Kirche vorbei. Die Bushaltestelle für die Busse zur Universität liegt rechts an der Straßenecke, direkt zu Beginn der Brücke über die Bahngleise ("Galgenberger Brücke"). Folgende Busse fahren zur Universität: a) Bus Nr. 6, Richtung "Universität/Klinikum". Steigen Sie an der Haltestelle "Universität Mensa" aus. b) Bus Nr. 11, Richtung "Universität / Burgweinting". Steigen Sie an der Haltestelle "Universität Mensa" aus. An der Universität angekommen - AAA Das International Office befindet sich auf dem Campus im Verwaltungsgebäude im Erdgeschoss, Zimmer 0.18a oder 0.16. Dort bekommen Sie Ihren Zimmerschlüssel. (Lagepläne Campusplan, Verwaltungsgebäude und International Office) Sprechzeiten: Während der Ankunftstage hat das International Office für neuankommende Studierende normalerweise folgende Öffnungszeiten: 9.00 bis 17.30. (Beachten Sie bitte die Informationen im Zimmerangebot, das Sie per Post bekommen!) Außerhalb der Ankunftstage sind die Sprechzeiten nur von 9.30 bis 11.30. Was mache ich am Wochenende oder nach 17:30? Wenn Sie später als 17.30 Uhr oder am Wochenende ankommen, müssen Sie sich zunächst ein Zimmer in einem Hotel oder in der Jugendherberge nehmen. Das International Office schickt Ihnen mit dem Zimmerangebot eine Liste mit allen Regensburger Hotels. Wenn Sie sehr früh am Morgen in Regensburg ankommen (z.B. mit dem Bus aus Polen), können Sie am Campus solange warten, bis unser Büro öffnet. Am besten warten Sie in der oberen Eingangshalle des Audimax Gebäudes ( gegenüber des Verwaltungsgebäudes). Christine Betzner - 05.06.2014 11:05 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Informationen zur Anfahrt - Universität Regensburg Informationen zur Anfahrt - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Nicht vergessen! Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zur Anfahrt Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Informationen zur Anfahrt Sie erreichen Regensburg mit dem Flugzeug (der nächste Flughafen ist der Flughafen München), mit dem Zug oder mit dem Auto. Nach Ihrer Ankunft in Regensburg kommen Sie bitte zu uns ins International Office und holen dort Ihren Zimmerschlüssel für Ihr Wohnheimzimmer. Foto: James Cridland (CC BY 2.0) Lagepläne: Anfahrtskizze, Campus-Plan, Lage AAA Ankunft per Flugzeug Regensburg selbst hat keinen Flughafen. Der nächste Flughafen befindet sich in München. Sie können aber auch nach Nürnberg oder Frankfurt fliegen. Von diesen Flughäfen fahren regelmäßig Züge nach Regensburg. Auf der Homepage der Deutschen Bahn finden Sie alle Informationen zu Abfahrtszeiten, Zugverbindungen und Preisen: www.bahn.de Ankunft am Flughafen München: Wenn Sie nach München fliegen, gibt es zwei Möglichkeiten nach Regensburg zu kommen: Flughafen Shuttle Service: Es gibt einen kommerziellen Shuttle Service "Airportliner", der Sie direkt vom Flughafen München nach Regensburg bringt. Detaillierte Informationen finden Sie unter http:www.airportliner.com. Dieser Busservice kostet 42,- Euro und muss einige Tage vor der Ankunft reserviert werden. Wenn Sie den Airportliner nehmen, lassen Sie sich bitte zur Bushaltestelle "Universität Mensa" bringen. von dort aus folgen Sie der Ausschilderung zum International Office! Vom Flughafen mit Bus und Zug nach Regensburg: Wenn Sie mit dem Zug vom Flughafen München nach Regensburg fahren, müssen Sie nicht zum Hauptbahnhof München! Nehmen Sie vom Zentralgebäude des Flughafens den Bus Nr. 635 zum Bahnhof in Freising (die Busfahrt dauert ca. 20 Minuten) und steigen in Freising in den Zug nach Regensburg um. Alle Züge zwischen München und Regensburg halten in Freising. Auf diese Weise sparen Sie Geld und Zeit. Die Kombination Bus/Zug kostet ca. 21 Euro. Eine genauere Beschreibung vom Flughafen München (Terminal 1) nach Regensburg können Sie HIER herunterladen. Weiter unten erhalten Sie eine genaue Wegbeschreibung, wie Sie vom Bahnhof Regensburg zur Universität kommen. Ankunft mit dem Auto Wenn Sie die Autobahn A3 (von Nürnberg nach Passau) nehmen, fahren Sie an der Ausfahrt "Universität/Klinikum" raus und folgen der Ausschilderung zur Universität. Biegen Sie links in eine schmale Straße mit einem Tunnel ein. Im Tunnel gibt es zwei Abzweigungen in die Parkgarage. Nehmen Sie die zweite Abzweigung nach links "Tiefstraße West) und parken Sie in der Parkgarage. Die einzelnen Abschnitte der Parkgarage sind farblich markiert. Halten Sie Ausschau nach der gelben Markierung. Verlassen Sie die Parkgarage durch die Tür im gelben Bereich mit der Aufschrift "Verwaltung". Nehmen Sie den Aufzug zum Erdgeschoss (Foyer, die Beschriftung im Aufzug lautet "FO"). Sie finden uns im Erdgeschoss des Verwaltungsgebäudes im Raum 18a. Wenn Sie die Autobahn A 93 nehmen, folgen Sie am Autobahnkreuz Regensburg der Ausschilderung Passau/Linz/Regensburg Ost. Dann folgen Sie der Wegbeschreibung oben. Einen Anfahrtsplan finden Sie hier. Ankunft per Zug Auf der Homepage der Deutschen Bahn finden Sie alle Informationen zu Abfahrtszeiten, Zugverbindungen und Preisen: www.bahn.de Nach Ihrer Ankunft am Bahnhof in Regensburg: Lassen Sie Ihr Gepäck am Bahnhof in einem Schließfach!!! Die Schließfächer befinden sich auf Gleis 1. Sie können Ihre Koffer später abholen und sparen sich viel Mühe und Energie! Verlassen Sie das Bahnhofsgebäude Richtung Innenstadt. Wenn Sie aus dem Gebäude herauskommen, sehen Sie einen kleinen Park mit einer Kirche rechter Hand auf der gegenüberliegenden Straßenseite. Überqueren Sie die Straße und gehen Sie durch den Park an der kleinen gelben Kirche vorbei. Die Bushaltestelle für die Busse zur Universität liegt rechts an der Straßenecke, direkt zu Beginn der Brücke über die Bahngleise ("Galgenberger Brücke"). Folgende Busse fahren zur Universität: a) Bus Nr. 6, Richtung "Universität/Klinikum". Steigen Sie an der Haltestelle "Universität Mensa" aus. b) Bus Nr. 11, Richtung "Universität / Burgweinting". Steigen Sie an der Haltestelle "Universität Mensa" aus. An der Universität angekommen - AAA Das International Office befindet sich auf dem Campus im Verwaltungsgebäude im Erdgeschoss, Zimmer 0.18a oder 0.16. Dort bekommen Sie Ihren Zimmerschlüssel. (Lagepläne Campusplan, Verwaltungsgebäude und International Office) Sprechzeiten: Während der Ankunftstage hat das International Office für neuankommende Studierende normalerweise folgende Öffnungszeiten: 9.00 bis 17.30. (Beachten Sie bitte die Informationen im Zimmerangebot, das Sie per Post bekommen!) Außerhalb der Ankunftstage sind die Sprechzeiten nur von 9.30 bis 11.30. Was mache ich am Wochenende oder nach 17:30? Wenn Sie später als 17.30 Uhr oder am Wochenende ankommen, müssen Sie sich zunächst ein Zimmer in einem Hotel oder in der Jugendherberge nehmen. Das International Office schickt Ihnen mit dem Zimmerangebot eine Liste mit allen Regensburger Hotels. Wenn Sie sehr früh am Morgen in Regensburg ankommen (z.B. mit dem Bus aus Polen), können Sie am Campus solange warten, bis unser Büro öffnet. Am besten warten Sie in der oberen Eingangshalle des Audimax Gebäudes ( gegenüber des Verwaltungsgebäudes). Christine Betzner - 05.06.2014 11:05 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/anreise/nicht-vergessen/index.html</field>
<field name="title">Nicht vergessen! - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/anreise/nicht-vergessen/index.html</field>
<field name="content">Nicht vergessen! - Universität Regensburg Nicht vergessen! - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Nicht vergessen! Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zur Anfahrt Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Nicht vergessen! Was muss ich unbedingt noch organisieren, bevor ich nach Regensburg komme? EU-Bürger: Besorgen Sie sich bei ihrer Krankenversicherung den Krankenversicherungsnachweis (EHIC oder ein ähnliches Dokument). Bitte teilen Sie dem International Official mit, an welchem der beiden Ankunftstage Sie nach Regensburg kommen. Diese Mitteilung sollte nicht später als 2 Wochen vor den Ankunftstagen gesendet werden! Bringen Sie einen Zettel mit der Bankverbindung (Name und Adresse der Bank, Kontonummer, Banknummer, IBAN und Swiftcode) in Ihrer Heimat mit. Wenn Sie nach Ihrem Studienaufenthalt wieder nach Hause fahren, braucht das Studentenwerk bzw. Ihr Wohnheim ein Konto, auf das Ihre Kaution zurücküberwiesen werden kann. Erkundigen Sie sich bei Ihrem Studienberater an Ihrer Heimat- Universität über die Anzahl und Art (Vorlesungen, Seminare, etc.) die Sie in Regensburg belegen sollten. ? Bitte erkundigen Sie sich, an wen bei Ihrer Universität nach Beendigung Ihres Aufenthalts das ?Transcript of Records? geschickt werden soll. Das International Office braucht dazu eine genaue Postadresse mit Namen eines Ansprechpartners und Bezeichnung der Abteilung/Fakultät. Bitte informieren Sie uns, wann Sie anreisen: International Office Universität Regensburg Universitätsstr. 31 93053 Regensburg Tel.: +49-941 943-2371/2306 Fax: +49-941 943-3882 E-Mail: susanne.gschnaidner@ur.de Christine Betzner - 05.06.2014 11:03 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Nicht vergessen! - Universität Regensburg Nicht vergessen! - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Nicht vergessen! Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zur Anfahrt Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Nicht vergessen! Was muss ich unbedingt noch organisieren, bevor ich nach Regensburg komme? EU-Bürger: Besorgen Sie sich bei ihrer Krankenversicherung den Krankenversicherungsnachweis (EHIC oder ein ähnliches Dokument). Bitte teilen Sie dem International Official mit, an welchem der beiden Ankunftstage Sie nach Regensburg kommen. Diese Mitteilung sollte nicht später als 2 Wochen vor den Ankunftstagen gesendet werden! Bringen Sie einen Zettel mit der Bankverbindung (Name und Adresse der Bank, Kontonummer, Banknummer, IBAN und Swiftcode) in Ihrer Heimat mit. Wenn Sie nach Ihrem Studienaufenthalt wieder nach Hause fahren, braucht das Studentenwerk bzw. Ihr Wohnheim ein Konto, auf das Ihre Kaution zurücküberwiesen werden kann. Erkundigen Sie sich bei Ihrem Studienberater an Ihrer Heimat- Universität über die Anzahl und Art (Vorlesungen, Seminare, etc.) die Sie in Regensburg belegen sollten. ? Bitte erkundigen Sie sich, an wen bei Ihrer Universität nach Beendigung Ihres Aufenthalts das ?Transcript of Records? geschickt werden soll. Das International Office braucht dazu eine genaue Postadresse mit Namen eines Ansprechpartners und Bezeichnung der Abteilung/Fakultät. Bitte informieren Sie uns, wann Sie anreisen: International Office Universität Regensburg Universitätsstr. 31 93053 Regensburg Tel.: +49-941 943-2371/2306 Fax: +49-941 943-3882 E-Mail: susanne.gschnaidner@ur.de Christine Betzner - 05.06.2014 11:03 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/anreise/visum-aufenthaltserlaubnis/index.html</field>
<field name="title">Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/anreise/visum-aufenthaltserlaubnis/index.html</field>
<field name="content">Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Nicht vergessen! Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zur Anfahrt Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zum Thema Visum und Aufenthaltserlaubnis finden Sie hier. Lorena Zander - 30.11.2012 11:07 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Nicht vergessen! Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zur Anfahrt Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Visum und Aufenthaltserlaubnis Informationen zum Thema Visum und Aufenthaltserlaubnis finden Sie hier. Lorena Zander - 30.11.2012 11:07 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/bewerbung/dokumente/index.html</field>
<field name="title">Bewerbungsdokumente - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/bewerbung/dokumente/index.html</field>
<field name="content">Bewerbungsdokumente - Universität Regensburg Bewerbungsdokumente - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Zeitplanung Bewerbungsdokumente Terminübersicht Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Bewerbungsdokumente Welche Bewerbungsdokumente muss ich ausfüllen (vor Ankunft)? Bewerbungsablauf (Flowchart) Bitte beachten Sie: Diese Dokumente sind nur für Studierende, die bereits von ihrer Heimatuniversität als Austauschstudierende nominiert wurden! Diese Formulare können Sie online ausfüllen und dann ausdrucken! Antrag auf Zulassung Zimmerantrag Sprachkursantrag Checkliste (kurz vor Ankunft) Jordi Balada Campo - 30.01.2013 13:52 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Bewerbungsdokumente - Universität Regensburg Bewerbungsdokumente - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Zeitplanung Bewerbungsdokumente Terminübersicht Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Bewerbungsdokumente Welche Bewerbungsdokumente muss ich ausfüllen (vor Ankunft)? Bewerbungsablauf (Flowchart) Bitte beachten Sie: Diese Dokumente sind nur für Studierende, die bereits von ihrer Heimatuniversität als Austauschstudierende nominiert wurden! Diese Formulare können Sie online ausfüllen und dann ausdrucken! Antrag auf Zulassung Zimmerantrag Sprachkursantrag Checkliste (kurz vor Ankunft) Jordi Balada Campo - 30.01.2013 13:52 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/bewerbung/terminuebersicht/index.html</field>
<field name="title">Terminübersicht - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/bewerbung/terminuebersicht/index.html</field>
<field name="content">Terminübersicht - Universität Regensburg Terminübersicht - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Zeitplanung Bewerbungsdokumente Terminübersicht Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Terminübersicht Wir haben für Sie eine Übersicht über die wichtigsten Termine im Laufe des akademischen Jahres vorbereitet. Diese Übersicht betrifft Ihre Ankunft in Regensburg, der Beginn des Sprach- und Orientierungskurses, die Einschreibung für die Kurse und vieles mehr. Diese Terminübersicht kann jedoch nur ungefähre Angaben liefern. Alle genauen Termine erhalten Sie gesondert in E-mails und in Briefen, die wir an Sie schicken. Bitte lesen Sie während Ihres Aufenthaltes nicht nur Ihre reguläre E-mail-Adresse, sondern auch immer ihre UR E-Mail-Adresse. Abhängig von der Dauer Ihres Aufenthaltes unterscheiden sich die Zeitpläne etwas: Zeitplan für Ihren Aufenthalt in Regensburg: Studierende, die nur für das Wintersemester kommen. Studierende, die für ein reguläres akademisches Jahr kommen (Winter- und Sommersemester) Studierende, die nur für das Sommersemester kommen Studierende, die für ein akademisches Jahr kommen, das mit dem Sommersemester beginnt (z.B. Austauschstudierende aus Australien) Lorena Zander - 27.11.2012 10:11 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Terminübersicht - Universität Regensburg Terminübersicht - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Zeitplanung Bewerbungsdokumente Terminübersicht Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Terminübersicht Wir haben für Sie eine Übersicht über die wichtigsten Termine im Laufe des akademischen Jahres vorbereitet. Diese Übersicht betrifft Ihre Ankunft in Regensburg, der Beginn des Sprach- und Orientierungskurses, die Einschreibung für die Kurse und vieles mehr. Diese Terminübersicht kann jedoch nur ungefähre Angaben liefern. Alle genauen Termine erhalten Sie gesondert in E-mails und in Briefen, die wir an Sie schicken. Bitte lesen Sie während Ihres Aufenthaltes nicht nur Ihre reguläre E-mail-Adresse, sondern auch immer ihre UR E-Mail-Adresse. Abhängig von der Dauer Ihres Aufenthaltes unterscheiden sich die Zeitpläne etwas: Zeitplan für Ihren Aufenthalt in Regensburg: Studierende, die nur für das Wintersemester kommen. Studierende, die für ein reguläres akademisches Jahr kommen (Winter- und Sommersemester) Studierende, die nur für das Sommersemester kommen Studierende, die für ein akademisches Jahr kommen, das mit dem Sommersemester beginnt (z.B. Austauschstudierende aus Australien) Lorena Zander - 27.11.2012 10:11 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/bewerbung/zeitplanung/index.html</field>
<field name="title">Zeitplanung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/bewerbung/zeitplanung/index.html</field>
<field name="content">Zeitplanung - Universität Regensburg Zeitplanung - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Zeitplanung Bewerbungsdokumente Terminübersicht Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Zeitplanung Wann soll ich nach Regensburg kommen? Planen Sie bitte Ihre Anreise nach Regensburg Je nachdem, ob Sie an Orientierungskurs oder an den intensivsprachkurs teilnehmen. Semesterdaten mit Anreisetage, Orientierung und Intensivsprachkurs Anreisetage Die genauen Anreisetage finden Sie in in Ihrem Informationspaket, das Sie ca. Mitte Juni bzw. Mitte Januar von uns per Post bekommen. Bitte buchen Sie Ihre Flüge bzw. planen Sie Ihre Anreise so, dass Sie genau an diesen zwei im Infopaket angegebenen Tagen in Regensburg ankommen! An den Anreisetagen können Sie bei uns den Schlüssel für ihr Wohnheim-Zimmer abholen. Sie bekommen außerdem wichtige erste Informationen zu Ihrem Studium und dem weiteren Ablauf des Orientierungskurses/ Intensivsprachkurses. Alle Austauschstudierenden, die für das reguläre Semester zu uns kommen, sollten mit folgenden Anreisertagen rechnen: Start zum Wintersemester Foto: Regensburg Tourismus GmbH für eine Teilnahme am Intensivsprachkurs: erster und zweiter Werktag im September für eine Teilnahme am Orientierungskurs: erster und zweiter Werktag im Oktober Start zum Sommersemester Start im Sommersemester: Foto: Regensburg Tourismus GmbH für eine Teilnahme am Intensivsprachkurs: erster und zweiter Werktag im März für eine Teilnahme am Orientierungskurs: erster und zweiter Werktag im April ILC - Intensivsprachkurs Vorbereitender Intensivsprachkurs Die Universität Regensburg bietet vor dem eigentlichen Semesterbeginn einen Intensivsprachkurs für Studierende von Partnerhochschulen an, die Deutsch nur auf Anfängerniveau sprechen (Niveaus A1 bis B1+). Der Kurs beginnt ca. 5-6 Wochen vor Vorlesungsbeginn (also Anfang März bzw. Anfang September). Tutoren begleiten und beraten die Studierenden während der gesamten Kursdauer und helfen ihnen bei der Orientierung in Regensburg und beim Erledigen aller Formalitäten. Der Kurs umfasst ca. 160-180 Unterrichtsstunden. Für erfolgreiche und regelmäßige Teilnahme werden 14-18 ECTS vergeben. Die Kursgebühr für Teilnehmer am ERASMUS-Programm beträgt derzeit EUR 270, für Teilnehmer anderer Austauschprogramme EUR 400. Die Kursgebühr beinhaltet neben den Unterrichtskosten auch Orientierung und ein Ausflugsprogramm. Kosten für Unterbringung und Lebensunterhalt sind nicht enthalten. Die Universität Regensburg vergibt an Studierende einiger Partneruniversitäten (v.a. aus sozial schwächeren Ländern) Sprachkursstipendien. Wenn Sie unsicher sind, ob Sie ein solches Stipendium erhalten können, fragen Sie bitte beim Auslandsamt nach. Bitte beachten Sie: Dieser Kurs sollte von allen Studierenden besucht werden, deren bisherige Deutschkenntnisse unterhalb des Niveau B2 liegen. Das Rahmenprogramm und die Orientierungsphase des Intensivsprachkurses werden auf deutsch und englisch abgehalten. Obwohl der Kurs sehr intensiv ist, werden Studierende, die nur mit Kenntnissen auf Grundstufenniveau anreisen, höchstwahrscheinlich auch nach dem Kurs nicht in der Lage sein, deutschen Vorlesungen zu folgen. Deshalb empfehlen wir, auch während des Semesters weitere Deutschkurse zu belegen. Studierende, deren Deutschkenntnisse mittlerem und gutem Niveau (mehr als 400 Stunden Deutschunterricht bzw. Sprachniveau B2 und darüber) entsprechen, sollten am regulären Orientierungskurs teilnehmen. Orientierungskurs Der Orientierungskurs Der Orientierungskurs beginnt ca. 2 Wochen vor Vorlesungsbeginn und bietet allgemeine Orientierung, eine landeskundliche Einführung, Informationen zum Studium an der Universität Regensburg (Einschreibung, Kurswahl, Stundenplan), Unterstützung bei den Formalitäten ( z.B. Ausländerbehörde, Krankenversicherung), sowie Stadt- und Campusführungen. Im Rahmen des Orientierungskurses findet auch ein obligatorischer Deutsch-Einstufungstest statt. An diesem Test muss jeder teilnehmen, der Kurse in Deutsch als Fremdsprache belegen will. Die Unterrichtssprache des Orientierungskurses ist deutsch! Wessen Deutschkenntnisse noch nicht ausreichen, um deutschen Vorlesungen zu folgen, soll bitte am Intensivsprachkurs teilnehmen. Bitte kommen Sie rechtzeitig zum Orientierungskurs nach Regensburg. Dieser Kurs ist speziell für Sie als Austauschstudierende da und soll Antworten auf alle Ihre Fragen geben. Sie ersparen sich und uns dadurch viel Mühe! Christine Betzner - 25.03.2014 12:56 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Zeitplanung - Universität Regensburg Zeitplanung - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Zeitplanung Bewerbungsdokumente Terminübersicht Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Zeitplanung Wann soll ich nach Regensburg kommen? Planen Sie bitte Ihre Anreise nach Regensburg Je nachdem, ob Sie an Orientierungskurs oder an den intensivsprachkurs teilnehmen. Semesterdaten mit Anreisetage, Orientierung und Intensivsprachkurs Anreisetage Die genauen Anreisetage finden Sie in in Ihrem Informationspaket, das Sie ca. Mitte Juni bzw. Mitte Januar von uns per Post bekommen. Bitte buchen Sie Ihre Flüge bzw. planen Sie Ihre Anreise so, dass Sie genau an diesen zwei im Infopaket angegebenen Tagen in Regensburg ankommen! An den Anreisetagen können Sie bei uns den Schlüssel für ihr Wohnheim-Zimmer abholen. Sie bekommen außerdem wichtige erste Informationen zu Ihrem Studium und dem weiteren Ablauf des Orientierungskurses/ Intensivsprachkurses. Alle Austauschstudierenden, die für das reguläre Semester zu uns kommen, sollten mit folgenden Anreisertagen rechnen: Start zum Wintersemester Foto: Regensburg Tourismus GmbH für eine Teilnahme am Intensivsprachkurs: erster und zweiter Werktag im September für eine Teilnahme am Orientierungskurs: erster und zweiter Werktag im Oktober Start zum Sommersemester Start im Sommersemester: Foto: Regensburg Tourismus GmbH für eine Teilnahme am Intensivsprachkurs: erster und zweiter Werktag im März für eine Teilnahme am Orientierungskurs: erster und zweiter Werktag im April ILC - Intensivsprachkurs Vorbereitender Intensivsprachkurs Die Universität Regensburg bietet vor dem eigentlichen Semesterbeginn einen Intensivsprachkurs für Studierende von Partnerhochschulen an, die Deutsch nur auf Anfängerniveau sprechen (Niveaus A1 bis B1+). Der Kurs beginnt ca. 5-6 Wochen vor Vorlesungsbeginn (also Anfang März bzw. Anfang September). Tutoren begleiten und beraten die Studierenden während der gesamten Kursdauer und helfen ihnen bei der Orientierung in Regensburg und beim Erledigen aller Formalitäten. Der Kurs umfasst ca. 160-180 Unterrichtsstunden. Für erfolgreiche und regelmäßige Teilnahme werden 14-18 ECTS vergeben. Die Kursgebühr für Teilnehmer am ERASMUS-Programm beträgt derzeit EUR 270, für Teilnehmer anderer Austauschprogramme EUR 400. Die Kursgebühr beinhaltet neben den Unterrichtskosten auch Orientierung und ein Ausflugsprogramm. Kosten für Unterbringung und Lebensunterhalt sind nicht enthalten. Die Universität Regensburg vergibt an Studierende einiger Partneruniversitäten (v.a. aus sozial schwächeren Ländern) Sprachkursstipendien. Wenn Sie unsicher sind, ob Sie ein solches Stipendium erhalten können, fragen Sie bitte beim Auslandsamt nach. Bitte beachten Sie: Dieser Kurs sollte von allen Studierenden besucht werden, deren bisherige Deutschkenntnisse unterhalb des Niveau B2 liegen. Das Rahmenprogramm und die Orientierungsphase des Intensivsprachkurses werden auf deutsch und englisch abgehalten. Obwohl der Kurs sehr intensiv ist, werden Studierende, die nur mit Kenntnissen auf Grundstufenniveau anreisen, höchstwahrscheinlich auch nach dem Kurs nicht in der Lage sein, deutschen Vorlesungen zu folgen. Deshalb empfehlen wir, auch während des Semesters weitere Deutschkurse zu belegen. Studierende, deren Deutschkenntnisse mittlerem und gutem Niveau (mehr als 400 Stunden Deutschunterricht bzw. Sprachniveau B2 und darüber) entsprechen, sollten am regulären Orientierungskurs teilnehmen. Orientierungskurs Der Orientierungskurs Der Orientierungskurs beginnt ca. 2 Wochen vor Vorlesungsbeginn und bietet allgemeine Orientierung, eine landeskundliche Einführung, Informationen zum Studium an der Universität Regensburg (Einschreibung, Kurswahl, Stundenplan), Unterstützung bei den Formalitäten ( z.B. Ausländerbehörde, Krankenversicherung), sowie Stadt- und Campusführungen. Im Rahmen des Orientierungskurses findet auch ein obligatorischer Deutsch-Einstufungstest statt. An diesem Test muss jeder teilnehmen, der Kurse in Deutsch als Fremdsprache belegen will. Die Unterrichtssprache des Orientierungskurses ist deutsch! Wessen Deutschkenntnisse noch nicht ausreichen, um deutschen Vorlesungen zu folgen, soll bitte am Intensivsprachkurs teilnehmen. Bitte kommen Sie rechtzeitig zum Orientierungskurs nach Regensburg. Dieser Kurs ist speziell für Sie als Austauschstudierende da und soll Antworten auf alle Ihre Fragen geben. Sie ersparen sich und uns dadurch viel Mühe! Christine Betzner - 25.03.2014 12:56 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/formalitaeten/einschreibung/index.html</field>
<field name="title">Einschreibung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/formalitaeten/einschreibung/index.html</field>
<field name="content">Einschreibung - Universität Regensburg Einschreibung - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Visum und Aufenthaltserlaubnis Krankenversicherung Einschreibung Konto und Geld Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Einschreibung Was müssen Sie bei der Einschreibung beachten? Ohne den Nachweis einer Krankenversicherung darf die Universität Regensburg die Einschreibung nicht vornehmen. Sie müssen daher bei der Einschreibung eine Versicherungsbescheinigung vorlegen. Gehen Sie daher vor der Einschreibung zu einer gesetzlichen Krankenversicherung in Regensburg (Adressen gibt Ihnen das International Office bei der Ankunft in Regensburg). Dort erhalten Sie entweder den Nachweis, dass Sie die deutsche gesetzliche Krankenversicherung abgeschlossen haben, oder dass Sie von der Versicherungspflicht befreit sind (aufgrund der Europäischen  Krankenversicherungskarte EHIC oder eines entsprechenden anderen Versicherungsnachweis). Diesen Nachweis müssen Sie bei der Einschreibung in der Studentenkanzlei vorlegen. Nach der Einschreibung können Sie die Aufenthaltserlaubnis beantragen. Christine Betzner - 05.06.2014 10:49 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Einschreibung - Universität Regensburg Einschreibung - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Visum und Aufenthaltserlaubnis Krankenversicherung Einschreibung Konto und Geld Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Einschreibung Was müssen Sie bei der Einschreibung beachten? Ohne den Nachweis einer Krankenversicherung darf die Universität Regensburg die Einschreibung nicht vornehmen. Sie müssen daher bei der Einschreibung eine Versicherungsbescheinigung vorlegen. Gehen Sie daher vor der Einschreibung zu einer gesetzlichen Krankenversicherung in Regensburg (Adressen gibt Ihnen das International Office bei der Ankunft in Regensburg). Dort erhalten Sie entweder den Nachweis, dass Sie die deutsche gesetzliche Krankenversicherung abgeschlossen haben, oder dass Sie von der Versicherungspflicht befreit sind (aufgrund der Europäischen  Krankenversicherungskarte EHIC oder eines entsprechenden anderen Versicherungsnachweis). Diesen Nachweis müssen Sie bei der Einschreibung in der Studentenkanzlei vorlegen. Nach der Einschreibung können Sie die Aufenthaltserlaubnis beantragen. Christine Betzner - 05.06.2014 10:49 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/formalitaeten/konto-geld/index.html</field>
<field name="title">Konto und Geld - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/formalitaeten/konto-geld/index.html</field>
<field name="content">Konto und Geld - Universität Regensburg Konto und Geld - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Visum und Aufenthaltserlaubnis Krankenversicherung Einschreibung Konto und Geld Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Konto und Geld Wie viel Geld muss ich mitbringen? Insgesamt brauchen die meisten Studierenden mindestens ? 650,- pro Monat zum Leben inkl. Miete für das Zimmer. Pro Semester müssen Sie mit ca. ? 100,- für Bücher und mindestens ? 50,- für anderes Studienmaterial rechnen. Dazu kommen noch ca. ? 127,- für den Studentenwerksbeitrag (inkl. Semesterticket für den Bus), das alle Studierenden kaufen müssen. Bringen Sie deshalb genug Bargeld oder Traveller-Schecks mit nach Deutschland, um alle Ausgaben im ersten Monat bezahlen zu können! Geldüberweisungen aus dem Ausland benötigen oft 2 Wochen, bis sie auf einem deutschen Konto angekommen sind. Denken Sie daran, dass Sie die Miete für den ersten Monat bereits kurz nach Ankunft bezahlen müssen. Muss ich mir ein Bankkonto eröffnen? Wenn Sie in Regensburg angekommen sind, müssen Sie auf jeden Fall ein Girokonto (kein Sparkonto) hier eröffnen. Das Studentenwerk braucht eine deutsche Kontonummer für die Mietzahlungen. Auf keinen Fall kann die Miete per Kreditkarte bezahlt werden. Banken sind werktags in der Regel von 9.00 bis 16.00 Uhr und donnerstags bis 17.30 geöffnet. Manche Filialen haben mittags zwischen 13 Uhr und 14.30 Uhr geschlossen. Um ein Konto zu eröffnen, müssen Sie Ihren Pass und Ihren Zulassungsbescheid vorlegen. Adressen von Banken in Regensburg erhalten Sie bei Ihrer Ankunft im International Office. Kredit- / Bankkarten oder Bargeld? Am einfachsten bezahlt man in Deutschland immer noch mit Bargeld. Kreditkarten werden hier noch nicht überall akzeptiert. Bringen Sie daher genügend Bargeld für die erste Zeit mit. Mit einer EC-Karte und Ihrer Geheimnummer können Sie auch an Geldautomaten Geld bekommen. Euroschecks werden nicht mehr akzeptiert und Traveller-Schecks werden nur teilweise von den Banken eingelöst. Ihre Miete und Ihre Versicherung ( gilt nicht, wenn Sie eine Europäische Versicherungskarte EHIC haben) müssen Sie über ein deutsches Konto überweisen. Christine Betzner - 05.06.2014 10:51 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Konto und Geld - Universität Regensburg Konto und Geld - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Visum und Aufenthaltserlaubnis Krankenversicherung Einschreibung Konto und Geld Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Konto und Geld Wie viel Geld muss ich mitbringen? Insgesamt brauchen die meisten Studierenden mindestens ? 650,- pro Monat zum Leben inkl. Miete für das Zimmer. Pro Semester müssen Sie mit ca. ? 100,- für Bücher und mindestens ? 50,- für anderes Studienmaterial rechnen. Dazu kommen noch ca. ? 127,- für den Studentenwerksbeitrag (inkl. Semesterticket für den Bus), das alle Studierenden kaufen müssen. Bringen Sie deshalb genug Bargeld oder Traveller-Schecks mit nach Deutschland, um alle Ausgaben im ersten Monat bezahlen zu können! Geldüberweisungen aus dem Ausland benötigen oft 2 Wochen, bis sie auf einem deutschen Konto angekommen sind. Denken Sie daran, dass Sie die Miete für den ersten Monat bereits kurz nach Ankunft bezahlen müssen. Muss ich mir ein Bankkonto eröffnen? Wenn Sie in Regensburg angekommen sind, müssen Sie auf jeden Fall ein Girokonto (kein Sparkonto) hier eröffnen. Das Studentenwerk braucht eine deutsche Kontonummer für die Mietzahlungen. Auf keinen Fall kann die Miete per Kreditkarte bezahlt werden. Banken sind werktags in der Regel von 9.00 bis 16.00 Uhr und donnerstags bis 17.30 geöffnet. Manche Filialen haben mittags zwischen 13 Uhr und 14.30 Uhr geschlossen. Um ein Konto zu eröffnen, müssen Sie Ihren Pass und Ihren Zulassungsbescheid vorlegen. Adressen von Banken in Regensburg erhalten Sie bei Ihrer Ankunft im International Office. Kredit- / Bankkarten oder Bargeld? Am einfachsten bezahlt man in Deutschland immer noch mit Bargeld. Kreditkarten werden hier noch nicht überall akzeptiert. Bringen Sie daher genügend Bargeld für die erste Zeit mit. Mit einer EC-Karte und Ihrer Geheimnummer können Sie auch an Geldautomaten Geld bekommen. Euroschecks werden nicht mehr akzeptiert und Traveller-Schecks werden nur teilweise von den Banken eingelöst. Ihre Miete und Ihre Versicherung ( gilt nicht, wenn Sie eine Europäische Versicherungskarte EHIC haben) müssen Sie über ein deutsches Konto überweisen. Christine Betzner - 05.06.2014 10:51 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/formalitaeten/visum-aufenthaltserlaubnis/index.html</field>
<field name="title">Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/formalitaeten/visum-aufenthaltserlaubnis/index.html</field>
<field name="content">Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Visum und Aufenthaltserlaubnis Krankenversicherung Einschreibung Konto und Geld Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Visum und Aufenthaltserlaubnis (falls erforderlich) EU-Bürger und solche aus Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz, Israel, Kanada, Japan, Südkorea, Australien, Neuseeland, USA, Brasilien u.a. brauchen kein Visum! Eine vollständige Liste der Länder mit und ohne Visumspflicht gibt es auf der Homepage des Auswärtigen Amtes. Teilnehmer an Austauschprogrammen, die aus anderen Ländern kommen, müssen ein sogenanntes ?Visum zu Studienzwecken? beantragen. Dieses Visum muss Ihnen die deutsche Botschaft oder das deutsche Konsulat in Ihrem Heimatland ausstellen. Ihr Visum zu Studienzwecken muss innerhalb von 3 Monaten bei der Ausländerbehörde in Regensburg in eine sogenannte ?Aufenthaltserlaubnis? umgewandelt werden. Reisen Sie auf keinen Fall als Tourist ein! Ein Touristenvisum kann, sobald Sie nach Deutschland eingereist sind, nicht im Nachhinein in ein Studentenvisum umgewandelt werden. Achten Sie darauf, dass Ihr Reisepass für Ihre gesamte Zeit in Deutschland gültig ist. Christine Betzner - 29.11.2012 09:39 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Visum und Aufenthaltserlaubnis - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Visum und Aufenthaltserlaubnis Krankenversicherung Einschreibung Konto und Geld Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Visum und Aufenthaltserlaubnis (falls erforderlich) EU-Bürger und solche aus Island, Liechtenstein, Norwegen, Schweiz, Israel, Kanada, Japan, Südkorea, Australien, Neuseeland, USA, Brasilien u.a. brauchen kein Visum! Eine vollständige Liste der Länder mit und ohne Visumspflicht gibt es auf der Homepage des Auswärtigen Amtes. Teilnehmer an Austauschprogrammen, die aus anderen Ländern kommen, müssen ein sogenanntes ?Visum zu Studienzwecken? beantragen. Dieses Visum muss Ihnen die deutsche Botschaft oder das deutsche Konsulat in Ihrem Heimatland ausstellen. Ihr Visum zu Studienzwecken muss innerhalb von 3 Monaten bei der Ausländerbehörde in Regensburg in eine sogenannte ?Aufenthaltserlaubnis? umgewandelt werden. Reisen Sie auf keinen Fall als Tourist ein! Ein Touristenvisum kann, sobald Sie nach Deutschland eingereist sind, nicht im Nachhinein in ein Studentenvisum umgewandelt werden. Achten Sie darauf, dass Ihr Reisepass für Ihre gesamte Zeit in Deutschland gültig ist. Christine Betzner - 29.11.2012 09:39 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/studium/ects/index.html</field>
<field name="title">ECTS - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/studium/ects/index.html</field>
<field name="content">ECTS - Universität Regensburg ECTS - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Kurswahl ECTS Überblick ECTS in den Fakultäten Vorgaben für ECTS Studierende ECTS Benotung Vorlesungsverzeichnis Englischsprachiges Kursangebot Transkript Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt ECTS ECTS, dem European Credit Transfer System, bietet die Möglichkeit, Lernleistung zu messen, zu vergleichen und sie von einer Institution zur anderen zu übertragen. Damit wird die Anerkennung von Studienleistungen aus dem Ausland wesentlich erleichtert. Hierzu finden Sie genauere Informationen über: ECTS Überblick ECTS in den Fakultäten Anforderungen für ECTS Studierende ECTS Benotung Vorlesungsverzeichnis Christine Betzner - 05.09.2013 11:49 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">ECTS - Universität Regensburg ECTS - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Kurswahl ECTS Überblick ECTS in den Fakultäten Vorgaben für ECTS Studierende ECTS Benotung Vorlesungsverzeichnis Englischsprachiges Kursangebot Transkript Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt ECTS ECTS, dem European Credit Transfer System, bietet die Möglichkeit, Lernleistung zu messen, zu vergleichen und sie von einer Institution zur anderen zu übertragen. Damit wird die Anerkennung von Studienleistungen aus dem Ausland wesentlich erleichtert. Hierzu finden Sie genauere Informationen über: ECTS Überblick ECTS in den Fakultäten Anforderungen für ECTS Studierende ECTS Benotung Vorlesungsverzeichnis Christine Betzner - 05.09.2013 11:49 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/studium/kurswahl/index.html</field>
<field name="title">Kurswahl - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/studium/kurswahl/index.html</field>
<field name="content">Kurswahl - Universität Regensburg Kurswahl - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Kurswahl ECTS Englischsprachiges Kursangebot Transkript Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Kurswahl Zusammenstellen des Stundenplans / Learning Agreement Wenn Sie Ihren Aufenthalt planen, möchten Sie selbstverständlich wissen, welche Kurse Sie in Regensburg besuchen können und wie Ihr Stundenplan aussehen wird. Wenn Sie mit dem ERASMUS-Programm nach Regensburg kommen, müssen Sie außerdem bereits kurz nach ihrer Nominierung ein sogenanntes Learning Agreement abgeben. Mit diesem Learning Agreement planen Sie Ihr Studium in Regensburg und sichern sich die spätere Anerkennung Ihrer Kurswahl an Ihrer Heimatuniversität. Unser Vorlesungsverzeichnis wird Ende Juli für das kommende Wintersemester veröffentlicht und Ende Januar für das kommende Sommersemester. Das ist normalerweise zu spät, um das Learning Agreement zu erstellen. Deswegen arbeiten Sie am besten mit dem Vorlesungsverzeichnis der vorherigen Semester. In vielen Fächern (Wirtschaft, Jura, Naturwissenschaften) ähnelt sich das Kursangebot. In Fächern, bei denen es kein standartisiertes Kursangebot gibt (Sprach- und Literaturwissenschaften, Geschichte, Politik usw.), d.h. bei denen die Themen der Seminare und Vorlesungen jedes Semester wechseln, empfehlen wir sich zunächst nur Kurstypen auszusuchen, z.B. ?Proseminar in Neuerer Deutscher Literaturwissenschaft? oder ?Vorlesung und Übung in Marketing?. Präzisieren Sie Ihre Kursplanung erst nach der Ankunft in Regensburg! Die neuen und alten Vorlesungsverzeichnisse werden veröffentlicht unter: http://www.lsf.uni-regensburg.de Informationen zu ECTS-Punkten finden Sie hier. So können Sie sich bereits vor Ankunft vorbereiten Sprechen Sie mit dem Programmbeauftragten Ihrer Heimatuni über die Anzahl und Art (z.B. Vorlesung, Übung etc.) der Kurse, die Sie in Regensburg belegen sollten sowie über die Anzahl der Prüfungen, die Sie in Regensburg ablegen sollten. Für Fächer, die häufig von unseren Austauschstudierenden belegt werden, haben wir auf unserer Homepage konkrete Informationen über das Kursangebot und die Kreditpunkte pro Kurs bereitgestellt bzw. geben Ihnen die notwendigen Links. Lesen Sie hierzu die Rubrik ECTS. Auch die Homepages der einzelnen Fakultäten bieten teilweise eine gute Übersicht über angebotene Lehrveranstaltungen und Sie können sich bereits hier einen Eindruck über die Fakultät verschaffen. Es gibt keine zentrale Anmeldung für Kurse. Daher ist es wichtig, rechtzeitig in Regensburg zu sein. Halten Sie sich deswegen an unsere Ankunftstage! Welche Kurse können Sie wählen? Grundsätzlich haben Sie freie Kurswahl in allen Fakultäten, vorausgesetzt Sie haben das nötige Vorwissen (Ausnahme: Medizin, Zahnmedizin, Biochemie, Pharmazie und Anglistik/Amerikanistik). Studierende der Medizin, Chemie und Pharmazie sollten vorher Kontakt mit den Austauschkoordinatoren der jeweiligen Fakultät aufnehmen (?Departmental Coordinator?), um die Kurswahl abzustimmen, besonders, wenn sie praktische Kurse (Laborkurse) belegen wollen. Die normale Kursbelegung pro Semester beträgt 30 ECTS credits. Zusätzlich zu Ihren Fachkursen können Sie während des Semesters Deutschkurse belegen oder auch andere Fremdsprachen lernen. Studienbetrieb Im deutschen Hochschulstudium wird von den Studierenden ein gewisses Maß an Eigenverantwortung erwartet. Es gibt z.B. keinen festen Stundenplan, sondern es ist die Aufgabe der Studierenden, sich ihr Kursprogramm selbst zusammenzustellen. Verschiedene Einrichtungen können Sie aber dabei unterstützen, sich an der Universität zurechtzufinden. Lehrangebot Über das Lehrangebot in einem Semester informiert das Vorlesungsverzeichnis . Die dort gemachten Angaben sind mit den aktuelleren Anschlägen an den Schwarzen Brettern der Institute und Fakultäten zu vergleichen. Stundenplan Aus diesen Angaben stellen sich die Studierenden ihr Programm für das Semester selbst zusammen. Hilfe und Ratschläge bei dieser Aufgabe geben die Programmbeauftragten. Das sind Dozenten und Dozentinnen der einzelnen Fächer, die speziell die Aufgabe haben, Austauschstudierende bei der Auswahl ihres Programms zu helfen. Alle ausländischen Studierenden sollten sich in ihrem Fach dem Programmbeauftragten vorstellen! Zusätzliche Hilfestellung geben die Einführungsveranstaltungen der einzelnen Institute. Die Termine dieser Einführungsveranstaltungen erfahren Sie vor Studienbeginn im International Office. Leistungsnachweise ("Scheine") Es gibt zwar ein zentrales Computersystem, das die Kursbelegung und die Noten der meisten deutschen Studierenden erfasst, zu diesem System haben die Austauschstudierenden aber leider keinen Zugang.  Austauschstudierende erhalten deswegen am Ende des Semesters von den Lehrern eine Bescheinigung über die Kurse, die sie belegt haben. Diese Bescheinigung nennt man im Universitätssystem ?Schein". Scheine des Lehrgebiets "Deutsch als Fremdsprache" und die meisten Scheine in den Wirtschaftswissenschaften werden automatisch  direkt ans International Office gesendet. Für alle anderen Scheine gilt: Wenn der Schein erst ausgestellt wird, nachdem sie bereits nach Hause abgereist sind, dann müssen die Austauschstudierenden bei den Dozenten veranlassen, dass diese Scheine ins International Office gesendet werden. Scheine, die bereits vor Abreise fertig sind, müssen die Studierenden  selbst bei den Dozenten (bzw. den Lehrstuhl-Sekretariaten) abholen und Kopien davon im International Office abgeben. Nur so bekommen Sie Ihr Transcript of Records. Christine Betzner - 05.06.2014 10:54 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Kurswahl - Universität Regensburg Kurswahl - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Kurswahl ECTS Englischsprachiges Kursangebot Transkript Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Kurswahl Zusammenstellen des Stundenplans / Learning Agreement Wenn Sie Ihren Aufenthalt planen, möchten Sie selbstverständlich wissen, welche Kurse Sie in Regensburg besuchen können und wie Ihr Stundenplan aussehen wird. Wenn Sie mit dem ERASMUS-Programm nach Regensburg kommen, müssen Sie außerdem bereits kurz nach ihrer Nominierung ein sogenanntes Learning Agreement abgeben. Mit diesem Learning Agreement planen Sie Ihr Studium in Regensburg und sichern sich die spätere Anerkennung Ihrer Kurswahl an Ihrer Heimatuniversität. Unser Vorlesungsverzeichnis wird Ende Juli für das kommende Wintersemester veröffentlicht und Ende Januar für das kommende Sommersemester. Das ist normalerweise zu spät, um das Learning Agreement zu erstellen. Deswegen arbeiten Sie am besten mit dem Vorlesungsverzeichnis der vorherigen Semester. In vielen Fächern (Wirtschaft, Jura, Naturwissenschaften) ähnelt sich das Kursangebot. In Fächern, bei denen es kein standartisiertes Kursangebot gibt (Sprach- und Literaturwissenschaften, Geschichte, Politik usw.), d.h. bei denen die Themen der Seminare und Vorlesungen jedes Semester wechseln, empfehlen wir sich zunächst nur Kurstypen auszusuchen, z.B. ?Proseminar in Neuerer Deutscher Literaturwissenschaft? oder ?Vorlesung und Übung in Marketing?. Präzisieren Sie Ihre Kursplanung erst nach der Ankunft in Regensburg! Die neuen und alten Vorlesungsverzeichnisse werden veröffentlicht unter: http://www.lsf.uni-regensburg.de Informationen zu ECTS-Punkten finden Sie hier. So können Sie sich bereits vor Ankunft vorbereiten Sprechen Sie mit dem Programmbeauftragten Ihrer Heimatuni über die Anzahl und Art (z.B. Vorlesung, Übung etc.) der Kurse, die Sie in Regensburg belegen sollten sowie über die Anzahl der Prüfungen, die Sie in Regensburg ablegen sollten. Für Fächer, die häufig von unseren Austauschstudierenden belegt werden, haben wir auf unserer Homepage konkrete Informationen über das Kursangebot und die Kreditpunkte pro Kurs bereitgestellt bzw. geben Ihnen die notwendigen Links. Lesen Sie hierzu die Rubrik ECTS. Auch die Homepages der einzelnen Fakultäten bieten teilweise eine gute Übersicht über angebotene Lehrveranstaltungen und Sie können sich bereits hier einen Eindruck über die Fakultät verschaffen. Es gibt keine zentrale Anmeldung für Kurse. Daher ist es wichtig, rechtzeitig in Regensburg zu sein. Halten Sie sich deswegen an unsere Ankunftstage! Welche Kurse können Sie wählen? Grundsätzlich haben Sie freie Kurswahl in allen Fakultäten, vorausgesetzt Sie haben das nötige Vorwissen (Ausnahme: Medizin, Zahnmedizin, Biochemie, Pharmazie und Anglistik/Amerikanistik). Studierende der Medizin, Chemie und Pharmazie sollten vorher Kontakt mit den Austauschkoordinatoren der jeweiligen Fakultät aufnehmen (?Departmental Coordinator?), um die Kurswahl abzustimmen, besonders, wenn sie praktische Kurse (Laborkurse) belegen wollen. Die normale Kursbelegung pro Semester beträgt 30 ECTS credits. Zusätzlich zu Ihren Fachkursen können Sie während des Semesters Deutschkurse belegen oder auch andere Fremdsprachen lernen. Studienbetrieb Im deutschen Hochschulstudium wird von den Studierenden ein gewisses Maß an Eigenverantwortung erwartet. Es gibt z.B. keinen festen Stundenplan, sondern es ist die Aufgabe der Studierenden, sich ihr Kursprogramm selbst zusammenzustellen. Verschiedene Einrichtungen können Sie aber dabei unterstützen, sich an der Universität zurechtzufinden. Lehrangebot Über das Lehrangebot in einem Semester informiert das Vorlesungsverzeichnis . Die dort gemachten Angaben sind mit den aktuelleren Anschlägen an den Schwarzen Brettern der Institute und Fakultäten zu vergleichen. Stundenplan Aus diesen Angaben stellen sich die Studierenden ihr Programm für das Semester selbst zusammen. Hilfe und Ratschläge bei dieser Aufgabe geben die Programmbeauftragten. Das sind Dozenten und Dozentinnen der einzelnen Fächer, die speziell die Aufgabe haben, Austauschstudierende bei der Auswahl ihres Programms zu helfen. Alle ausländischen Studierenden sollten sich in ihrem Fach dem Programmbeauftragten vorstellen! Zusätzliche Hilfestellung geben die Einführungsveranstaltungen der einzelnen Institute. Die Termine dieser Einführungsveranstaltungen erfahren Sie vor Studienbeginn im International Office. Leistungsnachweise ("Scheine") Es gibt zwar ein zentrales Computersystem, das die Kursbelegung und die Noten der meisten deutschen Studierenden erfasst, zu diesem System haben die Austauschstudierenden aber leider keinen Zugang.  Austauschstudierende erhalten deswegen am Ende des Semesters von den Lehrern eine Bescheinigung über die Kurse, die sie belegt haben. Diese Bescheinigung nennt man im Universitätssystem ?Schein". Scheine des Lehrgebiets "Deutsch als Fremdsprache" und die meisten Scheine in den Wirtschaftswissenschaften werden automatisch  direkt ans International Office gesendet. Für alle anderen Scheine gilt: Wenn der Schein erst ausgestellt wird, nachdem sie bereits nach Hause abgereist sind, dann müssen die Austauschstudierenden bei den Dozenten veranlassen, dass diese Scheine ins International Office gesendet werden. Scheine, die bereits vor Abreise fertig sind, müssen die Studierenden  selbst bei den Dozenten (bzw. den Lehrstuhl-Sekretariaten) abholen und Kopien davon im International Office abgeben. Nur so bekommen Sie Ihr Transcript of Records. Christine Betzner - 05.06.2014 10:54 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/studium/transkript/index.html</field>
<field name="title">Transkript - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/austausch-programmstudierende/studium/transkript/index.html</field>
<field name="content">Transkript - Universität Regensburg Transkript - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Kurswahl ECTS Englischsprachiges Kursangebot Transkript Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Transkript Was ist ein Transcript of Records? Auf dem Transcript of Records werden alle Kurse aufgelistet, die Sie während Ihres Aufenthalts an der Universität Regensburg besucht und für die Sie eine Leistung erbracht haben. Neben dem Titel, Stundenanzahl und Note wird auch die Anzahl der ECTS Punkte auf dem Zeugnis festgehalten. Ihre Heimatuniversität kann daraus ersehen, wie viel Arbeitsaufwand Sie für den jeweiligen Kurs hatten und mit welcher Kreditpunktzahl Ihre Studienleistung anerkannt wird. Wie bekomme ich ein Transcript of Records? Kurz nach Beginn des Semesters füllen Sie einen sogenannten Belegbogen aus. In dieses Formular schreiben Sie alle Kurse, die Sie während des aktuellen Semesters besuchen (Musterbelegbogen). Der Abgabetermin für den Belegbogen wird Ihnen während des Orientierungskurses vor Semesterbeginn mitgeteilt. Am Ende des Semesters bekommen Sie für Kurse, in denen Sie eine Leistung erbracht haben, sogenannte "Scheine" mit Note und Kreditpunktzahl. Bitte geben Sie jeweils eine Kopie des Originalscheins im International Office ab, bevor Sie abreisen. Sollte der Schein zum Zeitpunkt Ihrer Abreise noch nicht ausgestellt sein, weisen Sie die Dozenten bitte ausdrücklich darauf hin, dass sie den Schein ins International Office schicken. Das International Office sendet Ihnen dann das Transkript und den Originalschein zu, sobald das Transcript of Records vollständig ist. Für Fragen zum Transcript kontaktieren Sie bitte unsere studentische Hilfskraft: Frau Nicole Killisperger. Alle Formulare und Merkblätter sind in unserem Download-Bereich zu finden. Bitte beachten Sie: Sagen Sie auf jeden Fall vor Ihrer Abreise im International Office Bescheid, falls Sie einige Kurse, die im Belegbogen stehen, doch nicht gemacht wurden! Andernfalls wird auf den Schein gewartet ? und Sie warten lange auf Ihr Transkript! Christine Betzner - 05.06.2014 10:58 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
<field name="important">Transkript - Universität Regensburg Transkript - Universität Regensburg Startseite UR Austausch- und Programmstudierende Aktuelles Bewerbung Unterkunft Formalitäten Erasmus Formalitäten Deutschkurse Studium und Kurswahl Kurswahl ECTS Englischsprachiges Kursangebot Transkript Anreise Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Transkript Was ist ein Transcript of Records? Auf dem Transcript of Records werden alle Kurse aufgelistet, die Sie während Ihres Aufenthalts an der Universität Regensburg besucht und für die Sie eine Leistung erbracht haben. Neben dem Titel, Stundenanzahl und Note wird auch die Anzahl der ECTS Punkte auf dem Zeugnis festgehalten. Ihre Heimatuniversität kann daraus ersehen, wie viel Arbeitsaufwand Sie für den jeweiligen Kurs hatten und mit welcher Kreditpunktzahl Ihre Studienleistung anerkannt wird. Wie bekomme ich ein Transcript of Records? Kurz nach Beginn des Semesters füllen Sie einen sogenannten Belegbogen aus. In dieses Formular schreiben Sie alle Kurse, die Sie während des aktuellen Semesters besuchen (Musterbelegbogen). Der Abgabetermin für den Belegbogen wird Ihnen während des Orientierungskurses vor Semesterbeginn mitgeteilt. Am Ende des Semesters bekommen Sie für Kurse, in denen Sie eine Leistung erbracht haben, sogenannte "Scheine" mit Note und Kreditpunktzahl. Bitte geben Sie jeweils eine Kopie des Originalscheins im International Office ab, bevor Sie abreisen. Sollte der Schein zum Zeitpunkt Ihrer Abreise noch nicht ausgestellt sein, weisen Sie die Dozenten bitte ausdrücklich darauf hin, dass sie den Schein ins International Office schicken. Das International Office sendet Ihnen dann das Transkript und den Originalschein zu, sobald das Transcript of Records vollständig ist. Für Fragen zum Transcript kontaktieren Sie bitte unsere studentische Hilfskraft: Frau Nicole Killisperger. Alle Formulare und Merkblätter sind in unserem Download-Bereich zu finden. Bitte beachten Sie: Sagen Sie auf jeden Fall vor Ihrer Abreise im International Office Bescheid, falls Sie einige Kurse, die im Belegbogen stehen, doch nicht gemacht wurden! Andernfalls wird auf den Schein gewartet ? und Sie warten lange auf Ihr Transkript! Christine Betzner - 05.06.2014 10:58 Internationales Austausch- und Programmstudierende Susanne Gschnaidner Semesterdaten Vorlesungsverzeichnis Kurse auf Englisch KONTAKT  ?Información en español  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/englischsprachiges-kursangebot/</field>
<field name="title">Courses-taught in English - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/englischsprachiges-kursangebot/</field>
<field name="content">Courses-taught in English - Universität Regensburg Courses-taught in English - Universität Regensburg Startseite UR English-taught Courses Courses-taught in English UR offers courses taught in English for students from partner institutions as well as full master degree courses taught in English. general information information for exchange students information for degree-seeking students Christine Betzner - 08.11.2013 11:21 Internationales Englischsprachiges Kursangebot Christine Betzner   Exchange students Degree seeking students Course Catalogue CONTACT</field>
<field name="important">Courses-taught in English - Universität Regensburg Courses-taught in English - Universität Regensburg Startseite UR English-taught Courses Courses-taught in English UR offers courses taught in English for students from partner institutions as well as full master degree courses taught in English. general information information for exchange students information for degree-seeking students Christine Betzner - 08.11.2013 11:21 Internationales Englischsprachiges Kursangebot Christine Betzner   Exchange students Degree seeking students Course Catalogue CONTACT</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/erasmus/erasmus-formalitaeten/incomings/index.html</field>
<field name="title">Bereich Incomings - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/erasmus/erasmus-formalitaeten/incomings/index.html</field>
<field name="content">Bereich Incomings - Universität Regensburg Bereich Incomings - Universität Regensburg Startseite UR ERASMUS ERASMUS Incomings ERASMUS Outgoings Dozentenmobilität Personalmobilität Vorbereitende Besuche (PV) Erasmus Formalitäten Bereich Incomings Bereich Outgoings Bereich Incomings Transcript of Records Ausländische Austauschstudierende benötigen am Ende ihres Studienaufenthaltes ein Transcript of Records, das alle Studienergebnisse von Regensburg auflistet. Da die Kursnoten der Austauschstudierende jedoch nicht über Flexnow eingegeben werden können, müssen für Austauschstudierende weiterhin Einzelscheine ausgestellt werden. Informationen als Download: Merkblatt zur Ausstellung von Scheinen Mustervorlage für Scheine Mustervorlage für Scheine der Juristischen Fakultät Termin Unsere Partnerhochschulen benötigen das Transcript ihrer Studenten spätestens bis Ende September für die Anerkennung der Studienleistungen. Daher ist es unbedingt notwendig, dass Klausuren, Prüfungen, Seminararbeiten der Austauschstudierenden rechtzeitig korrigiert werden bzw. evtl. vorgezogen werden. Wir bauen in dieser Hinsicht auf Ihre Mitarbeit und danken Ihnen für Ihre Bereitschaft, den Austauschstudierenden mit flexiblen Prüfungszeiträumen und vorgezogenen Korrekturen entgegen zu kommen. Wie und wo wird das Transcript of Records ausgestellt Das International Office stellt den Studierenden das Transcript aus. Die Studierenden geben ihre Scheine entweder selbst bei uns ab, oder müssen die Scheine an uns schicken lassen, falls sie selbst schon wieder ins Heimatland abgereist sind. Daher haben wir folgende Bitte: Falls die Studierenden die Scheine nicht selbst abholen können, schicken Sie bitte die Scheine direkt an das International Office, Frau Gschnaidner. Bitte schicken Sie die Scheine nicht an die Heimatadresse der Studenten, da es sonst zu unnötigen zeitlichen Verzögerungen kommt. Schein und Zuteilung der Kreditpunkte Falls Sie kein eigenes Scheinformular haben, können Sie folgende Vorlage benutzen: Leistungsbestätigung für Austauschstudierende Bitte erstellen Sie auch einen Schein für einen NICHT bestandenen Kurs. Damit kann der Kurs als Teilnahmeschein auf dem Transcript eingetragen werden. Für manche Kurse gibt es verschiedene Kreditpunkte zur Auswahl - je nachdem, in welchem Studienprogramm jemand eingeschrieben ist. Diese Einteilung trifft natürlich auf Austauschstudierende kaum zu, da sie ohne Studienabschluss in Regensburg studieren. Hier kann höchstens die Unterscheidung Bachelor/Master angewendet werden. Im Zweifelsfall geben Sie bitte die höhere Punktzahl an. Über die Anrechnung des Kurses entscheidet die Heimathochschule. Christine Betzner - 06.06.2014 10:46 Internationales ERASMUS-Programm Maria Grotz Koordinierung Abkommen im Rahmen des ERASMUS-Programms Kontakt  </field>
<field name="important">Bereich Incomings - Universität Regensburg Bereich Incomings - Universität Regensburg Startseite UR ERASMUS ERASMUS Incomings ERASMUS Outgoings Dozentenmobilität Personalmobilität Vorbereitende Besuche (PV) Erasmus Formalitäten Bereich Incomings Bereich Outgoings Bereich Incomings Transcript of Records Ausländische Austauschstudierende benötigen am Ende ihres Studienaufenthaltes ein Transcript of Records, das alle Studienergebnisse von Regensburg auflistet. Da die Kursnoten der Austauschstudierende jedoch nicht über Flexnow eingegeben werden können, müssen für Austauschstudierende weiterhin Einzelscheine ausgestellt werden. Informationen als Download: Merkblatt zur Ausstellung von Scheinen Mustervorlage für Scheine Mustervorlage für Scheine der Juristischen Fakultät Termin Unsere Partnerhochschulen benötigen das Transcript ihrer Studenten spätestens bis Ende September für die Anerkennung der Studienleistungen. Daher ist es unbedingt notwendig, dass Klausuren, Prüfungen, Seminararbeiten der Austauschstudierenden rechtzeitig korrigiert werden bzw. evtl. vorgezogen werden. Wir bauen in dieser Hinsicht auf Ihre Mitarbeit und danken Ihnen für Ihre Bereitschaft, den Austauschstudierenden mit flexiblen Prüfungszeiträumen und vorgezogenen Korrekturen entgegen zu kommen. Wie und wo wird das Transcript of Records ausgestellt Das International Office stellt den Studierenden das Transcript aus. Die Studierenden geben ihre Scheine entweder selbst bei uns ab, oder müssen die Scheine an uns schicken lassen, falls sie selbst schon wieder ins Heimatland abgereist sind. Daher haben wir folgende Bitte: Falls die Studierenden die Scheine nicht selbst abholen können, schicken Sie bitte die Scheine direkt an das International Office, Frau Gschnaidner. Bitte schicken Sie die Scheine nicht an die Heimatadresse der Studenten, da es sonst zu unnötigen zeitlichen Verzögerungen kommt. Schein und Zuteilung der Kreditpunkte Falls Sie kein eigenes Scheinformular haben, können Sie folgende Vorlage benutzen: Leistungsbestätigung für Austauschstudierende Bitte erstellen Sie auch einen Schein für einen NICHT bestandenen Kurs. Damit kann der Kurs als Teilnahmeschein auf dem Transcript eingetragen werden. Für manche Kurse gibt es verschiedene Kreditpunkte zur Auswahl - je nachdem, in welchem Studienprogramm jemand eingeschrieben ist. Diese Einteilung trifft natürlich auf Austauschstudierende kaum zu, da sie ohne Studienabschluss in Regensburg studieren. Hier kann höchstens die Unterscheidung Bachelor/Master angewendet werden. Im Zweifelsfall geben Sie bitte die höhere Punktzahl an. Über die Anrechnung des Kurses entscheidet die Heimathochschule. Christine Betzner - 06.06.2014 10:46 Internationales ERASMUS-Programm Maria Grotz Koordinierung Abkommen im Rahmen des ERASMUS-Programms Kontakt  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/erasmus/erasmus-formalitaeten/outgoings/index.html</field>
<field name="title">Bereich Outgoings - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/erasmus/erasmus-formalitaeten/outgoings/index.html</field>
<field name="content">Bereich Outgoings - Universität Regensburg Bereich Outgoings - Universität Regensburg Startseite UR ERASMUS ERASMUS Incomings ERASMUS Outgoings Dozentenmobilität Personalmobilität Vorbereitende Besuche (PV) Erasmus Formalitäten Bereich Incomings Bereich Outgoings Bereich Outgoings An dieser Stelle finden Sie eine Zusammenfassung der Formalitäten, die Sie als ERASMUS-Student betreffen. 1. Bewerbung Für eine Bewerbung beim AAA geben Sie bei uns in doppelter Ausführung ab: - Online Bewerbungsformular - Lebenslauf - Studienplan inkl. Motivationsschreiben - Auflistung der Studienleistungen - Sprachnachweis - Kopie des Abiturzeugnisses und ggf. Bachelor-/ZP Ausführliche Hinweise zu den einzelnen Dokumenten können Sie hier nachlesen. Wenn Ihre Bewerbung um einen ERASMUS-Platz erfolgreich war, informiert Sie das AAA über alle weiteren Schritte. 2. Studium an das Gasthochschule - vor Ausreise: Planung der Kurswahl und Anrechnung mit Regensburger Fachvertretern - Kurswahl: Learning Agreement - Änderungen in der Kurswahl: Changes to Learning Agreement (innerhalb der ersten 4 Wochen nach Studienbeginn!). - Wichtige Hinweise zum Ausfüllen des Learning Agreements 3. Anerkennung nach Rückkehr, was ist zu tun? Eine Schritt-für-Schritt Anweisung, wie bei einer erfolgreichen Anerkennung von Leistungen vorzugehen ist, finden Sie auf den Seiten für unsere ERASMUS-Outgoings. 4. Im Rahmen eines ERASMUS-geförderten Aufenthalts erhalten Studierende einige Vereinfachungen und Vergünstigungen. Im Gegenzug werden auch Verpflichtungen eingegangen. Unter anderem müssen Sie bei uns folgende Formulare einreichen - Ankunftsbestätigung - Abreisebestätigung - Erfahrungsbericht für das AAA (siehe Merkblatt) - Studierendenbericht für den DAAD Lisa Keilhofer - 07.05.2014 15:20 Internationales ERASMUS-Programm Maria Grotz Koordinierung Abkommen im Rahmen des ERASMUS-Programms Kontakt  </field>
<field name="important">Bereich Outgoings - Universität Regensburg Bereich Outgoings - Universität Regensburg Startseite UR ERASMUS ERASMUS Incomings ERASMUS Outgoings Dozentenmobilität Personalmobilität Vorbereitende Besuche (PV) Erasmus Formalitäten Bereich Incomings Bereich Outgoings Bereich Outgoings An dieser Stelle finden Sie eine Zusammenfassung der Formalitäten, die Sie als ERASMUS-Student betreffen. 1. Bewerbung Für eine Bewerbung beim AAA geben Sie bei uns in doppelter Ausführung ab: - Online Bewerbungsformular - Lebenslauf - Studienplan inkl. Motivationsschreiben - Auflistung der Studienleistungen - Sprachnachweis - Kopie des Abiturzeugnisses und ggf. Bachelor-/ZP Ausführliche Hinweise zu den einzelnen Dokumenten können Sie hier nachlesen. Wenn Ihre Bewerbung um einen ERASMUS-Platz erfolgreich war, informiert Sie das AAA über alle weiteren Schritte. 2. Studium an das Gasthochschule - vor Ausreise: Planung der Kurswahl und Anrechnung mit Regensburger Fachvertretern - Kurswahl: Learning Agreement - Änderungen in der Kurswahl: Changes to Learning Agreement (innerhalb der ersten 4 Wochen nach Studienbeginn!). - Wichtige Hinweise zum Ausfüllen des Learning Agreements 3. Anerkennung nach Rückkehr, was ist zu tun? Eine Schritt-für-Schritt Anweisung, wie bei einer erfolgreichen Anerkennung von Leistungen vorzugehen ist, finden Sie auf den Seiten für unsere ERASMUS-Outgoings. 4. Im Rahmen eines ERASMUS-geförderten Aufenthalts erhalten Studierende einige Vereinfachungen und Vergünstigungen. Im Gegenzug werden auch Verpflichtungen eingegangen. Unter anderem müssen Sie bei uns folgende Formulare einreichen - Ankunftsbestätigung - Abreisebestätigung - Erfahrungsbericht für das AAA (siehe Merkblatt) - Studierendenbericht für den DAAD Lisa Keilhofer - 07.05.2014 15:20 Internationales ERASMUS-Programm Maria Grotz Koordinierung Abkommen im Rahmen des ERASMUS-Programms Kontakt  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/antragstellung/index.html</field>
<field name="title">Antragstellung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/antragstellung/index.html</field>
<field name="content">Antragstellung - Universität Regensburg Antragstellung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Antragstellung Wie bewerben Sie sich? Alle Informationen, die Sie auf den folgenden Seiten finden, gelten für ausländische Studienbewerber und sogenannte Bildungsausländer. Haben Sie zwar eine ausländische Staatsangehörigkeit, sind aber in Deutschland zur Schule gegangen bzw. haben das deutsche Abitur, gelten Sie als Bildungsinländer. Weitere Informationen zu den Begriffen Bildungsinländer und Bildungsausländer finden Sie unten. Bewerbungsfristen Den Antrag auf Zulassung müssen Sie mit Ihren Zeugnissen zu folgenden Terminen einreichen: 01.05. -15.07. zum Wintersemester 01.12. - 15.01. zum Sommersemester Beachten Sie, dass für einige Masterstudiengänge andere Bewerbungsfristen gelten! Informationen finden Sie hier! Wichtige Dokumente Folgende Dokumente müssen Sie vorlegen: Schulzeugnisse, Studiennachweise, Kopie des Reisepasses, Nachweis der Deutschkenntnisse etc. (siehe auch Download-Bereich) Deutschkenntnisse Bitte legen Sie Nachweise über Ihre Deutschkenntnisse bei (z.B. Zertifikate, Bescheinigungen). Ohne einen Nachweis kann keine Zulassung erfolgen! Nähere Informationen zu den Zulassungsvoraussetzungen finden Sie hier! Visum Beantragen Sie das richtige Visum, d.h. Studentenvisum (Visum zum Zweck des Studiums) oder Studienbewerbervisum (wenn Sie noch Deutschkurse zur Studienvorbereitung belegen wollen) Reisen Sie auf keinen Fall als Tourist ein! Ein Touristenvisum kann, sobald Sie nach Deutschland eingereist sind, nicht mehr in ein Studentenvisum umgewandelt werden. Bld.ausländer Bildungsausländer Bildungsausländer, d.h. deutsche Bewerber mit ausländischem Schulabschluss, bewerben sich wie ausländische Studienbewerber. Einen kurzen Überblick über den Ablauf der Bewerbung finden Sie hier. Bld.inländer Bildungsinländer Bildungsinländer, d.h. ausländische Studierende mit einem deutschen Schulabschluss (Abitur), müssen sich wie deutsche Studienbewerber bewerben. Genaue Informationen zu Bewerbungsfristen, den benötigten Unterlagen und dem Bewerbungsablauf finden Sie auf der Homepage der Studentenkanzlei. Christine Betzner - 30.06.2014 09:37 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Antragstellung - Universität Regensburg Antragstellung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Antragstellung Wie bewerben Sie sich? Alle Informationen, die Sie auf den folgenden Seiten finden, gelten für ausländische Studienbewerber und sogenannte Bildungsausländer. Haben Sie zwar eine ausländische Staatsangehörigkeit, sind aber in Deutschland zur Schule gegangen bzw. haben das deutsche Abitur, gelten Sie als Bildungsinländer. Weitere Informationen zu den Begriffen Bildungsinländer und Bildungsausländer finden Sie unten. Bewerbungsfristen Den Antrag auf Zulassung müssen Sie mit Ihren Zeugnissen zu folgenden Terminen einreichen: 01.05. -15.07. zum Wintersemester 01.12. - 15.01. zum Sommersemester Beachten Sie, dass für einige Masterstudiengänge andere Bewerbungsfristen gelten! Informationen finden Sie hier! Wichtige Dokumente Folgende Dokumente müssen Sie vorlegen: Schulzeugnisse, Studiennachweise, Kopie des Reisepasses, Nachweis der Deutschkenntnisse etc. (siehe auch Download-Bereich) Deutschkenntnisse Bitte legen Sie Nachweise über Ihre Deutschkenntnisse bei (z.B. Zertifikate, Bescheinigungen). Ohne einen Nachweis kann keine Zulassung erfolgen! Nähere Informationen zu den Zulassungsvoraussetzungen finden Sie hier! Visum Beantragen Sie das richtige Visum, d.h. Studentenvisum (Visum zum Zweck des Studiums) oder Studienbewerbervisum (wenn Sie noch Deutschkurse zur Studienvorbereitung belegen wollen) Reisen Sie auf keinen Fall als Tourist ein! Ein Touristenvisum kann, sobald Sie nach Deutschland eingereist sind, nicht mehr in ein Studentenvisum umgewandelt werden. Bld.ausländer Bildungsausländer Bildungsausländer, d.h. deutsche Bewerber mit ausländischem Schulabschluss, bewerben sich wie ausländische Studienbewerber. Einen kurzen Überblick über den Ablauf der Bewerbung finden Sie hier. Bld.inländer Bildungsinländer Bildungsinländer, d.h. ausländische Studierende mit einem deutschen Schulabschluss (Abitur), müssen sich wie deutsche Studienbewerber bewerben. Genaue Informationen zu Bewerbungsfristen, den benötigten Unterlagen und dem Bewerbungsablauf finden Sie auf der Homepage der Studentenkanzlei. Christine Betzner - 30.06.2014 09:37 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/aufbaustudium/index.html</field>
<field name="title">Aufbaustudium - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/aufbaustudium/index.html</field>
<field name="content">Aufbaustudium - Universität Regensburg Aufbaustudium - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Aufbaustudium In fast allen Aufbaustudiengängen müssen Sie sich direkt bei dem Fachinstitut bewerben, das den Studiengang anbietet (z.B. Institut für Anglistik, Institut für Politikwissenschaft, Institut für Anorganische Chemie). In der Übersicht der angebotenen Aufbaustudiengänge finden Sie bei jedem Studiengang eine Internetadresse angegeben, unter der Sie die Adresse des zuständigen Instituts und Informationen zum genauen Bewerbungsablauf finden. Eine Liste der angebotenen Aufbaustudiengänge finden Sie hier. Bewerbungsunterlagen Grundlage für die Bewerbung von ausländischen Studienbewerbern ist auch hier der Antrag auf Zulassung. Standardmäßig gehören folgende Unterlagen zur Bewerbung: Schulabschlusszeugnis Nachweis Ihres Erststudiums, das Sie für das Aufbaustudium qualifiziert Nachweis über Ihre Deutschkenntnisse (mindestens 800 Stunden). Ausnahme: Bei englischsprachigen Aufbaustudiengängen müssen keine Deutschkenntnisse nachgewiesen werden. Finanzierungserklärung  Die einzelnen Institute können darüber hinaus noch weitere Unterlagen festlegen, die zur Bewerbung gehören, zum Beispiel ein Motivationsschreiben (Darstellung des Lebenslaufs, des bisherigen Studienverlaufs und der Berufspläne) oder den Nachweis von weiteren Sprachkenntnissen. Alle Formulare finden Sie in unserem Downloadbereich. Bewerbungstermine Auf den Seiten des Studienangebots finden Sie zu jedem Studienfach auch die entsprechenden Bewerbungsfristen. Adressen Bitte informieren Sie sich auf der jeweiligen Fakultätshomepage oder beim International Office nach den Adressen der zuständigen Institute, an die die Bewerbung geschickt werden soll. Berwerbungsunterlagen und Informationen Alle Formulare und Informationen sind auf unseren Downloadseiten abrufbar. Christine Betzner - 05.06.2014 11:41 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Aufbaustudium - Universität Regensburg Aufbaustudium - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Aufbaustudium In fast allen Aufbaustudiengängen müssen Sie sich direkt bei dem Fachinstitut bewerben, das den Studiengang anbietet (z.B. Institut für Anglistik, Institut für Politikwissenschaft, Institut für Anorganische Chemie). In der Übersicht der angebotenen Aufbaustudiengänge finden Sie bei jedem Studiengang eine Internetadresse angegeben, unter der Sie die Adresse des zuständigen Instituts und Informationen zum genauen Bewerbungsablauf finden. Eine Liste der angebotenen Aufbaustudiengänge finden Sie hier. Bewerbungsunterlagen Grundlage für die Bewerbung von ausländischen Studienbewerbern ist auch hier der Antrag auf Zulassung. Standardmäßig gehören folgende Unterlagen zur Bewerbung: Schulabschlusszeugnis Nachweis Ihres Erststudiums, das Sie für das Aufbaustudium qualifiziert Nachweis über Ihre Deutschkenntnisse (mindestens 800 Stunden). Ausnahme: Bei englischsprachigen Aufbaustudiengängen müssen keine Deutschkenntnisse nachgewiesen werden. Finanzierungserklärung  Die einzelnen Institute können darüber hinaus noch weitere Unterlagen festlegen, die zur Bewerbung gehören, zum Beispiel ein Motivationsschreiben (Darstellung des Lebenslaufs, des bisherigen Studienverlaufs und der Berufspläne) oder den Nachweis von weiteren Sprachkenntnissen. Alle Formulare finden Sie in unserem Downloadbereich. Bewerbungstermine Auf den Seiten des Studienangebots finden Sie zu jedem Studienfach auch die entsprechenden Bewerbungsfristen. Adressen Bitte informieren Sie sich auf der jeweiligen Fakultätshomepage oder beim International Office nach den Adressen der zuständigen Institute, an die die Bewerbung geschickt werden soll. Berwerbungsunterlagen und Informationen Alle Formulare und Informationen sind auf unseren Downloadseiten abrufbar. Christine Betzner - 05.06.2014 11:41 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/bewerbungsabgabe/index.html</field>
<field name="title">Bewerbungsabgabe - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/bewerbungsabgabe/index.html</field>
<field name="content">Bewerbungsabgabe - Universität Regensburg Bewerbungsabgabe - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Bewerbungsabgabe Je nach Nationalität und Studienfach muss die Bewerbung an Hochschulstart.de (ehemals ZVS) oder direkt an die Universität geschickt werden. Bewerbung bei Hochschulstart.de (ehemals ZVS) Studienbewerber aus EU-Mitgliedsländern (ab 1.1.2007 auch Bewerber aus Bulgarien und Rumänien!), aus Norwegen, Liechtenstein, und Island sowie Bildungsinländer (d.h. ausländische Bewerber mit deutschem Abitur) müssen sich für folgende Studiengänge bei Hochschulstart.de in Dortmund bewerben: Pharmazie Humanmedizin Zahnmedizin Bewerbung an der Universität Regensburg Studienbewerber, für die oben aufgeführten Kriterien nicht zutreffen, bewerben sich direkt bei der Universität Regensburg für  Studienkolleg Erststudium Aufbaustudium Höheres Semester (mit Abschluss in Deutschland)  Promotion Hochschulstart Bewerbungsunterlagen und Termine finden Sie hier: Unterlagen Bewerbungsunterlagen Die Bewerbungsunterlagen und Informationen zum Bewerbungsablauf finden Sie unter: www.hochschulstart.de Adresse Bitte schicken Sie Ihre Bewerbung an folgende Adresse: Hochschulstart.de Postfach 44128 Dortmund http://www.hochschulstart.de Termine Bewerbungstermine Bitte beachten Sie: Die Zeiträume zwischen den einzelnen Verfahrensstufen sind häufig sehr kurz. Deshalb ist es wichtig, dass Sie auch kurzfristig auf Informationen und Feedback zu Ihrer Bewerbung reagieren können. Falls Sie verhindert sein sollten, dann beauftragen Sie bitte einen Vertrauten, der Zugriff auf Ihre Daten hat. Sollte die von Ihnen betraute Person auch in Ihrem Namen für Sie handeln (z.B. bei der Unterschrift des Zulassungsantrages), muss diese von Ihnen schriftlich bevollmächtigt sein und diese Vollmacht Ihren Bewerbungsunterlagen beifügen. Die genauen Termine finden Sie auf der Hochschulstart.de - Internetseite: http://www.hochschulstart.de. Christine Betzner - 22.01.2014 12:05 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Bewerbungsabgabe - Universität Regensburg Bewerbungsabgabe - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Bewerbungsabgabe Je nach Nationalität und Studienfach muss die Bewerbung an Hochschulstart.de (ehemals ZVS) oder direkt an die Universität geschickt werden. Bewerbung bei Hochschulstart.de (ehemals ZVS) Studienbewerber aus EU-Mitgliedsländern (ab 1.1.2007 auch Bewerber aus Bulgarien und Rumänien!), aus Norwegen, Liechtenstein, und Island sowie Bildungsinländer (d.h. ausländische Bewerber mit deutschem Abitur) müssen sich für folgende Studiengänge bei Hochschulstart.de in Dortmund bewerben: Pharmazie Humanmedizin Zahnmedizin Bewerbung an der Universität Regensburg Studienbewerber, für die oben aufgeführten Kriterien nicht zutreffen, bewerben sich direkt bei der Universität Regensburg für  Studienkolleg Erststudium Aufbaustudium Höheres Semester (mit Abschluss in Deutschland)  Promotion Hochschulstart Bewerbungsunterlagen und Termine finden Sie hier: Unterlagen Bewerbungsunterlagen Die Bewerbungsunterlagen und Informationen zum Bewerbungsablauf finden Sie unter: www.hochschulstart.de Adresse Bitte schicken Sie Ihre Bewerbung an folgende Adresse: Hochschulstart.de Postfach 44128 Dortmund http://www.hochschulstart.de Termine Bewerbungstermine Bitte beachten Sie: Die Zeiträume zwischen den einzelnen Verfahrensstufen sind häufig sehr kurz. Deshalb ist es wichtig, dass Sie auch kurzfristig auf Informationen und Feedback zu Ihrer Bewerbung reagieren können. Falls Sie verhindert sein sollten, dann beauftragen Sie bitte einen Vertrauten, der Zugriff auf Ihre Daten hat. Sollte die von Ihnen betraute Person auch in Ihrem Namen für Sie handeln (z.B. bei der Unterschrift des Zulassungsantrages), muss diese von Ihnen schriftlich bevollmächtigt sein und diese Vollmacht Ihren Bewerbungsunterlagen beifügen. Die genauen Termine finden Sie auf der Hochschulstart.de - Internetseite: http://www.hochschulstart.de. Christine Betzner - 22.01.2014 12:05 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/einschreibung/index.html</field>
<field name="title">Einschreibung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/einschreibung/index.html</field>
<field name="content">Einschreibung - Universität Regensburg Einschreibung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Einschreibung Bei der Einschreibung werden Sie offiziell an der Universität registriert. Auf dem Zulassungsbescheid ist angegeben, an welchen Tagen Sie zur Einschreibung gehen können und welche Unterlagen Sie dafür mitbringen müssen. Auf jeden Fall müssen Sie die Bescheinigung einer gesetzlichen Krankenkasse über Ihre Versicherung vorlegen und die Originale der Zeugnisse, die Sie bei Ihrer Bewerbung bereits in Kopie beigelegt hatten, mitbringen. Auch der Studentenwerksbeitrag und der Studienbeitrag müssen bei der Einschreibung bezahlt werden. Dann erhalten Sie Ihren Studentenausweis (der gleichzeitig als Busticket und als Ausweis für die Bibliothek dient) und ein Studienbuch. Nun können Sie auch die Einrichtungen an der Universität (z.B. Computerräume, Sportzentrum) benutzen. Auf dem Campus hat die Techniker Krankenkasse einen eigenen Service-Point für Studierende: Josef-Engert-Str. 11, 93053 Regensburg, Tel: 0941/40 96 206 Was ist die Rückmeldung? Die Einschreibung an einer deutschen Hochschule gilt immer nur für ein Semester. Für jedes weitere Semester müssen Sie sich ?rückmelden?. Wer die Rückmeldung verpasst, muss damit rechnen, seinen Studienplatz zu verlieren. Für die Rückmeldung müssen Sie den Studentenwerksbeitrag und die Studiengebühren überweisen. Auf der Rückseite Ihres Studiennachweises (den Sie bei der Einschreibung bekommen) steht genau, wann, wie viel und auf welches Konto Sie dieses Geld überweisen müssen. Wenn das Geld von Ihnen überwiesen wurde, dann bekommen Sie von der Studentenkanzlei per Post Ihren Studentenausweis für das nächste Semester zugeschickt und sind damit rückgemeldet. Bitte achten Sie darauf, dass die Studentenkanzlei immer Ihre aktuelle Adresse hat! Sie können die Adresse hier online ändern. Wer kann mir bei den Formalitäten helfen? Unsere Tutoren im Startklar-Orientierungsprogramm helfen Ihnen gern bei den Formalitäten. Das Orientierungsprogramm ist kostenlos. Nähere Informationen finden Sie hier. Christine Betzner - 20.02.2013 11:41 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Einschreibung - Universität Regensburg Einschreibung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Einschreibung Bei der Einschreibung werden Sie offiziell an der Universität registriert. Auf dem Zulassungsbescheid ist angegeben, an welchen Tagen Sie zur Einschreibung gehen können und welche Unterlagen Sie dafür mitbringen müssen. Auf jeden Fall müssen Sie die Bescheinigung einer gesetzlichen Krankenkasse über Ihre Versicherung vorlegen und die Originale der Zeugnisse, die Sie bei Ihrer Bewerbung bereits in Kopie beigelegt hatten, mitbringen. Auch der Studentenwerksbeitrag und der Studienbeitrag müssen bei der Einschreibung bezahlt werden. Dann erhalten Sie Ihren Studentenausweis (der gleichzeitig als Busticket und als Ausweis für die Bibliothek dient) und ein Studienbuch. Nun können Sie auch die Einrichtungen an der Universität (z.B. Computerräume, Sportzentrum) benutzen. Auf dem Campus hat die Techniker Krankenkasse einen eigenen Service-Point für Studierende: Josef-Engert-Str. 11, 93053 Regensburg, Tel: 0941/40 96 206 Was ist die Rückmeldung? Die Einschreibung an einer deutschen Hochschule gilt immer nur für ein Semester. Für jedes weitere Semester müssen Sie sich ?rückmelden?. Wer die Rückmeldung verpasst, muss damit rechnen, seinen Studienplatz zu verlieren. Für die Rückmeldung müssen Sie den Studentenwerksbeitrag und die Studiengebühren überweisen. Auf der Rückseite Ihres Studiennachweises (den Sie bei der Einschreibung bekommen) steht genau, wann, wie viel und auf welches Konto Sie dieses Geld überweisen müssen. Wenn das Geld von Ihnen überwiesen wurde, dann bekommen Sie von der Studentenkanzlei per Post Ihren Studentenausweis für das nächste Semester zugeschickt und sind damit rückgemeldet. Bitte achten Sie darauf, dass die Studentenkanzlei immer Ihre aktuelle Adresse hat! Sie können die Adresse hier online ändern. Wer kann mir bei den Formalitäten helfen? Unsere Tutoren im Startklar-Orientierungsprogramm helfen Ihnen gern bei den Formalitäten. Das Orientierungsprogramm ist kostenlos. Nähere Informationen finden Sie hier. Christine Betzner - 20.02.2013 11:41 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/erststudium/index.html</field>
<field name="title">Erststudium - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/erststudium/index.html</field>
<field name="content">Erststudium - Universität Regensburg Erststudium - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Erststudium Alle Ausländer, die sich nicht bei Hochschulstart.de bewerben müssen, bewerben sich direkt bei der Universität. Bewerbungsunterlagen Die Formulare für die Bewerbung können beim International Office und bei der Studentenkanzlei angefordert werden. Der Zulassungsantrag kann auch im Internet als PDF-Datei geöffnet, ausgefüllt und ausgedruckt werden (Download). Welche Dokumente müssen Sie beilegen? Folgende Dokumente müssen Sie vorlegen: Schulzeugnisse, Studiennachweise, Kopie des Reisepasses, Nachweis der Deutschkenntnisse etc (siehe auch Download-Bereich) Bewerbung für studienvorbereitende Deutschkurse? Die Bewerbung erfolgt wie bei einer regulären Studienbewerbung: Bewerbungsformular, Zeugnisse und Nachweise Ihrer Deutschkenntnisse (abgeschlossenes Niveau A2 zum Zeitpunkt der Bewerbung). Kreuzen Sie im Antragsformular unter Punkt 11 (letzte Seite) die Frage nach Aufnahme in einen Deutschkurs mit "JA" an.  Da nur beschränkt Plätze zur Verfügung stehen, können nicht alle Bewerber zugelassen werden. Studierende, die keinen Platz erhalten, sollten Intensivsprachkurse bei den privaten Sprachenschulen in der Stadt belegen. Leider können Studienbewerber für Humanmedizin, Zahnmedizin und Pharmazie nicht zum studienvorbereitenden Deutschkurs zugelassen werden. Die Plätze in diesen Fächern sind sehr begrenzt und nur Studienbewerbern mit sehr guten Noten und sehr guten Deutschkenntnissen werden zugelassen. Bewerbungstermine Für fast alle Erststudiengänge gelten folgende Bewerbungstermine: 15.1. für das Sommersemester 15.7. für das Wintersemester Ausnahmen: Einige Erststudiengänge mit Auswahlverfahren haben frühere Bewerbungstermine. Diese Termine finden Sie auf der Liste des Fächerangebots. Masterstudiengänge haben meist viel frühere als die oben genannten Bewerbungstermine. Adresse Bitte schicken Sie Ihre Unterlagen an folgende Adresse: Universität Regensburg Studentenkanzlei 93040 Regensburg Christine Betzner - 30.06.2014 09:40 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Erststudium - Universität Regensburg Erststudium - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Erststudium Alle Ausländer, die sich nicht bei Hochschulstart.de bewerben müssen, bewerben sich direkt bei der Universität. Bewerbungsunterlagen Die Formulare für die Bewerbung können beim International Office und bei der Studentenkanzlei angefordert werden. Der Zulassungsantrag kann auch im Internet als PDF-Datei geöffnet, ausgefüllt und ausgedruckt werden (Download). Welche Dokumente müssen Sie beilegen? Folgende Dokumente müssen Sie vorlegen: Schulzeugnisse, Studiennachweise, Kopie des Reisepasses, Nachweis der Deutschkenntnisse etc (siehe auch Download-Bereich) Bewerbung für studienvorbereitende Deutschkurse? Die Bewerbung erfolgt wie bei einer regulären Studienbewerbung: Bewerbungsformular, Zeugnisse und Nachweise Ihrer Deutschkenntnisse (abgeschlossenes Niveau A2 zum Zeitpunkt der Bewerbung). Kreuzen Sie im Antragsformular unter Punkt 11 (letzte Seite) die Frage nach Aufnahme in einen Deutschkurs mit "JA" an.  Da nur beschränkt Plätze zur Verfügung stehen, können nicht alle Bewerber zugelassen werden. Studierende, die keinen Platz erhalten, sollten Intensivsprachkurse bei den privaten Sprachenschulen in der Stadt belegen. Leider können Studienbewerber für Humanmedizin, Zahnmedizin und Pharmazie nicht zum studienvorbereitenden Deutschkurs zugelassen werden. Die Plätze in diesen Fächern sind sehr begrenzt und nur Studienbewerbern mit sehr guten Noten und sehr guten Deutschkenntnissen werden zugelassen. Bewerbungstermine Für fast alle Erststudiengänge gelten folgende Bewerbungstermine: 15.1. für das Sommersemester 15.7. für das Wintersemester Ausnahmen: Einige Erststudiengänge mit Auswahlverfahren haben frühere Bewerbungstermine. Diese Termine finden Sie auf der Liste des Fächerangebots. Masterstudiengänge haben meist viel frühere als die oben genannten Bewerbungstermine. Adresse Bitte schicken Sie Ihre Unterlagen an folgende Adresse: Universität Regensburg Studentenkanzlei 93040 Regensburg Christine Betzner - 30.06.2014 09:40 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/promotion/index.html</field>
<field name="title">Promotion - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/promotion/index.html</field>
<field name="content">Promotion - Universität Regensburg Promotion - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Promotion Haben Sie einen Professor bzw. eine Professorin als Betreuer für Ihr Promotionsprojekt gefunden und sind Ihre Zeugnisse von der Fakultät anerkannt worden, dann können Sie sich für die Einschreibung als Promovend bewerben. Für Promovenden ist eine Einschreibung an der Universität nicht zwingend erforderlich, aber empfehlenswert. Eine Einschreibung für ein Promotionsstudium ist für einen Zeitraum von maximal drei Jahren möglich. Bewerbungsunterlagen Folgende Dokumente gehören zu Ihrer Bewerbung: Antrag auf Zulassung  Für die Einschreibung zur Promotion benötigen Sie den Nachweis der Fakultät über die Zulassung zur Promotion (Promotionsbescheinigung für ausländische Studierende ) Ihr Schulabschlusszeugnis und die Studiennachweise in beglaubigter Kopie des Originals und in beglaubigter Übersetzung (falls die Dokumente nicht in englischer oder französischer Sprache ausgestellt sind) Nachweis der Sprachkenntnisse, falls Ihre Doktorarbeit in deutscher Sprache verfasst werden muss. Falls Sie Ihre schriftliche Arbeit und die Prüfungen in einer anderen als der deutschen Sprache ablegen, muss dies auf der Promotionsbescheinigung der Fakultät vermerkt sein. eine Kopie Ihres Reisepasses sowie ein Passfoto Bewerbungstermine Für Promovenden gelten folgende Bewerbungstermine: 15. Januar für das Sommersemester 15. Juli für das Wintersemester Adresse Bitte schicken Sie Ihre Unterlagen an folgende Adresse: Universität Regensburg Studentenkanzlei 90340 Regensburg International Office - 06.06.2014 09:53 Internationales Beratung für Doktoranden Borislava Marinova Information und Beratung ausländischer Doktoranden   Kontakt   Information in English</field>
<field name="important">Promotion - Universität Regensburg Promotion - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Promotion Haben Sie einen Professor bzw. eine Professorin als Betreuer für Ihr Promotionsprojekt gefunden und sind Ihre Zeugnisse von der Fakultät anerkannt worden, dann können Sie sich für die Einschreibung als Promovend bewerben. Für Promovenden ist eine Einschreibung an der Universität nicht zwingend erforderlich, aber empfehlenswert. Eine Einschreibung für ein Promotionsstudium ist für einen Zeitraum von maximal drei Jahren möglich. Bewerbungsunterlagen Folgende Dokumente gehören zu Ihrer Bewerbung: Antrag auf Zulassung  Für die Einschreibung zur Promotion benötigen Sie den Nachweis der Fakultät über die Zulassung zur Promotion (Promotionsbescheinigung für ausländische Studierende ) Ihr Schulabschlusszeugnis und die Studiennachweise in beglaubigter Kopie des Originals und in beglaubigter Übersetzung (falls die Dokumente nicht in englischer oder französischer Sprache ausgestellt sind) Nachweis der Sprachkenntnisse, falls Ihre Doktorarbeit in deutscher Sprache verfasst werden muss. Falls Sie Ihre schriftliche Arbeit und die Prüfungen in einer anderen als der deutschen Sprache ablegen, muss dies auf der Promotionsbescheinigung der Fakultät vermerkt sein. eine Kopie Ihres Reisepasses sowie ein Passfoto Bewerbungstermine Für Promovenden gelten folgende Bewerbungstermine: 15. Januar für das Sommersemester 15. Juli für das Wintersemester Adresse Bitte schicken Sie Ihre Unterlagen an folgende Adresse: Universität Regensburg Studentenkanzlei 90340 Regensburg International Office - 06.06.2014 09:53 Internationales Beratung für Doktoranden Borislava Marinova Information und Beratung ausländischer Doktoranden   Kontakt   Information in English</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/studienkolleg/index.html</field>
<field name="title">Studienkolleg - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/studienkolleg/index.html</field>
<field name="content">Studienkolleg - Universität Regensburg Studienkolleg - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Studienkolleg Was ist ein Studienkolleg? Viele ausländische Studienbewerber haben noch keinen direkten Hochschulzugang, weil ihre bisherigen Schul- und Studienleistungen nicht gleichwertig zum deutschen Abitur sind.  Das Studienkolleg bietet diesen Studienbewerbern eine spezielle Vorbereitung auf ihr Fachstudium. Das Studienkolleg München ist für alle elf Universitäten in Bayern zuständig. Studienkollegiaten haben Studentenstatus. Wie bewerbe ich mich um einen Platz im Studienkolleg? Die Bewerbung erfolgt über die Universität, an der man später studieren möchte. Das Antragsformular erhalten Sie online oder beim International Office. Bei der Bewerbung für einen Platz im Studienkolleg müssen dieselben Unterlagen beigelegt werden, wie für einen regulären Studienplatz an der Universität. Weitere Informationen zum Studienkolleg München Christine Betzner - 05.06.2014 11:37 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Studienkolleg - Universität Regensburg Studienkolleg - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Studienkolleg Was ist ein Studienkolleg? Viele ausländische Studienbewerber haben noch keinen direkten Hochschulzugang, weil ihre bisherigen Schul- und Studienleistungen nicht gleichwertig zum deutschen Abitur sind.  Das Studienkolleg bietet diesen Studienbewerbern eine spezielle Vorbereitung auf ihr Fachstudium. Das Studienkolleg München ist für alle elf Universitäten in Bayern zuständig. Studienkollegiaten haben Studentenstatus. Wie bewerbe ich mich um einen Platz im Studienkolleg? Die Bewerbung erfolgt über die Universität, an der man später studieren möchte. Das Antragsformular erhalten Sie online oder beim International Office. Bei der Bewerbung für einen Platz im Studienkolleg müssen dieselben Unterlagen beigelegt werden, wie für einen regulären Studienplatz an der Universität. Weitere Informationen zum Studienkolleg München Christine Betzner - 05.06.2014 11:37 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/zulassung/index.html</field>
<field name="title">Zulassung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/bewerbung-zulassung-einschreibung/zulassung/index.html</field>
<field name="content">Zulassung - Universität Regensburg Zulassung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Zulassung Wer entscheidet über meine Bewerbung? Wenn Ihre Bewerbung an der Universität eingegangen ist, dann wird geprüft, ob Sie die akademischen und sprachlichen Voraussetzungen für eine Zulassung erfüllen. Bei Fächern mit Zulassungsbeschränkung wird eine Rangliste aufgrund der Schul- und Studienabschlussnoten der Bewerber erstellt und die besten Kandidaten der Liste werden zugelassen. Bei Fächern mit Eignungsprüfung wird Ihre Bewerbung in der Regel von einer Auswahlkommission des Instituts geprüft, bei dem Sie sich beworben haben. Die Kriterien, die der Auswahl von Studienbewerbern zugrunde liegen, werden in der Prüfungsordnung des Faches festgelegt. Wann bekommen Sie Nachricht über Ihre Zulassung? Wenn Sie im Bewerbungsverfahren erfolgreich waren, so erhalten Sie per Post von der Studentenkanzlei der Universität einen Zulassungsbescheid. In einzelnen Fällen kann es bis zu 2 Monate nach Bewerbungsschluss dauern, bis Ihre Bewerbung geprüft wurde und Sie die offizielle Antwort der Universität erhalten. Wann muss ich nach Regensburg zur Einschreibung kommen? Im Zulassungsbescheid ist genau angegeben, wann Sie spätestens an der Universität ankommen müssen. Termine von verpflichtenden Sprachkursen, Eignungsprüfungen oder Einstufungstest sind ebenso aufgelistet wie der Zeitraum der Einschreibung (Immatrikulation), bei der Sie offiziell an der Universität registriert werden und den Studentenausweis erhalten. International Office - 06.06.2014 09:54 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Zulassung - Universität Regensburg Zulassung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Antragstellung Bewerbungsabgabe Studienkolleg Erststudium Bewerbung für höhere Semester Aufbaustudium Promotion Zulassung Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Zulassung Wer entscheidet über meine Bewerbung? Wenn Ihre Bewerbung an der Universität eingegangen ist, dann wird geprüft, ob Sie die akademischen und sprachlichen Voraussetzungen für eine Zulassung erfüllen. Bei Fächern mit Zulassungsbeschränkung wird eine Rangliste aufgrund der Schul- und Studienabschlussnoten der Bewerber erstellt und die besten Kandidaten der Liste werden zugelassen. Bei Fächern mit Eignungsprüfung wird Ihre Bewerbung in der Regel von einer Auswahlkommission des Instituts geprüft, bei dem Sie sich beworben haben. Die Kriterien, die der Auswahl von Studienbewerbern zugrunde liegen, werden in der Prüfungsordnung des Faches festgelegt. Wann bekommen Sie Nachricht über Ihre Zulassung? Wenn Sie im Bewerbungsverfahren erfolgreich waren, so erhalten Sie per Post von der Studentenkanzlei der Universität einen Zulassungsbescheid. In einzelnen Fällen kann es bis zu 2 Monate nach Bewerbungsschluss dauern, bis Ihre Bewerbung geprüft wurde und Sie die offizielle Antwort der Universität erhalten. Wann muss ich nach Regensburg zur Einschreibung kommen? Im Zulassungsbescheid ist genau angegeben, wann Sie spätestens an der Universität ankommen müssen. Termine von verpflichtenden Sprachkursen, Eignungsprüfungen oder Einstufungstest sind ebenso aufgelistet wie der Zeitraum der Einschreibung (Immatrikulation), bei der Sie offiziell an der Universität registriert werden und den Studentenausweis erhalten. International Office - 06.06.2014 09:54 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/deutschkenntnisse/dsh-pruefung/index.html</field>
<field name="title">DSH-Prüfung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/deutschkenntnisse/dsh-pruefung/index.html</field>
<field name="content">DSH-Prüfung - Universität Regensburg DSH-Prüfung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse DSH-Prüfung Studienvorbereitende Deutschkurse weitere Kursangebote Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt DSH-Prüfung Sprachprüfung (DSH) Informationen zur DSH gibt es auf der Homepage des Lehrgebietes Deutsch als Fremdsprache: An der DSH kann nur teilnehmen, wer eine Zulassung zur Universität Regensburg erhalten hat. Sie können Ihr Fachstudium erst beginnen, wenn Sie die Prüfung auf dem Niveau DSH-2 oder DSH-3 bestanden haben. Die DSH findet jeweils ca. 10 Tage vor Vorlesungsbeginn statt. Für folgende Studiengänge benötigen Sie nur DSH 1: Bachelor of Science in Chemie Master of Science in Chemie Master of Science in Medicinal Chemistry Vorbereitungskurse auf die DSH Es werden drei Vorbereitungskurse auf die DSH angeboten: DSH - Ferienkurs (C1) DSH - regulärer Trainingskurs (C1) DSH - Trainingstag Aktuelle Termine Aktuelle Termine finden Sie auf der Homepage des Lehrgebietes Deutsch als Fremdsprache. Wer muss die DSH nicht mehr ablegen? Bewerber mit folgenden Nachweisen sind automatisch von der DSH befreit: wer die DSH mit DSH-2 oder DSH-3 an einer anderen deutschen Hochschule erfolgreich abgelegt hat; wer das Abiturzeugnis an einer deutschen Schule erworben hat;  wer die Feststellungsprüfung beim Studienkolleg abgelegt hat; wer das Deutsche Sprachdiplom ? Stufe II ? der KMK (DSDII) mit dem Ergebnis C1 in allen Prüfungsteilen besitzt; wer das Kleine oder das Große Sprachdiplom oder die Zentrale Oberstufenprüfung des Goethe-Instituts besitzt (Informationen zu den Prüfungen des Goethe-Instituts unter www.goethe-institut.de ); wer den TestDaF in allen Teilprüfungen mindestens mit dem Ergebnis TestDaF-Niveaustufe (TDN) 4 bestanden hat (Informationen zum TestDaF unter www.testdaf.de ) Christine Betzner - 05.06.2014 11:36 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">DSH-Prüfung - Universität Regensburg DSH-Prüfung - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse DSH-Prüfung Studienvorbereitende Deutschkurse weitere Kursangebote Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt DSH-Prüfung Sprachprüfung (DSH) Informationen zur DSH gibt es auf der Homepage des Lehrgebietes Deutsch als Fremdsprache: An der DSH kann nur teilnehmen, wer eine Zulassung zur Universität Regensburg erhalten hat. Sie können Ihr Fachstudium erst beginnen, wenn Sie die Prüfung auf dem Niveau DSH-2 oder DSH-3 bestanden haben. Die DSH findet jeweils ca. 10 Tage vor Vorlesungsbeginn statt. Für folgende Studiengänge benötigen Sie nur DSH 1: Bachelor of Science in Chemie Master of Science in Chemie Master of Science in Medicinal Chemistry Vorbereitungskurse auf die DSH Es werden drei Vorbereitungskurse auf die DSH angeboten: DSH - Ferienkurs (C1) DSH - regulärer Trainingskurs (C1) DSH - Trainingstag Aktuelle Termine Aktuelle Termine finden Sie auf der Homepage des Lehrgebietes Deutsch als Fremdsprache. Wer muss die DSH nicht mehr ablegen? Bewerber mit folgenden Nachweisen sind automatisch von der DSH befreit: wer die DSH mit DSH-2 oder DSH-3 an einer anderen deutschen Hochschule erfolgreich abgelegt hat; wer das Abiturzeugnis an einer deutschen Schule erworben hat;  wer die Feststellungsprüfung beim Studienkolleg abgelegt hat; wer das Deutsche Sprachdiplom ? Stufe II ? der KMK (DSDII) mit dem Ergebnis C1 in allen Prüfungsteilen besitzt; wer das Kleine oder das Große Sprachdiplom oder die Zentrale Oberstufenprüfung des Goethe-Instituts besitzt (Informationen zu den Prüfungen des Goethe-Instituts unter www.goethe-institut.de ); wer den TestDaF in allen Teilprüfungen mindestens mit dem Ergebnis TestDaF-Niveaustufe (TDN) 4 bestanden hat (Informationen zum TestDaF unter www.testdaf.de ) Christine Betzner - 05.06.2014 11:36 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/deutschkenntnisse/studienvorbereitende-deutschkurse/index.html</field>
<field name="title">Studienvorbereitende Deutschkurse - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/deutschkenntnisse/studienvorbereitende-deutschkurse/index.html</field>
<field name="content">Studienvorbereitende Deutschkurse - Universität Regensburg Studienvorbereitende Deutschkurse - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse DSH-Prüfung Studienvorbereitende Deutschkurse weitere Kursangebote Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Studienvorbereitende Deutschkurse Studienvorbereitende Deutschkurse Diese Kurse werden zur Vorbereitung auf das Fachstudium sowie auf die "Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang" (DSH) angeboten. Die Kurse sind zumeist kostenbeitragspflichtig entsprechend der "Ordnung über die Erhebung von Kostenbeiträgen für die studienvorbereitenden Sprachkurse und die DSH des Lehrgebiets Deutsch als Fremdsprache am Zentrum für Sprache und Kommunikation". Aktuelle Informationen zu den Kursinhalten entnehmen Sie bitte der  Homepage des Lehrgebiets Deutsch als Fremdsprache. Kurstermine finden Sie ebenfalls dort. Für die Teilnahme an den studienvorbereitenden Deutschkursen sind eine Studienbewerbung an der Universität Regensburg und ein Einstufungstest notwendig. Christine Betzner - 14.11.2012 10:16 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Studienvorbereitende Deutschkurse - Universität Regensburg Studienvorbereitende Deutschkurse - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse DSH-Prüfung Studienvorbereitende Deutschkurse weitere Kursangebote Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Studienvorbereitende Deutschkurse Studienvorbereitende Deutschkurse Diese Kurse werden zur Vorbereitung auf das Fachstudium sowie auf die "Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang" (DSH) angeboten. Die Kurse sind zumeist kostenbeitragspflichtig entsprechend der "Ordnung über die Erhebung von Kostenbeiträgen für die studienvorbereitenden Sprachkurse und die DSH des Lehrgebiets Deutsch als Fremdsprache am Zentrum für Sprache und Kommunikation". Aktuelle Informationen zu den Kursinhalten entnehmen Sie bitte der  Homepage des Lehrgebiets Deutsch als Fremdsprache. Kurstermine finden Sie ebenfalls dort. Für die Teilnahme an den studienvorbereitenden Deutschkursen sind eine Studienbewerbung an der Universität Regensburg und ein Einstufungstest notwendig. Christine Betzner - 14.11.2012 10:16 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/deutschkenntnisse/weitere-kursangebote/index.html</field>
<field name="title">weitere Kursangebote - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/deutschkenntnisse/weitere-kursangebote/index.html</field>
<field name="content">weitere Kursangebote - Universität Regensburg weitere Kursangebote - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse DSH-Prüfung Studienvorbereitende Deutschkurse weitere Kursangebote Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt weitere Kursangebote Reguläres Kursangebot während des Semesters Ausländische Studierende, die die Deutschprüfung erfolgreich absolviert haben, können auch während des Studiums ihre Deutschkenntnisse weiter verbessern und erweitern. Das Lehrgebiet Deutsch als Fremdsprache bietet hierzu Kurse auf Mittel- und Oberstufenniveau an. Wer keine Zulassung zum Studium an der Universität hat, kann nicht an den Deutschkursen teilnehmen. Neben allgemeinsprachlichen Kursen und Lehrveranstaltungen zur Landeskunde und Literatur werden auch Fachsprachenkurse für unterschiedliche fachliche Ausrichtungen angeboten. Diese Kurse werden jedes Semester angeboten und können kostenlos nach Bedarf wiederholt besucht werden. Bitte beachten Sie, dass Sie diese Kurse jedoch nur besuchen dürfen, wenn Sie eine offizielle Zulassung zur Universität haben. Information und Anmeldung zu den studienbegleitenden Deutschkursen finden Sie beim Lehrgebiet Deutsch als Fremdsprache! International Office - 06.06.2014 09:56 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">weitere Kursangebote - Universität Regensburg weitere Kursangebote - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse DSH-Prüfung Studienvorbereitende Deutschkurse weitere Kursangebote Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt weitere Kursangebote Reguläres Kursangebot während des Semesters Ausländische Studierende, die die Deutschprüfung erfolgreich absolviert haben, können auch während des Studiums ihre Deutschkenntnisse weiter verbessern und erweitern. Das Lehrgebiet Deutsch als Fremdsprache bietet hierzu Kurse auf Mittel- und Oberstufenniveau an. Wer keine Zulassung zum Studium an der Universität hat, kann nicht an den Deutschkursen teilnehmen. Neben allgemeinsprachlichen Kursen und Lehrveranstaltungen zur Landeskunde und Literatur werden auch Fachsprachenkurse für unterschiedliche fachliche Ausrichtungen angeboten. Diese Kurse werden jedes Semester angeboten und können kostenlos nach Bedarf wiederholt besucht werden. Bitte beachten Sie, dass Sie diese Kurse jedoch nur besuchen dürfen, wenn Sie eine offizielle Zulassung zur Universität haben. Information und Anmeldung zu den studienbegleitenden Deutschkursen finden Sie beim Lehrgebiet Deutsch als Fremdsprache! International Office - 06.06.2014 09:56 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/finanzierung/arbeitsmoeglichkeiten/index.html</field>
<field name="title">Arbeitsmöglichkeiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/finanzierung/arbeitsmoeglichkeiten/index.html</field>
<field name="content">Arbeitsmöglichkeiten - Universität Regensburg Arbeitsmöglichkeiten - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Kosten Arbeitsmöglichkeiten Förderung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Arbeitsmöglichkeiten Informationen zu den verschiedenen Arbeitsmöglichkeiten finden Sie hier. Christine Betzner - 20.11.2012 10:17 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Arbeitsmöglichkeiten - Universität Regensburg Arbeitsmöglichkeiten - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Kosten Arbeitsmöglichkeiten Förderung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Arbeitsmöglichkeiten Informationen zu den verschiedenen Arbeitsmöglichkeiten finden Sie hier. Christine Betzner - 20.11.2012 10:17 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/finanzierung/kosten/index.html</field>
<field name="title">Kosten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/finanzierung/kosten/index.html</field>
<field name="content">Kosten - Universität Regensburg Kosten - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Kosten Arbeitsmöglichkeiten Förderung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Kosten Bei der Kalkulation der Kosten eines Studiums in Deutschland sind zwei Faktoren wichtig: Studienbeiträge und Lebenshaltungskosten. Lebenshaltungskosten Für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis zum Studium in Deutschland müssen Sie bei der Ausländerbehörde Ihres Wohnortes nachweisen, dass Sie über genug Geld für Ihr Leben in Deutschland verfügen. Für den Finanzierungsnachweis, mit dem Sie beweisen sollen, dass Sie ausreichende Mittel zur Sicherung des Lebensunterhaltes haben, wird ein Betrag von monatlich mindestens 650,- ? als Orientierung angegeben. Pro Monat müssen Sie mit folgenden festen Kosten rechnen: Miete: ca. 150,- ? bis 250,- ? Krankenversicherung: ca. 80,- ? Monatlicher Rundfunkbeitrag ca. 18,- ? Für eine Mahlzeit in der Mensa der Universität zahlen Sie ca. 4,- ?. Pro Semester müssen Sie mit Materialausgaben für das Studium (Bücher etc.) in Höhe von ca. 150,- bis 350,- ? (je nach Studienfach) rechnen. Zusätzlich müssen Sie jedes Semester an der Universität den sogenannten ?Studentenwerksbeitrag" in Höhe von 127,- ? (Stand: 03/14). In diesem Beitrag ist ein Semesterticket enthalten. Damit können alle Busse im Stadtgebiet und innerhalb der Zonen des Verkehrsverbunds RVV (einschließlich Züge) benutzt werden (Übersichtskarte für den Geltungsbereich des Semestertickets).  weitere Informationen zum Semesterticket gibt's beim Regensburger Verkehrsverbund (RVV) Die Universität geht davon aus, dass ausländische Studierende alle Kosten selbst tragen. Zur Bewerbung gehört eine so genannte ?Finanzierungserklärung", bei der Sie bestätigen, dass Sie über das dafür notwendige Geld verfügen. Ebenso ist ein Finanzierungsnachweis bei Nicht-EU-Bürgern Voraussetzung für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis zum Studium. Christine Betzner - 19.03.2014 17:10 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Kosten - Universität Regensburg Kosten - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Kosten Arbeitsmöglichkeiten Förderung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Kosten Bei der Kalkulation der Kosten eines Studiums in Deutschland sind zwei Faktoren wichtig: Studienbeiträge und Lebenshaltungskosten. Lebenshaltungskosten Für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis zum Studium in Deutschland müssen Sie bei der Ausländerbehörde Ihres Wohnortes nachweisen, dass Sie über genug Geld für Ihr Leben in Deutschland verfügen. Für den Finanzierungsnachweis, mit dem Sie beweisen sollen, dass Sie ausreichende Mittel zur Sicherung des Lebensunterhaltes haben, wird ein Betrag von monatlich mindestens 650,- ? als Orientierung angegeben. Pro Monat müssen Sie mit folgenden festen Kosten rechnen: Miete: ca. 150,- ? bis 250,- ? Krankenversicherung: ca. 80,- ? Monatlicher Rundfunkbeitrag ca. 18,- ? Für eine Mahlzeit in der Mensa der Universität zahlen Sie ca. 4,- ?. Pro Semester müssen Sie mit Materialausgaben für das Studium (Bücher etc.) in Höhe von ca. 150,- bis 350,- ? (je nach Studienfach) rechnen. Zusätzlich müssen Sie jedes Semester an der Universität den sogenannten ?Studentenwerksbeitrag" in Höhe von 127,- ? (Stand: 03/14). In diesem Beitrag ist ein Semesterticket enthalten. Damit können alle Busse im Stadtgebiet und innerhalb der Zonen des Verkehrsverbunds RVV (einschließlich Züge) benutzt werden (Übersichtskarte für den Geltungsbereich des Semestertickets).  weitere Informationen zum Semesterticket gibt's beim Regensburger Verkehrsverbund (RVV) Die Universität geht davon aus, dass ausländische Studierende alle Kosten selbst tragen. Zur Bewerbung gehört eine so genannte ?Finanzierungserklärung", bei der Sie bestätigen, dass Sie über das dafür notwendige Geld verfügen. Ebenso ist ein Finanzierungsnachweis bei Nicht-EU-Bürgern Voraussetzung für die Erteilung einer Aufenthaltserlaubnis zum Studium. Christine Betzner - 19.03.2014 17:10 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/fragen-studium/beratungsstellen/index.html</field>
<field name="title">Beratungsstellen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/fragen-studium/beratungsstellen/index.html</field>
<field name="content">Beratungsstellen - Universität Regensburg Beratungsstellen - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Stundenplan Studienergebnisse Beratungsstellen Semesterdaten Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Beratungsstellen Wichtige Informationsstellen vor Studienbeginn Einführungsveranstaltungen In den Tagen vor Beginn des Semesters und teilweise auch in den ersten Tagen der Vorlesungszeit finden für die einzelnen Fächer Einführungsveranstaltungen statt. Inhalte dieser Veranstaltungen sind Informationen zum jeweiligen Studiengang, Hinweise zur Gestaltung des 1. Semesters, Kennen lernen der Universität und ihrer Einrichtungen, Kontakt zu Lehrpersonal und Studierenden des jeweiligen Faches. Verpassen Sie diese Veranstaltungen auf keinen Fall! Die Termine und aktuelle Änderungen erfahren Sie während des Orientierungsprogramms ?Startklar?, in der Studentenkanzlei oder im International Office. Internet Die meisten Fächer haben eine eigene Homepage, auf der Sie in der Regel auch Informationen zu den angebotenen Veranstaltungen, zum Lehrpersonal oder zur Studienordnung finden. Allgemeine Studienberatung Falls Sie Fragen zu Ihrem Studiengang, Ihren Hauptfächern, Nebenfächern usw. haben, können Sie sich auch bei der  ?Allgemeinen Studienberatung? beraten lassen. Hier finden Sie auch die Studien- und Prüfungsordnungen. Akademische Beratung Natürlich können Sie sich auch an die entsprechenden Professoren wenden, die Sie auch über Ihren Studiengang beraten werden. ?Studentische Fachschaften? Die  ?Fachschaften? haben ihre eigene Homepage mit hilfreichen Infos und Tipps zu den Studiengängen.  Die Fachschaften organisieren auch verschiedene Veranstaltungen und Gastvorlesungen. Christine Betzner - 06.06.2014 09:44 Internationales Studienberatung Allgemeine Studienberatung Sekretariat Studentenhaus, Zi. 2.24 Telefon 0941 943-2219 E-Mail Homepage</field>
<field name="important">Beratungsstellen - Universität Regensburg Beratungsstellen - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Stundenplan Studienergebnisse Beratungsstellen Semesterdaten Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Beratungsstellen Wichtige Informationsstellen vor Studienbeginn Einführungsveranstaltungen In den Tagen vor Beginn des Semesters und teilweise auch in den ersten Tagen der Vorlesungszeit finden für die einzelnen Fächer Einführungsveranstaltungen statt. Inhalte dieser Veranstaltungen sind Informationen zum jeweiligen Studiengang, Hinweise zur Gestaltung des 1. Semesters, Kennen lernen der Universität und ihrer Einrichtungen, Kontakt zu Lehrpersonal und Studierenden des jeweiligen Faches. Verpassen Sie diese Veranstaltungen auf keinen Fall! Die Termine und aktuelle Änderungen erfahren Sie während des Orientierungsprogramms ?Startklar?, in der Studentenkanzlei oder im International Office. Internet Die meisten Fächer haben eine eigene Homepage, auf der Sie in der Regel auch Informationen zu den angebotenen Veranstaltungen, zum Lehrpersonal oder zur Studienordnung finden. Allgemeine Studienberatung Falls Sie Fragen zu Ihrem Studiengang, Ihren Hauptfächern, Nebenfächern usw. haben, können Sie sich auch bei der  ?Allgemeinen Studienberatung? beraten lassen. Hier finden Sie auch die Studien- und Prüfungsordnungen. Akademische Beratung Natürlich können Sie sich auch an die entsprechenden Professoren wenden, die Sie auch über Ihren Studiengang beraten werden. ?Studentische Fachschaften? Die  ?Fachschaften? haben ihre eigene Homepage mit hilfreichen Infos und Tipps zu den Studiengängen.  Die Fachschaften organisieren auch verschiedene Veranstaltungen und Gastvorlesungen. Christine Betzner - 06.06.2014 09:44 Internationales Studienberatung Allgemeine Studienberatung Sekretariat Studentenhaus, Zi. 2.24 Telefon 0941 943-2219 E-Mail Homepage</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/fragen-studium/studienergebnisse/index.html</field>
<field name="title">Studienergebnisse - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/fragen-studium/studienergebnisse/index.html</field>
<field name="content">Studienergebnisse - Universität Regensburg Studienergebnisse - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Stundenplan Studienergebnisse Beratungsstellen Semesterdaten Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Studienergebnisse Wie werden Ihre Studienergebnisse erfasst? In den meisten Fächern erfasst ein zentrales Computersystem Ihre Noten und Ihre Kursbelegung. Dieses Computersystem heißt FlexNow. Auch die Anmeldung für  Prüfungen erfolgt über dieses Computersystem. http://www-verwaltung.uni-regensburg.de/flexnow Wenn die Ergebnisse der Prüfungen feststehen, werden sie von den Dozenten in FlexNow eingetragen und Sie können die Ergebnisse online sehen. In den Fächern, die FlexNow noch nicht eingeführt haben, erhalten die Studierenden am Ende des Semesters von den Dozenten eine Bescheinigung über die Kurse, die sie belegt haben. Hierauf ist der Titel des Kurses, die Stundenzahl und die Endnote angegeben. Diese Bescheinigung nennt man im Universitätssystem ?Schein?. Diese Scheine müssen von Ihnen selbst bei den einzelnen Dozenten abgeholt und im Studienbuch abgeheftet werden. Bei der Anmeldung zu Prüfungen wird dann geprüft, ob Sie alle erforderlichen Scheine haben. Lorena Zander - 21.11.2012 10:37 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Studienergebnisse - Universität Regensburg Studienergebnisse - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Stundenplan Studienergebnisse Beratungsstellen Semesterdaten Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Studienergebnisse Wie werden Ihre Studienergebnisse erfasst? In den meisten Fächern erfasst ein zentrales Computersystem Ihre Noten und Ihre Kursbelegung. Dieses Computersystem heißt FlexNow. Auch die Anmeldung für  Prüfungen erfolgt über dieses Computersystem. http://www-verwaltung.uni-regensburg.de/flexnow Wenn die Ergebnisse der Prüfungen feststehen, werden sie von den Dozenten in FlexNow eingetragen und Sie können die Ergebnisse online sehen. In den Fächern, die FlexNow noch nicht eingeführt haben, erhalten die Studierenden am Ende des Semesters von den Dozenten eine Bescheinigung über die Kurse, die sie belegt haben. Hierauf ist der Titel des Kurses, die Stundenzahl und die Endnote angegeben. Diese Bescheinigung nennt man im Universitätssystem ?Schein?. Diese Scheine müssen von Ihnen selbst bei den einzelnen Dozenten abgeholt und im Studienbuch abgeheftet werden. Bei der Anmeldung zu Prüfungen wird dann geprüft, ob Sie alle erforderlichen Scheine haben. Lorena Zander - 21.11.2012 10:37 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>

</add>