<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/fragen-studium/stundenplan/index.html</field>
<field name="title">Stundenplan - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/fragen-studium/stundenplan/index.html</field>
<field name="content">Stundenplan - Universität Regensburg Stundenplan - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Stundenplan Studienergebnisse Beratungsstellen Semesterdaten Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Stundenplan Wie stellen Sie Ihren Stundenplan zusammen? Über das online-Vorlesungsangebot LSF bekommt man alle Informationen zur Anmeldung. Für viele Kurse gibt es mittlerweile eine online-Anmeldung. Wie und wann man sich für einen Kurs anmeldet können sie dem LSF entnehmen, sobald Sie an der UR eingeschrieben sind und einen Zugangscode haben. Im Orientierungsprogramm "Startklar" bekommen Sie von den Tutoren wertvolle Informatione, wie Sie ihren Stundenplan zusammenstellen können. Für einige Fächer gibt es auch ein ?kommentiertes Vorlesungsverzeichnis? mit ausführlichen Informationen zu den einzelnen Kursen. Diese kommentierten Vorlesungsverzeichnisse sind entweder im Internet auf der Homepage der einzelnen Fächer zu finden oder sie sind in den Sekretariaten der Fakultät  erhältlich. Viele Fachbereiche haben auch auf ihrer Homepage einen exemplarischen Studienplan zur Übersicht. http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/ Suchen Sie sich nun die Kurse aus, die Sie brauchen bzw. gerne belegen möchten. Welche Veranstaltungen in einem Studiengang obligatorisch sind und wie sie aufeinander folgen, steht in den Studienordnungen und den Prüfungsordnungen der einzelnen Fächer. Diese sind in der zentralen Studienberatung erhältlich, bzw. im Internet unter http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Rechtsgrundlagen/ Christine Betzner - 05.03.2013 11:58 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Stundenplan - Universität Regensburg Stundenplan - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Stundenplan Studienergebnisse Beratungsstellen Semesterdaten Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Stundenplan Wie stellen Sie Ihren Stundenplan zusammen? Über das online-Vorlesungsangebot LSF bekommt man alle Informationen zur Anmeldung. Für viele Kurse gibt es mittlerweile eine online-Anmeldung. Wie und wann man sich für einen Kurs anmeldet können sie dem LSF entnehmen, sobald Sie an der UR eingeschrieben sind und einen Zugangscode haben. Im Orientierungsprogramm "Startklar" bekommen Sie von den Tutoren wertvolle Informatione, wie Sie ihren Stundenplan zusammenstellen können. Für einige Fächer gibt es auch ein ?kommentiertes Vorlesungsverzeichnis? mit ausführlichen Informationen zu den einzelnen Kursen. Diese kommentierten Vorlesungsverzeichnisse sind entweder im Internet auf der Homepage der einzelnen Fächer zu finden oder sie sind in den Sekretariaten der Fakultät  erhältlich. Viele Fachbereiche haben auch auf ihrer Homepage einen exemplarischen Studienplan zur Übersicht. http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/ Suchen Sie sich nun die Kurse aus, die Sie brauchen bzw. gerne belegen möchten. Welche Veranstaltungen in einem Studiengang obligatorisch sind und wie sie aufeinander folgen, steht in den Studienordnungen und den Prüfungsordnungen der einzelnen Fächer. Diese sind in der zentralen Studienberatung erhältlich, bzw. im Internet unter http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Rechtsgrundlagen/ Christine Betzner - 05.03.2013 11:58 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/visum-auslaenderrecht/aufenthaltsrecht/arbeiten-nach-dem-abschluss/index.html</field>
<field name="title">Arbeiten nach dem Abschluss - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/visum-auslaenderrecht/aufenthaltsrecht/arbeiten-nach-dem-abschluss/index.html</field>
<field name="content">Arbeiten nach dem Abschluss - Universität Regensburg Arbeiten nach dem Abschluss - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Visum Aufenthalts- und Arbeitsrecht Arbeiten neben dem Studium Arbeiten nach dem Abschluss Praktikum nach dem Abschluss Lebensunterhalt Studienfach- und Hochschulwechsel Promotion Zusatz- und Aufbaustudium Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Arbeiten nach dem Abschluss Initiative des Bayerischen Staatsministeriums des Innern Neues Faltblatt "Wir brauchen Sie in Bayern - berufliche Perspektiven für ausländische Studierende und Absolventen deutscher Hochschulen" (Stand Februar 2014) Das neue Aufenthaltsgesetz ermöglicht Ihnen nach erfolgreichem Abschluss Ihres Studiums in Deutschland eine Erwerbstätigkeit, die Ihrer Qualifikation entspricht, im Bundesgebiet aufzunehmen. Eine Rückkehr in Ihr Heimatland ist damit nicht mehr in jedem Fall erforderlich. Diese neue Regelung eröffnet Ihnen zwei Möglichkeiten: Wechsel in einen Aufenthalt zum Zwecke der qualifizierten Erwerbstätigkeit 18 Monate  Aufenthaltserlaubnis für die Arbeitsplatzsuche (Neuregelung!) Auf diese Weise haben Sie die Möglichkeit, einen Ihrer Qualifikation entsprechenden angemessenen Arbeitsplatz zu finden. Wenn Sie bereits einen Arbeitsplatz gefunden haben Bitte sprechen Sie schnellstmöglichst bei der Ausländerbehörde vor. Dabei sind in der Regel folgende Unterlagen erforderlich: Antrag auf Erteilung einer befristeten Aufenthaltserlaubnis Pass sowie ein biometrisches Lichtbild Nachweis über den erfolgreichen Abschluss des Studiums Antrag auf Ausübung einer Beschäftigung (ausgefüllt zusammen mit Ihrem potentiellen Arbeitgeber) Bitte beachten Sie, dass im Einzelfall auch weitere Unterlagen erforderlich sein können. Wenn Sie einen Arbeitsplatz suchen Sofern Sie nach dem erfolgreichen Abschluss des Studiums noch keinen Arbeitsplatz in Aussicht haben, kann die Aufenthaltserlaubnis zur Suche eines Ihrer Qualifikation angemessenen Arbeitsplatzes um bis zu 18 Monate verlängert werden. Während der Gültigkeitsdauer der Aufenthaltserlaubnis zum Zweck der Arbeitsplatzsuche ist die Ausübung einer Erwerbstätigkeit uneingeschränkt möglich. Christine Betzner - 25.03.2014 14:01 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Arbeiten nach dem Abschluss - Universität Regensburg Arbeiten nach dem Abschluss - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Visum Aufenthalts- und Arbeitsrecht Arbeiten neben dem Studium Arbeiten nach dem Abschluss Praktikum nach dem Abschluss Lebensunterhalt Studienfach- und Hochschulwechsel Promotion Zusatz- und Aufbaustudium Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Arbeiten nach dem Abschluss Initiative des Bayerischen Staatsministeriums des Innern Neues Faltblatt "Wir brauchen Sie in Bayern - berufliche Perspektiven für ausländische Studierende und Absolventen deutscher Hochschulen" (Stand Februar 2014) Das neue Aufenthaltsgesetz ermöglicht Ihnen nach erfolgreichem Abschluss Ihres Studiums in Deutschland eine Erwerbstätigkeit, die Ihrer Qualifikation entspricht, im Bundesgebiet aufzunehmen. Eine Rückkehr in Ihr Heimatland ist damit nicht mehr in jedem Fall erforderlich. Diese neue Regelung eröffnet Ihnen zwei Möglichkeiten: Wechsel in einen Aufenthalt zum Zwecke der qualifizierten Erwerbstätigkeit 18 Monate  Aufenthaltserlaubnis für die Arbeitsplatzsuche (Neuregelung!) Auf diese Weise haben Sie die Möglichkeit, einen Ihrer Qualifikation entsprechenden angemessenen Arbeitsplatz zu finden. Wenn Sie bereits einen Arbeitsplatz gefunden haben Bitte sprechen Sie schnellstmöglichst bei der Ausländerbehörde vor. Dabei sind in der Regel folgende Unterlagen erforderlich: Antrag auf Erteilung einer befristeten Aufenthaltserlaubnis Pass sowie ein biometrisches Lichtbild Nachweis über den erfolgreichen Abschluss des Studiums Antrag auf Ausübung einer Beschäftigung (ausgefüllt zusammen mit Ihrem potentiellen Arbeitgeber) Bitte beachten Sie, dass im Einzelfall auch weitere Unterlagen erforderlich sein können. Wenn Sie einen Arbeitsplatz suchen Sofern Sie nach dem erfolgreichen Abschluss des Studiums noch keinen Arbeitsplatz in Aussicht haben, kann die Aufenthaltserlaubnis zur Suche eines Ihrer Qualifikation angemessenen Arbeitsplatzes um bis zu 18 Monate verlängert werden. Während der Gültigkeitsdauer der Aufenthaltserlaubnis zum Zweck der Arbeitsplatzsuche ist die Ausübung einer Erwerbstätigkeit uneingeschränkt möglich. Christine Betzner - 25.03.2014 14:01 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/visum-auslaenderrecht/aufenthaltsrecht/arbeiten-neben-dem-studium/index.html</field>
<field name="title">Arbeiten neben dem Studium - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/visum-auslaenderrecht/aufenthaltsrecht/arbeiten-neben-dem-studium/index.html</field>
<field name="content">Arbeiten neben dem Studium - Universität Regensburg Arbeiten neben dem Studium - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Visum Aufenthalts- und Arbeitsrecht Arbeiten neben dem Studium Arbeiten nach dem Abschluss Praktikum nach dem Abschluss Lebensunterhalt Studienfach- und Hochschulwechsel Promotion Zusatz- und Aufbaustudium Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Arbeiten neben dem Studium Dürfen Sie während des Studiums arbeiten? Vor Aufnahme einer Erwerbstätigkeit müssen Sie unbedingt überprüfen, ob Ihr Aufenthaltstitel im Pass diese beabsichtigte Erwerbstätigkeit auch ausdrücklich erlaubt. Sollte dies nicht der Fall sein, müssen Sie einen entsprechenden Antrag auf Ausübung einer Beschäftigung bei der Ausländerbehörde stellen. Eine Finanzierung des Studiums nur durch Arbeit ist erfahrungsgemäß nicht möglich. Die Möglichkeiten, neben dem Studium Geld zu verdienen, sind beschränkt. Teilnehmer am vorbereitenden Deutschkurs Während des studienvorbereitenden Deutschkurses dürfen Studierende nur in den Semesterferien arbeiten! Studierende aus Nicht-EU-Ländern Studierende aus Nicht-EU-Ländern bekommen im Normalfall keine Arbeitserlaubnis und dürfen nur maximal 3 Monate (d.h. 120 ganze Tage oder 240 halbe Tage) im Jahr arbeitserlaubnisfrei, also ohne Arbeitserlaubnis, arbeiten. Dies wird in ihrer Aufenthaltserlaubnis im Pass eingetragen. Diese Arbeitstage dürfen während des Semesters und während der Semesterferien geleistet werden. Als Arbeitstage werden jedoch nur ganze Tage oder halbe Tage gerechnet. Sie müssen sich von Ihrem Arbeitsgeber eine Bescheinigung über die geleisteten Arbeitszeiten ausstellen lassen. Wenn Sie halbtags arbeiten, gilt die reguläre Arbeitszeit eines 8-Stundentags als Grundlage, d.h. eine Halbtagsbeschäftigung umfasst in der Regel 4 Stunden. Die Höchstdauer ist 5 Stunden, wenn die regelmäßige Arbeitszeit 10 Stunden beträgt. Studierende aus Bulgarien und Rumänien Für Studierende aus Bulgarien und Rumänien (EU-Beitritt zum 1.1. 2007) gelten für eine Übergangsfrist von maximal 7 Jahren ebenfalls dieselben Bestimmungen wie für Studierende aus Nicht-EU-Ländern. Studierende aus allen anderen EU-Staaten Studierende aus allen anderen EU-Staaten dürfen wie deutsche Studierende arbeiten: während des Semesters 20 Stunden pro Woche und Vollzeit in den Semesterferien. SHK-JOBS Arbeiten an der Universität Daneben ist ausländischen Studierenden die Möglichkeit eröffnet, ohne zeitliche Beschränkung studentische Nebentätigkeiten an der Hochschule (zum Beispiel Studentische Hilfskräfte) oder an einer anderen wissenschaftlichen Einrichtung auszuüben. Zu den studentischen Nebentätigkeiten sind auch solche Beschäftigungen zu rechnen, die sich auf hochschulbezogene Tätigkeiten im fachlichen Zusammenhang mit dem Studium in hochschulnahen Organisationen (wie z. B. Tutoren in Wohnanlagen des Studentenwerks Niederbayern/Oberpfalz) beschränken. PRAKTIKA Praktika, die vorgeschriebener Bestandteil des Studiums oder zur Erreichung des Ausbildungszieles erforderlich sind, sind als zustimmungsfreie Beschäftigungen grundsätzlich möglich. Sie müssen aber bei der Ausländerbehörde unter Vorlage entsprechender Bescheinigungen der Hochschule einen Antrag stellen. Diese Beschäftigungszeiten werden nicht auf die (Ferien-)Beschäftigung angerechnet. TEILZEITARBEIT Eine weitere längerfristige Beschäftigung (z.B. ganzjährig) kann als Teilzeit nur zugelassen werden, wenn dadurch der auf das Studium beschränkte Aufenthaltszweck nicht verändert und die Erreichung dieses Zwecks nicht erschwert oder verzögert wird. Durch die Zulassung einer Erwerbstätigkeit darf ein Wechsel des Aufenthaltszwecks nicht vor Abschluss des Studiums ermöglicht werden. Dies gilt auch für sonstige empfohlene oder freiwillige Beschäftigungen, die als Praktika bezeichnet werden. Bei Interesse müssen Sie bei der Ausländerbehörde einen entsprechenden Antrag auf Ausübung einer Beschäftigung stellen. Diese muss dann eine Zustimmung der Arbeitsagentur einholen, soweit die Tätigkeit nicht zustimmungsfrei ist (zum Beispiel überwiegend wissenschaftliche Tätigkeit als wissenschaftliche Hilfskraft). Eine erforderliche Zustimmung wird die Arbeitsagentur in der Regel aber nur dann erteilen, wenn für die beabsichtigte Tätigkeit keine bevorrechtigten Arbeitnehmer zur Verfügung stehen und eine tarifgerechte oder ortsübliche Entlohnung erfolgt. Weitere Arbeitsmöglichkeiten: Eine weitere Beschäftigung kann ausnahmsweise auch dann zugelassen werden, wenn die Sicherung Ihres Lebensunterhalts durch Umstände gefährdet ist, die Sie und Ihre Angehörigen nicht zu vertreten haben, das Studium bisher zielstrebig durchgeführt worden ist und nach einer Bestätigung der Hochschule von einem erfolgreichen Abschluss ausgegangen werden kann. Weitere Ausnahmen können auch für Staatsangehörige aus Andorra, Australien, Israel, Japan, Kanada, Monaco, Neuseeland, San Marino und USA zugelassen werden. Die obigen Ausführungen gelten entsprechend. Christine Betzner - 06.06.2014 09:18 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Arbeiten neben dem Studium - Universität Regensburg Arbeiten neben dem Studium - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Visum Aufenthalts- und Arbeitsrecht Arbeiten neben dem Studium Arbeiten nach dem Abschluss Praktikum nach dem Abschluss Lebensunterhalt Studienfach- und Hochschulwechsel Promotion Zusatz- und Aufbaustudium Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Arbeiten neben dem Studium Dürfen Sie während des Studiums arbeiten? Vor Aufnahme einer Erwerbstätigkeit müssen Sie unbedingt überprüfen, ob Ihr Aufenthaltstitel im Pass diese beabsichtigte Erwerbstätigkeit auch ausdrücklich erlaubt. Sollte dies nicht der Fall sein, müssen Sie einen entsprechenden Antrag auf Ausübung einer Beschäftigung bei der Ausländerbehörde stellen. Eine Finanzierung des Studiums nur durch Arbeit ist erfahrungsgemäß nicht möglich. Die Möglichkeiten, neben dem Studium Geld zu verdienen, sind beschränkt. Teilnehmer am vorbereitenden Deutschkurs Während des studienvorbereitenden Deutschkurses dürfen Studierende nur in den Semesterferien arbeiten! Studierende aus Nicht-EU-Ländern Studierende aus Nicht-EU-Ländern bekommen im Normalfall keine Arbeitserlaubnis und dürfen nur maximal 3 Monate (d.h. 120 ganze Tage oder 240 halbe Tage) im Jahr arbeitserlaubnisfrei, also ohne Arbeitserlaubnis, arbeiten. Dies wird in ihrer Aufenthaltserlaubnis im Pass eingetragen. Diese Arbeitstage dürfen während des Semesters und während der Semesterferien geleistet werden. Als Arbeitstage werden jedoch nur ganze Tage oder halbe Tage gerechnet. Sie müssen sich von Ihrem Arbeitsgeber eine Bescheinigung über die geleisteten Arbeitszeiten ausstellen lassen. Wenn Sie halbtags arbeiten, gilt die reguläre Arbeitszeit eines 8-Stundentags als Grundlage, d.h. eine Halbtagsbeschäftigung umfasst in der Regel 4 Stunden. Die Höchstdauer ist 5 Stunden, wenn die regelmäßige Arbeitszeit 10 Stunden beträgt. Studierende aus Bulgarien und Rumänien Für Studierende aus Bulgarien und Rumänien (EU-Beitritt zum 1.1. 2007) gelten für eine Übergangsfrist von maximal 7 Jahren ebenfalls dieselben Bestimmungen wie für Studierende aus Nicht-EU-Ländern. Studierende aus allen anderen EU-Staaten Studierende aus allen anderen EU-Staaten dürfen wie deutsche Studierende arbeiten: während des Semesters 20 Stunden pro Woche und Vollzeit in den Semesterferien. SHK-JOBS Arbeiten an der Universität Daneben ist ausländischen Studierenden die Möglichkeit eröffnet, ohne zeitliche Beschränkung studentische Nebentätigkeiten an der Hochschule (zum Beispiel Studentische Hilfskräfte) oder an einer anderen wissenschaftlichen Einrichtung auszuüben. Zu den studentischen Nebentätigkeiten sind auch solche Beschäftigungen zu rechnen, die sich auf hochschulbezogene Tätigkeiten im fachlichen Zusammenhang mit dem Studium in hochschulnahen Organisationen (wie z. B. Tutoren in Wohnanlagen des Studentenwerks Niederbayern/Oberpfalz) beschränken. PRAKTIKA Praktika, die vorgeschriebener Bestandteil des Studiums oder zur Erreichung des Ausbildungszieles erforderlich sind, sind als zustimmungsfreie Beschäftigungen grundsätzlich möglich. Sie müssen aber bei der Ausländerbehörde unter Vorlage entsprechender Bescheinigungen der Hochschule einen Antrag stellen. Diese Beschäftigungszeiten werden nicht auf die (Ferien-)Beschäftigung angerechnet. TEILZEITARBEIT Eine weitere längerfristige Beschäftigung (z.B. ganzjährig) kann als Teilzeit nur zugelassen werden, wenn dadurch der auf das Studium beschränkte Aufenthaltszweck nicht verändert und die Erreichung dieses Zwecks nicht erschwert oder verzögert wird. Durch die Zulassung einer Erwerbstätigkeit darf ein Wechsel des Aufenthaltszwecks nicht vor Abschluss des Studiums ermöglicht werden. Dies gilt auch für sonstige empfohlene oder freiwillige Beschäftigungen, die als Praktika bezeichnet werden. Bei Interesse müssen Sie bei der Ausländerbehörde einen entsprechenden Antrag auf Ausübung einer Beschäftigung stellen. Diese muss dann eine Zustimmung der Arbeitsagentur einholen, soweit die Tätigkeit nicht zustimmungsfrei ist (zum Beispiel überwiegend wissenschaftliche Tätigkeit als wissenschaftliche Hilfskraft). Eine erforderliche Zustimmung wird die Arbeitsagentur in der Regel aber nur dann erteilen, wenn für die beabsichtigte Tätigkeit keine bevorrechtigten Arbeitnehmer zur Verfügung stehen und eine tarifgerechte oder ortsübliche Entlohnung erfolgt. Weitere Arbeitsmöglichkeiten: Eine weitere Beschäftigung kann ausnahmsweise auch dann zugelassen werden, wenn die Sicherung Ihres Lebensunterhalts durch Umstände gefährdet ist, die Sie und Ihre Angehörigen nicht zu vertreten haben, das Studium bisher zielstrebig durchgeführt worden ist und nach einer Bestätigung der Hochschule von einem erfolgreichen Abschluss ausgegangen werden kann. Weitere Ausnahmen können auch für Staatsangehörige aus Andorra, Australien, Israel, Japan, Kanada, Monaco, Neuseeland, San Marino und USA zugelassen werden. Die obigen Ausführungen gelten entsprechend. Christine Betzner - 06.06.2014 09:18 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/visum-auslaenderrecht/aufenthaltsrecht/praktikum-nach-dem-abschluss/index.html</field>
<field name="title">Praktikum nach dem Abschluss - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/visum-auslaenderrecht/aufenthaltsrecht/praktikum-nach-dem-abschluss/index.html</field>
<field name="content">Praktikum nach dem Abschluss - Universität Regensburg Praktikum nach dem Abschluss - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Visum Aufenthalts- und Arbeitsrecht Arbeiten neben dem Studium Arbeiten nach dem Abschluss Praktikum nach dem Abschluss Lebensunterhalt Studienfach- und Hochschulwechsel Promotion Zusatz- und Aufbaustudium Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Praktikum nach dem Abschluss Eine praktische Tätigkeit nach Abschluss einer theoretischen Ausbildung kann je nach Eigenart des Ausbildungsganges in Betracht gezogen werden. Ihre Einsatzfähigkeit in Deutschland oder im Herkunftsstaat kann unter Umständen dadurch gesteigert werden, dass Sie befristet eine praktische Tätigkeit in einem deutschen Betrieb ausüben. Nähere Informationen zu dieser Möglichkeit bieten Ihnen der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) und  die Agentur für Arbeit (Merkblatt). Christine Betzner - 22.02.2013 11:10 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
<field name="important">Praktikum nach dem Abschluss - Universität Regensburg Praktikum nach dem Abschluss - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Visum Aufenthalts- und Arbeitsrecht Arbeiten neben dem Studium Arbeiten nach dem Abschluss Praktikum nach dem Abschluss Lebensunterhalt Studienfach- und Hochschulwechsel Promotion Zusatz- und Aufbaustudium Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Praktikum nach dem Abschluss Eine praktische Tätigkeit nach Abschluss einer theoretischen Ausbildung kann je nach Eigenart des Ausbildungsganges in Betracht gezogen werden. Ihre Einsatzfähigkeit in Deutschland oder im Herkunftsstaat kann unter Umständen dadurch gesteigert werden, dass Sie befristet eine praktische Tätigkeit in einem deutschen Betrieb ausüben. Nähere Informationen zu dieser Möglichkeit bieten Ihnen der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) und  die Agentur für Arbeit (Merkblatt). Christine Betzner - 22.02.2013 11:10 Internationales Beratung Ausländische Studierende Elli Wunderlich   Semesterdaten Bewerbungsfristen Stipendien FAQ ? KONTAKT  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/wohnungssuche/kurzfristige-unterkunft/index.html</field>
<field name="title">Kurzfristige Unterkunft - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/wohnungssuche/kurzfristige-unterkunft/index.html</field>
<field name="content">Kurzfristige Unterkunft - Universität Regensburg Kurzfristige Unterkunft - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Wie finde ich ein Zimmer? Kurzfristige Unterkunft Wohnheime Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Kurzfristige Unterkunft Je nach Ankunftstermin ist es nicht immer zu vermeiden, dass man sich vor Einzug in eine Wohnung oder ein Wohnheim für die ersten Tage ein Hotelzimmer nehmen muss. Informationen über Hotels in Regensburg finden Sie hier. Folgende Hotels sind preisgünstig und in der Nähe der Universität gelegen (Auswahl): Hotel Wiendl, Universitätsstraße 9, Tel. (0941) 9 20 27-0 Hotel Apollo, Neuprüll 17, Tel. (0941) 91 05-0 Weitere Optionen: Jugendherberge: Wöhrdstr. 60, Tel. (0941) 5 74 02; Kosten: ca. 16- 18 ? pro Nacht (inkl. Frühstück; Jugendherbergsausweis ist erforderlich: er kostet für Junioren bis zu 26 Jahren ca. 12 ?) Brook Lane Hostel (Altstadtherberge, ab 15 ? p. Person) guest house - young meets young: Oberländerstraße 1, 93051 Regensburg bed and breakfast Foto: Regensburg Tourismus GmbH Christine Betzner - 15.01.2014 11:03 Internationales Unterbringung Sigrid Baumann   Vermittlung von Wohnheimzimmern für ausländische Studierende Kontakt</field>
<field name="important">Kurzfristige Unterkunft - Universität Regensburg Kurzfristige Unterkunft - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Wie finde ich ein Zimmer? Kurzfristige Unterkunft Wohnheime Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Kurzfristige Unterkunft Je nach Ankunftstermin ist es nicht immer zu vermeiden, dass man sich vor Einzug in eine Wohnung oder ein Wohnheim für die ersten Tage ein Hotelzimmer nehmen muss. Informationen über Hotels in Regensburg finden Sie hier. Folgende Hotels sind preisgünstig und in der Nähe der Universität gelegen (Auswahl): Hotel Wiendl, Universitätsstraße 9, Tel. (0941) 9 20 27-0 Hotel Apollo, Neuprüll 17, Tel. (0941) 91 05-0 Weitere Optionen: Jugendherberge: Wöhrdstr. 60, Tel. (0941) 5 74 02; Kosten: ca. 16- 18 ? pro Nacht (inkl. Frühstück; Jugendherbergsausweis ist erforderlich: er kostet für Junioren bis zu 26 Jahren ca. 12 ?) Brook Lane Hostel (Altstadtherberge, ab 15 ? p. Person) guest house - young meets young: Oberländerstraße 1, 93051 Regensburg bed and breakfast Foto: Regensburg Tourismus GmbH Christine Betzner - 15.01.2014 11:03 Internationales Unterbringung Sigrid Baumann   Vermittlung von Wohnheimzimmern für ausländische Studierende Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/wohnungssuche/wie-finde-ich-zimmer/index.html</field>
<field name="title">Wie finde ich ein Zimmer? - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/wohnungssuche/wie-finde-ich-zimmer/index.html</field>
<field name="content">Wie finde ich ein Zimmer? - Universität Regensburg Wie finde ich ein Zimmer? - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Wie finde ich ein Zimmer? Kurzfristige Unterkunft Wohnheime Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Wie finde ich ein Zimmer? Wohnheime des Studentenwerks In Regensburg gibt es Wohnheime des Studentenwerks und private Wohnheime. In den Wohnheimen des Studentenwerks ist eine bestimmte Anzahl an Zimmern für ausländische Studierende reserviert. Diese Zimmer werden vom International Office vergeben. Das Antragsformular wird Ihnen zusammen mit dem Zulassungsantrag zugeschickt. In den letzten Semestern wurde es jedoch immer schwieriger, Studierende mit Zimmern in Wohnheimen versorgen zu können, da es viel mehr Bewerbungen als freie Zimmer gibt. Sie können sich auf keinen Fall darauf verlassen, ein Zimmer zugeteilt zu bekommen, wenn Sie eine Bewerbung abgegeben haben! Deshalb müssen Sie sich unbedingt in Eigeninitiative darum bemühen, ein Zimmer zu finden, entweder in einem privaten Wohnheim oder auf dem freien Wohnungsmarkt. Private Studentenwohnheime Neben den Wohnheimen des Studentenwerks gibt es noch eine Vielzahl von privaten Wohnheimen. Die Zimmer dort werden nicht über das International Office vermittelt. Adresslisten von privaten Studentenwohnheimen bekommen Sie hier. Online-Zimmer-Börse des Studentenwerks Unter folgendem Link finden Sie eine Online-Zimmerbörse mit Angeboten von privaten Vermietern: http://www.stwno.de/joomla/de/wohnen/zimmerboerse Sie müssen sich selbst direkt beim Vermieter bewerben. Die Kontaktdaten sind bei den jeweiligen Angeboten angegeben. Weitere Möglichkeiten der Zimmersuche: private aushänge Private Zimmeraushänge an der Universität: Sie finden an den ?Schwarzen Brettern? in den Fakultäten, Cafeterien, im Eingang des Studentenhauses etc. regelmäßig Aushänge von Studierenden, die z.B. Nachmieter für ihr Zimmer suchen. zeitung Wohnungssuche über Zeitungsanzeigen: z.B. bei der Mittelbayerischen Zeitung, auch online abrufbar unter: http://www.mittelbayerische.de/immobilien/ internet Wohnungssuche über Internet: http.//www.wg-gesucht.de http.//www.studenten-wg.de http://www.wohngemeinschaft.de/ Christine Betzner - 06.06.2014 09:49 Internationales Unterbringung Sigrid Baumann   Vermittlung von Wohnheimzimmern für ausländische Studierende Kontakt</field>
<field name="important">Wie finde ich ein Zimmer? - Universität Regensburg Wie finde ich ein Zimmer? - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Wie finde ich ein Zimmer? Kurzfristige Unterkunft Wohnheime Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Wie finde ich ein Zimmer? Wohnheime des Studentenwerks In Regensburg gibt es Wohnheime des Studentenwerks und private Wohnheime. In den Wohnheimen des Studentenwerks ist eine bestimmte Anzahl an Zimmern für ausländische Studierende reserviert. Diese Zimmer werden vom International Office vergeben. Das Antragsformular wird Ihnen zusammen mit dem Zulassungsantrag zugeschickt. In den letzten Semestern wurde es jedoch immer schwieriger, Studierende mit Zimmern in Wohnheimen versorgen zu können, da es viel mehr Bewerbungen als freie Zimmer gibt. Sie können sich auf keinen Fall darauf verlassen, ein Zimmer zugeteilt zu bekommen, wenn Sie eine Bewerbung abgegeben haben! Deshalb müssen Sie sich unbedingt in Eigeninitiative darum bemühen, ein Zimmer zu finden, entweder in einem privaten Wohnheim oder auf dem freien Wohnungsmarkt. Private Studentenwohnheime Neben den Wohnheimen des Studentenwerks gibt es noch eine Vielzahl von privaten Wohnheimen. Die Zimmer dort werden nicht über das International Office vermittelt. Adresslisten von privaten Studentenwohnheimen bekommen Sie hier. Online-Zimmer-Börse des Studentenwerks Unter folgendem Link finden Sie eine Online-Zimmerbörse mit Angeboten von privaten Vermietern: http://www.stwno.de/joomla/de/wohnen/zimmerboerse Sie müssen sich selbst direkt beim Vermieter bewerben. Die Kontaktdaten sind bei den jeweiligen Angeboten angegeben. Weitere Möglichkeiten der Zimmersuche: private aushänge Private Zimmeraushänge an der Universität: Sie finden an den ?Schwarzen Brettern? in den Fakultäten, Cafeterien, im Eingang des Studentenhauses etc. regelmäßig Aushänge von Studierenden, die z.B. Nachmieter für ihr Zimmer suchen. zeitung Wohnungssuche über Zeitungsanzeigen: z.B. bei der Mittelbayerischen Zeitung, auch online abrufbar unter: http://www.mittelbayerische.de/immobilien/ internet Wohnungssuche über Internet: http.//www.wg-gesucht.de http.//www.studenten-wg.de http://www.wohngemeinschaft.de/ Christine Betzner - 06.06.2014 09:49 Internationales Unterbringung Sigrid Baumann   Vermittlung von Wohnheimzimmern für ausländische Studierende Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/wohnungssuche/wohnheime/index.html</field>
<field name="title">Wohnheime - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/internationale-studierende/wohnungssuche/wohnheime/index.html</field>
<field name="content">Wohnheime - Universität Regensburg Wohnheime - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Wie finde ich ein Zimmer? Kurzfristige Unterkunft Wohnheime Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Wohnheime In Regensburg gibt es eine Vielzahl an Wohnheimen: Wohnheime des Studentenwerks sowie private Wohnheime. Ausländische Studierende, die sich für ein Zimmer in einem Wohnheim des Studentenwerks interessieren, bewerben sich beim International Office um ein Zimmer. Studierende mit deutscher Staatsangehörigkeit bewerben sich direkt beim Studentenwerk. Bei privaten Wohnheimen ist in jedem Fall eine direkte Bewerbung der Studierenden notwendig. Foto: Studentenwerk Regensburg Studentenwohnheime des Studentenwerks Folgende Informationen sind speziell für ausländische Studierende zusammengestellt. Studierende mit deutscher Staatsangehörigkeit wenden sich bitte direkt an das Studentenwerk. Das Studentenwerk ist die Organisation, die sich um Unterbringung und Essen für Studierende und deren soziale Belange kümmert. Auch das Amt für Ausbildungsförderung (BaföG-Amt) ist Teil vom Studentenwerk. Die Wohnheime können nur eingeschriebene Studierende aufnehmen. Beim Wohnheim-Antrag muss angegeben werden, welches Fach man studieren wird. Ausländische Studierende, besonders aus ferneren Ländern, werden bevorzugt berücksichtigt. Wer eine Unterbringung wünscht, sollte sich rechtzeitig beim AAA bewerben. Es kann aber auf keinen Fall eine Unterbringung im Wohnheim garantiert werden, da es immer sehr viel mehr Bewerbungen als freie Zimmer gibt. Die Entscheidung über die Zimmerverteilung kann meistens auch erst kurz vor Semesterbeginn getroffen werden. Etwa die Hälfte der Studentenwohnheime wird vom Studentenwerk verwaltet; die Preise für Einzelzimmer bewegen sich zwischen ca. 150,- und ca. 300,- ? pro Monat; für Doppelzimmer (pro Platz) zwischen ca. 128,- und ca. 220,- ?. Für alle Heime des Studentenwerks gilt ein gemeinsamer Antrag. Dieser wird mit dem Zulassungsbescheid zugeschickt. Er kann auch im AAA angefordert werden. Private Wohnheime Neben den Wohnheimen des Studentenwerks gibt es in Regensburg noch weitere öffentlich geförderte Studentenwohnheime. Sie haben jeweils eine eigene Verwaltung, bei der Sie sich direkt um ein Zimmer bewerben können. Eine Adressenliste der privaten Wohnheime wird ebenfalls mit dem Zulassungsbescheid verschickt und ist hier zu finden. Christine Betzner - 06.06.2014 09:50 Internationales Unterbringung Sigrid Baumann   Vermittlung von Wohnheimzimmern für ausländische Studierende Kontakt</field>
<field name="important">Wohnheime - Universität Regensburg Wohnheime - Universität Regensburg Startseite UR Internationale Studierende Aktuelles Fächerangebot der UR Deutschkenntnisse Bewerbung, Zulassung, Einschreibung Visum und Ausländerrecht Finanzierung Krankenversicherung Anreise Unterkunft Wie finde ich ein Zimmer? Kurzfristige Unterkunft Wohnheime Orientierungsprogramm Startklar Fragen zum Studium Leben in Regensburg FAQ Download Kontakt Wohnheime In Regensburg gibt es eine Vielzahl an Wohnheimen: Wohnheime des Studentenwerks sowie private Wohnheime. Ausländische Studierende, die sich für ein Zimmer in einem Wohnheim des Studentenwerks interessieren, bewerben sich beim International Office um ein Zimmer. Studierende mit deutscher Staatsangehörigkeit bewerben sich direkt beim Studentenwerk. Bei privaten Wohnheimen ist in jedem Fall eine direkte Bewerbung der Studierenden notwendig. Foto: Studentenwerk Regensburg Studentenwohnheime des Studentenwerks Folgende Informationen sind speziell für ausländische Studierende zusammengestellt. Studierende mit deutscher Staatsangehörigkeit wenden sich bitte direkt an das Studentenwerk. Das Studentenwerk ist die Organisation, die sich um Unterbringung und Essen für Studierende und deren soziale Belange kümmert. Auch das Amt für Ausbildungsförderung (BaföG-Amt) ist Teil vom Studentenwerk. Die Wohnheime können nur eingeschriebene Studierende aufnehmen. Beim Wohnheim-Antrag muss angegeben werden, welches Fach man studieren wird. Ausländische Studierende, besonders aus ferneren Ländern, werden bevorzugt berücksichtigt. Wer eine Unterbringung wünscht, sollte sich rechtzeitig beim AAA bewerben. Es kann aber auf keinen Fall eine Unterbringung im Wohnheim garantiert werden, da es immer sehr viel mehr Bewerbungen als freie Zimmer gibt. Die Entscheidung über die Zimmerverteilung kann meistens auch erst kurz vor Semesterbeginn getroffen werden. Etwa die Hälfte der Studentenwohnheime wird vom Studentenwerk verwaltet; die Preise für Einzelzimmer bewegen sich zwischen ca. 150,- und ca. 300,- ? pro Monat; für Doppelzimmer (pro Platz) zwischen ca. 128,- und ca. 220,- ?. Für alle Heime des Studentenwerks gilt ein gemeinsamer Antrag. Dieser wird mit dem Zulassungsbescheid zugeschickt. Er kann auch im AAA angefordert werden. Private Wohnheime Neben den Wohnheimen des Studentenwerks gibt es in Regensburg noch weitere öffentlich geförderte Studentenwohnheime. Sie haben jeweils eine eigene Verwaltung, bei der Sie sich direkt um ein Zimmer bewerben können. Eine Adressenliste der privaten Wohnheime wird ebenfalls mit dem Zulassungsbescheid verschickt und ist hier zu finden. Christine Betzner - 06.06.2014 09:50 Internationales Unterbringung Sigrid Baumann   Vermittlung von Wohnheimzimmern für ausländische Studierende Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/studienangebot/englischsprachiges-studienangebot/index.html</field>
<field name="title">Englischsprachiges Studienangebot - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/studienangebot/englischsprachiges-studienangebot/index.html</field>
<field name="content">Englischsprachiges Studienangebot - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Reguläres Studienangebot Englischsprachiges Studienangebot Zusatzqualifikationen Englischsprachiges Studienangebot English Taught Degree Programmes and English Taught Courses Universität Regensburg offers 7 English taught Master degree courses: British and American Studies, English Linguistics, European-American Studies, Experimental and Clinical Neurosciences, Complex Condensed Materials and Soft Matters, as well as a Master in Physics. Besides these English taught degree courses, UR offers a large number of individual English taught courses throughout the faculties. However, please note, that these course are primarily for the exchange and guest students of Universität Regensburg. Further information on our English course offer. Christine Betzner - 20.01.2012 15:05 Internationales Wichtige Links / Important Links Wichtige Links zu folgenden Bereichen: ?Internationale Studierende ?Austauschstudierende ?Gastwissenschaftler ?ausländische Promovenden</field>
<field name="important">Englischsprachiges Studienangebot - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Reguläres Studienangebot Englischsprachiges Studienangebot Zusatzqualifikationen Englischsprachiges Studienangebot English Taught Degree Programmes and English Taught Courses Universität Regensburg offers 7 English taught Master degree courses: British and American Studies, English Linguistics, European-American Studies, Experimental and Clinical Neurosciences, Complex Condensed Materials and Soft Matters, as well as a Master in Physics. Besides these English taught degree courses, UR offers a large number of individual English taught courses throughout the faculties. However, please note, that these course are primarily for the exchange and guest students of Universität Regensburg. Further information on our English course offer. Christine Betzner - 20.01.2012 15:05 Internationales Wichtige Links / Important Links Wichtige Links zu folgenden Bereichen: ?Internationale Studierende ?Austauschstudierende ?Gastwissenschaftler ?ausländische Promovenden</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/studienangebot/zusatzqualifikationen/index.html</field>
<field name="title">Zusatzqualifikationen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/studienangebot/zusatzqualifikationen/index.html</field>
<field name="content">Zusatzqualifikationen - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Reguläres Studienangebot Englischsprachiges Studienangebot Zusatzqualifikationen Zusatzqualifikationen Neben den regulären Studiengängen bietet Ihnen die Universität Regensburg die Möglichkeit Ihre Kompetenzen über studienbegleitende Angebote zu erweitern. Hierbei handelt es sich um z.B. Angebote des Sprachenzentrums oder um Studienangebote mit internationalem Schwerpunkt wie z.B.das Bohemicum. Für diese zusätzlichen Studienangebote ist weder eine Bewerbung noch eine Einschreibung erforderlich, die erfolgreiche Teilnahme wird Ihnen in der Regel mit einem Zertifikat bestätigt. Informationen über Teilnahmevoraussetzungen und Anmeldeverfahren erhalten Sie bei den durchführenden Instituten. Weitere Informationen finden Sie auf der Startseite der UR unter der Rubrik "Studium". Christine Betzner - 20.01.2012 15:03 Internationales Wichtige Links / Important Links Wichtige Links zu folgenden Bereichen: ?Internationale Studierende ?Austauschstudierende ?Gastwissenschaftler ?ausländische Promovenden</field>
<field name="important">Zusatzqualifikationen - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Reguläres Studienangebot Englischsprachiges Studienangebot Zusatzqualifikationen Zusatzqualifikationen Neben den regulären Studiengängen bietet Ihnen die Universität Regensburg die Möglichkeit Ihre Kompetenzen über studienbegleitende Angebote zu erweitern. Hierbei handelt es sich um z.B. Angebote des Sprachenzentrums oder um Studienangebote mit internationalem Schwerpunkt wie z.B.das Bohemicum. Für diese zusätzlichen Studienangebote ist weder eine Bewerbung noch eine Einschreibung erforderlich, die erfolgreiche Teilnahme wird Ihnen in der Regel mit einem Zertifikat bestätigt. Informationen über Teilnahmevoraussetzungen und Anmeldeverfahren erhalten Sie bei den durchführenden Instituten. Weitere Informationen finden Sie auf der Startseite der UR unter der Rubrik "Studium". Christine Betzner - 20.01.2012 15:03 Internationales Wichtige Links / Important Links Wichtige Links zu folgenden Bereichen: ?Internationale Studierende ?Austauschstudierende ?Gastwissenschaftler ?ausländische Promovenden</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/arbeitsverhaeltnisse-finanzielles/rente-vbl/index.html</field>
<field name="title">Rente und VBL - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/arbeitsverhaeltnisse-finanzielles/rente-vbl/index.html</field>
<field name="content">Rente und VBL - Universität Regensburg Rente und VBL - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Rente und VBL Steuern Versicherungen Finanzierung Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Rente und VBL Die Rentenversicherung ist Teil der gesetzlich vorgeschriebenen Sozialversicherungen. Die gesetzliche Rentenversicherung wird direkt vom Bruttogehalt abgezogen. Dabei übernimmt in der Regel der Arbeitgeber die Hälfte der Beiträge für die Rentenversicherung, der Arbeitnehmer die andere Hälfte. Der Arbeitnehmer muss sich nicht darum kümmern. Der Arbeitgeber meldet seinen Arbeitnehmer bei der jeweiligen Krankenkasse an, die dann die Meldung bei allen anderen Trägern der Sozialversicherung automatisch vornimmt. Stipendien sind in der Regel von der Sozialversicherungspflicht ausgenommen. Weitere Informationen finden Sie bei der Deutschen Rentenversicherung. Erstattung von Rentenbeiträgen Wenn Sie in ein Land zurückkehren, mit dem es kein Sozialversicherungsabkommen gibt, können Sie sich Ihre in Deutschland gezahlten Rentenbeiträge zurückerstatten lassen. Nach einer Wartefrist von 2 Jahren können Sie bei der Deutschen Rentenversicherung einen Antrag auf Rückerstattung der Beiträge stellen. VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder) Die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder hat die Aufgabe, den Arbeitern des öffentlichen Dienstes sowie deren Hinterbliebenen Zuschüsse zu der gesetzlichen Rente zu leisten, um die Ungleichbehandlung zwischen Beamten und nichtbeamteten Bediensteten im öffentlichen Dienst auszugleichen. Find-your-pension Homepage Fall Sie detaillierte Auskunft über die gesetzliche Rente in Deutschland brauchen oder wissen möchten, wie Sie Ihren Rentenanspruch verfolgen können und wie die Versicherung bei der VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder) funktioniert, können Sie bei: der EURAXESS Homepage find your pension alle Infos aufrufen. Lorena Zander - 10.01.2014 12:18 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Rente und VBL - Universität Regensburg Rente und VBL - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Rente und VBL Steuern Versicherungen Finanzierung Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Rente und VBL Die Rentenversicherung ist Teil der gesetzlich vorgeschriebenen Sozialversicherungen. Die gesetzliche Rentenversicherung wird direkt vom Bruttogehalt abgezogen. Dabei übernimmt in der Regel der Arbeitgeber die Hälfte der Beiträge für die Rentenversicherung, der Arbeitnehmer die andere Hälfte. Der Arbeitnehmer muss sich nicht darum kümmern. Der Arbeitgeber meldet seinen Arbeitnehmer bei der jeweiligen Krankenkasse an, die dann die Meldung bei allen anderen Trägern der Sozialversicherung automatisch vornimmt. Stipendien sind in der Regel von der Sozialversicherungspflicht ausgenommen. Weitere Informationen finden Sie bei der Deutschen Rentenversicherung. Erstattung von Rentenbeiträgen Wenn Sie in ein Land zurückkehren, mit dem es kein Sozialversicherungsabkommen gibt, können Sie sich Ihre in Deutschland gezahlten Rentenbeiträge zurückerstatten lassen. Nach einer Wartefrist von 2 Jahren können Sie bei der Deutschen Rentenversicherung einen Antrag auf Rückerstattung der Beiträge stellen. VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder) Die Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder hat die Aufgabe, den Arbeitern des öffentlichen Dienstes sowie deren Hinterbliebenen Zuschüsse zu der gesetzlichen Rente zu leisten, um die Ungleichbehandlung zwischen Beamten und nichtbeamteten Bediensteten im öffentlichen Dienst auszugleichen. Find-your-pension Homepage Fall Sie detaillierte Auskunft über die gesetzliche Rente in Deutschland brauchen oder wissen möchten, wie Sie Ihren Rentenanspruch verfolgen können und wie die Versicherung bei der VBL (Versorgungsanstalt des Bundes und der Länder) funktioniert, können Sie bei: der EURAXESS Homepage find your pension alle Infos aufrufen. Lorena Zander - 10.01.2014 12:18 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/arbeitsverhaeltnisse-finanzielles/steuern/index.html</field>
<field name="title">Steuern - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/arbeitsverhaeltnisse-finanzielles/steuern/index.html</field>
<field name="content">Steuern - Universität Regensburg Steuern - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Rente und VBL Steuern Versicherungen Finanzierung Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Steuern Steuererklärung Am Ende eines Kalenderjahres haben Sie die Möglichkeit (bei einem Aufenthalt über 183 Tage) eine Einkommensteuererklärung bei dem Finanzamt an Ihrem Wohnort einzureichen. Mit diesem können Sie unter Umständen einen Teil der gezahlten Steuern zurückerstattet bekommen. Die dafür benötigten Unterlagen erhalten Sie beim örtlichen Finanzamt oder im Rathaus. Notwendig für die Einkommensteuererklärung ist die Steueridentifikationsnummer (IdNr). Sie können diese IdNr direkt beim Bundeszentralamt für Steuern erfragen (WICHTIG: das gilt nur nachdem Sie sich bei der Einwohnermeldeamt registriert haben).  Es gibt verschiedene Voraussetzungen, die man beachten muss, um der Steuerpflicht nachzukommen. Aufenthalt mit Stipendium Falls Sie Ihren Forschungsaufenthalt in Deutschland mit einem Stipendium finanzieren, sind Sie unter bestimmten Voraussetzungen im Rahmen des deutschen Einkommenssteuergesetzes von der Steuer befreit. Hier empfiehlt sich eine Rücksprache mit dem jeweiligen Stipendiengeber. Außerdem sollten Sie sich erkundigen, ob Ihr in Deutschland gezahltes Stipendium in Ihrem Heimatland versteuert werden muss. Aufenthalt mit Arbeitsvertrag Falls Sie Ihren Forschungsaufenthalt im Rahmen eines Beschäftigungsverhältnisses mit Arbeitsvertrag in Deutschland verbringen und länger als ein halbes Jahr bleiben, werden Sie grundsätzlich in Deutschland nach Ihrem insgesamt weltweit erwirtschafteten Einkommen besteuert. Wenn Sie weniger als ein halbes Jahr bleiben, wird das Gehalt im Heimatland besteuert, wenn Sie für einen ausländischen Arbeitgeber tätig sind und ein Doppelbesteuerungsabkommen für diesen Fall das Besteuerungsrecht dem Heimatland zuweist. Liegt eine dieser Voraussetzungen nicht vor, wird das Gehalt in Deutschland besteuert. Mit einigen Ländern gibt es die Vereinbarung, dass Hochschullehrer und Forscher, die für höchstens zwei Jahre nach Deutschland kommen, um hier in einer öffentlichen Forschungseinrichtung zu forschen, ihre Steuern im Heimatland zahlen können. Im Einzelnen kann dies den Regelungen zum Doppelbesteuerungsabkommen, die es für EU-Mitgliedstaaten und auch einige andere Staaten gibt, entnommen werden. Die für Sie anfallenden Steuern werden unmittelbar von Ihrem Gehalt abgezogen. Am Ende eines Kalenderjahres haben Sie die Möglichkeit, einen Antrag auf Lohnsteuerausgleich bei dem Finanzamt an Ihrem Wohnort zu stellen. Mit diesem können Sie unter Umständen einen Teil der gezahlten Steuern zurückerstattet bekommen. Die dafür benötigten Unterlagen erhalten Sie beim örtlichen Finanzamt oder im Rathaus. In vielen Fällen bewährt es sich, für die Erstellung einer Steuererklärung kostenpflichtig die Unterstützung eines Steuerberaters hinzuzuziehen. Weitere Informationen können Sie in der EURAXESS Homepage finden. Doppelbesteuerungsabkommen Um zu verhindern, dass Ausländer gleichzeitig in Deutschland und ihrem Heimatland besteuert werden, gibt es mit vielen Ländern sogenannte Doppelbesteuerungsabkommen. Darin wird geregelt, in welchem Land Steuern gezahlt werden müssen. Der aktuellster Stand der Doppelbesteuerungsabkommen und der Doppelbesteuerungsverhandlungen finden Sie auf der Homepage des Bundesfinanzministerum. Kirchensteuer Eine Besonderheit in Deutschland ist die staatlich eingezogene Kirchensteuer. Religionsgemeinschaften haben unter bestimmten Umständen die Möglichkeit, Kirchensteuern durch das Finanzamt einziehen zu lassen. Für die großen Kirchen (evangelisch, römisch-katholisch, jüdisch) wird die Kirchensteuer (9 % der Einkommensteuer) vom Staat zusammen mit der Lohnsteuer eingezogen und automatisch vom monatlichen Gehalt abgeführt. Daher müssen Sie bei der Anmeldung im Einwohnermeldeamt angeben, ob eine Religionszugehörigkeit vorliegt. Wenn keine vorliegt, wird keine Kirchensteuer eingezogen. Weitere Informationen zum Thema Steuern bei Euraxess Die Adresse des Finanzamts Regensburg: Finanzamt Regensburg Galgenbergstraße 31 93053 Regensburg Tel. 0941 5024-0 http://www.finanzamt.bayern.de/regensburg Foto: Regensburg Tourismus GmbH Lorena Zander - 02.12.2013 15:13 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Steuern - Universität Regensburg Steuern - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Rente und VBL Steuern Versicherungen Finanzierung Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Steuern Steuererklärung Am Ende eines Kalenderjahres haben Sie die Möglichkeit (bei einem Aufenthalt über 183 Tage) eine Einkommensteuererklärung bei dem Finanzamt an Ihrem Wohnort einzureichen. Mit diesem können Sie unter Umständen einen Teil der gezahlten Steuern zurückerstattet bekommen. Die dafür benötigten Unterlagen erhalten Sie beim örtlichen Finanzamt oder im Rathaus. Notwendig für die Einkommensteuererklärung ist die Steueridentifikationsnummer (IdNr). Sie können diese IdNr direkt beim Bundeszentralamt für Steuern erfragen (WICHTIG: das gilt nur nachdem Sie sich bei der Einwohnermeldeamt registriert haben).  Es gibt verschiedene Voraussetzungen, die man beachten muss, um der Steuerpflicht nachzukommen. Aufenthalt mit Stipendium Falls Sie Ihren Forschungsaufenthalt in Deutschland mit einem Stipendium finanzieren, sind Sie unter bestimmten Voraussetzungen im Rahmen des deutschen Einkommenssteuergesetzes von der Steuer befreit. Hier empfiehlt sich eine Rücksprache mit dem jeweiligen Stipendiengeber. Außerdem sollten Sie sich erkundigen, ob Ihr in Deutschland gezahltes Stipendium in Ihrem Heimatland versteuert werden muss. Aufenthalt mit Arbeitsvertrag Falls Sie Ihren Forschungsaufenthalt im Rahmen eines Beschäftigungsverhältnisses mit Arbeitsvertrag in Deutschland verbringen und länger als ein halbes Jahr bleiben, werden Sie grundsätzlich in Deutschland nach Ihrem insgesamt weltweit erwirtschafteten Einkommen besteuert. Wenn Sie weniger als ein halbes Jahr bleiben, wird das Gehalt im Heimatland besteuert, wenn Sie für einen ausländischen Arbeitgeber tätig sind und ein Doppelbesteuerungsabkommen für diesen Fall das Besteuerungsrecht dem Heimatland zuweist. Liegt eine dieser Voraussetzungen nicht vor, wird das Gehalt in Deutschland besteuert. Mit einigen Ländern gibt es die Vereinbarung, dass Hochschullehrer und Forscher, die für höchstens zwei Jahre nach Deutschland kommen, um hier in einer öffentlichen Forschungseinrichtung zu forschen, ihre Steuern im Heimatland zahlen können. Im Einzelnen kann dies den Regelungen zum Doppelbesteuerungsabkommen, die es für EU-Mitgliedstaaten und auch einige andere Staaten gibt, entnommen werden. Die für Sie anfallenden Steuern werden unmittelbar von Ihrem Gehalt abgezogen. Am Ende eines Kalenderjahres haben Sie die Möglichkeit, einen Antrag auf Lohnsteuerausgleich bei dem Finanzamt an Ihrem Wohnort zu stellen. Mit diesem können Sie unter Umständen einen Teil der gezahlten Steuern zurückerstattet bekommen. Die dafür benötigten Unterlagen erhalten Sie beim örtlichen Finanzamt oder im Rathaus. In vielen Fällen bewährt es sich, für die Erstellung einer Steuererklärung kostenpflichtig die Unterstützung eines Steuerberaters hinzuzuziehen. Weitere Informationen können Sie in der EURAXESS Homepage finden. Doppelbesteuerungsabkommen Um zu verhindern, dass Ausländer gleichzeitig in Deutschland und ihrem Heimatland besteuert werden, gibt es mit vielen Ländern sogenannte Doppelbesteuerungsabkommen. Darin wird geregelt, in welchem Land Steuern gezahlt werden müssen. Der aktuellster Stand der Doppelbesteuerungsabkommen und der Doppelbesteuerungsverhandlungen finden Sie auf der Homepage des Bundesfinanzministerum. Kirchensteuer Eine Besonderheit in Deutschland ist die staatlich eingezogene Kirchensteuer. Religionsgemeinschaften haben unter bestimmten Umständen die Möglichkeit, Kirchensteuern durch das Finanzamt einziehen zu lassen. Für die großen Kirchen (evangelisch, römisch-katholisch, jüdisch) wird die Kirchensteuer (9 % der Einkommensteuer) vom Staat zusammen mit der Lohnsteuer eingezogen und automatisch vom monatlichen Gehalt abgeführt. Daher müssen Sie bei der Anmeldung im Einwohnermeldeamt angeben, ob eine Religionszugehörigkeit vorliegt. Wenn keine vorliegt, wird keine Kirchensteuer eingezogen. Weitere Informationen zum Thema Steuern bei Euraxess Die Adresse des Finanzamts Regensburg: Finanzamt Regensburg Galgenbergstraße 31 93053 Regensburg Tel. 0941 5024-0 http://www.finanzamt.bayern.de/regensburg Foto: Regensburg Tourismus GmbH Lorena Zander - 02.12.2013 15:13 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/arbeitsverhaeltnisse-finanzielles/versicherungen/index.html</field>
<field name="title">Versicherungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/arbeitsverhaeltnisse-finanzielles/versicherungen/index.html</field>
<field name="content">Versicherungen - Universität Regensburg Versicherungen - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Rente und VBL Steuern Versicherungen Finanzierung Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Versicherungen Zusätzlich zu der gesetzliche Versicherung bzw. Pflichtversicherung (die die Renten-, Arbeitslosen-, Kranken- und Pflegeversicherung umfasst) oft ist es sehr sinnvoll, private Versicherungen abzuschließen, z.B. Unfall-, Haftpflicht- oder Hausratversicherung. Hilfreiche Informationen zu Versicherungen finden Sie unter der EURAXESS-Homepage. Hier finden Sie erste Auskunft über die verschiedene Versicherungen: Unfallversicherung Jeder, der an der Universität Regensburg eingeschrieben ist oder einen Arbeitsvertrag hat, ist automatisch über die gesetzliche Unfallversicherung abgesichert, wenn er einen Unfall am Arbeitsplatz oder auf dem Weg zur Arbeit oder dem Heimweg hat. Sollten Sie einen Unfall haben, so melden Sie dies bitte der Studentenkanzlei (wenn Sie eingeschriebener Promotionsstudent sind) bzw. der Personalstelle, wenn Sie einen Arbeitsvertrag haben. Mit einer privaten Unfallversicherung können Sie sich zusätzlich für private Unfälle absichern. Haftpflichtversicherung Manchmal passiert es, dass man jemand anderem ohne Absicht materiellen Schaden zufügt (z.B. wenn Sie in Ihrer Wohnung aus Versehen etwas kaputt machen). Eine Haftpflichtversicherung dient dazu, dass die Versicherung den Schaden ersetzt. Bitte beachten Sie, dass viele private Vermieter den Abschluss einer Haftpflichtversicherung verlangen, um sich gegen Schäden an der Wohnung abzusichern. Hausratversicherung Die Hausratversicherung bietet für das Inventar, also für Einrichtungs-, Gebrauchs- und Verbrauchsgegenstände, eines Haushaltes Versicherungsschutz gegen Feuer, Leitungswasser, Sturm, Hagel, Einbruchdiebstahl, Raub und Vandalismus. Außerdem sind neben den reinen Sachsäden auch dabei entstehende Kosten wie z.B. Aufräumkosten, Schutzkosten und Hotelkosten versichert. Üblich ist die Versicherung des Hausrats zum Wiederbeschaffungswert, d.h. der Versicherer ersetzt die Kosten, die entstehen, um Sachen der gleichen Art und Güte in neuwertigem Zustand wieder zu beschaffen. Lorena Zander - 05.12.2013 09:56 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Versicherungen - Universität Regensburg Versicherungen - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Rente und VBL Steuern Versicherungen Finanzierung Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Versicherungen Zusätzlich zu der gesetzliche Versicherung bzw. Pflichtversicherung (die die Renten-, Arbeitslosen-, Kranken- und Pflegeversicherung umfasst) oft ist es sehr sinnvoll, private Versicherungen abzuschließen, z.B. Unfall-, Haftpflicht- oder Hausratversicherung. Hilfreiche Informationen zu Versicherungen finden Sie unter der EURAXESS-Homepage. Hier finden Sie erste Auskunft über die verschiedene Versicherungen: Unfallversicherung Jeder, der an der Universität Regensburg eingeschrieben ist oder einen Arbeitsvertrag hat, ist automatisch über die gesetzliche Unfallversicherung abgesichert, wenn er einen Unfall am Arbeitsplatz oder auf dem Weg zur Arbeit oder dem Heimweg hat. Sollten Sie einen Unfall haben, so melden Sie dies bitte der Studentenkanzlei (wenn Sie eingeschriebener Promotionsstudent sind) bzw. der Personalstelle, wenn Sie einen Arbeitsvertrag haben. Mit einer privaten Unfallversicherung können Sie sich zusätzlich für private Unfälle absichern. Haftpflichtversicherung Manchmal passiert es, dass man jemand anderem ohne Absicht materiellen Schaden zufügt (z.B. wenn Sie in Ihrer Wohnung aus Versehen etwas kaputt machen). Eine Haftpflichtversicherung dient dazu, dass die Versicherung den Schaden ersetzt. Bitte beachten Sie, dass viele private Vermieter den Abschluss einer Haftpflichtversicherung verlangen, um sich gegen Schäden an der Wohnung abzusichern. Hausratversicherung Die Hausratversicherung bietet für das Inventar, also für Einrichtungs-, Gebrauchs- und Verbrauchsgegenstände, eines Haushaltes Versicherungsschutz gegen Feuer, Leitungswasser, Sturm, Hagel, Einbruchdiebstahl, Raub und Vandalismus. Außerdem sind neben den reinen Sachsäden auch dabei entstehende Kosten wie z.B. Aufräumkosten, Schutzkosten und Hotelkosten versichert. Üblich ist die Versicherung des Hausrats zum Wiederbeschaffungswert, d.h. der Versicherer ersetzt die Kosten, die entstehen, um Sachen der gleichen Art und Güte in neuwertigem Zustand wieder zu beschaffen. Lorena Zander - 05.12.2013 09:56 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/beratung-checklisten/visum/index.html</field>
<field name="title">Visum - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/beratung-checklisten/visum/index.html</field>
<field name="content">Visum - Universität Regensburg Visum - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten vor Anreise Visum bei Ankunft vor Abreise Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Visum Ausländische Gastwissenschaftler und Promovenden benötigen für die Einreise und den Aufenthalt im Bundesgebiet in der Regel ein Visum zum Zweck der Forschung bzw. des Promotionsstudiums. Ob Sie zur Einreise ein Visum benötigen, können Sie auf der Homepage des Auswärtigen Amtes überprüfen. Nach der Einreise wird das Visum dann bei der Ausländerbehörde in eine Aufenthaltserlaubnis umgewandelt. Bitte beantragen Sie kein Touristen- oder Besuchervisum! Ein solches Visum ist nur für drei Monate gültig und kann nicht in eine Aufenthaltserlaubnis umgewandelt werden. Beantragen Sie ein Visum für den jeweiligen Aufenthaltszweck mit der Angabe, dass es sich um einen längerfristigen Aufenthalt handeln soll. Dokumente zur Beantragung des Visums Bei der Deutschen Auslandsvertretung sind in der Regel folgende Dokumente vorzulegen: Eine Einladung des deutschen Gastgebers (d.h. des betreuenden Professors) mit einer kurzen Beschreibung des Forschungszwecks; bei Promovenden ist ein Zulassungsbescheid hilfreich. Der Nachweis, wie der Aufenthalt finanziert werden wird Geburtsurkunde, im Falle eines geplanten Familiennachzugs Heiratsurkunde und Geburtsurkunde der Kinder Reisepass Biometrische Passfotos Antrag (Formulare beim Auswärtigen Amt) Aufenthaltserlaubnis Zeitnah nach der Einreise, in jedem Fall aber vor Ablauf des Visums, muss bei der für den Wohnort zuständigen Ausländerbehörde der Wohnsitz angemeldet und die Aufenthaltserlaubnis beantragt werden. Zur Unterstützung hierfür steht Ihnen im Akademischen Auslandsamt ein Tutor zur Verfügung, der beim Ausfüllen der Formulare behilflich ist und Sie auch zum Ausländeramt begleiten kann. Verlängerung des Aufenthaltserlaubnis Die Aufenthaltserlaubnis wird in der Regel für einen befristeten Zeitraum erteilt. Sollte Ihr Aufenthalt länger dauern, können Sie die Aufenthaltserlaubnis bei der Ausländerbehörde in der Regel verlängern lassen. Wenn Sie Ihren Aufenthalt vor Ablauf der Aufenthaltserlaubnis beenden, so verfällt diese. Familiennachzug von Ehegatten und Kindern Wenn Sie beabsichtigen, mit Ihrer Familie nach Deutschland einzureisen, müssen Sie bzw. Ihre Familienangehörige auch ein entsprechendes Visum bei der Deutschen Botschaft beantragen. Ihren Familienangehörigen wird nach der Einreise eine Aufenthaltserlaubnis zum Zweck des Familiennachzugs erteilt, mit der auch die Ausübung einer Beschäftigung erlaubt ist. Lorena Zander - 05.12.2013 10:07 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Visum - Universität Regensburg Visum - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten vor Anreise Visum bei Ankunft vor Abreise Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Visum Ausländische Gastwissenschaftler und Promovenden benötigen für die Einreise und den Aufenthalt im Bundesgebiet in der Regel ein Visum zum Zweck der Forschung bzw. des Promotionsstudiums. Ob Sie zur Einreise ein Visum benötigen, können Sie auf der Homepage des Auswärtigen Amtes überprüfen. Nach der Einreise wird das Visum dann bei der Ausländerbehörde in eine Aufenthaltserlaubnis umgewandelt. Bitte beantragen Sie kein Touristen- oder Besuchervisum! Ein solches Visum ist nur für drei Monate gültig und kann nicht in eine Aufenthaltserlaubnis umgewandelt werden. Beantragen Sie ein Visum für den jeweiligen Aufenthaltszweck mit der Angabe, dass es sich um einen längerfristigen Aufenthalt handeln soll. Dokumente zur Beantragung des Visums Bei der Deutschen Auslandsvertretung sind in der Regel folgende Dokumente vorzulegen: Eine Einladung des deutschen Gastgebers (d.h. des betreuenden Professors) mit einer kurzen Beschreibung des Forschungszwecks; bei Promovenden ist ein Zulassungsbescheid hilfreich. Der Nachweis, wie der Aufenthalt finanziert werden wird Geburtsurkunde, im Falle eines geplanten Familiennachzugs Heiratsurkunde und Geburtsurkunde der Kinder Reisepass Biometrische Passfotos Antrag (Formulare beim Auswärtigen Amt) Aufenthaltserlaubnis Zeitnah nach der Einreise, in jedem Fall aber vor Ablauf des Visums, muss bei der für den Wohnort zuständigen Ausländerbehörde der Wohnsitz angemeldet und die Aufenthaltserlaubnis beantragt werden. Zur Unterstützung hierfür steht Ihnen im Akademischen Auslandsamt ein Tutor zur Verfügung, der beim Ausfüllen der Formulare behilflich ist und Sie auch zum Ausländeramt begleiten kann. Verlängerung des Aufenthaltserlaubnis Die Aufenthaltserlaubnis wird in der Regel für einen befristeten Zeitraum erteilt. Sollte Ihr Aufenthalt länger dauern, können Sie die Aufenthaltserlaubnis bei der Ausländerbehörde in der Regel verlängern lassen. Wenn Sie Ihren Aufenthalt vor Ablauf der Aufenthaltserlaubnis beenden, so verfällt diese. Familiennachzug von Ehegatten und Kindern Wenn Sie beabsichtigen, mit Ihrer Familie nach Deutschland einzureisen, müssen Sie bzw. Ihre Familienangehörige auch ein entsprechendes Visum bei der Deutschen Botschaft beantragen. Ihren Familienangehörigen wird nach der Einreise eine Aufenthaltserlaubnis zum Zweck des Familiennachzugs erteilt, mit der auch die Ausübung einer Beschäftigung erlaubt ist. Lorena Zander - 05.12.2013 10:07 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/beratung-checklisten/vor-anreise/index.html</field>
<field name="title">vor Anreise - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/beratung-checklisten/vor-anreise/index.html</field>
<field name="content">vor Anreise - Universität Regensburg vor Anreise - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten vor Anreise Visum bei Ankunft vor Abreise Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt vor Anreise Bevor Sie nach Regensburg kommen, müssen Sie sich vergewissern, dass Sie alle unten aufgelisteten Unterlagen bzw. richtige Kleidungen und notwendige Geräte mitbringen. Sie benötigen einen gültigen Reisepass für sich selbst und alle Familienmitglieder, die mit Ihnen nach Deutschland kommen. Sie und alle begleitenden Familienangehörigen benötigen ein Visum. Bitte beachten Sie, dass es 6 ? 8 Wochen dauern kann, bis Sie Ihr Visum bekommen. Beantragen Sie es frühzeitig!  Sie müssen Ihr Visum bei der deutschen Botschaft in Ihrem Heimatland beantragen. Mehr Infos hier. Sie (und alle Familienmitglieder) brauchen eine Bestätigung der Krankenversicherung in Ihrem Heimatland, falls der Versicherungsschutz auch für den Aufenthalt in Deutschland gültig ist. Wenn die Krankenversicherung Ihres Heimatlandes nicht für Deutschland gilt, müssen Sie in Deutschland eine Krankenversicherung für die gesamte Aufenthaltsdauer abschließen. WICHTIG: Sie müssen eine Krankenversicherung nachweisen, um Ihre Aufenthaltsgenehmigung zu erhalten. Wir sind Ihnen gerne bei der Wahl der richtigen Krankenversicherung behilflich. Viele Krankenversicherungen anderer Länder werden hier in Deutschland NICHT anerkannt. Falls Sie in Ihrem Heimatland eine private Haftpflichtversicherung, eine private Unfallversicherung, eine Hausratversicherung oder irgendeine andere Versicherung abgeschlossen haben, die hier in Deutschland gültig ist, bitte bringen Sie die entsprechenden Unterlagen mit. Falls Ihr Ehepartner/ Ihre Kinder Sie begleiten, benötigen Sie Ihre Heiratsurkunde und die Geburtsurkunde(n) der Kinder. Mehrere biometrische Passfotos (von allen Familienmitgliedern) Bestätigung/Nachweis über Ihre Finanzierung (Gehalt aus dem Heimatland/Stipendiennachweis?) Bringen Sie die Einladung Ihres Gastgebers mit. Beglaubigte Kopien Ihrer Schulzeugnisse ( Abiturzeugnis, GCE,?), des Hochschulabschlusszeugnisses und gegebenenfalls der Promotionsurkunde. Internationaler Impfpass, falls nötig Unterlagen über Vorerkrankungen und benötigte Medikamente. Internationaler Führerschein Denken Sie beim Packen an die richtige Kleidung. In Deutschland gibt es vier verschiedene Jahreszeiten, und auch im Sommer gibt es oft Regen und kühle Temperaturen. Die elektrischen Anschlüsse in Deutschland sind für 220-240 Volt, 50 Hertz Wechselstrom und für Euronorm-Stecker ausgelegt. Bringen Sie also Adapter mit, wenn benötigt. Diese werden definitiv in Ihrem Heimatland einfacher zu finden sein als in Deutschland. Falls Sie mehr Informationen über Deutschland (Wirtschaft, Politik, Kultur, Klima, etc.) brauchen, können Sie die bei Tatsachen über Deutschland herausfinden. Lorena Zander - 09.12.2013 15:29 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">vor Anreise - Universität Regensburg vor Anreise - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten vor Anreise Visum bei Ankunft vor Abreise Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt vor Anreise Bevor Sie nach Regensburg kommen, müssen Sie sich vergewissern, dass Sie alle unten aufgelisteten Unterlagen bzw. richtige Kleidungen und notwendige Geräte mitbringen. Sie benötigen einen gültigen Reisepass für sich selbst und alle Familienmitglieder, die mit Ihnen nach Deutschland kommen. Sie und alle begleitenden Familienangehörigen benötigen ein Visum. Bitte beachten Sie, dass es 6 ? 8 Wochen dauern kann, bis Sie Ihr Visum bekommen. Beantragen Sie es frühzeitig!  Sie müssen Ihr Visum bei der deutschen Botschaft in Ihrem Heimatland beantragen. Mehr Infos hier. Sie (und alle Familienmitglieder) brauchen eine Bestätigung der Krankenversicherung in Ihrem Heimatland, falls der Versicherungsschutz auch für den Aufenthalt in Deutschland gültig ist. Wenn die Krankenversicherung Ihres Heimatlandes nicht für Deutschland gilt, müssen Sie in Deutschland eine Krankenversicherung für die gesamte Aufenthaltsdauer abschließen. WICHTIG: Sie müssen eine Krankenversicherung nachweisen, um Ihre Aufenthaltsgenehmigung zu erhalten. Wir sind Ihnen gerne bei der Wahl der richtigen Krankenversicherung behilflich. Viele Krankenversicherungen anderer Länder werden hier in Deutschland NICHT anerkannt. Falls Sie in Ihrem Heimatland eine private Haftpflichtversicherung, eine private Unfallversicherung, eine Hausratversicherung oder irgendeine andere Versicherung abgeschlossen haben, die hier in Deutschland gültig ist, bitte bringen Sie die entsprechenden Unterlagen mit. Falls Ihr Ehepartner/ Ihre Kinder Sie begleiten, benötigen Sie Ihre Heiratsurkunde und die Geburtsurkunde(n) der Kinder. Mehrere biometrische Passfotos (von allen Familienmitgliedern) Bestätigung/Nachweis über Ihre Finanzierung (Gehalt aus dem Heimatland/Stipendiennachweis?) Bringen Sie die Einladung Ihres Gastgebers mit. Beglaubigte Kopien Ihrer Schulzeugnisse ( Abiturzeugnis, GCE,?), des Hochschulabschlusszeugnisses und gegebenenfalls der Promotionsurkunde. Internationaler Impfpass, falls nötig Unterlagen über Vorerkrankungen und benötigte Medikamente. Internationaler Führerschein Denken Sie beim Packen an die richtige Kleidung. In Deutschland gibt es vier verschiedene Jahreszeiten, und auch im Sommer gibt es oft Regen und kühle Temperaturen. Die elektrischen Anschlüsse in Deutschland sind für 220-240 Volt, 50 Hertz Wechselstrom und für Euronorm-Stecker ausgelegt. Bringen Sie also Adapter mit, wenn benötigt. Diese werden definitiv in Ihrem Heimatland einfacher zu finden sein als in Deutschland. Falls Sie mehr Informationen über Deutschland (Wirtschaft, Politik, Kultur, Klima, etc.) brauchen, können Sie die bei Tatsachen über Deutschland herausfinden. Lorena Zander - 09.12.2013 15:29 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/beruf-partners/index.html</field>
<field name="title">Berufstätigkeit des Partners - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/beruf-partners/index.html</field>
<field name="content">Berufstätigkeit des Partners - Universität Regensburg Berufstätigkeit des Partners - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Berufstätigkeit des Partners Je nachdem wie lang Sie sich in Regensburg für Ihr Forschungsvorhaben aufhalten, gibt es natürlich verschiedene Überlegungen bzw. Möglichkeiten für die berufliche Weiterentwicklung Ihres Partners, falls er/sie Sie hierher begleitet. Arbeit finden Wenn Ihr Ehepartner in Deutschland arbeiten möchte, normalerweise soll er/sie genügend Deutschkenntnisse haben. Falls Ihr Ehegatten aus einem nicht-EU-Staat stammt, wird eine Aufenthaltserlaubnis zum Zweck des Familiennachzugs erteilt. Diese Aufenthaltserlaubnis berechtigt zum Arbeiten. Um eine passende Stelle zu finden, können Sie die Bundesagentur für Arbeit kontaktieren. Zusätzlich zum normalen Angebot der Stellenvermittlung bietet die Agentur für Arbeit Vorträge, Workshops und Jobvermittlung durch das Team Akademische Berufe. Agentur für Arbeit Regensburg Galgenbergstr. 24 D - 93053 Regensburg Tel: 0800 4 5555 00 (Arbeitnehmer) * Tel: 0800 4 5555 20 (Arbeitgeber) * * Dieser Anruf ist für Sie kostenfrei. Fax: 0941 / 7808 222 Lorena Zander - 09.12.2013 15:52 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Berufstätigkeit des Partners - Universität Regensburg Berufstätigkeit des Partners - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Berufstätigkeit des Partners Je nachdem wie lang Sie sich in Regensburg für Ihr Forschungsvorhaben aufhalten, gibt es natürlich verschiedene Überlegungen bzw. Möglichkeiten für die berufliche Weiterentwicklung Ihres Partners, falls er/sie Sie hierher begleitet. Arbeit finden Wenn Ihr Ehepartner in Deutschland arbeiten möchte, normalerweise soll er/sie genügend Deutschkenntnisse haben. Falls Ihr Ehegatten aus einem nicht-EU-Staat stammt, wird eine Aufenthaltserlaubnis zum Zweck des Familiennachzugs erteilt. Diese Aufenthaltserlaubnis berechtigt zum Arbeiten. Um eine passende Stelle zu finden, können Sie die Bundesagentur für Arbeit kontaktieren. Zusätzlich zum normalen Angebot der Stellenvermittlung bietet die Agentur für Arbeit Vorträge, Workshops und Jobvermittlung durch das Team Akademische Berufe. Agentur für Arbeit Regensburg Galgenbergstr. 24 D - 93053 Regensburg Tel: 0800 4 5555 00 (Arbeitnehmer) * Tel: 0800 4 5555 20 (Arbeitgeber) * * Dieser Anruf ist für Sie kostenfrei. Fax: 0941 / 7808 222 Lorena Zander - 09.12.2013 15:52 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/friends-international/index.html</field>
<field name="title">Friends International - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/friends-international/index.html</field>
<field name="content">Friends International - Universität Regensburg Friends International - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Friends International Die Gruppe ?Friends International - Uni Regensburg?, die Frauen von Universitäts-angehörigen aller Fakultäten vor mehr als 25 Jahren als "Frauen International" gründeten, betreut in Zusammenarbeit mit dem International Office ausländische PromovendInnen und GastwissenschaftlerInnen sowie ihre Familien. Wir bieten Ihnen die Möglichkeit soziale Kontakte zu knüpfen, und wir sind Ihnen bei der Bewältigung von Alltagsproblemen behilflich. Unser Ziel ist es, beizutragen, dass Ihr Aufenthalt in Regensburg so angenehm und bereichernd wie möglich wird. Bei unseren Veranstaltungen (Ausflüge oder Feste) lernen Sie nicht nur uns, sondern auch andere Gäste der Universität kennen, Sie erhalten Tipps für das Leben in Regensburg sowie Informationen über Sprachkurse, Kindergärten und Schulen etc. Kommen Sie zu unseren internationalen Gästetreffs! Unser Programm für das Jahr 2013/2014 ist Teil des Veranstaltungsprogramms des Welcome Centers des International Office (hier können Sie es herunterladen). Wenn Sie uns kontaktieren wollen, bitte schreiben Sie oder rufen Sie April Points vom Welcome Center an. Weitere Veranstaltungen: Das Mentoring-Programm der Universität lädt ebenfalls alle TeilnehmerInnen des Kreises Friends International zu seinen Veranstaltungen ein. Nähere Informationen bietet die Homepage des Mentoring-Programms. Lorena Zander - 06.06.2014 10:03 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Friends International - Universität Regensburg Friends International - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Friends International Die Gruppe ?Friends International - Uni Regensburg?, die Frauen von Universitäts-angehörigen aller Fakultäten vor mehr als 25 Jahren als "Frauen International" gründeten, betreut in Zusammenarbeit mit dem International Office ausländische PromovendInnen und GastwissenschaftlerInnen sowie ihre Familien. Wir bieten Ihnen die Möglichkeit soziale Kontakte zu knüpfen, und wir sind Ihnen bei der Bewältigung von Alltagsproblemen behilflich. Unser Ziel ist es, beizutragen, dass Ihr Aufenthalt in Regensburg so angenehm und bereichernd wie möglich wird. Bei unseren Veranstaltungen (Ausflüge oder Feste) lernen Sie nicht nur uns, sondern auch andere Gäste der Universität kennen, Sie erhalten Tipps für das Leben in Regensburg sowie Informationen über Sprachkurse, Kindergärten und Schulen etc. Kommen Sie zu unseren internationalen Gästetreffs! Unser Programm für das Jahr 2013/2014 ist Teil des Veranstaltungsprogramms des Welcome Centers des International Office (hier können Sie es herunterladen). Wenn Sie uns kontaktieren wollen, bitte schreiben Sie oder rufen Sie April Points vom Welcome Center an. Weitere Veranstaltungen: Das Mentoring-Programm der Universität lädt ebenfalls alle TeilnehmerInnen des Kreises Friends International zu seinen Veranstaltungen ein. Nähere Informationen bietet die Homepage des Mentoring-Programms. Lorena Zander - 06.06.2014 10:03 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/kindergaerten-schulen/index.html</field>
<field name="title">Kindergärten und Schulen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/kindergaerten-schulen/index.html</field>
<field name="content">Kindergärten und Schulen - Universität Regensburg Kindergärten und Schulen - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Kindergärten und Schulen Wenn Sie mit Ihrer Familie nach Regensburg kommen, fragen Sie sich sicher welche Kinderbetreuungsmöglichkeiten es in Regensburg gibt bzw. welche Schulen für Ihr(e) Kind(er) in Frage kommen. Wir haben erste Informationen und Links für Sie zusammen gestellt. Das Welcome Center kann Ihnen auch helfen bei der Suche nach einem (oder mehreren) Kinderbetreuungsplatzes. Kinderbetreuung für Kinder unter 3 Jahre Die Stadt Regensburg bietet zahlreiche Plätze für die Betreuung von Kindern, die jünger als drei Jahre alt sind in sogenannten Krabbelstuben. Sie müssen beachten, dass nicht alle Plätze Ganztagsplätze sind, sondern dass Betreuung oft nur vormittags oder nachmittags angeboten wird. Hier finden Sie eine Übersicht der Krabbelstuben in Regensburg. Kindergärten für Kinder zwischen 3 und 6 Jahre Kinder zwischen drei und sechs Jahren, also bis zum Schuleintritt, gehen normalerweise in einem Kindergarten. Die Stadt Regensburg hat auch eine Liste von den Kindergärten erstellt. Schulen Ab einem Alter von sechs Jahren besuchen die Kinder die Schule. Die Grundschule ist die erste gemeinsame schulische Einrichtung, die für die Bildung der Kinder verantwortlich ist. Die Grundschule geht von der 1. bis zur 4. Klasse. Ab der 5. Klasse stehen dann drei weitere Schultypen zur Verfügung: die Mittelschule, Realschule und Gymnasium, je nach Leistung und Begabung. Diese weiterführenden Schulen haben auch eine unterschiedliche Dauer: Mittelschule 9 Jahre, Realschule 10 Jahre und Gymnasium 12 Jahre. Die Stadt Regensburg hat eine Übersicht der verschiedenen Schulen je nach Schultyp erstellt. Detaillierte Auskunft über das bayerische Schulsystem erhalten Sie hier. Internationale Schule Die Swiss International School ist eine staatlich genehmigte private Ersatzschule. Regensburg verfügte seit einigen Jahren über zwei internationale Schulen, die ab April 2013 unter einem Dach und in gemeinsamer Trägerschaft zusammengeführt sind. Eine Schule mit zwei Programmen Das Profil der SIS besteht aus zwei verschiedene Programme: eine Schulausbildung in englischer Sprache, bei der schwerpunktmäßig nach dem Programm der International Baccalaureate Organization (IBO) unterrichtet wird ein zweisprachiges Programm deutsch-englisch, das sich an das bayerische Abitur richtet. An der Schule sollen Schülerinnen und Schüler sowohl das Abitur als auch das weltweit anerkannte International Baccalaureate (IB) Diploma ablegen können. Der gemeinsame Kindergarten soll künftig nach dem zweisprachigen Modell der SIS geführt werden. Da zurzeit dieser Zusammenschluss noch nicht ganz abgeschlossen ist, finden Sie hier beide Webseiten der Swiss International School Regensburg und der Regensburg International School. Adresse: Regensburg International School (RIS) Erzbischof-Buchberger-Allee 23 93051 Regensburg Foto: Stefan Hanke Photography Lorena Zander - 10.12.2013 08:45 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Kindergärten und Schulen - Universität Regensburg Kindergärten und Schulen - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Kindergärten und Schulen Wenn Sie mit Ihrer Familie nach Regensburg kommen, fragen Sie sich sicher welche Kinderbetreuungsmöglichkeiten es in Regensburg gibt bzw. welche Schulen für Ihr(e) Kind(er) in Frage kommen. Wir haben erste Informationen und Links für Sie zusammen gestellt. Das Welcome Center kann Ihnen auch helfen bei der Suche nach einem (oder mehreren) Kinderbetreuungsplatzes. Kinderbetreuung für Kinder unter 3 Jahre Die Stadt Regensburg bietet zahlreiche Plätze für die Betreuung von Kindern, die jünger als drei Jahre alt sind in sogenannten Krabbelstuben. Sie müssen beachten, dass nicht alle Plätze Ganztagsplätze sind, sondern dass Betreuung oft nur vormittags oder nachmittags angeboten wird. Hier finden Sie eine Übersicht der Krabbelstuben in Regensburg. Kindergärten für Kinder zwischen 3 und 6 Jahre Kinder zwischen drei und sechs Jahren, also bis zum Schuleintritt, gehen normalerweise in einem Kindergarten. Die Stadt Regensburg hat auch eine Liste von den Kindergärten erstellt. Schulen Ab einem Alter von sechs Jahren besuchen die Kinder die Schule. Die Grundschule ist die erste gemeinsame schulische Einrichtung, die für die Bildung der Kinder verantwortlich ist. Die Grundschule geht von der 1. bis zur 4. Klasse. Ab der 5. Klasse stehen dann drei weitere Schultypen zur Verfügung: die Mittelschule, Realschule und Gymnasium, je nach Leistung und Begabung. Diese weiterführenden Schulen haben auch eine unterschiedliche Dauer: Mittelschule 9 Jahre, Realschule 10 Jahre und Gymnasium 12 Jahre. Die Stadt Regensburg hat eine Übersicht der verschiedenen Schulen je nach Schultyp erstellt. Detaillierte Auskunft über das bayerische Schulsystem erhalten Sie hier. Internationale Schule Die Swiss International School ist eine staatlich genehmigte private Ersatzschule. Regensburg verfügte seit einigen Jahren über zwei internationale Schulen, die ab April 2013 unter einem Dach und in gemeinsamer Trägerschaft zusammengeführt sind. Eine Schule mit zwei Programmen Das Profil der SIS besteht aus zwei verschiedene Programme: eine Schulausbildung in englischer Sprache, bei der schwerpunktmäßig nach dem Programm der International Baccalaureate Organization (IBO) unterrichtet wird ein zweisprachiges Programm deutsch-englisch, das sich an das bayerische Abitur richtet. An der Schule sollen Schülerinnen und Schüler sowohl das Abitur als auch das weltweit anerkannte International Baccalaureate (IB) Diploma ablegen können. Der gemeinsame Kindergarten soll künftig nach dem zweisprachigen Modell der SIS geführt werden. Da zurzeit dieser Zusammenschluss noch nicht ganz abgeschlossen ist, finden Sie hier beide Webseiten der Swiss International School Regensburg und der Regensburg International School. Adresse: Regensburg International School (RIS) Erzbischof-Buchberger-Allee 23 93051 Regensburg Foto: Stefan Hanke Photography Lorena Zander - 10.12.2013 08:45 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/staatliche-foerderung-familien/index.html</field>
<field name="title">Staatliche Förderung für Familien - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/familien/staatliche-foerderung-familien/index.html</field>
<field name="content">Staatliche Förderung für Familien - Universität Regensburg Staatliche Förderung für Familien - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Staatliche Förderung für Familien In Deutschland gibt es diverse staatliche Förderungsmaßnahmen für Familien mit Kindern. Hierzu gehören neben Kindergeld und Elterngeld, steuerliche Entlastungen für Familien. Kindergeld Bürger der EU/des EWR Staatsangehörige der EU sowie der EWR-Staaten und der Schweiz können Kindergeld erhalten, wenn sie dauerhaft in Deutschland wohnen. Werkvertragsarbeitnehmer und Arbeitnehmer, die von ihrem im Ausland ansässigen Arbeitgeber zur vorübergehenden Dienstleistung nach Deutschland entsandt worden sind, haben keinen Anspruch auf Kindergeld. Nicht-EU-Bürger Dauerhaft in Deutschland wohnende Ausländer können Kindergeld erhalten, wenn sie eine Niederlassungserlaubnis oder Aufenthaltserlaubnis zum Zwecke der Erwerbstätigkeit haben. Das Kindergeld muss bei der für Sie zuständigen Familienkasse schriftlich beantragt werden. Das ist in erster Linie die Agentur für Arbeit (Stadt) - Familienkasse -, in deren Bezirk Sie wohnen oder Ihren gewöhnlichen Aufenthalt haben. Elterngeld Wenn ein Elternteil wegen der Betreuung eines Neugeborenes beruflich pausiert, kann er zur Kompensierung seines Gehalts das sogenannte Elterngeld beziehen. Dessen Höhe hängt vom vorherigen Nettoeinkommen des Betreuenden Elternteils ab. Die Zahlung des Elterngeldes ist grundsätzlich auf zwölf Monate unmittelbar nach der Geburt des Kindes begrenzt. Über zwei Partnermonate lässt sich der Anspruch auf insgesamt 14 Monate ausweiten. Die Höhe des Elterngeldes richtet sich nach dem Nettoeinkommen des Elternteils, welches den Antrag auf Elterngeld stellt. Nicht-Erwerbstätige erhalten das Elterngeld in Höhe des Mindestbetrages als Sozialleistung. Das Elterngeld beträgt mindestens ? 300 und höchstens ? 1.800. Anspruch auf Elterngeld haben Mütter und Väter, die ihre Kinder nach der Geburt selbst betreuen und erziehen nicht mehr als 30 Stunden in der Woche erwerbstätig sind mit ihren Kindern in einem Haushalt leben und einen Wohnsitz in Deutschland haben. Für EU-Bürger, die in Deutschland leben, gelten beim Elterngeld die gleichen Voraussetzungen wie für Deutsche. Nicht-EU-Bürger müssen für ihren Anspruch auf Elterngeld eine Niederlassungserlaubnis bzw. eine Aufenthaltserlaubnis mit Berechtigung zur Erwerbstätigkeit haben. Detaillierte Information können Sie in der Homepage vom Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend finden. Sie beantragen Elterngeld beim Zentrum Bayern Familie und Soziales. Die Adresse des ZBFS in Regensburg lautet: Landshuterstraße 5, 93053 Regensburg Tel. 0941 7809-00 Tel. 0941 7809-6125; 0941 7809-6126; 0941 7809-6127 Fax 0941 7809-1414 E-Mail: poststelle.opf@zbfs.bayern.de Entlastung bei den Steuerzahlungen Für Familien gibt es mehrere Möglichkeiten, die Steuerzahlungen zu reduzieren: passende Wahl der Steuerklasse Kinderfreibetrag Ausgaben zur Kinderbetreuung können unter bestimmten Voraussetzungen von der Steuer abgesetzt werden Bitte lassen Sie sich dazu bei Bedarf vom Finanzamt beraten: Finanzamt Regensburg Galgenbergstraße 31 93053 Regensburg Tel. 0941 5024-0 http://www.finanzamt.bayern.de/regensburg Lorena Zander - 10.12.2013 08:42 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Staatliche Förderung für Familien - Universität Regensburg Staatliche Förderung für Familien - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Unterkunft Deutsch lernen Familien Beruf des Partners Staatliche Förderung für Familien Kindergärten und Schulen Friends International Veranstaltungen Kontakt Staatliche Förderung für Familien In Deutschland gibt es diverse staatliche Förderungsmaßnahmen für Familien mit Kindern. Hierzu gehören neben Kindergeld und Elterngeld, steuerliche Entlastungen für Familien. Kindergeld Bürger der EU/des EWR Staatsangehörige der EU sowie der EWR-Staaten und der Schweiz können Kindergeld erhalten, wenn sie dauerhaft in Deutschland wohnen. Werkvertragsarbeitnehmer und Arbeitnehmer, die von ihrem im Ausland ansässigen Arbeitgeber zur vorübergehenden Dienstleistung nach Deutschland entsandt worden sind, haben keinen Anspruch auf Kindergeld. Nicht-EU-Bürger Dauerhaft in Deutschland wohnende Ausländer können Kindergeld erhalten, wenn sie eine Niederlassungserlaubnis oder Aufenthaltserlaubnis zum Zwecke der Erwerbstätigkeit haben. Das Kindergeld muss bei der für Sie zuständigen Familienkasse schriftlich beantragt werden. Das ist in erster Linie die Agentur für Arbeit (Stadt) - Familienkasse -, in deren Bezirk Sie wohnen oder Ihren gewöhnlichen Aufenthalt haben. Elterngeld Wenn ein Elternteil wegen der Betreuung eines Neugeborenes beruflich pausiert, kann er zur Kompensierung seines Gehalts das sogenannte Elterngeld beziehen. Dessen Höhe hängt vom vorherigen Nettoeinkommen des Betreuenden Elternteils ab. Die Zahlung des Elterngeldes ist grundsätzlich auf zwölf Monate unmittelbar nach der Geburt des Kindes begrenzt. Über zwei Partnermonate lässt sich der Anspruch auf insgesamt 14 Monate ausweiten. Die Höhe des Elterngeldes richtet sich nach dem Nettoeinkommen des Elternteils, welches den Antrag auf Elterngeld stellt. Nicht-Erwerbstätige erhalten das Elterngeld in Höhe des Mindestbetrages als Sozialleistung. Das Elterngeld beträgt mindestens ? 300 und höchstens ? 1.800. Anspruch auf Elterngeld haben Mütter und Väter, die ihre Kinder nach der Geburt selbst betreuen und erziehen nicht mehr als 30 Stunden in der Woche erwerbstätig sind mit ihren Kindern in einem Haushalt leben und einen Wohnsitz in Deutschland haben. Für EU-Bürger, die in Deutschland leben, gelten beim Elterngeld die gleichen Voraussetzungen wie für Deutsche. Nicht-EU-Bürger müssen für ihren Anspruch auf Elterngeld eine Niederlassungserlaubnis bzw. eine Aufenthaltserlaubnis mit Berechtigung zur Erwerbstätigkeit haben. Detaillierte Information können Sie in der Homepage vom Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend finden. Sie beantragen Elterngeld beim Zentrum Bayern Familie und Soziales. Die Adresse des ZBFS in Regensburg lautet: Landshuterstraße 5, 93053 Regensburg Tel. 0941 7809-00 Tel. 0941 7809-6125; 0941 7809-6126; 0941 7809-6127 Fax 0941 7809-1414 E-Mail: poststelle.opf@zbfs.bayern.de Entlastung bei den Steuerzahlungen Für Familien gibt es mehrere Möglichkeiten, die Steuerzahlungen zu reduzieren: passende Wahl der Steuerklasse Kinderfreibetrag Ausgaben zur Kinderbetreuung können unter bestimmten Voraussetzungen von der Steuer abgesetzt werden Bitte lassen Sie sich dazu bei Bedarf vom Finanzamt beraten: Finanzamt Regensburg Galgenbergstraße 31 93053 Regensburg Tel. 0941 5024-0 http://www.finanzamt.bayern.de/regensburg Lorena Zander - 10.12.2013 08:42 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/leben-regensburg/banken/index.html</field>
<field name="title">Banken - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/leben-regensburg/banken/index.html</field>
<field name="content">Banken - Universität Regensburg Banken - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Banken Verkehrsmittel Medizinische Versorgung Religion Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Banken Ohne Bankkonto kommt man in Deutschland nicht aus, wenn man längere Zeit hier wohnt. Man braucht ein Konto zur Bezahlung der Miete, der Telefon- und Rundfunkgebühren, der Krankenversicherung, etc. Welche Unterlagen brauchen Sie zur Eröffnung eines Kontos? Promovenden und Gastwissenschaftler benötigen zur Eröffnung eines Girokontos bei Banken, Sparkassen und der Postbank: Personalausweis oder Reisepass (mit Visum). Arbeitsvertrag oder Stipendienbescheid bzw. das Einladungsschreiben des Betreuers Banken sind werktags in der Regel von 9.00 bis 16.00 Uhr und donnerstags bis 17.30 geöffnet. Manche Filialen haben mittags zwischen 13 Uhr und 14.30 Uhr geschlossen. Bringen Sie genug Bargeld oder Traveller-Schecks mit nach Deutschland, um alle Ausgaben im ersten Monat bezahlen zu können! Geldüberweisungen aus dem Ausland benötigen oft 2 Wochen, bis sie auf einem deutschen Konto angekommen sind. Denken Sie daran, dass Sie die Miete für den ersten Monat bereits kurz nach Ankunft bezahlen müssen. Lorena Zander - 05.12.2013 11:50 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Banken - Universität Regensburg Banken - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Banken Verkehrsmittel Medizinische Versorgung Religion Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Banken Ohne Bankkonto kommt man in Deutschland nicht aus, wenn man längere Zeit hier wohnt. Man braucht ein Konto zur Bezahlung der Miete, der Telefon- und Rundfunkgebühren, der Krankenversicherung, etc. Welche Unterlagen brauchen Sie zur Eröffnung eines Kontos? Promovenden und Gastwissenschaftler benötigen zur Eröffnung eines Girokontos bei Banken, Sparkassen und der Postbank: Personalausweis oder Reisepass (mit Visum). Arbeitsvertrag oder Stipendienbescheid bzw. das Einladungsschreiben des Betreuers Banken sind werktags in der Regel von 9.00 bis 16.00 Uhr und donnerstags bis 17.30 geöffnet. Manche Filialen haben mittags zwischen 13 Uhr und 14.30 Uhr geschlossen. Bringen Sie genug Bargeld oder Traveller-Schecks mit nach Deutschland, um alle Ausgaben im ersten Monat bezahlen zu können! Geldüberweisungen aus dem Ausland benötigen oft 2 Wochen, bis sie auf einem deutschen Konto angekommen sind. Denken Sie daran, dass Sie die Miete für den ersten Monat bereits kurz nach Ankunft bezahlen müssen. Lorena Zander - 05.12.2013 11:50 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/leben-regensburg/medizinische-versorgung/index.html</field>
<field name="title">Medizinische Versorgung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/leben-regensburg/medizinische-versorgung/index.html</field>
<field name="content">Medizinische Versorgung - Universität Regensburg Medizinische Versorgung - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Banken Verkehrsmittel Medizinische Versorgung Religion Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Medizinische Versorgung Für Ihren Aufenthalt in Regensburg brauchen Sie eine ausreichende Krankenversicherung. Dies ist zum einen notwendig für Ihre Aufenthaltserlaubnis, aber auch aus ganz praktischen Gründen, da das deutsche Gesundheitswesen relativ teuer ist. Regensburg verfügt über ein gut ausgebautes Netz an Allgemein- und Fachärzten und Krankenhäusern. Direkt angrenzend an das Universitätsgelände liegt das Universitätsklinikum. Es gibt in Regensburg keine kostenlose medizinische Einrichtung für Universitätsangehörige. Sie müssen im Krankheitsfall zu einem der Ärzte in der Stadt oder in ein Krankenhaus gehen. Warum müssen Sie eine Krankenversicherung abschließen? Es gibt in Regensburg keine kostenlose medizinische Einrichtung für Universitätsangehörige. Sie bzw. Ihre Familienangehörige müssen im Krankheitsfall zu einem der Ärzte in der Stadt oder in ein Krankenhaus gehen. Sie müssen eine Krankenversicherung nachweisen, um Ihre Aufenthaltserlaubnis zu erhalten. Wir sind Ihnen gerne bei der Wahl der richtigen Krankenversicherung behilflich. Wo finden Sie einen Arzt? Wenn Sie tagsüber einen Arzt brauchen ist ihr Hausarzt zuständig (Allgemeinarzt). Wenn Sie noch nie bei einem Arzt in Regensburg waren, finden Sie eine Liste im Telefonbuch unter dem Buchstaben 'A'. Der Regensburger Ärztenetz hat auch ein Portal mit Suchfunktion, in der man folgende Suchkriterien angeben kann: Facharzt, Leistungen und Sprache, u.a. Wenn Sie am Wochenende, an Feiertagen oder nachts einen Arzt brauchen, rufen Sie bitte folgende Nummer: "Ärztlicher Bereitschaftsdienst in Raum Regensburg", Tel. 01805- 19 12 12. Sie können auch folgende Nummer wählen: 116 117    (gilt bundesweit!) Für Notfälle (wenn Sie nicht mehr selbst zum Arzt gehen können): rufen Sie den Rettungsdienst an:  112. Wenn Sie dringend nachts oder am Wochenende einen Zahnarzt brauchen, können Sie den "Zahnärztlichen Notdienst im Universitätsklinikum" anrufen: Tel. (0941) 944-0. Was müssen Sie zur Praxis mitnehmen? Was Sie zur Praxis mitnehmen hängt davon ab, aus welchem Heimatland Sie kommen und ob Sie dort eine Krankenversicherung haben: Personen, die über ein Sozialversicherungsabkommen versichert sind, müssen ihre Europäische Krankenversicherungskarte (EHIC) mitnehmen (diese Karte bekommen Sie von der Krankenversicherung in Ihrem Heimatland, bei der Sie versichert sind). Promovenden oder Gastwissenschaftler, die sich in Deutschland gesetzlich versichert haben, müssen die Krankenversicherungskarte, die sie von ihrer Versicherung in Deutschland bekommen haben, mitnehmen. Falls Sie eine private Versicherung haben, müssen Sie einen entsprechenden Nachweis über Ihre Versicherung zur Praxis mitnehmen. Lorena Zander - 05.12.2013 12:02 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Medizinische Versorgung - Universität Regensburg Medizinische Versorgung - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Banken Verkehrsmittel Medizinische Versorgung Religion Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Medizinische Versorgung Für Ihren Aufenthalt in Regensburg brauchen Sie eine ausreichende Krankenversicherung. Dies ist zum einen notwendig für Ihre Aufenthaltserlaubnis, aber auch aus ganz praktischen Gründen, da das deutsche Gesundheitswesen relativ teuer ist. Regensburg verfügt über ein gut ausgebautes Netz an Allgemein- und Fachärzten und Krankenhäusern. Direkt angrenzend an das Universitätsgelände liegt das Universitätsklinikum. Es gibt in Regensburg keine kostenlose medizinische Einrichtung für Universitätsangehörige. Sie müssen im Krankheitsfall zu einem der Ärzte in der Stadt oder in ein Krankenhaus gehen. Warum müssen Sie eine Krankenversicherung abschließen? Es gibt in Regensburg keine kostenlose medizinische Einrichtung für Universitätsangehörige. Sie bzw. Ihre Familienangehörige müssen im Krankheitsfall zu einem der Ärzte in der Stadt oder in ein Krankenhaus gehen. Sie müssen eine Krankenversicherung nachweisen, um Ihre Aufenthaltserlaubnis zu erhalten. Wir sind Ihnen gerne bei der Wahl der richtigen Krankenversicherung behilflich. Wo finden Sie einen Arzt? Wenn Sie tagsüber einen Arzt brauchen ist ihr Hausarzt zuständig (Allgemeinarzt). Wenn Sie noch nie bei einem Arzt in Regensburg waren, finden Sie eine Liste im Telefonbuch unter dem Buchstaben 'A'. Der Regensburger Ärztenetz hat auch ein Portal mit Suchfunktion, in der man folgende Suchkriterien angeben kann: Facharzt, Leistungen und Sprache, u.a. Wenn Sie am Wochenende, an Feiertagen oder nachts einen Arzt brauchen, rufen Sie bitte folgende Nummer: "Ärztlicher Bereitschaftsdienst in Raum Regensburg", Tel. 01805- 19 12 12. Sie können auch folgende Nummer wählen: 116 117    (gilt bundesweit!) Für Notfälle (wenn Sie nicht mehr selbst zum Arzt gehen können): rufen Sie den Rettungsdienst an:  112. Wenn Sie dringend nachts oder am Wochenende einen Zahnarzt brauchen, können Sie den "Zahnärztlichen Notdienst im Universitätsklinikum" anrufen: Tel. (0941) 944-0. Was müssen Sie zur Praxis mitnehmen? Was Sie zur Praxis mitnehmen hängt davon ab, aus welchem Heimatland Sie kommen und ob Sie dort eine Krankenversicherung haben: Personen, die über ein Sozialversicherungsabkommen versichert sind, müssen ihre Europäische Krankenversicherungskarte (EHIC) mitnehmen (diese Karte bekommen Sie von der Krankenversicherung in Ihrem Heimatland, bei der Sie versichert sind). Promovenden oder Gastwissenschaftler, die sich in Deutschland gesetzlich versichert haben, müssen die Krankenversicherungskarte, die sie von ihrer Versicherung in Deutschland bekommen haben, mitnehmen. Falls Sie eine private Versicherung haben, müssen Sie einen entsprechenden Nachweis über Ihre Versicherung zur Praxis mitnehmen. Lorena Zander - 05.12.2013 12:02 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/leben-regensburg/verkehrsmittel/index.html</field>
<field name="title">Verkehrsmittel - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/welcome-center/leben-regensburg/verkehrsmittel/index.html</field>
<field name="content">Verkehrsmittel - Universität Regensburg Verkehrsmittel - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Banken Verkehrsmittel Medizinische Versorgung Religion Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Verkehrsmittel Fahrrad fahren in Regensburg Regensburg ist eine Fahrradstadt, das heißt in und um Regensburg gibt es viele schöne Fahrradwege. Fahrrad fahren ist die optimale Fortbewegungsart in der Stadt und zur Universität, da die Innenstadt von Regensburg mittlerweile zu großen Teilen für Autos gesperrt ist und Parkplätze nicht zu finden sind. Sie können ein gebrauchtes Fahrrad auf dem Flohmarkt (findet jedes Wochenende statt) oder bei einem Fahrradgeschäft günstig kaufen. Wenn Sie wieder in Ihr Heimatland zurückkehren, kann man das Fahrrad meistens wieder problemlos verkaufen. Bus fahren in Regensburg Semesterticket für eingeschriebene Promovenden In Regensburg gibt es für Studierende und eingeschriebene Doktoranden ein sogenanntes Semesterticket. Damit können alle Busse im Stadtgebiet und im Umkreis bis zu 50 km (einschließlich Züge) benutzt werden. Bedingung: Alle Studierenden müssen das Semesterticket kaufen. Man zahlt das Ticket zusammen mit dem Studentenwerksbeitrag bei der Einschreibung (insges. ? 117,- Stand Sommersemester 2014). Gastwissenschaftler und Stipendiaten, die nicht an der UR eingeschrieben werden können, können sich preiswerte Monats- und Wochentickets kaufen. Mehr Informationen zu Busplänen und Tarife finden Sie auf der Homepage des RVV. Bahn fahren Wer viel mit der Bahn durch Deutschland reisen möchte, sollte sich bei der Deutschen Bahn über spezielle Sonderangebote (BahnCard, Wochenendticket, Bayernticket usw.) informieren. Lorena Zander - 05.12.2013 11:52 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
<field name="important">Verkehrsmittel - Universität Regensburg Verkehrsmittel - Universität Regensburg Startseite UR Welcome Center Aktuelles Beratung und Checklisten Arbeitsverhältnisse - Finanzielles Bewerbung und Zulassung für Doktoranden Serviceangebote am Campus Leben in Regensburg Banken Verkehrsmittel Medizinische Versorgung Religion Unterkunft Deutsch lernen Familien Veranstaltungen Kontakt Verkehrsmittel Fahrrad fahren in Regensburg Regensburg ist eine Fahrradstadt, das heißt in und um Regensburg gibt es viele schöne Fahrradwege. Fahrrad fahren ist die optimale Fortbewegungsart in der Stadt und zur Universität, da die Innenstadt von Regensburg mittlerweile zu großen Teilen für Autos gesperrt ist und Parkplätze nicht zu finden sind. Sie können ein gebrauchtes Fahrrad auf dem Flohmarkt (findet jedes Wochenende statt) oder bei einem Fahrradgeschäft günstig kaufen. Wenn Sie wieder in Ihr Heimatland zurückkehren, kann man das Fahrrad meistens wieder problemlos verkaufen. Bus fahren in Regensburg Semesterticket für eingeschriebene Promovenden In Regensburg gibt es für Studierende und eingeschriebene Doktoranden ein sogenanntes Semesterticket. Damit können alle Busse im Stadtgebiet und im Umkreis bis zu 50 km (einschließlich Züge) benutzt werden. Bedingung: Alle Studierenden müssen das Semesterticket kaufen. Man zahlt das Ticket zusammen mit dem Studentenwerksbeitrag bei der Einschreibung (insges. ? 117,- Stand Sommersemester 2014). Gastwissenschaftler und Stipendiaten, die nicht an der UR eingeschrieben werden können, können sich preiswerte Monats- und Wochentickets kaufen. Mehr Informationen zu Busplänen und Tarife finden Sie auf der Homepage des RVV. Bahn fahren Wer viel mit der Bahn durch Deutschland reisen möchte, sollte sich bei der Deutschen Bahn über spezielle Sonderangebote (BahnCard, Wochenendticket, Bayernticket usw.) informieren. Lorena Zander - 05.12.2013 11:52 STARTSEITE UR Welcome Center für internationale Gastwissenschaftler und Promovenden   EURAXESS Land der Ideen Tatsachen-Deutschland Charta für Forscher KONTAKT Auskunft für Gastgeber (NEU)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/kalender/eintrag/389771.html</field>
<field name="title">Veranstaltung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/kalender/eintrag/389771.html</field>
<field name="content">Veranstaltung - Universität Regensburg Veranstaltung - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Blog Kalender Eintrag Semesterkalender &amp; Fristen Perspektiven Publikationen Pressearchiv Dreh- und Fotogenehmigung Ausstellung "Kunst trifft Technik" in Budapest Freitag 20. Juni 2014 Ausstellung ?Kunst trifft Technik? ? Zusammenarbeit zwischen der Universität Regensburg und der AVL Regensburg. Eine Ausstellung im ungarischen Verkehrsmuseum in Budapest, einem der ältesten Museen dieser Art in Europa, zeigt Malerei aus dem Themenkreis der Technik. In einem Kunstprojekt der Ingenieur-Firma AVL, die auch in Budapest eine Niederlassung hat, haben Kunst-Studierende des Instituts für Kunsterziehung der Universität Regensburg Gemälde geschaffen, die dem Wertesystem der Erfinder nachgehen. Gemeinsam dorthin, wo noch keiner war; Konflikte im offenen Dialog gestalten, Verantwortung miteinander tragen und Kreativität im Team erleben: Das ist der Geist, in dem eine international tätige Firma Antriebssysteme der Zukunft entwickelt für die ganze Welt. Mit ihren Phantasien haben die Kunststudierenden Ideen sichtbar gemacht, die über die Weite des menschlichen Geistes staunen und die Freude am Schaffensprozess erleben lassen. Kunst trifft Technik ? ein spannendes Treffen! Die Ausstellung wird vom Oberbürgermeister der Stadt Regensburg, Joachim Wolbergs, eröffnet. Philipp Zörnndlein: Ideenschmiede 140x100 cm, Öl auf Leinwand Maria Rudolfer: Geburt einer Idee 140x100 cm, Acryl auf Leinwand Julius Jurkiewitsch: AVL Biwaking 140x100 cm, Acryl auf Leinwand Magdalena Mayer: Expedition 140x100 cm, Acryl auf Leinwand Öffnungszeiten: 21. Juni bis 22. August 2014 Dienstag bis Freitag: 10 bis 16 Uhr Samstag und Sonntag: 10 bis 17 Uhr Eintritt: 1.600 HUF (Ungarische Forint) Veranstaltungsort Ungarisches Verkehrsmuseum Budapest, Magyar M?szaki és Közlekedési Múzeum 1146 Budapest, Városligeti krt. 11. (Liegt mitten im Stadtzentrum) Informationen/Kontakt Universität Regensburg Institut für Kunsterziehung Josef Mittlmeier Telefon 0941 943-3235 E-Mail Josef.Mittlmeier@psk.uni-regensburg.de Margit Adler - 13.06.2014 14:02 Startseite Veranstaltungskalender   Möchten Sie auch eine Veranstaltung melden? Wir freuen uns über Ihren Hinweis mithilfe unseres Formulars zur Meldung einer Veranstaltung (PDF/92 KB)</field>
<field name="important">Veranstaltung - Universität Regensburg Veranstaltung - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Blog Kalender Eintrag Semesterkalender &amp; Fristen Perspektiven Publikationen Pressearchiv Dreh- und Fotogenehmigung Ausstellung "Kunst trifft Technik" in Budapest Freitag 20. Juni 2014 Ausstellung ?Kunst trifft Technik? ? Zusammenarbeit zwischen der Universität Regensburg und der AVL Regensburg. Eine Ausstellung im ungarischen Verkehrsmuseum in Budapest, einem der ältesten Museen dieser Art in Europa, zeigt Malerei aus dem Themenkreis der Technik. In einem Kunstprojekt der Ingenieur-Firma AVL, die auch in Budapest eine Niederlassung hat, haben Kunst-Studierende des Instituts für Kunsterziehung der Universität Regensburg Gemälde geschaffen, die dem Wertesystem der Erfinder nachgehen. Gemeinsam dorthin, wo noch keiner war; Konflikte im offenen Dialog gestalten, Verantwortung miteinander tragen und Kreativität im Team erleben: Das ist der Geist, in dem eine international tätige Firma Antriebssysteme der Zukunft entwickelt für die ganze Welt. Mit ihren Phantasien haben die Kunststudierenden Ideen sichtbar gemacht, die über die Weite des menschlichen Geistes staunen und die Freude am Schaffensprozess erleben lassen. Kunst trifft Technik ? ein spannendes Treffen! Die Ausstellung wird vom Oberbürgermeister der Stadt Regensburg, Joachim Wolbergs, eröffnet. Philipp Zörnndlein: Ideenschmiede 140x100 cm, Öl auf Leinwand Maria Rudolfer: Geburt einer Idee 140x100 cm, Acryl auf Leinwand Julius Jurkiewitsch: AVL Biwaking 140x100 cm, Acryl auf Leinwand Magdalena Mayer: Expedition 140x100 cm, Acryl auf Leinwand Öffnungszeiten: 21. Juni bis 22. August 2014 Dienstag bis Freitag: 10 bis 16 Uhr Samstag und Sonntag: 10 bis 17 Uhr Eintritt: 1.600 HUF (Ungarische Forint) Veranstaltungsort Ungarisches Verkehrsmuseum Budapest, Magyar M?szaki és Közlekedési Múzeum 1146 Budapest, Városligeti krt. 11. (Liegt mitten im Stadtzentrum) Informationen/Kontakt Universität Regensburg Institut für Kunsterziehung Josef Mittlmeier Telefon 0941 943-3235 E-Mail Josef.Mittlmeier@psk.uni-regensburg.de Margit Adler - 13.06.2014 14:02 Startseite Veranstaltungskalender   Möchten Sie auch eine Veranstaltung melden? Wir freuen uns über Ihren Hinweis mithilfe unseres Formulars zur Meldung einer Veranstaltung (PDF/92 KB)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/kultur-freizeit/campus-creativ/bunt-kuehl/index.html</field>
<field name="title">Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/kultur-freizeit/campus-creativ/bunt-kuehl/index.html</field>
<field name="content">Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) - Universität Regensburg Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) - Universität Regensburg Startseite UR kultUR - campus creativ Bunt und Kühl Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) Das Uni Jazz Orchester Regensburg mit den Poetry Slammern Kaleb Erdmann, David Friedrich, Clara Nielsen und Thomas Spitzer Musikalische Leitung: Christian Sommerer Das eingebundene Video konnte nicht geladen werden. Klicken Sie hier um das Video in der Mediathek zu öffnen. Ein einzigartiges Projekt des Uni Jazz Orchesters, entwickelt von Thomas Spitzer und Christian Sommerer in Kooperation mit der Kompositionsklasse der Kunsthochschule Graz. "Diese Verbindung von Big Band Jazz und Slam-Poetry hat das Potential, Vorbild für ähnliche musikalisch-literarische Abenteuer zu werden?, so die Neue Musikzeitung. Die Mittelbayerische Zeitung sprach von einer "gelungenen Mischung beider Gattungen", die Süddeutsche Zeitung gar von einem "Mammutprojekt". In der Tat handelt es sich bei bunt und kühl um das größte Musik / Poetry Slam - Projekt aller Zeiten, mit mehr als 40 Beteiligten, einer länderübergreifenden Hochschulkooperation und 18-monatiger Entwicklungsdauer, die ein Buch, eine CD, eine Filmdokumentation und die Konzeption der Live-Shows hervorbrachte. "Wir wollten Grenzen ausloten, Strukturen aufbrechen und neue Wege gehen", so der Regensburger Poetry Slammer und UR-kultUR-Mitarbeiter Thomas Spitzer. Auf die Frage, wieso er die Texte unbedingt mit Jazz-Musik verbinden wollte, antwortet er: ?Weil eine Big Band im Gegensatz zu HipHop oder Elektro-Beats die Komplexität der Texte viel besser widerspiegelt. Die Arbeit mit so vielen Musikern hat etwas Physisches, das ? auch zum Zuschauen ? unglaublich lebendig ist und Spaß macht.? "Die Universität Regensburg ist ein Kulturmotor in der Region?, sagt Uni-Jazzdirektor Christian Sommerer, der mit dem Uni Jazz Orchester Regensburg dieses Jahr schon überraschend den Publikumspreis beim internationalen JazzAscona-Festival gewann und sich gegen 48 Profi-Bands durchsetzte. ?Wir möchten mit diesem Projekt das kulturelle Potential unserer Uni aufzeigen. Die Zusammenarbeit zwischen Thomas und mir bei all unseren Kunstprojekten ist immer ein kreativer Outburst. Da war es nur die logische Konsequenz, gemeinsam ein spektakuläres Projekt für die Universität auf die Beine zu stellen." Das Buch zum Projekt ist im Buchhandel erhältlich.  Margit Adler - 08.04.2014 15:38 Kultur &amp; Freizeit    </field>
<field name="important">Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) - Universität Regensburg Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) - Universität Regensburg Startseite UR kultUR - campus creativ Bunt und Kühl Bunt und Kühl ? Big Band Jazz trifft Slam Poetry (CD Release) Das Uni Jazz Orchester Regensburg mit den Poetry Slammern Kaleb Erdmann, David Friedrich, Clara Nielsen und Thomas Spitzer Musikalische Leitung: Christian Sommerer Das eingebundene Video konnte nicht geladen werden. Klicken Sie hier um das Video in der Mediathek zu öffnen. Ein einzigartiges Projekt des Uni Jazz Orchesters, entwickelt von Thomas Spitzer und Christian Sommerer in Kooperation mit der Kompositionsklasse der Kunsthochschule Graz. "Diese Verbindung von Big Band Jazz und Slam-Poetry hat das Potential, Vorbild für ähnliche musikalisch-literarische Abenteuer zu werden?, so die Neue Musikzeitung. Die Mittelbayerische Zeitung sprach von einer "gelungenen Mischung beider Gattungen", die Süddeutsche Zeitung gar von einem "Mammutprojekt". In der Tat handelt es sich bei bunt und kühl um das größte Musik / Poetry Slam - Projekt aller Zeiten, mit mehr als 40 Beteiligten, einer länderübergreifenden Hochschulkooperation und 18-monatiger Entwicklungsdauer, die ein Buch, eine CD, eine Filmdokumentation und die Konzeption der Live-Shows hervorbrachte. "Wir wollten Grenzen ausloten, Strukturen aufbrechen und neue Wege gehen", so der Regensburger Poetry Slammer und UR-kultUR-Mitarbeiter Thomas Spitzer. Auf die Frage, wieso er die Texte unbedingt mit Jazz-Musik verbinden wollte, antwortet er: ?Weil eine Big Band im Gegensatz zu HipHop oder Elektro-Beats die Komplexität der Texte viel besser widerspiegelt. Die Arbeit mit so vielen Musikern hat etwas Physisches, das ? auch zum Zuschauen ? unglaublich lebendig ist und Spaß macht.? "Die Universität Regensburg ist ein Kulturmotor in der Region?, sagt Uni-Jazzdirektor Christian Sommerer, der mit dem Uni Jazz Orchester Regensburg dieses Jahr schon überraschend den Publikumspreis beim internationalen JazzAscona-Festival gewann und sich gegen 48 Profi-Bands durchsetzte. ?Wir möchten mit diesem Projekt das kulturelle Potential unserer Uni aufzeigen. Die Zusammenarbeit zwischen Thomas und mir bei all unseren Kunstprojekten ist immer ein kreativer Outburst. Da war es nur die logische Konsequenz, gemeinsam ein spektakuläres Projekt für die Universität auf die Beine zu stellen." Das Buch zum Projekt ist im Buchhandel erhältlich.  Margit Adler - 08.04.2014 15:38 Kultur &amp; Freizeit    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/faculty/index.html</field>
<field name="title">Faculty - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/faculty/index.html</field>
<field name="content">Faculty - Universität Regensburg Faculty - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat Dr. Birgit Bauridl Katharina Fackler PD Dr. Ingrid Gessner Alexandra Herzog Dr. Susanne Leikam Dr. Klara Stephanie Szlezák Augustus Cavanna Dr. Amy Gebauer Steve Uppendahl Doris Arrington Student Research Assistants Student Tutors Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Faculty Lehrstuhlinhaber / Chair Prof. Dr. Udo HEBEL (Lehrstuhlinhaber / Chair)           Präsident der Universität Regensburg (April 2013 - ) Professors Prof. Dr. Eva-Sabine ZEHELEIN (Lehrstuhlvertretung) Prof. Dr. Volker DEPKAT Assistant Professors and Instructors Dr. Birgit BAURIDL Katharina FACKLER PD Dr. Ingrid GESSNER Dr. Susanne LEIKAM N.N. Lecturers in the English Language Instruction Program Augustus CAVANNA  Dr. Amy GEBAUER Steve UPPENDAHL Doris ARRINGTON Dr. Klara Stephanie SZLEZÁK Student Research Assistants and Student Tutors Student Research Assistants Student Tutors DFG Research Project ?New England Anniversary Orations 1770 ? 1865?  Alexandra HERZOG Florian Weinzierl - 27.06.2014 12:18 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Faculty - Universität Regensburg Faculty - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat Dr. Birgit Bauridl Katharina Fackler PD Dr. Ingrid Gessner Alexandra Herzog Dr. Susanne Leikam Dr. Klara Stephanie Szlezák Augustus Cavanna Dr. Amy Gebauer Steve Uppendahl Doris Arrington Student Research Assistants Student Tutors Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Faculty Lehrstuhlinhaber / Chair Prof. Dr. Udo HEBEL (Lehrstuhlinhaber / Chair)           Präsident der Universität Regensburg (April 2013 - ) Professors Prof. Dr. Eva-Sabine ZEHELEIN (Lehrstuhlvertretung) Prof. Dr. Volker DEPKAT Assistant Professors and Instructors Dr. Birgit BAURIDL Katharina FACKLER PD Dr. Ingrid GESSNER Dr. Susanne LEIKAM N.N. Lecturers in the English Language Instruction Program Augustus CAVANNA  Dr. Amy GEBAUER Steve UPPENDAHL Doris ARRINGTON Dr. Klara Stephanie SZLEZÁK Student Research Assistants and Student Tutors Student Research Assistants Student Tutors DFG Research Project ?New England Anniversary Orations 1770 ? 1865?  Alexandra HERZOG Florian Weinzierl - 27.06.2014 12:18 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/faculty/student-tutors/index.html</field>
<field name="title">Student Tutors - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/faculty/student-tutors/index.html</field>
<field name="content">Student Tutors - Universität Regensburg Student Tutors - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat Dr. Birgit Bauridl Katharina Fackler PD Dr. Ingrid Gessner Alexandra Herzog Dr. Susanne Leikam Dr. Klara Stephanie Szlezák Augustus Cavanna Dr. Amy Gebauer Steve Uppendahl Doris Arrington Student Research Assistants Student Tutors Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Student Tutors Student Tutors (Verteilungsplan SoSe 2014) Video Hour American Studies - 15.04.2014 11:52 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Student Tutors - Universität Regensburg Student Tutors - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat Dr. Birgit Bauridl Katharina Fackler PD Dr. Ingrid Gessner Alexandra Herzog Dr. Susanne Leikam Dr. Klara Stephanie Szlezák Augustus Cavanna Dr. Amy Gebauer Steve Uppendahl Doris Arrington Student Research Assistants Student Tutors Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Student Tutors Student Tutors (Verteilungsplan SoSe 2014) Video Hour American Studies - 15.04.2014 11:52 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/current-american-studies-courses/index.html</field>
<field name="title">Current American Studies courses - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/current-american-studies-courses/index.html</field>
<field name="content">Current American Studies courses - Universität Regensburg Current American Studies courses - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Current American Studies courses The PDF file (/sprache-literatur-kultur/amerikanistik/medien/american_studies_courses_summer_semester_2014.pdf) could not be displayed on the same page. Please click here to open the file in a new window.   American Studies - 13.02.2014 15:19 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Current American Studies courses - Universität Regensburg Current American Studies courses - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Current American Studies courses The PDF file (/sprache-literatur-kultur/amerikanistik/medien/american_studies_courses_summer_semester_2014.pdf) could not be displayed on the same page. Please click here to open the file in a new window.   American Studies - 13.02.2014 15:19 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/current-american-studies-tutorials/index.html</field>
<field name="title">Current American Studies tutorials - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/current-american-studies-tutorials/index.html</field>
<field name="content">Current American Studies tutorials - Universität Regensburg Current American Studies tutorials - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Current American Studies tutorials The PDF file (/sprache-literatur-kultur/amerikanistik/medien/tutors_and_tutorials_summer_2014_aktuell.pdf) could not be displayed on the same page. Please click here to open the file in a new window. American Studies - 15.04.2014 11:50 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Current American Studies tutorials - Universität Regensburg Current American Studies tutorials - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Current American Studies tutorials The PDF file (/sprache-literatur-kultur/amerikanistik/medien/tutors_and_tutorials_summer_2014_aktuell.pdf) could not be displayed on the same page. Please click here to open the file in a new window. American Studies - 15.04.2014 11:50 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/current-mas-meas-studies-courses/index.html</field>
<field name="title">CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/current-mas-meas-studies-courses/index.html</field>
<field name="content">CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES - Universität Regensburg CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES The PDF file (/sprache-literatur-kultur/amerikanistik/medien/mas_meas_courses_summer_semester_2014.pdf) could not be displayed on the same page. Please click here to open the file in a new window. American Studies - 13.02.2014 15:25 HOMEPAGE UR</field>
<field name="important">CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES - Universität Regensburg CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES The PDF file (/sprache-literatur-kultur/amerikanistik/medien/mas_meas_courses_summer_semester_2014.pdf) could not be displayed on the same page. Please click here to open the file in a new window. American Studies - 13.02.2014 15:25 HOMEPAGE UR</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/exams/guidelines-for-oral-exams/index.html</field>
<field name="title">Guidelines for oral exams - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/exams/guidelines-for-oral-exams/index.html</field>
<field name="content">Guidelines for oral exams - Universität Regensburg Guidelines for oral exams - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Guidelines for oral exams Gymnasium zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) Realschule/ Hauptschule/ Grundschule zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) Gymnasium zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) literaturwissenschaftlicher Teil des mündlichen Staatsexamens nach Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) vom 9. September 1997 Englisch als vertieft studiertes Fach (§ 68) Nach § 68 (2) 5-7 und § 68 (3) 2c der LPO I vom 9. September 1997 sind Literaturwissenschaft und Literaturgeschichte Gegenstände der mündlichen Prüfung, wenn die schriftliche Prüfung in Sprachwissenschaft abgelegt wurde (Prüfungsdauer: 30 Minuten). Für die Prüfung wird die Vorbereitung eines großen und fünf kleinerer Spezialgebiete verlangt. Die Wahl des Prüfers entscheidet über die Schwerpunktsetzung: wird ein anglistischer Prüfer gewählt (Professoren der Anglistik), kommen das große und mindestens vier der fünf kleineren Gebiete aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder; wird ein amerikanistischer Prüfer (Prof. Zehelein, Prof. Hebel, Prof. Depkat) gewählt, kommen das große und mindestens vier der fünf kleineren Gebiete aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas. In ihrer Gesamtheit müssen die Gebiete eine möglichst große Breite hinsichtlich literarischer Formen (einschließlich der drei traditionellen Gattungen), literaturgeschichtlicher Epochen, regionaler und ethnischer Diversitäten etc. aufweisen. In der Anglistik muss eines der kleineren Spezialgebiete mediävistisch ausgerichtet sein; in der Amerikanistik muss ein Spezialgebiet die Literaturen des 16., 17. und 18. Jahrhunderts umfassen. Die Gebiete müssen literatur- und kulturtheoretische Ansätze mitberücksichtigen; kulturwissenschaftliche Schwerpunktsetzungen sind möglich. Der Gegenstand der Zulassungsarbeit kann nicht mehr Gegenstand der mündlichen Prüfung sein. Studierenden, die ihre mündliche Prüfung in der Amerikanistik ablegen möchten, stehen unter " http://www-amerikanistik.uni-regensburg.de" die "Lektüreempfehlungen" zur Vorbereitung der Spezialgebiete zur Verfügung. In der Amerikanistik gelten ferner die nachfolgenden Umfangsbestimmungen, wobei die Gruppierung nach bestimmten Textsorten vornehmlich der quantitativen Orientierung dient und keineswegs ausschließt, daß innerhalb eines großen bzw. innerhalb eines kleineren Gebiets auch unterschiedliche Textsorten gemischt werden können:    großes Spezialgebiet z.B: a) 6-8 Romane, (längere) autobiographische Texte oder (längere) Reiseberichte; b) 8-10 Dramen oder 15 Einakter; c) ca. 20 Kurzgeschichten; d) ca. 20-25 Gedichte je nach Umfang; e) ca. 10-15 Reden/Predigten, Essays, topical texts etc.    kleineres Spezialgebiet: a) 2-3 Romane, (längere) autobiographische Texte oder (längere) Reiseberichte; b) 3-4 Dramen oder 7-8 Einakter; c) ca. 8-10 Kurzgeschichten; d) ca. 10 Gedichte je nach Umfang; e) ca. 7-8 Reden/Predigten, Essays, topical texts etc. Ein großes Spezialgebiet besteht in der Regel aus Texten von mindestens vier Autoren/Autorinnen, ein kleineres in der Regel aus Texten von mindestens zwei Autoren/Autorinnen. Die Spezialgebiete sollten möglichst früh, d.h. ca. drei bis vier Monate vor der Prüfung, mit dem zuständigen Prüfer erörtert werden. Die Erfahrung zeigt, dass eine Erstlektüre von Texten, die für die mündliche Prüfung gewählt werden, in der Zeit zwischen schriftlichem und mündlichem Examen kaum noch sinnvoll zu leisten ist. Die endgültige Leseliste ist nach den Spezialgebieten aufzugliedern und mindestens vier Wochen vor dem Termin der mündlichen Prüfung im Sekretariat des Prüfers abzugeben. (Bitte auch Anschläge beachten!) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) Neufassung der mündlichen Staatsexamensprüfung "Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft" (Dauer: 30 Minuten) nach § 68 (4) 2a / vertieft: Diese Neufassung hat Gültigkeit ab dem Wintersemester 2005/2006. Die Prüfung umfasst 5 Gebiete: Überblickswissen GB (nach Cultural Studies Survey-Kurs) Überblickswissen USA (nach Cultural Studies Survey-Kurs) Gebiet nach Wahl aus der GB-Themenliste Gebiet nach Wahl aus der USA-Themenliste weiteres Gebiet aus der GB- oder USA-Themenliste oder in Absprache mit dem Prüfer (empfohlen wird auch die Orientierung an und der Besuch von Cultural Studies advanced-Kursen) Die Wahl des 5. Gebietes entscheidet, ob ein Prüfer aus der Anglistik oder Amerikanistik gewählt wird. § 21(2) 4 der LPO I neu bleibt gewährleistet. American Cultural Studies - List of Topics for # 4 and # 5 American ideologies and identities (incl. American Civil Religion) specific period / issue in American history immigration history / demographic developments in-depth study of American political institutions and their cultural values over time particular cultural region and/or specific issue of cultural geography (e.g. suborganization) ethnic groups / cultures (focus on one, incl. issues of multiculturalism  / multilingualism) American women's history American religious history (incl. religion and politics) technology and / in American history and culture (incl. ecology / environmental issues) American visual and material cultures (focus on, e. g. arts, TV-culture, film, architecture) United States foreign policy (from isolationism to globalization) German-American relations - historical frameworks and current issues Canada British and Irish Cultural Studies - List of Topics for # 3 and # 5 British ideologies and identities specific period or issue in British history colonial history, Empire, Commonwealth, immigration history, demographic developments in-depth study of British social, political, and legal institutions region and/or specific issue of cultural geography (e. g. North/South/Wales/Scotland/Ireland) ethnic groups and cultures (e.g. Celtic, Jewish, Black British, Asian British) gender in British culture British religions and their histories the education system in Britain British economic history (agrarian, mercantilist, industrialist, post-industrialist) British visual and material cultures (arts, theatre, music, architecture) the media in Britain Britain in Europe and in the context of globalisation Realschule/ Hauptschule/ Grundschule zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) literaturwissenschaftlicher Teil des mündlichen Staatsexamens nach Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) vom 9. September 1997 Englisch als nicht vertieft studiertes Fach (§ 48) Für die Prüfung in Literaturwissenschaft wird die Vertrautheit mit repräsentativen Werken der englischsprachigen Literaturen des 19. und 20. Jahrhunderts und die Kenntnis wesentlicher literaturhistorischer Entwicklungslinien verlangt. Die KandidatInnen benennen dazu wie folgt drei Spezialgebiete, wobei der Gegenstand der Zulassungsarbeit nicht mehr Teil der mündlichen Prüfung sein kann, Überschneidungen zwischen den Gebieten zu vermeiden sind und die gewählten Gebiete in ihrer Gesamtheit mindestens zwei der drei traditionellen Gattungen abdecken müssen: 1. eine Epoche oder ein Themengebiet aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder oder eine Epoche oder ein Themengebiet aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas (in der Regel eingeschränkt auf eine bedeutsame Gattung bzw. Textform); 2. einen Autor/eine Autorin aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder und einen Autor/eine Autorin aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas; 3. ein repräsentatives Werk aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder und ein repräsentatives Werk aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas. Umfang eines Spezialgebiets nach 1. z.B.: - 6-8 Romane (in der Amerikanistik z.B. auch 6-8 längere Autobiographien) - 8-10 Dramen oder ca. 15 Einakter - 15-20 Kurzgeschichten, Essays oder andere nichtfiktionale Prosatexte - ca. 20-25 Gedichte je nach Umfang Die Wahl des 1. Gebiets entscheidet über die Prüferzuständigkeit, d.h. bei Wahl eines Gebiets aus den Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder Professoren der Anglistik, bei Wahl eines Gebiets aus den Literaturen Nordamerikas (Prof. Zehelein, Prof. Hebel o. Prof. Depkat). Prüfungsfragen erstrecken sich auf Einzelheiten der gewählten Texte, auf deren Autoren/Autorinnen und auf literatur- und kulturwissenschaftliche Zusammenhänge. Die Themenliste ist möglichst früh mit dem Prüfer zu besprechen. Die Erfahrung zeigt, dass eine Erstlektüre von Texten für die mündliche Prüfung in der Zeit zwischen dem schriftlichen und dem mündlichen Examen kaum noch sinnvoll zu leisten ist. Die endgültige Themenliste ist mindestens vier Wochen vor dem Termin der mündlichen Prüfung im Sekretariat des Prüfers abzugeben. (Bitte auch Anschläge beachten!) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) "Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft" (Dauer: 30 Minuten) nach LPO I neu § 48 (4) 2a / nicht vertieft: Diese Neufassung hat Gültigkeit ab dem Wintersemester 2005/2006. Die Prüfung umfasst die Gebiete: Überblickswissen GB (nach Cultural Studies Survey-Kurs) Überblickswissen USA (nach Cultural Studies Survey-Kurs) sowie einen der zwei folgenden Schwerpunkte: Gebiet nach Wahl aus der GB-Themenliste Gebiet nach Wahl aus der USA-Themenliste Die Wahl des 3. Gebietes entscheidet, ob ein Prüfer aus der Anglistik oder Amerikanistik gewählt wird. § 21(2) 4 der LPO I neu bleibt gewährleistet.   American Cultural Studies - List of Topics for # 4 and # 5 American ideologies and identities (incl. American Civil Religion) specific period / issue in American history immigration history / demographic developments in-depth study of American political institutions and their cultural values over time particular cultural region and/or specific issue of cultural geography (e.g. suborganization) ethnic groups / cultures (focus on one, incl. issues of multiculturalism  / multilingualism) American women's history American religious history (incl. religion and politics) technology and / in American history and culture (incl. ecology / environmental issues) American visual and material cultures (focus on, e. g. arts, TV-culture, film, architecture) United States foreign policy (from isolationism to globalization) German-American relations - historical frameworks and current issues Canada   British and Irish Cultural Studies - List of Topics for # 3 and # 5 British ideologies and identities specific period or issue in British history colonial history, Empire, Commonwealth, immigration history, demographic developments in-depth study of British social, political, and legal institutions region and/or specific issue of cultural geography (e. g. North/South/Wales/Scotland/Ireland) ethnic groups and cultures (e.g. Celtic, Jewish, Black British, Asian British) gender in British culture British religions and their histories the education system in Britain British economic history (agrarian, mercantilist, industrialist, post-industrialist) British visual and material cultures (arts, theatre, music, architecture) the media in Britain Britain in Europe and in the context of globalisation American Studies - 10.06.2014 15:26 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Guidelines for oral exams - Universität Regensburg Guidelines for oral exams - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Guidelines for oral exams Gymnasium zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) Realschule/ Hauptschule/ Grundschule zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) Gymnasium zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) literaturwissenschaftlicher Teil des mündlichen Staatsexamens nach Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) vom 9. September 1997 Englisch als vertieft studiertes Fach (§ 68) Nach § 68 (2) 5-7 und § 68 (3) 2c der LPO I vom 9. September 1997 sind Literaturwissenschaft und Literaturgeschichte Gegenstände der mündlichen Prüfung, wenn die schriftliche Prüfung in Sprachwissenschaft abgelegt wurde (Prüfungsdauer: 30 Minuten). Für die Prüfung wird die Vorbereitung eines großen und fünf kleinerer Spezialgebiete verlangt. Die Wahl des Prüfers entscheidet über die Schwerpunktsetzung: wird ein anglistischer Prüfer gewählt (Professoren der Anglistik), kommen das große und mindestens vier der fünf kleineren Gebiete aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder; wird ein amerikanistischer Prüfer (Prof. Zehelein, Prof. Hebel, Prof. Depkat) gewählt, kommen das große und mindestens vier der fünf kleineren Gebiete aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas. In ihrer Gesamtheit müssen die Gebiete eine möglichst große Breite hinsichtlich literarischer Formen (einschließlich der drei traditionellen Gattungen), literaturgeschichtlicher Epochen, regionaler und ethnischer Diversitäten etc. aufweisen. In der Anglistik muss eines der kleineren Spezialgebiete mediävistisch ausgerichtet sein; in der Amerikanistik muss ein Spezialgebiet die Literaturen des 16., 17. und 18. Jahrhunderts umfassen. Die Gebiete müssen literatur- und kulturtheoretische Ansätze mitberücksichtigen; kulturwissenschaftliche Schwerpunktsetzungen sind möglich. Der Gegenstand der Zulassungsarbeit kann nicht mehr Gegenstand der mündlichen Prüfung sein. Studierenden, die ihre mündliche Prüfung in der Amerikanistik ablegen möchten, stehen unter " http://www-amerikanistik.uni-regensburg.de" die "Lektüreempfehlungen" zur Vorbereitung der Spezialgebiete zur Verfügung. In der Amerikanistik gelten ferner die nachfolgenden Umfangsbestimmungen, wobei die Gruppierung nach bestimmten Textsorten vornehmlich der quantitativen Orientierung dient und keineswegs ausschließt, daß innerhalb eines großen bzw. innerhalb eines kleineren Gebiets auch unterschiedliche Textsorten gemischt werden können:    großes Spezialgebiet z.B: a) 6-8 Romane, (längere) autobiographische Texte oder (längere) Reiseberichte; b) 8-10 Dramen oder 15 Einakter; c) ca. 20 Kurzgeschichten; d) ca. 20-25 Gedichte je nach Umfang; e) ca. 10-15 Reden/Predigten, Essays, topical texts etc.    kleineres Spezialgebiet: a) 2-3 Romane, (längere) autobiographische Texte oder (längere) Reiseberichte; b) 3-4 Dramen oder 7-8 Einakter; c) ca. 8-10 Kurzgeschichten; d) ca. 10 Gedichte je nach Umfang; e) ca. 7-8 Reden/Predigten, Essays, topical texts etc. Ein großes Spezialgebiet besteht in der Regel aus Texten von mindestens vier Autoren/Autorinnen, ein kleineres in der Regel aus Texten von mindestens zwei Autoren/Autorinnen. Die Spezialgebiete sollten möglichst früh, d.h. ca. drei bis vier Monate vor der Prüfung, mit dem zuständigen Prüfer erörtert werden. Die Erfahrung zeigt, dass eine Erstlektüre von Texten, die für die mündliche Prüfung gewählt werden, in der Zeit zwischen schriftlichem und mündlichem Examen kaum noch sinnvoll zu leisten ist. Die endgültige Leseliste ist nach den Spezialgebieten aufzugliedern und mindestens vier Wochen vor dem Termin der mündlichen Prüfung im Sekretariat des Prüfers abzugeben. (Bitte auch Anschläge beachten!) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) Neufassung der mündlichen Staatsexamensprüfung "Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft" (Dauer: 30 Minuten) nach § 68 (4) 2a / vertieft: Diese Neufassung hat Gültigkeit ab dem Wintersemester 2005/2006. Die Prüfung umfasst 5 Gebiete: Überblickswissen GB (nach Cultural Studies Survey-Kurs) Überblickswissen USA (nach Cultural Studies Survey-Kurs) Gebiet nach Wahl aus der GB-Themenliste Gebiet nach Wahl aus der USA-Themenliste weiteres Gebiet aus der GB- oder USA-Themenliste oder in Absprache mit dem Prüfer (empfohlen wird auch die Orientierung an und der Besuch von Cultural Studies advanced-Kursen) Die Wahl des 5. Gebietes entscheidet, ob ein Prüfer aus der Anglistik oder Amerikanistik gewählt wird. § 21(2) 4 der LPO I neu bleibt gewährleistet. American Cultural Studies - List of Topics for # 4 and # 5 American ideologies and identities (incl. American Civil Religion) specific period / issue in American history immigration history / demographic developments in-depth study of American political institutions and their cultural values over time particular cultural region and/or specific issue of cultural geography (e.g. suborganization) ethnic groups / cultures (focus on one, incl. issues of multiculturalism  / multilingualism) American women's history American religious history (incl. religion and politics) technology and / in American history and culture (incl. ecology / environmental issues) American visual and material cultures (focus on, e. g. arts, TV-culture, film, architecture) United States foreign policy (from isolationism to globalization) German-American relations - historical frameworks and current issues Canada British and Irish Cultural Studies - List of Topics for # 3 and # 5 British ideologies and identities specific period or issue in British history colonial history, Empire, Commonwealth, immigration history, demographic developments in-depth study of British social, political, and legal institutions region and/or specific issue of cultural geography (e. g. North/South/Wales/Scotland/Ireland) ethnic groups and cultures (e.g. Celtic, Jewish, Black British, Asian British) gender in British culture British religions and their histories the education system in Britain British economic history (agrarian, mercantilist, industrialist, post-industrialist) British visual and material cultures (arts, theatre, music, architecture) the media in Britain Britain in Europe and in the context of globalisation Realschule/ Hauptschule/ Grundschule zum literaturwissenschaftlichen Teil ("Alte LPO" 2002) literaturwissenschaftlicher Teil des mündlichen Staatsexamens nach Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) vom 9. September 1997 Englisch als nicht vertieft studiertes Fach (§ 48) Für die Prüfung in Literaturwissenschaft wird die Vertrautheit mit repräsentativen Werken der englischsprachigen Literaturen des 19. und 20. Jahrhunderts und die Kenntnis wesentlicher literaturhistorischer Entwicklungslinien verlangt. Die KandidatInnen benennen dazu wie folgt drei Spezialgebiete, wobei der Gegenstand der Zulassungsarbeit nicht mehr Teil der mündlichen Prüfung sein kann, Überschneidungen zwischen den Gebieten zu vermeiden sind und die gewählten Gebiete in ihrer Gesamtheit mindestens zwei der drei traditionellen Gattungen abdecken müssen: 1. eine Epoche oder ein Themengebiet aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder oder eine Epoche oder ein Themengebiet aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas (in der Regel eingeschränkt auf eine bedeutsame Gattung bzw. Textform); 2. einen Autor/eine Autorin aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder und einen Autor/eine Autorin aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas; 3. ein repräsentatives Werk aus dem Bereich der Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder und ein repräsentatives Werk aus dem Bereich der Literaturen Nordamerikas. Umfang eines Spezialgebiets nach 1. z.B.: - 6-8 Romane (in der Amerikanistik z.B. auch 6-8 längere Autobiographien) - 8-10 Dramen oder ca. 15 Einakter - 15-20 Kurzgeschichten, Essays oder andere nichtfiktionale Prosatexte - ca. 20-25 Gedichte je nach Umfang Die Wahl des 1. Gebiets entscheidet über die Prüferzuständigkeit, d.h. bei Wahl eines Gebiets aus den Literaturen Großbritanniens, Irlands und der ehemaligen Commonwealth-Länder Professoren der Anglistik, bei Wahl eines Gebiets aus den Literaturen Nordamerikas (Prof. Zehelein, Prof. Hebel o. Prof. Depkat). Prüfungsfragen erstrecken sich auf Einzelheiten der gewählten Texte, auf deren Autoren/Autorinnen und auf literatur- und kulturwissenschaftliche Zusammenhänge. Die Themenliste ist möglichst früh mit dem Prüfer zu besprechen. Die Erfahrung zeigt, dass eine Erstlektüre von Texten für die mündliche Prüfung in der Zeit zwischen dem schriftlichen und dem mündlichen Examen kaum noch sinnvoll zu leisten ist. Die endgültige Themenliste ist mindestens vier Wochen vor dem Termin der mündlichen Prüfung im Sekretariat des Prüfers abzugeben. (Bitte auch Anschläge beachten!) zu Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft (LPO ab WS 2005/06) "Sprechfertigkeit und Kulturwissenschaft" (Dauer: 30 Minuten) nach LPO I neu § 48 (4) 2a / nicht vertieft: Diese Neufassung hat Gültigkeit ab dem Wintersemester 2005/2006. Die Prüfung umfasst die Gebiete: Überblickswissen GB (nach Cultural Studies Survey-Kurs) Überblickswissen USA (nach Cultural Studies Survey-Kurs) sowie einen der zwei folgenden Schwerpunkte: Gebiet nach Wahl aus der GB-Themenliste Gebiet nach Wahl aus der USA-Themenliste Die Wahl des 3. Gebietes entscheidet, ob ein Prüfer aus der Anglistik oder Amerikanistik gewählt wird. § 21(2) 4 der LPO I neu bleibt gewährleistet.   American Cultural Studies - List of Topics for # 4 and # 5 American ideologies and identities (incl. American Civil Religion) specific period / issue in American history immigration history / demographic developments in-depth study of American political institutions and their cultural values over time particular cultural region and/or specific issue of cultural geography (e.g. suborganization) ethnic groups / cultures (focus on one, incl. issues of multiculturalism  / multilingualism) American women's history American religious history (incl. religion and politics) technology and / in American history and culture (incl. ecology / environmental issues) American visual and material cultures (focus on, e. g. arts, TV-culture, film, architecture) United States foreign policy (from isolationism to globalization) German-American relations - historical frameworks and current issues Canada   British and Irish Cultural Studies - List of Topics for # 3 and # 5 British ideologies and identities specific period or issue in British history colonial history, Empire, Commonwealth, immigration history, demographic developments in-depth study of British social, political, and legal institutions region and/or specific issue of cultural geography (e. g. North/South/Wales/Scotland/Ireland) ethnic groups and cultures (e.g. Celtic, Jewish, Black British, Asian British) gender in British culture British religions and their histories the education system in Britain British economic history (agrarian, mercantilist, industrialist, post-industrialist) British visual and material cultures (arts, theatre, music, architecture) the media in Britain Britain in Europe and in the context of globalisation American Studies - 10.06.2014 15:26 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/exams/index.html</field>
<field name="title">Exams - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/exams/index.html</field>
<field name="content">Exams - Universität Regensburg Exams - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Georg Wiesmann - 15.05.2012 13:20 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Exams - Universität Regensburg Exams - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Georg Wiesmann - 15.05.2012 13:20 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/exams/theses/index.html</field>
<field name="title">Theses - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/american-studies/studies/exams/theses/index.html</field>
<field name="content">Theses - Universität Regensburg Theses - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Theses Promotion Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat PD Dr. Ingrid Gessner Master thesis Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat PD Dr. Ingrid Gessner Prof. Dr. Eva-Sabine Zehelein Bachelor thesis Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat PD Dr. Ingrid Gessner Prof. Dr. Eva-Sabine Zehelein Zulassungsarbeit Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat Florian Weinzierl - 15.05.2014 12:41 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
<field name="important">Theses - Universität Regensburg Theses - Universität Regensburg UR Home Home Office Faculty Upcoming New Publications Programs/Degrees Studies Current American Studies courses Current American Studies tutorials Exams Theses Oral exams Guidelines for oral exams Credit transfer CURRENT MAS/MEAS STUDIES COURSES Study Abroad Research Grants / Forschungsförderung Visiting Scholars Special Lectures Events / Pictures DFG Research Projects REAF (Regensburg European American Forum) German Association for American Studies Amerikastudien / American Studies Institut für Anglistik und Amerikanistik Theses Promotion Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat PD Dr. Ingrid Gessner Master thesis Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat PD Dr. Ingrid Gessner Prof. Dr. Eva-Sabine Zehelein Bachelor thesis Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat PD Dr. Ingrid Gessner Prof. Dr. Eva-Sabine Zehelein Zulassungsarbeit Prof. Dr. Udo Hebel Prof. Dr. Volker Depkat Florian Weinzierl - 15.05.2014 12:41 HOMEPAGE UR American Studies   American Studies University of Regensburg 93040 Regensburg, Germany</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/</field>
<field name="title">English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/</field>
<field name="content">English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events English Linguistics - Welcome Page Welcome to the English Linguistics Section of the English Department! Prof. Dr. Edgar W. Schneider, the Chair of English Linguistics, heads a dynamic group of scholars whose research focuses on language variation and varieties of English - see our Research Center for World Englishes. Our contacts and publications are international in orientation and global in outreach. Prof. Dr. Roswitha Fischer's research interests lie in stylistic variation and English for Special Purposes. In our teaching we are committed to highest standards of education, including both a broad coverage of the fundamentals of the discipline and an emphasis on our "profile" areas, and to the creation of a collaborative climate. Announcements / Aktuelles Guest lecture Prof. Dr. Ingrid Piller (Macquarie University, Sydney) "'Everyone speaks English these days!' Is it still worth learning other languages in tourism?" April 24, 8:30-10, PT 2.0.3A  Alexander Kautzsch - 15.04.2014 18:39 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
<field name="important">English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events English Linguistics - Welcome Page Welcome to the English Linguistics Section of the English Department! Prof. Dr. Edgar W. Schneider, the Chair of English Linguistics, heads a dynamic group of scholars whose research focuses on language variation and varieties of English - see our Research Center for World Englishes. Our contacts and publications are international in orientation and global in outreach. Prof. Dr. Roswitha Fischer's research interests lie in stylistic variation and English for Special Purposes. In our teaching we are committed to highest standards of education, including both a broad coverage of the fundamentals of the discipline and an emphasis on our "profile" areas, and to the creation of a collaborative climate. Announcements / Aktuelles Guest lecture Prof. Dr. Ingrid Piller (Macquarie University, Sydney) "'Everyone speaks English these days!' Is it still worth learning other languages in tourism?" April 24, 8:30-10, PT 2.0.3A  Alexander Kautzsch - 15.04.2014 18:39 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/current-courses/index.html</field>
<field name="title">Current Courses - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/current-courses/index.html</field>
<field name="content">Current Courses - Universität Regensburg Current Courses - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Current Courses Vorlesungsverzeichnisse (VVZ) &amp; Kommentare (KVV) des Instituts für Anglistik und Amerikanistik   Alexander Kautzsch - 14.06.2012 10:30 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
<field name="important">Current Courses - Universität Regensburg Current Courses - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Current Courses Vorlesungsverzeichnisse (VVZ) &amp; Kommentare (KVV) des Instituts für Anglistik und Amerikanistik   Alexander Kautzsch - 14.06.2012 10:30 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/index.html</field>
<field name="title">English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/index.html</field>
<field name="content">English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events English Linguistics - Welcome Page Welcome to the English Linguistics Section of the English Department! Prof. Dr. Edgar W. Schneider, the Chair of English Linguistics, heads a dynamic group of scholars whose research focuses on language variation and varieties of English - see our Research Center for World Englishes. Our contacts and publications are international in orientation and global in outreach. Prof. Dr. Roswitha Fischer's research interests lie in stylistic variation and English for Special Purposes. In our teaching we are committed to highest standards of education, including both a broad coverage of the fundamentals of the discipline and an emphasis on our "profile" areas, and to the creation of a collaborative climate. Announcements / Aktuelles Guest lecture Prof. Dr. Ingrid Piller (Macquarie University, Sydney) "'Everyone speaks English these days!' Is it still worth learning other languages in tourism?" April 24, 8:30-10, PT 2.0.3A  Alexander Kautzsch - 15.04.2014 18:39 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
<field name="important">English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg English Linguistics - Welcome Page - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events English Linguistics - Welcome Page Welcome to the English Linguistics Section of the English Department! Prof. Dr. Edgar W. Schneider, the Chair of English Linguistics, heads a dynamic group of scholars whose research focuses on language variation and varieties of English - see our Research Center for World Englishes. Our contacts and publications are international in orientation and global in outreach. Prof. Dr. Roswitha Fischer's research interests lie in stylistic variation and English for Special Purposes. In our teaching we are committed to highest standards of education, including both a broad coverage of the fundamentals of the discipline and an emphasis on our "profile" areas, and to the creation of a collaborative climate. Announcements / Aktuelles Guest lecture Prof. Dr. Ingrid Piller (Macquarie University, Sydney) "'Everyone speaks English these days!' Is it still worth learning other languages in tourism?" April 24, 8:30-10, PT 2.0.3A  Alexander Kautzsch - 15.04.2014 18:39 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/news-and-events/index.html</field>
<field name="title">News and events - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/news-and-events/index.html</field>
<field name="content">News and events - Universität Regensburg News and events - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events FJUEL 2013 News and events Here you will be informed about news and upcoming events in English Linguistics. Guest lecture Prof. Dr. Ingrid Piller (Macquarie University, Sydney) "'Everyone speaks English these days!' Is it still worth learning other languages in tourism?" April 24, 8:30-10, PT 2.0.3A  Alexander Kautzsch - 15.04.2014 18:34 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
<field name="important">News and events - Universität Regensburg News and events - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events FJUEL 2013 News and events Here you will be informed about news and upcoming events in English Linguistics. Guest lecture Prof. Dr. Ingrid Piller (Macquarie University, Sydney) "'Everyone speaks English these days!' Is it still worth learning other languages in tourism?" April 24, 8:30-10, PT 2.0.3A  Alexander Kautzsch - 15.04.2014 18:34 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/programs/index.html</field>
<field name="title">Programs - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/programs/index.html</field>
<field name="content">Programs - Universität Regensburg Go to content Navigation Research Studies UR International University Faculties Administration Library Computer Centre Family Service E-Learning Courses Webmail BAYHOST BioPark Blog Courses Culture &amp; Leisure Europaeum Maintenance Services Meals News &amp; Events Organizational Units RUL Sports Staff Council Students in Action University Hospital University Shop ZHW ZSK Contact Legal notice Privacy UR Home English Linguistics Staff Programs B.A. English Linguistics Master (M.A.) English Linguistics Lehramt an Grund-, Haupt- und Realschulen: Englisch Lehramt an Gymnasien: Englisch Ph.D. (Promotion) English Linguistics M.A. (alt) Study Units (FKN) Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Programs Diese Seite gibt einen Überblick über die verschiedenen Studiengänge in der Englischen Sprachwissenschaft. Moritz Geier - 09.08.2011 10:32 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
<field name="important">Programs - Universität Regensburg Go to content Navigation Research Studies UR International University Faculties Administration Library Computer Centre Family Service E-Learning Courses Webmail BAYHOST BioPark Blog Courses Culture &amp; Leisure Europaeum Maintenance Services Meals News &amp; Events Organizational Units RUL Sports Staff Council Students in Action University Hospital University Shop ZHW ZSK Contact Legal notice Privacy UR Home English Linguistics Staff Programs B.A. English Linguistics Master (M.A.) English Linguistics Lehramt an Grund-, Haupt- und Realschulen: Englisch Lehramt an Gymnasien: Englisch Ph.D. (Promotion) English Linguistics M.A. (alt) Study Units (FKN) Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Programs Diese Seite gibt einen Überblick über die verschiedenen Studiengänge in der Englischen Sprachwissenschaft. Moritz Geier - 09.08.2011 10:32 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/readings/index.html</field>
<field name="title">Readings - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/readings/index.html</field>
<field name="content">Readings - Universität Regensburg Go to content Navigation Research Studies UR International University Faculties Administration Library Computer Centre Family Service E-Learning Courses Webmail BAYHOST BioPark Blog Courses Culture &amp; Leisure Europaeum Maintenance Services Meals News &amp; Events Organizational Units RUL Sports Staff Council Students in Action University Hospital University Shop ZHW ZSK Contact Legal notice Privacy UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Readings The following reading lists are meant to guide you to different stages and goals in your studies: A listing of textbooks and other basic readers for various sub-fields of English Linguistics (in case you are interested in anything, or if you wish to prepare a Spezialgebiet for an oral exam) is provided by the Select Bibliography English Linguistics. The following reading list is only relevant for students who began their studies prior to winter term 2008/2009: Leseliste Prüfung Grundwissen Fachwissenschaft Englische Sprachwissenschaft. For the written Klausur in English Linguistics in the Staatsexamen (old LPO, 07.11.2002), the following text with guidance and readings is valid in all of Bavaria: Englische Sprachwissenschaft im schriftlichen Staatsexamen: Eine Orientierungshilfe. New versions, following the new LPO (13. März 2008, "Neues Recht") Orientierungshilfe LA Gymnasium Orientierungshilfe Unterrichtsfach Alexander Kautzsch - 24.01.2012 12:38 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
<field name="important">Readings - Universität Regensburg Go to content Navigation Research Studies UR International University Faculties Administration Library Computer Centre Family Service E-Learning Courses Webmail BAYHOST BioPark Blog Courses Culture &amp; Leisure Europaeum Maintenance Services Meals News &amp; Events Organizational Units RUL Sports Staff Council Students in Action University Hospital University Shop ZHW ZSK Contact Legal notice Privacy UR Home English Linguistics Staff Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Readings The following reading lists are meant to guide you to different stages and goals in your studies: A listing of textbooks and other basic readers for various sub-fields of English Linguistics (in case you are interested in anything, or if you wish to prepare a Spezialgebiet for an oral exam) is provided by the Select Bibliography English Linguistics. The following reading list is only relevant for students who began their studies prior to winter term 2008/2009: Leseliste Prüfung Grundwissen Fachwissenschaft Englische Sprachwissenschaft. For the written Klausur in English Linguistics in the Staatsexamen (old LPO, 07.11.2002), the following text with guidance and readings is valid in all of Bavaria: Englische Sprachwissenschaft im schriftlichen Staatsexamen: Eine Orientierungshilfe. New versions, following the new LPO (13. März 2008, "Neues Recht") Orientierungshilfe LA Gymnasium Orientierungshilfe Unterrichtsfach Alexander Kautzsch - 24.01.2012 12:38 HOMEPAGE UR English Linguistics   Universität Regensburg Department of English and American Studies 93040 Regensburg E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/staff/brunner/index.html</field>
<field name="title">Thomas Brunner - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/english-linguistics/staff/brunner/index.html</field>
<field name="content">Thomas Brunner - Universität Regensburg Thomas Brunner - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Prof. Dr. Edgar W. Schneider Prof. Dr. Roswitha Fischer Secretary's Office Thomas Brunner CV Publications Conferences Teaching Dr. Sarah Buschfeld Dr. Alexander Kautzsch Tina Neuland Michaela Pankratz Dr. Florian Schleburg Dr. Lucia Siebers Sophie Hill Jamie Kohen Student Tutors Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Thomas Brunner Research Interests The English noun phrase English Syntax Varieties of English Feriensprechstunden 12. Februar 2014, 10?12 19. Februar 2014, 10?12 26. März 2014, 10?12 Thomas Brunner - 12.02.2014 11:39 HOMEPAGE UR English Linguistics Thomas Brunner  Room PT 3.2.79 Phone+49(0)941-943-3503 Fax+49(0)941-943-1990 thomas.brunner@sprachlit.uni-regensburg.de</field>
<field name="important">Thomas Brunner - Universität Regensburg Thomas Brunner - Universität Regensburg UR Home English Linguistics Staff Prof. Dr. Edgar W. Schneider Prof. Dr. Roswitha Fischer Secretary's Office Thomas Brunner CV Publications Conferences Teaching Dr. Sarah Buschfeld Dr. Alexander Kautzsch Tina Neuland Michaela Pankratz Dr. Florian Schleburg Dr. Lucia Siebers Sophie Hill Jamie Kohen Student Tutors Programs Current Courses Links Readings Research Center for World Englishes News and events Thomas Brunner Research Interests The English noun phrase English Syntax Varieties of English Feriensprechstunden 12. Februar 2014, 10?12 19. Februar 2014, 10?12 26. März 2014, 10?12 Thomas Brunner - 12.02.2014 11:39 HOMEPAGE UR English Linguistics Thomas Brunner  Room PT 3.2.79 Phone+49(0)941-943-3503 Fax+49(0)941-943-1990 thomas.brunner@sprachlit.uni-regensburg.de</field>
</doc>

</add>