<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/</field>
<field name="content">Warning: include(/www/htdocs/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/index2.html): failed to open stream: Permission denied in /www/htdocs/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/index.php on line 3 Warning: include(): Failed opening 'index2.html' for inclusion (include_path='.:/www/htdocs/CSS_SSI/RZ:/www/htdocs/RZ/PHPlib/rz_lib') in /www/htdocs/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/index.php on line 3</field>
<field name="important">Warning: include(/www/htdocs/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/index2.html): failed to open stream: Permission denied in /www/htdocs/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/index.php on line 3 Warning: include(): Failed opening 'index2.html' for inclusion (include_path='.:/www/htdocs/CSS_SSI/RZ:/www/htdocs/RZ/PHPlib/rz_lib') in /www/htdocs/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/index.php on line 3</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/aktuelles.html</field>
<field name="title">aktuelles</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/aktuelles.html</field>
<field name="content">aktuelles Seit fast 3 Jahren gibt es mittlerweile unseren Informations-Verteiler per E-Mail. Wir schicken regelmäßig das Neueste über Veranstaltungen, Sprachkurse, Filme, Treffen, Feste, Reisen und vieles mehr an alle ca. 300 Mitglieder. Wer also Interessantes über den Verteiler weiterleiten oder Info bekommen möchte, kann sich bequem rechts unten über das elektronische Formular anmelden oder uns einfach ein e-mail schicken.</field>
<field name="important">aktuelles Seit fast 3 Jahren gibt es mittlerweile unseren Informations-Verteiler per E-Mail. Wir schicken regelmäßig das Neueste über Veranstaltungen, Sprachkurse, Filme, Treffen, Feste, Reisen und vieles mehr an alle ca. 300 Mitglieder. Wer also Interessantes über den Verteiler weiterleiten oder Info bekommen möchte, kann sich bequem rechts unten über das elektronische Formular anmelden oder uns einfach ein e-mail schicken.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/ersteseite.html</field>
<field name="title">Willkommen bei der Fachschaft Slavistik Regensburg!</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/ersteseite.html</field>
<field name="content">Willkommen bei der Fachschaft Slavistik Regensburg! Was die Fachschaft alles schafft... regelmäßige Filmabende QUER durch die Slavinen an der Uni und im KulturKino Leerer Beutel Theater machen wir AUCH manchmal mit Jurij Vasil'ev, Theaterprofi (-essor ) aus St. Petersburg ODER zusammen mit Genialen Verbrechern - russlanddeutschen Jugendlichen. Nicht zu vergessen: Als unabdingbares Element der zwischen menschlichen Kommunikation und zur Firmierung des SOZIALEN Gefüges unserer Gemeinschaft, geben wir - in aller Bescheidenheit - saugeniale Partys. Die Feste fallen, wenn wir feiern, meistens auf Weihnachten, mitten in den Sommer und nie INS Wasser. Eine Runde Sache ist der Kruµok. Ein russischer Stammtisch bei Balalaika und Samowar. Außerdem: Übersetzerwerkstatt oder: Wie schreinere ich mir ein Buch? Verantwortlich für diese Seite: Melanie Gau, Mattias Vossen, Tatjana Lochmann</field>
<field name="important">Willkommen bei der Fachschaft Slavistik Regensburg! Was die Fachschaft alles schafft... regelmäßige Filmabende QUER durch die Slavinen an der Uni und im KulturKino Leerer Beutel Theater machen wir AUCH manchmal mit Jurij Vasil'ev, Theaterprofi (-essor ) aus St. Petersburg ODER zusammen mit Genialen Verbrechern - russlanddeutschen Jugendlichen. Nicht zu vergessen: Als unabdingbares Element der zwischen menschlichen Kommunikation und zur Firmierung des SOZIALEN Gefüges unserer Gemeinschaft, geben wir - in aller Bescheidenheit - saugeniale Partys. Die Feste fallen, wenn wir feiern, meistens auf Weihnachten, mitten in den Sommer und nie INS Wasser. Eine Runde Sache ist der Kruµok. Ein russischer Stammtisch bei Balalaika und Samowar. Außerdem: Übersetzerwerkstatt oder: Wie schreinere ich mir ein Buch? Verantwortlich für diese Seite: Melanie Gau, Mattias Vossen, Tatjana Lochmann</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/lebenslaufe.html</field>
<field name="title">Perspektiven für Slavisten</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/lebenslaufe.html</field>
<field name="content">Perspektiven für Slavisten Und was wird man dann als Slavist...? Lebensläufe von Slavisten: Beate Herget (Assistentin bei einer internationalen Großbank) Hansjürgen Karl (Tandem-Koordinierungszentrum dt.-tschechischeer Jugendaustausch) Christian Prunitsch (Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut für Slavistik) Perspektiven und Möglichkeiten (im Allgemeinen) Während dem Studium wird immer wieder ein und die selbe Frage gestellt: "Und was machst Du dann hinterher beruflich?" Die einzige sinnvolle Antwort darauf ist: Es gibt eigentlich nix, was man als Slavist nicht machen kann! Zwar hat man als Studierender der Slavistik kein 100% vordefiniertes Berufsziel, so wie z.B. Mediziner oder Juristen, aber genau das ist unser Vorteil: Es gibt schon während des Studiums unglaublich viele Möglichkeiten den späteren Werdegang auszubauen. Das sind zum einen die anderen Studienfächer (ein Magister- oder Baccalaureusstudiengang hat immer mehrere Fächer), dann die Priorität, also ob ich Slavistik eher als Ergänzung und Erweiterung studiere, oder ob ich sie als Hauptfach (=Schwerpunkt) betreibe. Besonders in Regensburg ist die Verzahnung eines Slavistikstudiums mit anderen Fächern optimal. Viele der Geisteswissenschaften haben einen sog. Osteuropaschwerpunkt, d.h. sie bieten spezielle Kurse zum Thema Ost-, Mittel- und Südosteuropa an oder haben sogar eigens darauf ausgerichtete Lehrstühle! (Geschichte, Politikwissenschaft, Rechtswissenschaften, Literaturwissenschaft, Europäum, Bohemikum, Slovakicum) Die nächste Variante ist, etwas völlig Slavistik-unabhängiges zu studieren und dann mittels des Bohemicums oder Slovakicums die Tschechische/Slovakische Sprache und Kultur in einem kompakten, 2-semestrigen Ergänzungsstudium dazuzunehmen. Da im Laufe der letzten Jahre besonders in der Slavistik verstärkt Kontakte zu einem weiten Feld von Organisationen und Institutionen, zu Firmen und Vereinigungen geknüpft wurden, die sich in vielfältiger Weise mit dem Ex-Ostblock befassen, gibt es bereits während des Studiums genug Auswahl, sich je nach Sprache und Interesse zu engagieren. Dadurch erreicht man nicht nur die so oft geforderte Praxiserfahrung, sondern auch viel persönliche Erfahrung und evtl. (bescheinigtes) soziales Engagement und natürlich einen potentiellen späteren Arbeitgeber. Derartiges eignet sich auch gut, um überhaupt einen Eindruck zu bekommen, was für mögliche Arbeitsfelder es so gibt. 'Slavistik' bietet somit ein riesiges Feld der Betätigungsmöglichkeiten und im Gegensatz zu vielen anderen Disziplinen eben auch noch einige unentdeckte Forschungsfelder und Arbeitsgebiete, in denen man sich als echter Spezialist etablieren kann, sowohl an der Uni/Forschung, als auch als Unternehmer/in privaten Firmen. Der Markt ist uns gerade erst geöffnet worden und wartet auf Eroberung!! Um Euch zu zeigen, dass das alles nicht nur schöne Worte sind, folgen hier einige exemplarische Werdegänge: Beate Herget Bereits am Gymnasium hatte ich Interesse an Mittel- und Osteuropa und besuchte daher den Wahlunterrichts in Russisch. Nach dem Abitur 1992 entschied ich mich für ein Studium der Geschichte kombiniert mit einer Fremdsprache und wählte die "Marktlücke" Russisch als Interessenschwerpunkt: Wintersemester 1992 bis Sommersemester 1998: 1.Hauptfach: Geschichte (Ost- und Südosteuropas), 2.Hauptfach: Ostslavistik mit Erstsprache Russisch und Zweitsprache Polnisch (Auslandssemester: Odessa, Krakau; Sprachkurse: Odessa, Krakau, Lodz) an der Uni Regensburg. Das eigentliche Berufsziel ergab sich während des Studiums und wurde auch durch außeruniversitäre Praktika, Informationen und Kontakte maßgeblich beeinflusst: So arbeitete ich von 1998 bis 2000 am Institut für Auslandsbeziehungen e.V., Stuttgart (ifa) und wurde im Auftrag des Auswärtigen Amtes an eine polnische NGO (non governmental organisation), das Haus der Deutsch-Polnischen Zusammenarbeit, Gleiwitz/Gliwice (HDPZ), entsandt. Dort war ich Leiterin des Projekts "Lokale Geschichte am Beispiel ausgewählter Kreise, Städte und Gemeinden". Projektziele waren u.a. die dt.-poln. Aussöhnung vor Ort in der historisch belasteten Region Schlesien und ideologiefreie Aufarbeitung der Regional- und Lokalgeschichte. Ende 2000 kehrte ich nach Deutschland zurück und es folgte eine Phase der beruflichen Neuorientierung. Seit 2001 bin ich Assistentin bei einer internationalen Großbank. Meine Tätigkeit liegt im Bereich Corporate and Investment Banking mit Schwerpunkt Kontinentaleuropa (d.h. auch MOE-Staaten und Russland). Noch einige Anmerkungen für den Slavisten in der Berufswelt: Wichtig: Offenheit für und Interesse an Sachgebieten, die zwar mit osteuropäischen Sprachen und Kulturen in Zusammenhang stehen können, über den rein slavistischen Bereich jedoch hinausgehen, wie z.B. politische Bildung, Kulturarbeit, Politik, Verwaltung und - last but not least - die Wirtschaft. Möglichst frühzeitige Information und Orientierung über das gesamte Berufsfeld. Flexibilität und Mobilität Notwendige bzw. wünschenswerte Sachkenntnisse: Englisch in Wort und Schrift MS office-Paket (zunehmend wichtig: Power Point) Veranstaltungsmanagement Journalistische Erfahrungen Christian Prunitsch Als Slavist genießt man das außerordentliche Privileg, sich mit europäischen Philologien befassen und trotzdem in keiner Vorlesung um einen Platz auf der Hörsaaltreppe oder bei einem Auslandssprachkurs balgen zu müssen. Studierenden westeuropäischer Philologien passiert dies erfahrungsgemäß regelmäßig. Der Kontrast wird besonders augenfällig etwa bei der (ansonsten wenig empfehlenswerten) Studienkombination von Slavistik und Anglistik: Während die anglistischen Kommilitonen über mehrere Semester hinweg um Auslandsstipendien betteln und zum Schluss sogar noch selbst in finanzielle Vorleistung treten müssen, hat man selbst als Slavist in dieser Zeit bereits ohne größeren organisatorischen Aufwand vier Sprachkurse in drei Ländern Mittel- und Osteuropas besucht und ist um viele - wie sich manchmal erst deutlich später herausstellt - Erfahrungen und Qualifikationen reicher. Allein dies kann schon als gewichtiges Argument für ein Slavistikstudium gelten. Studiert man das Fach in den 1990ern, so wird man als höchst merkwürdiges Geschöpf bisweilen misstrauisch beäugt, bisweilen in einer Mischung aus Grauen und Ehrfurcht bestaunt. Klar - in diesen Jahren weiß niemand, wie die Dinge sich entwickeln, nicht alle Revolutionen enden in der unblutigen Etablierung demokratischer Systeme, und über das wirtschaftliche Potential - während des weltweiten Siegeszugs eines neu aufgelebten Vulgärkapitalismus ultima ratio bei der Frage nach der Interessantheit eines Landes - des "Ostens" redet in sprach- und literaturwissenschaftlichen Veranstaltungen zum Glück niemand. Umso mehr ist die Rede von den Kulturen der slavischen Völker, und hier hält jedes Semester neue Entdeckungen bereit, die im Selbstbedienungsladen der Auslandsstipendien durch konkrete Anschauung äußerst konkret auf ihren Wahrheitswert überprüft werden können. Hinzu kommt die in Europa stets relevante und mit jedem Jahr stärker ins Zentrum tretende Kompetenz - gerne auch "soft skill" - des Kulturvergleichs: Die anfangs unüberschaubar anmutende Diversität slavischer Kultur beginnt sich im Hauptstudium zu einer schon territorial beachtlichen Vorstellung von erlebter Geschichte und möglicher Zukunft Europas zu ordnen - eine Perspektive, die in kaum einem anderen Studium zu erwerben ist. Herrlich unbeschwerte Studentenjahre also, ein engmaschiges Netz internationaler Freundschaften, kein Konkurrenzdruck - aber was kommt danach? Die Frage ist noch während des Examenssemesters nicht beantwortet, umso verlockender erscheint die Alternative, die Abschlussprüfungen doch noch hinauszuschieben, um auf den rettenden Wink aus "der Wirtschaft" zu warten. Keine gute Entscheidung, denn der Slavist ist grundsätzlich zur Selbständigkeit verurteilt - oder mit ihr gesegnet. Er besitzt ein seltenes Wissen, und es liegt an ihm, den Rest der Welt davon zu überzeugen, dass sie dieses Wissen benötigt, noch bevor sie selbst darauf kommt. Hier gibt es zwei Möglichkeiten: den Erwerb von Zusatzqualifikationen zur Verbreiterung des potentiellen Einsatzbereichs (die Standardvariante für Vorsichtige) oder die konsequente Fortsetzung des Orchideenprinzips (der extravagante Weg für Risikofreudige). Letzteres kann die Beschäftigung mit Sprachen und Kulturen bedeuten, von denen selbst die Slavisten nicht selbstverständlich wissen, dass sie überhaupt in ihren Forschungsbereich gehören. Es gibt Sprachen wie Rusinisch, Kaschubisch oder Niedersorbisch, über deren Autonomiestatus sich nicht einmal die Fachwelt einig werden kann. Dies sind Nischen im Quadrat: kleine, aber wenig beachtete Bereiche eines an sich schon kleinen Fachs mit einem gewaltigen Gegenstandsbereich. Eine Nische ist aber keine Sackgasse, obwohl diese Vermutung grassiert wie die Angst, der Himmel könnte einem auf den Kopf fallen. Im Gegenteil: Gezielt betrieben, kann man durch sorgfältige Spezialisierung bei gleichzeitiger Wahrung des Blicks fürs Ganze - eine Fähigkeit, die Slavisten hervorragend beherrschen - in Bereichen tätig werden, deren eklatanter Nachwuchsmangel eine berufliche Stellung fast automatisch garantiert. Unversehens ist aus dem verschmähten, hässlichen Slavistenentlein ein gefragter Experte geworden, dessen Dienste man sich in Verlagen, in Forschung und Gesellschaft nur zu gern versichert - gibt es ihn doch nur in sehr begrenzter Stückzahl. Es muss also nicht unbedingt die Kompetenz sein, Dostoevskijs Romane aus dem Kopf rezitieren zu können, die den Slavisten in Lohn und Brot bringt. Es kann auch die Neugier sein - und Philologen sind ja berufsmäßige Schnüffler -, entlegene Gebiete zu erkunden, in ihnen heimisch zu werden und die so erworbenen Kenntnisse aktiv zu verwerten. Das ist riskant, zweifellos. Gelingt es, so sieht man sich in der Lage, großen deutschen Zeitungen die Rezension des neuen Buches eines renommierten Schriftstellers anzubieten, dessen Texte viele Liebhaber, aber nur wenige sachkundige Forscher vorfinden, und diese Rezension mit Handkuss abgenommen zu bekommen. Dafür bekommt man noch keinen Ferrari - aber man ist auf dem besten Weg, sich selbst unentbehrlich zu machen. nach oben</field>
<field name="important">Perspektiven für Slavisten Und was wird man dann als Slavist...? Lebensläufe von Slavisten: Beate Herget (Assistentin bei einer internationalen Großbank) Hansjürgen Karl (Tandem-Koordinierungszentrum dt.-tschechischeer Jugendaustausch) Christian Prunitsch (Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Institut für Slavistik) Perspektiven und Möglichkeiten (im Allgemeinen) Während dem Studium wird immer wieder ein und die selbe Frage gestellt: "Und was machst Du dann hinterher beruflich?" Die einzige sinnvolle Antwort darauf ist: Es gibt eigentlich nix, was man als Slavist nicht machen kann! Zwar hat man als Studierender der Slavistik kein 100% vordefiniertes Berufsziel, so wie z.B. Mediziner oder Juristen, aber genau das ist unser Vorteil: Es gibt schon während des Studiums unglaublich viele Möglichkeiten den späteren Werdegang auszubauen. Das sind zum einen die anderen Studienfächer (ein Magister- oder Baccalaureusstudiengang hat immer mehrere Fächer), dann die Priorität, also ob ich Slavistik eher als Ergänzung und Erweiterung studiere, oder ob ich sie als Hauptfach (=Schwerpunkt) betreibe. Besonders in Regensburg ist die Verzahnung eines Slavistikstudiums mit anderen Fächern optimal. Viele der Geisteswissenschaften haben einen sog. Osteuropaschwerpunkt, d.h. sie bieten spezielle Kurse zum Thema Ost-, Mittel- und Südosteuropa an oder haben sogar eigens darauf ausgerichtete Lehrstühle! (Geschichte, Politikwissenschaft, Rechtswissenschaften, Literaturwissenschaft, Europäum, Bohemikum, Slovakicum) Die nächste Variante ist, etwas völlig Slavistik-unabhängiges zu studieren und dann mittels des Bohemicums oder Slovakicums die Tschechische/Slovakische Sprache und Kultur in einem kompakten, 2-semestrigen Ergänzungsstudium dazuzunehmen. Da im Laufe der letzten Jahre besonders in der Slavistik verstärkt Kontakte zu einem weiten Feld von Organisationen und Institutionen, zu Firmen und Vereinigungen geknüpft wurden, die sich in vielfältiger Weise mit dem Ex-Ostblock befassen, gibt es bereits während des Studiums genug Auswahl, sich je nach Sprache und Interesse zu engagieren. Dadurch erreicht man nicht nur die so oft geforderte Praxiserfahrung, sondern auch viel persönliche Erfahrung und evtl. (bescheinigtes) soziales Engagement und natürlich einen potentiellen späteren Arbeitgeber. Derartiges eignet sich auch gut, um überhaupt einen Eindruck zu bekommen, was für mögliche Arbeitsfelder es so gibt. 'Slavistik' bietet somit ein riesiges Feld der Betätigungsmöglichkeiten und im Gegensatz zu vielen anderen Disziplinen eben auch noch einige unentdeckte Forschungsfelder und Arbeitsgebiete, in denen man sich als echter Spezialist etablieren kann, sowohl an der Uni/Forschung, als auch als Unternehmer/in privaten Firmen. Der Markt ist uns gerade erst geöffnet worden und wartet auf Eroberung!! Um Euch zu zeigen, dass das alles nicht nur schöne Worte sind, folgen hier einige exemplarische Werdegänge: Beate Herget Bereits am Gymnasium hatte ich Interesse an Mittel- und Osteuropa und besuchte daher den Wahlunterrichts in Russisch. Nach dem Abitur 1992 entschied ich mich für ein Studium der Geschichte kombiniert mit einer Fremdsprache und wählte die "Marktlücke" Russisch als Interessenschwerpunkt: Wintersemester 1992 bis Sommersemester 1998: 1.Hauptfach: Geschichte (Ost- und Südosteuropas), 2.Hauptfach: Ostslavistik mit Erstsprache Russisch und Zweitsprache Polnisch (Auslandssemester: Odessa, Krakau; Sprachkurse: Odessa, Krakau, Lodz) an der Uni Regensburg. Das eigentliche Berufsziel ergab sich während des Studiums und wurde auch durch außeruniversitäre Praktika, Informationen und Kontakte maßgeblich beeinflusst: So arbeitete ich von 1998 bis 2000 am Institut für Auslandsbeziehungen e.V., Stuttgart (ifa) und wurde im Auftrag des Auswärtigen Amtes an eine polnische NGO (non governmental organisation), das Haus der Deutsch-Polnischen Zusammenarbeit, Gleiwitz/Gliwice (HDPZ), entsandt. Dort war ich Leiterin des Projekts "Lokale Geschichte am Beispiel ausgewählter Kreise, Städte und Gemeinden". Projektziele waren u.a. die dt.-poln. Aussöhnung vor Ort in der historisch belasteten Region Schlesien und ideologiefreie Aufarbeitung der Regional- und Lokalgeschichte. Ende 2000 kehrte ich nach Deutschland zurück und es folgte eine Phase der beruflichen Neuorientierung. Seit 2001 bin ich Assistentin bei einer internationalen Großbank. Meine Tätigkeit liegt im Bereich Corporate and Investment Banking mit Schwerpunkt Kontinentaleuropa (d.h. auch MOE-Staaten und Russland). Noch einige Anmerkungen für den Slavisten in der Berufswelt: Wichtig: Offenheit für und Interesse an Sachgebieten, die zwar mit osteuropäischen Sprachen und Kulturen in Zusammenhang stehen können, über den rein slavistischen Bereich jedoch hinausgehen, wie z.B. politische Bildung, Kulturarbeit, Politik, Verwaltung und - last but not least - die Wirtschaft. Möglichst frühzeitige Information und Orientierung über das gesamte Berufsfeld. Flexibilität und Mobilität Notwendige bzw. wünschenswerte Sachkenntnisse: Englisch in Wort und Schrift MS office-Paket (zunehmend wichtig: Power Point) Veranstaltungsmanagement Journalistische Erfahrungen Christian Prunitsch Als Slavist genießt man das außerordentliche Privileg, sich mit europäischen Philologien befassen und trotzdem in keiner Vorlesung um einen Platz auf der Hörsaaltreppe oder bei einem Auslandssprachkurs balgen zu müssen. Studierenden westeuropäischer Philologien passiert dies erfahrungsgemäß regelmäßig. Der Kontrast wird besonders augenfällig etwa bei der (ansonsten wenig empfehlenswerten) Studienkombination von Slavistik und Anglistik: Während die anglistischen Kommilitonen über mehrere Semester hinweg um Auslandsstipendien betteln und zum Schluss sogar noch selbst in finanzielle Vorleistung treten müssen, hat man selbst als Slavist in dieser Zeit bereits ohne größeren organisatorischen Aufwand vier Sprachkurse in drei Ländern Mittel- und Osteuropas besucht und ist um viele - wie sich manchmal erst deutlich später herausstellt - Erfahrungen und Qualifikationen reicher. Allein dies kann schon als gewichtiges Argument für ein Slavistikstudium gelten. Studiert man das Fach in den 1990ern, so wird man als höchst merkwürdiges Geschöpf bisweilen misstrauisch beäugt, bisweilen in einer Mischung aus Grauen und Ehrfurcht bestaunt. Klar - in diesen Jahren weiß niemand, wie die Dinge sich entwickeln, nicht alle Revolutionen enden in der unblutigen Etablierung demokratischer Systeme, und über das wirtschaftliche Potential - während des weltweiten Siegeszugs eines neu aufgelebten Vulgärkapitalismus ultima ratio bei der Frage nach der Interessantheit eines Landes - des "Ostens" redet in sprach- und literaturwissenschaftlichen Veranstaltungen zum Glück niemand. Umso mehr ist die Rede von den Kulturen der slavischen Völker, und hier hält jedes Semester neue Entdeckungen bereit, die im Selbstbedienungsladen der Auslandsstipendien durch konkrete Anschauung äußerst konkret auf ihren Wahrheitswert überprüft werden können. Hinzu kommt die in Europa stets relevante und mit jedem Jahr stärker ins Zentrum tretende Kompetenz - gerne auch "soft skill" - des Kulturvergleichs: Die anfangs unüberschaubar anmutende Diversität slavischer Kultur beginnt sich im Hauptstudium zu einer schon territorial beachtlichen Vorstellung von erlebter Geschichte und möglicher Zukunft Europas zu ordnen - eine Perspektive, die in kaum einem anderen Studium zu erwerben ist. Herrlich unbeschwerte Studentenjahre also, ein engmaschiges Netz internationaler Freundschaften, kein Konkurrenzdruck - aber was kommt danach? Die Frage ist noch während des Examenssemesters nicht beantwortet, umso verlockender erscheint die Alternative, die Abschlussprüfungen doch noch hinauszuschieben, um auf den rettenden Wink aus "der Wirtschaft" zu warten. Keine gute Entscheidung, denn der Slavist ist grundsätzlich zur Selbständigkeit verurteilt - oder mit ihr gesegnet. Er besitzt ein seltenes Wissen, und es liegt an ihm, den Rest der Welt davon zu überzeugen, dass sie dieses Wissen benötigt, noch bevor sie selbst darauf kommt. Hier gibt es zwei Möglichkeiten: den Erwerb von Zusatzqualifikationen zur Verbreiterung des potentiellen Einsatzbereichs (die Standardvariante für Vorsichtige) oder die konsequente Fortsetzung des Orchideenprinzips (der extravagante Weg für Risikofreudige). Letzteres kann die Beschäftigung mit Sprachen und Kulturen bedeuten, von denen selbst die Slavisten nicht selbstverständlich wissen, dass sie überhaupt in ihren Forschungsbereich gehören. Es gibt Sprachen wie Rusinisch, Kaschubisch oder Niedersorbisch, über deren Autonomiestatus sich nicht einmal die Fachwelt einig werden kann. Dies sind Nischen im Quadrat: kleine, aber wenig beachtete Bereiche eines an sich schon kleinen Fachs mit einem gewaltigen Gegenstandsbereich. Eine Nische ist aber keine Sackgasse, obwohl diese Vermutung grassiert wie die Angst, der Himmel könnte einem auf den Kopf fallen. Im Gegenteil: Gezielt betrieben, kann man durch sorgfältige Spezialisierung bei gleichzeitiger Wahrung des Blicks fürs Ganze - eine Fähigkeit, die Slavisten hervorragend beherrschen - in Bereichen tätig werden, deren eklatanter Nachwuchsmangel eine berufliche Stellung fast automatisch garantiert. Unversehens ist aus dem verschmähten, hässlichen Slavistenentlein ein gefragter Experte geworden, dessen Dienste man sich in Verlagen, in Forschung und Gesellschaft nur zu gern versichert - gibt es ihn doch nur in sehr begrenzter Stückzahl. Es muss also nicht unbedingt die Kompetenz sein, Dostoevskijs Romane aus dem Kopf rezitieren zu können, die den Slavisten in Lohn und Brot bringt. Es kann auch die Neugier sein - und Philologen sind ja berufsmäßige Schnüffler -, entlegene Gebiete zu erkunden, in ihnen heimisch zu werden und die so erworbenen Kenntnisse aktiv zu verwerten. Das ist riskant, zweifellos. Gelingt es, so sieht man sich in der Lage, großen deutschen Zeitungen die Rezension des neuen Buches eines renommierten Schriftstellers anzubieten, dessen Texte viele Liebhaber, aber nur wenige sachkundige Forscher vorfinden, und diese Rezension mit Handkuss abgenommen zu bekommen. Dafür bekommt man noch keinen Ferrari - aber man ist auf dem besten Weg, sich selbst unentbehrlich zu machen. nach oben</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/regensburg.html</field>
<field name="title">Regensburg für Studenten</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/regensburg.html</field>
<field name="content">Regensburg für Studenten zurück zu den Tipps Darum ausgerechnet Regensburg: * Kulturelle Metropole mit jungem Publikum Ob Kino, Theater, Jazz, Pock und Rop, die Klassische Variante, Vorträge, Performance, Ausstellungen, ob drin oder draußen, ob (2000 Jahre-) alte oder avantgardistische Location, ob kurz oder lang, ob professionell oder spontan, ob Party oder 'v serios', ob gut oder auch nur - ähem - mittelmäßig: Wir haben ALLES, das Individuum als solches kann sich ausleben! * Die legendäre "Kneipendichte" oder: Man kann ihnen nicht entkommen, denn sie sind überall. In diesem Little-Italy von Stadt sitzen im Sommer um Mitternacht mehr Leute draußen als anderswo mittags drinnen (naja - genau!) * Campusuni - da liegen die Herzen an einem Fleck. da muß man gar nicht viel dazu sagen, außer vielleicht, daß es Vorteile haben kann, wenn man nicht wegen jeder Kleinigkeit durch die ganze Stadt tingeln muß...     ~ * ganz im Ernst: die Mensa ist lecker! ...und man kann sich sein Essen nach Sichtprüfung selbst aussuchen! * Das Semesterticket Seit dem Sommersemester 1999 gilt in Regensburg das Semesterticket. Dieses Zauberticket befindet sich auf dem Studentenausweis und ermöglicht es allen Regensburger Studenten: kostenlos zu jeder Zeit beliebig viel mit Bus und Bahn durch das gesamte RVV-Netz (RVV = Regensburger Verkehrsverbund) zu düsen. Das Semesterticket gilt 6 Monate und ist somit auch während der Semesterferien gültig. Die Kosten für das Semesterticket werden bei der Einschreibung und Rückmeldung erhoben und sind in den 61,- ? Studentenwerksbeitrag bereits enthalten. Hinweis für alle Bahnfahrer: Bei Ausflügen und Fahrten nach Hause müßt ihr künftig erst außerhalb des RVV-Gebietes zahlen, z.B. bei der Fahrt von Regensburg nach Nürnberg erst ab Neumarkt. Dabei ist jedoch zu beachten, daß das Semesterticket nicht für IR, IC, EC und ICE gilt. Hier findet ihr die Fahrplanauskunft der Deutschen Bahn AG. Die Buslinien 4, 6, und 11 führen dabei direkt zur Universität. Den genauen Busfahrplan gibt?s hier. * Wenn die ganze Stadt feiert: Bürgerfest und Jazzweekend Alle Jahre wieder ist für 2 1/2 Tage die Hölle los mit großen Konzerten, Kulinarischem, Gutbürgerlichem, Chaotischem und Kuriosem. * Allgemeines über Regensburg Das Fremdenverkehrsbüro der Stadt Regensburg gibt Broschüren heraus, in denen Ihr Euch über die Sehenswürdigkeiten, Museen mit ihren Öffnungszeiten, Sporteinrichtungen und kulturellen High-lights informieren könnt. Zur ersten Orientierung - hier einen Stadtplan Außerdem erscheinen jeden Monat ein offizieller Veranstaltungskalender der Stadt sowie zwei Magazine mit Berichten und Tips ( Stadtzeitung, Logo ). * Steine, die Geschichte erzählen: Historisches Regensburg Man kann sich der beeindruckenden Geschichte Regensburgs von verschiedenster Seite nähern: Als Indi stud. Jones in pfadfinderischer Eigeninitiative, mit offiziellen Stadtführern in allen Sprachen, von Bier zu Bier oder durch 'Alteingesessene'. Empfehlung: Ein bisschen von allem. Die etwas andere Art der Historienvermittlung bietet die Stadtmaus: von Diebsgesindel und Galgenvögeln, mit der "Krimitour" zurück ins Mittelalter, der Folterkammer und Weihnachten an geschichtsträchtigen Orten... ~ Das Fürstliche Schloß derer von Thurn und Taxis Neben den architektonischen Schönheiten gibt es bei Führungen auch viele interessante Informationen rund um die Familie Thurn und Taxis, die wie kaum eine andere Familie das Regensburger Leben beeinflußt haben und auch heute noch beeinflussen. Ein Geheimtip ist dabei auch ein Führung durch den Kreuzgang von Schloß St. Emmeran, wo man innerhalb einer Minute eine Epoche von mehr als 100 Jahren durchwandern kann. ~ Das Alte Rathaus mit dem Reichstagsmuseum Bereits zum Beginn der Rechtsgeschichtevorlesung werdet Ihr über die rechtsgeschichtliche Bedeutung Regensburgs während des Mittelalters unterrichtet. Neben der Carolina - der Peinlichen Gerichtsordnung Karl V. - die im Jahre 1532 auf dem Reichstag zu Regensburg beschlossen wurde, und das bedeutendste Gesetz des Heiligen Römischen Reiches Deutscher Nation darstellt, machte sich Regensburg einen Namen als Stadt des Immerwährenden Reichstags, der von 1663 bis 1806 seinen festen Sitz in Regensburg hatte. Noch heute kann man im Alten Rathaus den Reichssaal oder auch die Fragstatt (mittelalterliche Folterkammer) besichtigen. Hinweis: Die Fachschaft organisiert jedes Semester eine Führung durch Regensburg, bei der zumeist auch ein Besuch in der Fragstatt und im Reichssaal stattfindet. Der Termin hierfür wird rechtzeitig bekanntgegeben. * KinoKinoKino In Regensburg tummeln sich eine Fülle kleiner, feiner Kinos, die sich z.T. noch tapfer gegen die Hollywood-Manie stemmen: Die Altstadtkinos. Hier gibts Filme in Originalsprache (jawohl, sogar einige auf 'Slavisch'!) oder Klassiker aller Schattierungen, häufig auch zum studentischen Nice-Price-Tarif. Seit mehr als zwei Jahre verfügt Regensburg nun außerdem über ein multimediales Mainstream-Kino: das Cinemaxx. Im Wintersemester 2001/2002 wurde endlich auch ein Studententarif eingeführt, d.h. (fast) jeder Film kostet bei Vorlage des Studentenausweises zwischen 4 und 5 ?. * Wohnen in Regensburg ~ Wo liegt das schönste Studentenwohnheim der ganzen Welt? Schon mal in Gothik oder Romanik gewohnt? - Auch das ist ein typisches Regensburg-Feature! ~ Wohnungssuche Die Situation ist momentan zufriedenstellend, d.h. Ihr könnt bei rechtzeitiger Suche eine Wohnung/ ein Zimmer finden. Wenn Ihr Euch nach einer privaten Wohnung umschauen wollt, können wir Euch das Studium der lokalen Presse, aber auch die vom Studentenwerk (gegenüber vom Reisedienst im Studentenhaus) getragene Vermittlung empfehlen. Ihr könnt auch eine Anzeige in der "Mittelbayerischen Zeitung" aufgeben. Für einen Platz im Studentenheim müßt Ihr Euch bewerben, entweder direkt oder beim Studentenwerk (siehe auch Vorlesungsverzeichnis!). ACHTUNG: Die Bewerbungsfristen für Studentenwohnheime enden sehr früh (für das WS am 1.Juli, für das SS am 1. Februar)! Da Erstsemester bevorzugt aufgenommen werden, hilft es auch nichts, sich mit einer Übergangslösung zufriedenzugeben. Ihr müßt Euch frühzeitig bewerben! ~ Meldeformalitäten Wohnsitz: Es ist wichtig, daß Ihr Euch als Student mit Wohnsitz (egal ob erster oder zweiter) am Studienort beim Einwohnermeldeamt anmeldet. Das Einwohnermeldeamt befindet sich im Minoritenweg 6 und ist von Montag bis Freitag jeweils von 8 -12 Uhr und am Donnerstag zusätzlich von 15 -17.30 Uhr geöffnet. Hinweis: Die Anmeldung solltet Ihr innerhalb einer Woche vornehmen, da Euch sonst Bußgelder drohen!!! Befreiung von Rundfunk- und Fernmeldegebühren für Studenten und v.a. für BAFöG-Empfänger können beim Sozialamt Regensburg (Johann-Hösl-Str. 11) gestellt werden. nach oben</field>
<field name="important">Regensburg für Studenten zurück zu den Tipps Darum ausgerechnet Regensburg: * Kulturelle Metropole mit jungem Publikum Ob Kino, Theater, Jazz, Pock und Rop, die Klassische Variante, Vorträge, Performance, Ausstellungen, ob drin oder draußen, ob (2000 Jahre-) alte oder avantgardistische Location, ob kurz oder lang, ob professionell oder spontan, ob Party oder 'v serios', ob gut oder auch nur - ähem - mittelmäßig: Wir haben ALLES, das Individuum als solches kann sich ausleben! * Die legendäre "Kneipendichte" oder: Man kann ihnen nicht entkommen, denn sie sind überall. In diesem Little-Italy von Stadt sitzen im Sommer um Mitternacht mehr Leute draußen als anderswo mittags drinnen (naja - genau!) * Campusuni - da liegen die Herzen an einem Fleck. da muß man gar nicht viel dazu sagen, außer vielleicht, daß es Vorteile haben kann, wenn man nicht wegen jeder Kleinigkeit durch die ganze Stadt tingeln muß...     ~ * ganz im Ernst: die Mensa ist lecker! ...und man kann sich sein Essen nach Sichtprüfung selbst aussuchen! * Das Semesterticket Seit dem Sommersemester 1999 gilt in Regensburg das Semesterticket. Dieses Zauberticket befindet sich auf dem Studentenausweis und ermöglicht es allen Regensburger Studenten: kostenlos zu jeder Zeit beliebig viel mit Bus und Bahn durch das gesamte RVV-Netz (RVV = Regensburger Verkehrsverbund) zu düsen. Das Semesterticket gilt 6 Monate und ist somit auch während der Semesterferien gültig. Die Kosten für das Semesterticket werden bei der Einschreibung und Rückmeldung erhoben und sind in den 61,- ? Studentenwerksbeitrag bereits enthalten. Hinweis für alle Bahnfahrer: Bei Ausflügen und Fahrten nach Hause müßt ihr künftig erst außerhalb des RVV-Gebietes zahlen, z.B. bei der Fahrt von Regensburg nach Nürnberg erst ab Neumarkt. Dabei ist jedoch zu beachten, daß das Semesterticket nicht für IR, IC, EC und ICE gilt. Hier findet ihr die Fahrplanauskunft der Deutschen Bahn AG. Die Buslinien 4, 6, und 11 führen dabei direkt zur Universität. Den genauen Busfahrplan gibt?s hier. * Wenn die ganze Stadt feiert: Bürgerfest und Jazzweekend Alle Jahre wieder ist für 2 1/2 Tage die Hölle los mit großen Konzerten, Kulinarischem, Gutbürgerlichem, Chaotischem und Kuriosem. * Allgemeines über Regensburg Das Fremdenverkehrsbüro der Stadt Regensburg gibt Broschüren heraus, in denen Ihr Euch über die Sehenswürdigkeiten, Museen mit ihren Öffnungszeiten, Sporteinrichtungen und kulturellen High-lights informieren könnt. Zur ersten Orientierung - hier einen Stadtplan Außerdem erscheinen jeden Monat ein offizieller Veranstaltungskalender der Stadt sowie zwei Magazine mit Berichten und Tips ( Stadtzeitung, Logo ). * Steine, die Geschichte erzählen: Historisches Regensburg Man kann sich der beeindruckenden Geschichte Regensburgs von verschiedenster Seite nähern: Als Indi stud. Jones in pfadfinderischer Eigeninitiative, mit offiziellen Stadtführern in allen Sprachen, von Bier zu Bier oder durch 'Alteingesessene'. Empfehlung: Ein bisschen von allem. Die etwas andere Art der Historienvermittlung bietet die Stadtmaus: von Diebsgesindel und Galgenvögeln, mit der "Krimitour" zurück ins Mittelalter, der Folterkammer und Weihnachten an geschichtsträchtigen Orten... ~ Das Fürstliche Schloß derer von Thurn und Taxis Neben den architektonischen Schönheiten gibt es bei Führungen auch viele interessante Informationen rund um die Familie Thurn und Taxis, die wie kaum eine andere Familie das Regensburger Leben beeinflußt haben und auch heute noch beeinflussen. Ein Geheimtip ist dabei auch ein Führung durch den Kreuzgang von Schloß St. Emmeran, wo man innerhalb einer Minute eine Epoche von mehr als 100 Jahren durchwandern kann. ~ Das Alte Rathaus mit dem Reichstagsmuseum Bereits zum Beginn der Rechtsgeschichtevorlesung werdet Ihr über die rechtsgeschichtliche Bedeutung Regensburgs während des Mittelalters unterrichtet. Neben der Carolina - der Peinlichen Gerichtsordnung Karl V. - die im Jahre 1532 auf dem Reichstag zu Regensburg beschlossen wurde, und das bedeutendste Gesetz des Heiligen Römischen Reiches Deutscher Nation darstellt, machte sich Regensburg einen Namen als Stadt des Immerwährenden Reichstags, der von 1663 bis 1806 seinen festen Sitz in Regensburg hatte. Noch heute kann man im Alten Rathaus den Reichssaal oder auch die Fragstatt (mittelalterliche Folterkammer) besichtigen. Hinweis: Die Fachschaft organisiert jedes Semester eine Führung durch Regensburg, bei der zumeist auch ein Besuch in der Fragstatt und im Reichssaal stattfindet. Der Termin hierfür wird rechtzeitig bekanntgegeben. * KinoKinoKino In Regensburg tummeln sich eine Fülle kleiner, feiner Kinos, die sich z.T. noch tapfer gegen die Hollywood-Manie stemmen: Die Altstadtkinos. Hier gibts Filme in Originalsprache (jawohl, sogar einige auf 'Slavisch'!) oder Klassiker aller Schattierungen, häufig auch zum studentischen Nice-Price-Tarif. Seit mehr als zwei Jahre verfügt Regensburg nun außerdem über ein multimediales Mainstream-Kino: das Cinemaxx. Im Wintersemester 2001/2002 wurde endlich auch ein Studententarif eingeführt, d.h. (fast) jeder Film kostet bei Vorlage des Studentenausweises zwischen 4 und 5 ?. * Wohnen in Regensburg ~ Wo liegt das schönste Studentenwohnheim der ganzen Welt? Schon mal in Gothik oder Romanik gewohnt? - Auch das ist ein typisches Regensburg-Feature! ~ Wohnungssuche Die Situation ist momentan zufriedenstellend, d.h. Ihr könnt bei rechtzeitiger Suche eine Wohnung/ ein Zimmer finden. Wenn Ihr Euch nach einer privaten Wohnung umschauen wollt, können wir Euch das Studium der lokalen Presse, aber auch die vom Studentenwerk (gegenüber vom Reisedienst im Studentenhaus) getragene Vermittlung empfehlen. Ihr könnt auch eine Anzeige in der "Mittelbayerischen Zeitung" aufgeben. Für einen Platz im Studentenheim müßt Ihr Euch bewerben, entweder direkt oder beim Studentenwerk (siehe auch Vorlesungsverzeichnis!). ACHTUNG: Die Bewerbungsfristen für Studentenwohnheime enden sehr früh (für das WS am 1.Juli, für das SS am 1. Februar)! Da Erstsemester bevorzugt aufgenommen werden, hilft es auch nichts, sich mit einer Übergangslösung zufriedenzugeben. Ihr müßt Euch frühzeitig bewerben! ~ Meldeformalitäten Wohnsitz: Es ist wichtig, daß Ihr Euch als Student mit Wohnsitz (egal ob erster oder zweiter) am Studienort beim Einwohnermeldeamt anmeldet. Das Einwohnermeldeamt befindet sich im Minoritenweg 6 und ist von Montag bis Freitag jeweils von 8 -12 Uhr und am Donnerstag zusätzlich von 15 -17.30 Uhr geöffnet. Hinweis: Die Anmeldung solltet Ihr innerhalb einer Woche vornehmen, da Euch sonst Bußgelder drohen!!! Befreiung von Rundfunk- und Fernmeldegebühren für Studenten und v.a. für BAFöG-Empfänger können beim Sozialamt Regensburg (Johann-Hösl-Str. 11) gestellt werden. nach oben</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/studium2.html</field>
<field name="title">Studium</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/studium2.html</field>
<field name="content">Studium Entfaltungsmöglichkeiten und praktische Tipps rund um das Studium der Slavistik * Studienberatung im Wintersemester 2006/07 bei apl. Prof. Dr. Ernst Hansack, Dr. Alexander Wöll und Dr. Roland Meyer Bitte keine falsche Scheu: Studienberatung ist immens wichtig und einmal mehr gefragt bewahrt vor so manchem Unheil! * Musterstudienplan Ein kommentierter Vorschlag der Fachschaft für einen Studienplan 'Russische Philologie' (modularisiert). Die anderen Philologien folgen in Kürze. * Tandem Eignet Euch eine Zusatzqualifikation fürs Leben an: Tauscht Eure Sprachkenntnisse (oder auch andere, wie z.B. Kulturelles oder Computerwissen) mit einem maßgeschneiderten Tandempartner aus (z.B. Dt. Muttersprachler und Tschechischmuttersprachler), werdet interkulturell, kommunikativ und reich an Erfahrung! (Detaillierte Info auf der Tandem-Seite.) Ansprechpartner: Tatjana Lochmann und Daniel Romic. * Betreuung für Hausarbeiten und Essays Vereinbart eine Semestersprechstunde bei der Fachschaft (siehe auch Aushang) in Zimmer PT 3.3.22. (Hier: Downloads für die Erstellung von Hausarbeiten und Bibliographien) * Auslandsaufenthalt Hier findet Ihr in Kürze eine Checkliste bzgl. Planung und Finanzierung. Besucht doch schon mal das Auslandsamt. * Slavistik und Computer Auch dieses vermeindlich unvereinbare Paar findet zusammen: Fonts für Slavisten, Surfen im kyrillischen Web, Tastaturbelegungen (russisch) und westslavische, diakrytische Zeichen, Slavistik im CIP-Pool: wendet Euch an den sehr versierten Prof. Dr. Hansack. * Fachsprachen bieten eine echte Zusatzqualifikation! Hier in Regensburg gibt es über das Zentrum für Sprache und Kommunikation sehr viele slavische Sprachen für verschiedene Fachbereiche, z.B. auch Wirtschafts-Russisch und Recht-Tschechisch. * Bohemicum und Slovakicum Diese Begleitstudiengänge Tschechisch und Slowakisch boosten alle Teilnehmer in nur einem Jahr auf ein Sprachniveau, mit dem man dann am Liebsten in der Tschechischen Republik oder Slowakei weiterstudieren möchte! - Für Studierende aller Fachbereiche! - * Ost-West-Studien Das Ost-West Zentrum der Uni Regensburg ( EUROPAEUM) bietet den interdisziplinären Aufbaustudiengang (also nach abgeschlossenem Studium) 'Ost-West-Studien' an, mit breitem Fachangebot zu Themen rund um Mittel-Ost-Europa aus den veschiedensten Fakultäten der Uni REgensburg. Besonders ambitionierte fangen schon während ihres regulären Studiums an die Scheine dafür zu sammeln. * Bayhost Dr. Tanja Wagensohn (ebenfalls eine Regensburger Slavistin) betreut das 'Bayerisches Hochschulzentrum für Mittel-, Ost- und Südosteuropa', eine bayernweite Schnittstelle für Forschung und Wirtschaft. Hier gibts Information zu Praktika und Arbeitsstellen. * Elitestudiengang (Ost-West-Studien) * Uni-Bibliothek Hier gelangt man zur Suchmaschine der Uni-Bib: Der Web-OPAC. * Wichtige Telefonnummern * Sport an der Uni Für nur 15 Euro seid Ihr 1 Semester am Sportzentrum angemeldet. Die Auswahl ist riesig. * Computerergänzungsausbildung Das Regensburger Uni- Rechenzentrum bietet eine umfassende Zusatzausbildung im EDV-Sektor an. Von Graphikdesign bis Programmieren ist alles dabei. Anmeldung über das elektronische RKS. In Grund- und Fortgeschrittenenkursen kann man sich das Ergebnis aller Mühen schließlich bescheinigen lassen. nach oben</field>
<field name="important">Studium Entfaltungsmöglichkeiten und praktische Tipps rund um das Studium der Slavistik * Studienberatung im Wintersemester 2006/07 bei apl. Prof. Dr. Ernst Hansack, Dr. Alexander Wöll und Dr. Roland Meyer Bitte keine falsche Scheu: Studienberatung ist immens wichtig und einmal mehr gefragt bewahrt vor so manchem Unheil! * Musterstudienplan Ein kommentierter Vorschlag der Fachschaft für einen Studienplan 'Russische Philologie' (modularisiert). Die anderen Philologien folgen in Kürze. * Tandem Eignet Euch eine Zusatzqualifikation fürs Leben an: Tauscht Eure Sprachkenntnisse (oder auch andere, wie z.B. Kulturelles oder Computerwissen) mit einem maßgeschneiderten Tandempartner aus (z.B. Dt. Muttersprachler und Tschechischmuttersprachler), werdet interkulturell, kommunikativ und reich an Erfahrung! (Detaillierte Info auf der Tandem-Seite.) Ansprechpartner: Tatjana Lochmann und Daniel Romic. * Betreuung für Hausarbeiten und Essays Vereinbart eine Semestersprechstunde bei der Fachschaft (siehe auch Aushang) in Zimmer PT 3.3.22. (Hier: Downloads für die Erstellung von Hausarbeiten und Bibliographien) * Auslandsaufenthalt Hier findet Ihr in Kürze eine Checkliste bzgl. Planung und Finanzierung. Besucht doch schon mal das Auslandsamt. * Slavistik und Computer Auch dieses vermeindlich unvereinbare Paar findet zusammen: Fonts für Slavisten, Surfen im kyrillischen Web, Tastaturbelegungen (russisch) und westslavische, diakrytische Zeichen, Slavistik im CIP-Pool: wendet Euch an den sehr versierten Prof. Dr. Hansack. * Fachsprachen bieten eine echte Zusatzqualifikation! Hier in Regensburg gibt es über das Zentrum für Sprache und Kommunikation sehr viele slavische Sprachen für verschiedene Fachbereiche, z.B. auch Wirtschafts-Russisch und Recht-Tschechisch. * Bohemicum und Slovakicum Diese Begleitstudiengänge Tschechisch und Slowakisch boosten alle Teilnehmer in nur einem Jahr auf ein Sprachniveau, mit dem man dann am Liebsten in der Tschechischen Republik oder Slowakei weiterstudieren möchte! - Für Studierende aller Fachbereiche! - * Ost-West-Studien Das Ost-West Zentrum der Uni Regensburg ( EUROPAEUM) bietet den interdisziplinären Aufbaustudiengang (also nach abgeschlossenem Studium) 'Ost-West-Studien' an, mit breitem Fachangebot zu Themen rund um Mittel-Ost-Europa aus den veschiedensten Fakultäten der Uni REgensburg. Besonders ambitionierte fangen schon während ihres regulären Studiums an die Scheine dafür zu sammeln. * Bayhost Dr. Tanja Wagensohn (ebenfalls eine Regensburger Slavistin) betreut das 'Bayerisches Hochschulzentrum für Mittel-, Ost- und Südosteuropa', eine bayernweite Schnittstelle für Forschung und Wirtschaft. Hier gibts Information zu Praktika und Arbeitsstellen. * Elitestudiengang (Ost-West-Studien) * Uni-Bibliothek Hier gelangt man zur Suchmaschine der Uni-Bib: Der Web-OPAC. * Wichtige Telefonnummern * Sport an der Uni Für nur 15 Euro seid Ihr 1 Semester am Sportzentrum angemeldet. Die Auswahl ist riesig. * Computerergänzungsausbildung Das Regensburger Uni- Rechenzentrum bietet eine umfassende Zusatzausbildung im EDV-Sektor an. Von Graphikdesign bis Programmieren ist alles dabei. Anmeldung über das elektronische RKS. In Grund- und Fortgeschrittenenkursen kann man sich das Ergebnis aller Mühen schließlich bescheinigen lassen. nach oben</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/verteiler.html</field>
<field name="title">Elektronische Anmeldung zum Infoverteiler der Fachschaft (per E-Mail)</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Slavistik/verteiler.html</field>
<field name="content">Elektronische Anmeldung zum Infoverteiler der Fachschaft (per E-Mail) Der Info-Verteiler Mit diesem Formular könnt Ihr Euch bequem bei unserem Info-Verteiler anmelden: (Alle Angaben werden nur für den Fachschafts-Verteiler verwendet und absolut vertraulich behandelt.) Einfach ausfüllen und abschicken. E-Mail Adresse: Name:</field>
<field name="important">Elektronische Anmeldung zum Infoverteiler der Fachschaft (per E-Mail) Der Info-Verteiler Mit diesem Formular könnt Ihr Euch bequem bei unserem Info-Verteiler anmelden: (Alle Angaben werden nur für den Fachschafts-Verteiler verwendet und absolut vertraulich behandelt.) Einfach ausfüllen und abschicken. E-Mail Adresse: Name:</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Uni/Violence/</field>
<field name="title">Forschungsinitiative Gewalt und Aggression</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Uni/Violence/</field>
<field name="content">Forschungsinitiative Gewalt und Aggression   Universität Regensburg &amp;gt; Forschung &amp;gt; Gewalt &amp; Aggression Universit?t Regensburg Forschungsinitiative Gewalt &amp; Aggression Startseite Aktuelles Organisation Mitglieder Projekte Publikationen Startseite GEWALT UND AGGRESSION stellen dringende Probleme unserer modernen Gesellschaften dar. Jedes Jahr verlieren weltweit über 1,6 Millionen Menschen aufgrund von Gewalttaten ihr Leben. Gewaltverbrechen gehören damit zu den häufigsten Todesursachen bei 15- bis 44-Jährigen. Noch viel mehr Menschen leiden unter körperlichen, sexuellen und mentalen Beeinträchtigungen, die durch Gewaltverbrechen verursacht wurden. Nicht zuletzt belasten die Folgen von Gewalt die Volkswirtschaft; die durch Gewalt verursachten Produktionsausfälle sowie die Kosten für das Gesundheits- und Rechtssystem sind enorm. Trotzdem sind die biologischen, psychologischen, historischen und kulturellen Gründe und Konsequenzen von Aggressionen und Gewalt weitgehend unbekannt. . -&amp;gt; Weiterlesen AGGRESSION IN DER NATUR: Naturwissenschaften und Medizin Aus biologischer Sicht ist Aggressionsverhalten gegenüber Artgenossen notwendig für den Erwerb und die Verteidigung von Nahrung, Territorium und Fortpflanzungspartnern. Eine genaue Einhaltung artspezifischer Regeln ist notwendig, um eine effektive und verletzungsarme Kommunikation zu gewährleisten. In relevanten Tiermodellen (Insekten, Nagetiere) für normale und abnormale Aggression erforschen wir die Organisation sozialer Rangordnungen und die neurobiologischen Mechanismen, die ihrer Ausbildung und Aufrechterhaltung zugrunde liegen. Außerdem streben wir einen Vergleich dieser grundlegenden Ergebnisse mit den entsprechenden Parametern bei gewalttätigen Menschen an. Pathologische Aggression und Gewalt kommt zum Beispiel oft in Personen vor, die negative Erlebnisse wie beispielsweise emotionale Vernachlässigung, Verlust von Eltern oder Missbrauch in ihrer frühen Kindheit erfahren mussten. Vergleichbare Ergebnisse wurden in Tiermodellen für Stress im frühen Lebensalter gefunden. -&amp;gt; Weiterlesen GEWALT IN DER KULTUR: Geistes-, Kultur- und Sozialwissenschaften Die Geisteswissenschaften untersuchen Gewalt im Rahmen der sozialen, politischen, ökonomischen, kulturellen und spirituellen Organisation menschlichen Lebens. Sie stellen Fragen wie: In welchem Verhältnis steht Gewalt zu Werten, Normen, Einstellungen, Überzeugungen, zum Geschlechterverhältnis, zu Erziehungsmethoden, Herrschaft u.ä.? -&amp;gt; Weiterlesen NATUR UND KULTUR: Einheit oder Dichotomie? Die Forschungsinitiative versteht sich auch als ein Beitrag zu dem akademischen Diskurs über das Verhältnis von Natur und Kultur. In den letzten Jahrzehnten wurden in den Naturwissenschaften Erklärungsmodelle entwickelt, welche die ?Schwelle zur Kultur? (Edward O. Wilson) überschreiten. Dabei ist das alte Einheitsideal der Aufklärung wiederbelebt worden, demzufolge alle wissenschaftlichen Disziplinen durch eine gemeinsame wissenschaftliche Rationalität verbunden sein sollten. In diesem Zusammenhang stehen zahlreiche Fragen zur Handlungsmotivation von Menschen und Tieren, zum ?Wesen des Menschen?, zu philosophischen und naturwissenschaftlichen Fragen über den ?Freien Willen? und ? damit assoziiert ? zur Rechtssprechung in unserer Gesellschaft und zum kulturellen Gedächtnis. Was unterscheidet unter evolutiven Aspekten die Be- (und Ver-) urteilung von ?Natürlichem Aggressionsverhalten von Tieren? und ?Gewalttätigkeit beim Menschen? ? Die Phänomene Aggression und Gewalt eignen sich in besonderer Weise, dem Natur-Kultur-Diskurs eine weitere Perspektive zu geben. -&amp;gt; Nach oben Impressum</field>
<field name="important">Forschungsinitiative Gewalt und Aggression   Universität Regensburg &amp;gt; Forschung &amp;gt; Gewalt &amp; Aggression Universit?t Regensburg Forschungsinitiative Gewalt &amp; Aggression Startseite Aktuelles Organisation Mitglieder Projekte Publikationen Startseite GEWALT UND AGGRESSION stellen dringende Probleme unserer modernen Gesellschaften dar. Jedes Jahr verlieren weltweit über 1,6 Millionen Menschen aufgrund von Gewalttaten ihr Leben. Gewaltverbrechen gehören damit zu den häufigsten Todesursachen bei 15- bis 44-Jährigen. Noch viel mehr Menschen leiden unter körperlichen, sexuellen und mentalen Beeinträchtigungen, die durch Gewaltverbrechen verursacht wurden. Nicht zuletzt belasten die Folgen von Gewalt die Volkswirtschaft; die durch Gewalt verursachten Produktionsausfälle sowie die Kosten für das Gesundheits- und Rechtssystem sind enorm. Trotzdem sind die biologischen, psychologischen, historischen und kulturellen Gründe und Konsequenzen von Aggressionen und Gewalt weitgehend unbekannt. . -&amp;gt; Weiterlesen AGGRESSION IN DER NATUR: Naturwissenschaften und Medizin Aus biologischer Sicht ist Aggressionsverhalten gegenüber Artgenossen notwendig für den Erwerb und die Verteidigung von Nahrung, Territorium und Fortpflanzungspartnern. Eine genaue Einhaltung artspezifischer Regeln ist notwendig, um eine effektive und verletzungsarme Kommunikation zu gewährleisten. In relevanten Tiermodellen (Insekten, Nagetiere) für normale und abnormale Aggression erforschen wir die Organisation sozialer Rangordnungen und die neurobiologischen Mechanismen, die ihrer Ausbildung und Aufrechterhaltung zugrunde liegen. Außerdem streben wir einen Vergleich dieser grundlegenden Ergebnisse mit den entsprechenden Parametern bei gewalttätigen Menschen an. Pathologische Aggression und Gewalt kommt zum Beispiel oft in Personen vor, die negative Erlebnisse wie beispielsweise emotionale Vernachlässigung, Verlust von Eltern oder Missbrauch in ihrer frühen Kindheit erfahren mussten. Vergleichbare Ergebnisse wurden in Tiermodellen für Stress im frühen Lebensalter gefunden. -&amp;gt; Weiterlesen GEWALT IN DER KULTUR: Geistes-, Kultur- und Sozialwissenschaften Die Geisteswissenschaften untersuchen Gewalt im Rahmen der sozialen, politischen, ökonomischen, kulturellen und spirituellen Organisation menschlichen Lebens. Sie stellen Fragen wie: In welchem Verhältnis steht Gewalt zu Werten, Normen, Einstellungen, Überzeugungen, zum Geschlechterverhältnis, zu Erziehungsmethoden, Herrschaft u.ä.? -&amp;gt; Weiterlesen NATUR UND KULTUR: Einheit oder Dichotomie? Die Forschungsinitiative versteht sich auch als ein Beitrag zu dem akademischen Diskurs über das Verhältnis von Natur und Kultur. In den letzten Jahrzehnten wurden in den Naturwissenschaften Erklärungsmodelle entwickelt, welche die ?Schwelle zur Kultur? (Edward O. Wilson) überschreiten. Dabei ist das alte Einheitsideal der Aufklärung wiederbelebt worden, demzufolge alle wissenschaftlichen Disziplinen durch eine gemeinsame wissenschaftliche Rationalität verbunden sein sollten. In diesem Zusammenhang stehen zahlreiche Fragen zur Handlungsmotivation von Menschen und Tieren, zum ?Wesen des Menschen?, zu philosophischen und naturwissenschaftlichen Fragen über den ?Freien Willen? und ? damit assoziiert ? zur Rechtssprechung in unserer Gesellschaft und zum kulturellen Gedächtnis. Was unterscheidet unter evolutiven Aspekten die Be- (und Ver-) urteilung von ?Natürlichem Aggressionsverhalten von Tieren? und ?Gewalttätigkeit beim Menschen? ? Die Phänomene Aggression und Gewalt eignen sich in besonderer Weise, dem Natur-Kultur-Diskurs eine weitere Perspektive zu geben. -&amp;gt; Nach oben Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/administration/education-verification/index.html</field>
<field name="title">Education Verification - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/administration/education-verification/index.html</field>
<field name="content">Education Verification - Universität Regensburg Education Verification - Universität Regensburg UR Home Administration Secretary and Chief Financial Officer Education Verification Education Verification Employers and employment agencies requiring confirmation of current or former student graduation are welcome to contact the university's International Office to receive this information. Due to privacy laws, we are not allowed to release any data unless we have a written and signed consent by the person in question. Please send this consent together with your request to:  International Office / Akademisches Auslandsamt Susanne Gschnaidner phone +49 941 943-2306 fax +49 941 943-2349 e-mail susanne.gschnaidner@ur.de or education.verification@ur.de superuser superuser - 24.07.2012 13:11 HOMEPAGE UR Administration   Points of Contact Directions Organizational Units  </field>
<field name="important">Education Verification - Universität Regensburg Education Verification - Universität Regensburg UR Home Administration Secretary and Chief Financial Officer Education Verification Education Verification Employers and employment agencies requiring confirmation of current or former student graduation are welcome to contact the university's International Office to receive this information. Due to privacy laws, we are not allowed to release any data unless we have a written and signed consent by the person in question. Please send this consent together with your request to:  International Office / Akademisches Auslandsamt Susanne Gschnaidner phone +49 941 943-2306 fax +49 941 943-2349 e-mail susanne.gschnaidner@ur.de or education.verification@ur.de superuser superuser - 24.07.2012 13:11 HOMEPAGE UR Administration   Points of Contact Directions Organizational Units  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/alumni/alumni-portraits/index.html</field>
<field name="title">Alumni-Portraits - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/alumni/alumni-portraits/index.html</field>
<field name="content">Alumni-Portraits - Universität Regensburg Alumni-Portraits - Universität Regensburg Startseite UR Über uns Kontakt Aktuelles Presse Stipendien Förderung Praktika Rückblick Links Newsletter Alumni Alumni-Akademie Erfahrungsberichte Alumni-Portraits Länderinfos Alumni-Portraits BAYHOST Alumni des Bayerischen Hochschulzentrums für Mittel-, Ost- und Südosteuropa In dieser Rubrik stellen wir Ihnen unsere Alumni aus verschiedenen Programmen vor, allem voran die ehemaligen Jahresstipendiaten des Freisstaats Bayern. Ilieva, Milena - Rechstsanwältin aus Sofia/Bulgarien "Das Jahresstipendium des Freistaates Bayern verschaffte mir die Möglichkeit, den von der Universität Regensburg angebotenen LL.M-Studiengang für im Ausland graduierte Juristen im Jahr 2010 erfolgreich zu absolvieren. Das Studium in Bayern bot mir einen umfangreichen Überblick über das deutsche Rechtssystem. Gleichzeitig genoss ich das Gefühl..."  weiter lesen Prá?il, Jan - Berater für politische Kommunikation aus Prag/Tschechien "Bayern ist glänzend, prunkend, großtuerisch, stolz und ich bin stolz auf meine glänzende Zeit in München. Habe nun, Politik, Philisophie, Hermenetik und leider auch Liguistik durchaus studiert, mit heißem Bemüh'n... Danke an Herren van Peer, Weidenfeld, Homann und Frau Stykow, die mich inspiriert und in mir eine ewige Spur hinterlassen haben. Danke an BAYHOST..." weiter lesen Dr. Vincze, Attila - Rechtswissenschaftler aus Budapest/Ungarn "Die exzellente Ausbildung in Bayern eröffnete mir wirklich interessante Karrieremöglichkeiten. Nicht nur meine jetzige Stelle, sondern auch die Dozentur in England verdanke ich dem Jahresstipendium des Freistaates Bayern..."  weiter lesen Dr. Zahrádka, Pavel - Soziologe aus Olomouc/Tschechien "Das Studium in Bayern hat mich durch Sorgfalt, Arbeit in einem internationalen Kollektiv und kulturelle Offenheit bereichert. Ohne Zweifel hat es mir in meiner professionellen Karriere geholfen. Nach Rückkehr an meine Heimatuniversität nahm ich eine Assistentenstelle an der Palacký-Universität in Olomouc an..."  weiter lesen Bayhost Administrator - 27.06.2014 13:48 Universität B A Y H O S T English version   bayerisches hochschulzentrum für mittel-, ost- und südosteuropa      Universität Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
<field name="important">Alumni-Portraits - Universität Regensburg Alumni-Portraits - Universität Regensburg Startseite UR Über uns Kontakt Aktuelles Presse Stipendien Förderung Praktika Rückblick Links Newsletter Alumni Alumni-Akademie Erfahrungsberichte Alumni-Portraits Länderinfos Alumni-Portraits BAYHOST Alumni des Bayerischen Hochschulzentrums für Mittel-, Ost- und Südosteuropa In dieser Rubrik stellen wir Ihnen unsere Alumni aus verschiedenen Programmen vor, allem voran die ehemaligen Jahresstipendiaten des Freisstaats Bayern. Ilieva, Milena - Rechstsanwältin aus Sofia/Bulgarien "Das Jahresstipendium des Freistaates Bayern verschaffte mir die Möglichkeit, den von der Universität Regensburg angebotenen LL.M-Studiengang für im Ausland graduierte Juristen im Jahr 2010 erfolgreich zu absolvieren. Das Studium in Bayern bot mir einen umfangreichen Überblick über das deutsche Rechtssystem. Gleichzeitig genoss ich das Gefühl..."  weiter lesen Prá?il, Jan - Berater für politische Kommunikation aus Prag/Tschechien "Bayern ist glänzend, prunkend, großtuerisch, stolz und ich bin stolz auf meine glänzende Zeit in München. Habe nun, Politik, Philisophie, Hermenetik und leider auch Liguistik durchaus studiert, mit heißem Bemüh'n... Danke an Herren van Peer, Weidenfeld, Homann und Frau Stykow, die mich inspiriert und in mir eine ewige Spur hinterlassen haben. Danke an BAYHOST..." weiter lesen Dr. Vincze, Attila - Rechtswissenschaftler aus Budapest/Ungarn "Die exzellente Ausbildung in Bayern eröffnete mir wirklich interessante Karrieremöglichkeiten. Nicht nur meine jetzige Stelle, sondern auch die Dozentur in England verdanke ich dem Jahresstipendium des Freistaates Bayern..."  weiter lesen Dr. Zahrádka, Pavel - Soziologe aus Olomouc/Tschechien "Das Studium in Bayern hat mich durch Sorgfalt, Arbeit in einem internationalen Kollektiv und kulturelle Offenheit bereichert. Ohne Zweifel hat es mir in meiner professionellen Karriere geholfen. Nach Rückkehr an meine Heimatuniversität nahm ich eine Assistentenstelle an der Palacký-Universität in Olomouc an..."  weiter lesen Bayhost Administrator - 27.06.2014 13:48 Universität B A Y H O S T English version   bayerisches hochschulzentrum für mittel-, ost- und südosteuropa      Universität Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/alumni/index.html</field>
<field name="title">Alumni - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/alumni/index.html</field>
<field name="content">Alumni - Universität Regensburg Alumni - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Alumni B A Y H O S T Alumni platform of the Bavarian Academic Center for Central, Eastern and Souteastern Europe Connecting students and scientists who promote and foster the academic exchange between Bavaria and Central, Eastern and Southeastern Europe is an essential duty of BAYHOST. Our alumni have participated in different BAYHOST programs and events: Scholarship programs sponsored by the Free State of Bavaria and its partner countries in CEE Exchange forums (e. g. Donauforum) Internships Summer Academy "German as a foreign language" (DaF) Projects (e. g. "Welcome to Germany" for students from Serbia, German-Ukrainian seminars) Mobility grants Our aim is to support and enable the exchange between the former participants of these programs in order to build up a Europe-wide network. Through our alumni network we provide and distribute information regarding cooperation in research and teaching, events, funding, internships, job opportunities etc. In this regard our alumni are very welcome to contact us at any time. An important element of our alumni network is the Alumni Academy that has been organized annually since 2011 and is financed by the DAAD. For further information please visit the project website (in German only). Reports of former scholarship holders can be found here You are also very welcome to join BAYHOST on Facebook and XING Katrin Döppe - 27.02.2014 15:54 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
<field name="important">Alumni - Universität Regensburg Alumni - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Alumni B A Y H O S T Alumni platform of the Bavarian Academic Center for Central, Eastern and Souteastern Europe Connecting students and scientists who promote and foster the academic exchange between Bavaria and Central, Eastern and Southeastern Europe is an essential duty of BAYHOST. Our alumni have participated in different BAYHOST programs and events: Scholarship programs sponsored by the Free State of Bavaria and its partner countries in CEE Exchange forums (e. g. Donauforum) Internships Summer Academy "German as a foreign language" (DaF) Projects (e. g. "Welcome to Germany" for students from Serbia, German-Ukrainian seminars) Mobility grants Our aim is to support and enable the exchange between the former participants of these programs in order to build up a Europe-wide network. Through our alumni network we provide and distribute information regarding cooperation in research and teaching, events, funding, internships, job opportunities etc. In this regard our alumni are very welcome to contact us at any time. An important element of our alumni network is the Alumni Academy that has been organized annually since 2011 and is financed by the DAAD. For further information please visit the project website (in German only). Reports of former scholarship holders can be found here You are also very welcome to join BAYHOST on Facebook and XING Katrin Döppe - 27.02.2014 15:54 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/contact/index.html</field>
<field name="title">CONTACT - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/contact/index.html</field>
<field name="content">CONTACT - Universität Regensburg CONTACT - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT Boards NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI CONTACT B A Y H O S T Members of Staff and Responsibilities team assistant, pt 1.1.14 Ms Britt Morawetz Mo-Th  9-12 Tel: +49 941 943-5046 sekretariat{at}bayhost.de executive director, PT 1.1.15 Mr Nikolas Djuki? Consultation hours Tu 11-12  and on appointment Tel: +49 941 943-5047 djukic{at}bayhost.de scholarship programs, PT 1.1.19 Ms Katrin Döppe Consultation hours We 11-12  and on appointment Tel: +49 941 943-5049 doeppe{at}bayhost.de Projects / Webmaster, PT 1.1.18 Mr Maxim Gatskov Consultation hours Tu 14-15  and on appointment Tel: +49 941 943-5048 gatskov{at}bayhost.de internships, pt 4.0.76.f Mr Jan-Philipp Neetz Consultation hours Th 12-13 and on appointment Tel: +49 941 943-5586 neetz{at}bayhost.de student assistants Ms Birte Richardt, B.A. Ms Marlene Weck, B.A. Ms Anastasiya Plotnikava, Mag.    ? Board of Directors and Advisory Committee Bayhost Administrator - 18.02.2014 19:26 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
<field name="important">CONTACT - Universität Regensburg CONTACT - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT Boards NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI CONTACT B A Y H O S T Members of Staff and Responsibilities team assistant, pt 1.1.14 Ms Britt Morawetz Mo-Th  9-12 Tel: +49 941 943-5046 sekretariat{at}bayhost.de executive director, PT 1.1.15 Mr Nikolas Djuki? Consultation hours Tu 11-12  and on appointment Tel: +49 941 943-5047 djukic{at}bayhost.de scholarship programs, PT 1.1.19 Ms Katrin Döppe Consultation hours We 11-12  and on appointment Tel: +49 941 943-5049 doeppe{at}bayhost.de Projects / Webmaster, PT 1.1.18 Mr Maxim Gatskov Consultation hours Tu 14-15  and on appointment Tel: +49 941 943-5048 gatskov{at}bayhost.de internships, pt 4.0.76.f Mr Jan-Philipp Neetz Consultation hours Th 12-13 and on appointment Tel: +49 941 943-5586 neetz{at}bayhost.de student assistants Ms Birte Richardt, B.A. Ms Marlene Weck, B.A. Ms Anastasiya Plotnikava, Mag.    ? Board of Directors and Advisory Committee Bayhost Administrator - 18.02.2014 19:26 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/funding/index.html</field>
<field name="title">Funding - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/funding/index.html</field>
<field name="content">Funding - Universität Regensburg Funding - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Funding B A Y H O S T Information on BAYHOST's and other funding programs BAYHOST Programs MOBILITY GRANTS 2014 Program 1: Research sojourns of advanced students and early-stage researchers; Deadline for application: 2 April 2014  more Program 2: Internships in Eastern Europe (for Bavarian students); Deadline for application: 31 May 2014  see German pages Program 3: Travels of lecturers for initiating cooperation; Deadline for application: 2 April 2014  more Follow this link to find the form for the report on expenditure: "Verwendungsnachweis" Please consider also the Bavarian Funding Programme for the Initiation of International Projects "BayIntAn - Promoting Cooperation" The next due dates: 24 March and 16 June - applications for 2014 13 October - applications for 2015 website of the programme Other Programs &amp; Contacts For further calls and grants see our German website. There we provide you with information on current calls regarding Central and Eastern Europe. Under the tab "Ausschreibungen" you can find calls of different funding bodies that support German universities as well es their partner institutions from Central and Eastern Europe, such as the German Academic Echange Service (DAAD), the German Research Foundation (DFG), the German Federal Ministry of Education and Research (BMBF) or the European Union. The tabs "Programme" (programs) and "Förderer" (funding bodies) are rather intended for regular PhD students in Bavaria or CEE countries, who are looking for funding opportunities regarding their study, research, internship or language courses in CEE or Bavaria. Bayhost Administrator - 06.03.2014 16:31 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
<field name="important">Funding - Universität Regensburg Funding - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Funding B A Y H O S T Information on BAYHOST's and other funding programs BAYHOST Programs MOBILITY GRANTS 2014 Program 1: Research sojourns of advanced students and early-stage researchers; Deadline for application: 2 April 2014  more Program 2: Internships in Eastern Europe (for Bavarian students); Deadline for application: 31 May 2014  see German pages Program 3: Travels of lecturers for initiating cooperation; Deadline for application: 2 April 2014  more Follow this link to find the form for the report on expenditure: "Verwendungsnachweis" Please consider also the Bavarian Funding Programme for the Initiation of International Projects "BayIntAn - Promoting Cooperation" The next due dates: 24 March and 16 June - applications for 2014 13 October - applications for 2015 website of the programme Other Programs &amp; Contacts For further calls and grants see our German website. There we provide you with information on current calls regarding Central and Eastern Europe. Under the tab "Ausschreibungen" you can find calls of different funding bodies that support German universities as well es their partner institutions from Central and Eastern Europe, such as the German Academic Echange Service (DAAD), the German Research Foundation (DFG), the German Federal Ministry of Education and Research (BMBF) or the European Union. The tabs "Programme" (programs) and "Förderer" (funding bodies) are rather intended for regular PhD students in Bavaria or CEE countries, who are looking for funding opportunities regarding their study, research, internship or language courses in CEE or Bavaria. Bayhost Administrator - 06.03.2014 16:31 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/news/donauforum/index.html</field>
<field name="title">Donauforum - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/news/donauforum/index.html</field>
<field name="content">Donauforum - Universität Regensburg Donauforum - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS Donauforum SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Donauforum Dual Studies in Bavaria and in the Danube Region - exchange of experiece on international Dual Studies (with a contact fair) With the Donauforum BAYHOST and hochschule dual international will provide an exchange platform on dual study programs and an opportunity for developing cooperation in this field between universities from Bavaria and the Danube region. Successful pilot pojects and good practice examples will show how international dual study programs can become a key factor for internationalization in universities and companies. The Donauforum will take place from 18 to 19 September 2014 at the Technische Hochschule Ingolstadt. On 18 September, from 12-17 h we invite students and parents to the CONTACT FAIR with exhibition stands of companies and universities from Bavaria and the Danube region. The focus of the Donauforum is on subjects related to mathematics, natural sciences and engineering. For further information including the program see the ?Flyer. Registration Please download the registration form, fill it in and send it to BAYHOST   Registration form for visitors Registration form for exhibitors      The event is sponsored by the Bavarian State Ministry of Education, Science and the Arts and the vbw - Vereinigung der Bayerischen Wirtschaft e.V.             Bayhost Administrator - 01.07.2014 16:25 HOMEPAGE UR Donauforum german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Mr Nikolas djuki? djukic{at}bayhost.de  </field>
<field name="important">Donauforum - Universität Regensburg Donauforum - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS Donauforum SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Donauforum Dual Studies in Bavaria and in the Danube Region - exchange of experiece on international Dual Studies (with a contact fair) With the Donauforum BAYHOST and hochschule dual international will provide an exchange platform on dual study programs and an opportunity for developing cooperation in this field between universities from Bavaria and the Danube region. Successful pilot pojects and good practice examples will show how international dual study programs can become a key factor for internationalization in universities and companies. The Donauforum will take place from 18 to 19 September 2014 at the Technische Hochschule Ingolstadt. On 18 September, from 12-17 h we invite students and parents to the CONTACT FAIR with exhibition stands of companies and universities from Bavaria and the Danube region. The focus of the Donauforum is on subjects related to mathematics, natural sciences and engineering. For further information including the program see the ?Flyer. Registration Please download the registration form, fill it in and send it to BAYHOST   Registration form for visitors Registration form for exhibitors      The event is sponsored by the Bavarian State Ministry of Education, Science and the Arts and the vbw - Vereinigung der Bayerischen Wirtschaft e.V.             Bayhost Administrator - 01.07.2014 16:25 HOMEPAGE UR Donauforum german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Mr Nikolas djuki? djukic{at}bayhost.de  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/index.html</field>
<field name="title">Scholarships - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/index.html</field>
<field name="content">Scholarships - Universität Regensburg Scholarships - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Scholarships B A Y H O S T Scholarship programs of the Bavarian Academic Center for Central, Eastern and Southeastern Europe    INCOMING ? Study in Bavaria: One year scholarships for graduates from CEE ? Summer school grants for German language courses in Bavaria OUTGOING ? Scholarships for bavarian students and graduates for study visits in CEE ? Language courses in CEE: Summer school grants sponsored by the partner states of the Free State of Bavaria Katrin Döppe - 18.02.2014 14:18 HOMEPAGE UR Scholarships german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
<field name="important">Scholarships - Universität Regensburg Scholarships - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Scholarships B A Y H O S T Scholarship programs of the Bavarian Academic Center for Central, Eastern and Southeastern Europe    INCOMING ? Study in Bavaria: One year scholarships for graduates from CEE ? Summer school grants for German language courses in Bavaria OUTGOING ? Scholarships for bavarian students and graduates for study visits in CEE ? Language courses in CEE: Summer school grants sponsored by the partner states of the Free State of Bavaria Katrin Döppe - 18.02.2014 14:18 HOMEPAGE UR Scholarships german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
</doc>

</add>