<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Institute/BWL/Haller/Forschung/index.html.en</field>
<field name="title">Forschung</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Institute/BWL/Haller/Forschung/index.html.en</field>
<field name="content">Forschung Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Haller                   English · Deutsch Faculty of Business, Economics and Management Information Systems Home News Team Teachings Research Lectures/Conferences Links Contact Legal Notices Research     Forschung The team of the chair is working in the following areas of research: Concepts and normative background of international accounting, Accounting of small and medium sized entities, Corporate social responsibility reporting, Accounting for intangibles (intellectual capital reporting), Challenges for the national auditing profession resulting from international developments, Accounting and auditing of real estate entities   Publications 2014 2013 2012 2011 2010 2009 2008 2007 2006 2005 2004 2003 2002 2001 2000 1999 1998 1997 1996 1995 1994 1993 1992 1991 1990 1989 1988 1987 1986 2014 Wehrfritz, M.; Haller, A. (2014): National influence on the application of IFRS: Interpretations and accounting estimates by German and British accountants In: Advances in Accounting, incorporating Advances in International Accounting, 2014(30), S. 196-208. Haller, A.; Groß, T.; Rauscher, A. (2014): Notwendigkeit und Ansatzpunkte für eine Reform des Statement of Cashflows nach IAS 7 ? Empirische Evidenz aus der deutschen Rechnungslegungspraxis In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung (KoR), 2014(14), S. 298-306. Blab, D.; Stojanovic, M. (2014): On the road to Integrated Reporting In: Proceedings of the 3rd International Business Conference "How to prosper until 2020?", 15.05.2014, Celje/Slowenien, Celje. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2014): Einführung zu §§ 325-329 HGB In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2014): § 325 HGB Offenlegung In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wittmann, M. (2014): § 325a HGB Zweigniederlassungen von Kapitalgesellschaften mit Sitz im Ausland In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Groß, T. (2014): § 326 HGB Größenabhängige Erleichterungen für kleine Kapitalgesellschaften und Kleinstkapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Blab, D. (2014): § 327 HGB Größenabhängige Erleichterungen für mittelgroße Kapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wehrfritz, M. (2014): § 327a HGB Erleichterung für bestimmte kapitalmarktorientierte Kapitalgesellschaften In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Froschhammer, M. (2014): § 328 HGB Form und Inhalt der Unterlagen bei der Offenlegung, Veröffentlichung und Vervielfältigung In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2014): § 329 HGB Prüfungs- und Unterrichtungspflicht des Betreibers des Bundesanzeigers In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A. (2014): Wie ?nachhaltig? ist Integrated Reporting? In: Betriebs-Berater: BB, 2014(69), S. I. Haller, A.; Zellner, P. (2014): Integrated Reporting Framework - eine neue Basis für die Weiterentwicklung der Unternehmensberichterstattung In: Der Betrieb: DB, 2014(67), S. 253-258. Blab, D. (2014): Die Anwendung der International Public Sector Accounting Standards (IPSAS) als funktionales Element einer Neuordnung der öffentlichen Verwaltung - Eine konzeptionelle und normative Analyse am Beispiel von Natur- und Kulturgütern Josef Eul Verlag, Lohmar. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G.; Schultze, W. (2014): Einführung in das Rechnungswesen : Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, 5. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel Verlag, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2014): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Aufgaben und Lösungen, 15. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel Verlag, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2014): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundlagen - HGB, IAS/IFRS, US-GAAP, DRS. 23. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel Verlag, Stuttgart. Bergmann, I.; Durchschein, C.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Groß, T.; Landis, C.; Miller, C.; Oswald, T.; Schabert, B. (2014): Mitarbeit an: Einführung in das Rechnungswesen - Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, 5. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Bergmann, I.; Durchschein, C.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Groß, T.; Landis, C.; Miller, C.; Oswald, T.; Schabert, B. (2014): Mitarbeit an: Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Aufgaben und Lösungen, 15. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Bergmann, I.; Durchschein, C.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Groß, T.; Landis, C.; Miller, C.; Oswald, T.; Schabert, B. (2014): Mitarbeit an: Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundlagen - HGB, IAS/IFRS, US-GAAP, DRS, 23. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Blab, D.; Spasi?, D.; Stojanovic, M. (2014): Sustainability reporting in accordance to the G4 Guidelines of the Global Reporting Initiative In: Ecologica, 2014(21), S. 198-203. Landis, C.; Haller, A.; van Staden, C. (2014): The measure of value added as part of sustainability reporting- A comparative study European Accounting Association, 37th Annual Congress, Tallinn, Estland. 2013 Haller, A.; Löffelmann, J.; Schlechter, T. (2013): Befreiung von der Offenlegung des Jahresabschlusses nach den §§ 264 Abs. 3 und 264b HGB ? MicroBilG, BVerfG und empirische Erkenntnisse In: Der Bertrieb: DB, 2013(66), S. 1917-1924. Froschhammer, M.; Haller, A. (2013): Internationalisierung des HGB am Beispiel der Aktivierung selbst geschaffener immaterieller Vermögensgegenstände ? Von der Gesetzesentstehung zur Regelungsanwendung In: Unternehmensteuern und Bilanzen: StuB, 2013, S. 615-620. Bauer, M.; Haller, A.; Wiese, R. (2013): IASB-Projekt: Accounting for Macro Hedging ? Status quo und relevante Aspekte für das geplante discussion paper In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2013(13), S. 333-342. Haller, A.; Zellner, P. (2013): Das Integrated Reporting Framework ? kurz vor der Zielgeraden In: Der Betrieb: DB, 2013(66), S. 1125-1132. Haller, A.; Fuhrmann, C. (2013): Die Lageberichterstattung deutscher Unternehmen im Lichte des ?Integrated Reporting? ? Erste empirische Erkenntnisse In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2013(13), S. 243-251. Landis, C. (2013): Analisi della normativa In: Angeli, Il declino del sistema dei controlli manageriali nelle pubbliche amministrazioni. Dal Federalismo ai Costi standard, Mailand. Haller, A. (2013): Integrated Reporting - Herausforderungen für die Finanzberichterstattung (Veröffentlichung des Arbeitskreises "Externe Unternehmensrechnung der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.") In: Betriebs-Berater, 2013(68), S. 875-882. Blab, D.; Stojanovic, M. (2013): The Application of the GRI Guidelines in the Public Sector In: Proceedings of the 4th International Scientific Conference "INTERNATIONAL DIALOGUE: EAST-WEST", 19.-20.04.2013, Sveti Nikole/Mazedonien, Sveti Nikole. Haller, A.; Wehrfritz, M. (2013): The impact of national GAAP and accounting traditions on IFRS policy selection: Evidence from Germany and the UK In: Journal of International Accounting, Auditing and Taxation, 2013(22), S. 39-56. Haller, A.; Fischer, T. (2013): § 303 Schuldenkonsolidierung In: C.H. Beck/Verlag Franz Vahlen, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch, Band 4, Buch 3: Handelsbücher §§ 238-342e HGB. 3. Aufl., München. Haller, A.; Fischer, T. (2013): § 304 Behandlung der Zwischenergebnisse In: C.H. Beck/Verlag Franz Vahlen, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch, Band 4, Buch 3: Handelsbücher, §§ 238 bis § 342e HGB. 3. Aufl., München. Haller, A.; Ferstl, E. (2013): ?Einheitsbilanz? in Deutschland ? Status quo und potentielle Entwicklungen In: Linde Verlag Ges.m.b.H., Bilanzpolitik ? Wiener Bilanzrechtstage 2012, Wien. 2012 Haller, A.; Groß, T. (2012): Der MicroBilG-RegE ? Vereinfachung der Rechnungslegung für Kleinstkapitalgesellschaften im Eiltempo In: Der Betrieb: DB, 2012(65), S. 2412-2414. Haller, A.; Fuhrmann, C. (2012): Die Entwicklung der Lageberichterstattung in Deutschland vor dem Hintergrund des Konzepts des ?Integrated Reporting? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2012(12), S. 461-469. Haller, A.; Groß, T. (2012): Der MicroBilG-RefE ? Neue Regeln für die Rechnungslegung kleiner Kapitalgesellschaften In: Der Betrieb: DB, 2012(65), S. 2109-2113. Haller, A.; Ferstl, E. (2012): The Relationship of Financial and Tax Accounting in Germany - A revisit after 20 years The 8th Workshop on European Financial Reporting, Prag, Tschechische Republik. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): EU-Bilanzrechtsreform - Änderungen der EU-Richtlinien zur Rechnungslegung In: Steuern und Bilanzen: StuB, 2012, S. 419-424. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): Zum Anwendungsbereich der Ausschüttungssperre - Strittige Anwendung des § 268 Abs. 8 HGB auf Personenhandelsgesellschaften In: Steuern und Bilanzen: StuB, 2012, S. 139-142. Zwirner, C.; Boecker, C.; Froschhammer, M. (2012): Ermittlung der Herstellungskosten unter Berücksichtigung von Entwicklungskosten - Unterschiede und Gemeinsamkeiten nach IFRS und HGB - Eine Fallstudie unter Berücksichtigung steuerlicher Auswirkungen In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2012(12), S. 93-101. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): Herstellungskostenermittlung nach IAS 2 unter Berücksichtigung selbst geschaffener immaterieller Vermögenswerte - Aktivierungspflicht anteiliger Abschreibungen In: Zeitschrift für Internationale Rechnungslegung: IRZ, 2012(7), S. 7-10. Froschhammer, M.; Haller, A. (2012): IFRS-Konvergenz im Rahmen der BilMoG-Erstanwendung - Eine empirische Analyse In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2012(12), S. 17-25. Froschhammer, M.; Zwirner, C. (2012): Einbezug von Abschreibungen auf selbst geschaffene immaterielle Vermögensgegenstände in die Herstellungskosten von Vorräten In: Zeitschrift für Bilanzierung, Rechnungswesen und Controlling: BC, 2012(36), S. 158-161. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G. (2012): Einführung in das Rechnungswesen : Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, HGB und internationale Standards, Einzel- und Konzernabschluss. 4. Aufl. Schäffer/Poeschel, Stuttgart. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): Geplante Reform der EU-Bilanz- und Konzernbilanzrichtlinie sowie Inkrafttreten der Micro-Richtlinie: Erste Praxishinweise In: Zeitschrift für Bilanzierung, Rechnungswesen und Controlling: BC, 2012(36), S. 264-268. Landis, C.; Paglietti, P.; Pavan, A. (2012): I sistemi di controllo interno e la costrizione degli atti amministrativi nella scuola di Fabio Besta. Alcune riflessioni di natura comparativa In: Contabilità e cultura aziendale, 2012(12), S. 96-126. Reginato, E.; Landis, C.; Fadda, I.; Pavan, A. (2012): Internal control systems in Neo-Weberian states: a comparison between German and Italian municipalities 7th EIASM International conference on accounting, auditing &amp; management in public sector reforms, Milano. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2012): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen. 14. Auflage Schäffer/Poeschel, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2012): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundlagen ? HGB, IAS/IFRS, US-GAAP, DRS. 22. Auflage Schäffer/Poeschel, Stuttgart. Berger, S.; Blab, D.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Froschhammer, M.; List, T.; Oswald, T.; Schabert, B.; Wehrfritz, M.; Weiler, A. (2012): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Einführung in das Rechnungswesen - Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, HGB und internationale Standards, Einzel- und Konzernabschluss, 4. überarb. und erw. Aufl., Stuttgart. Berger, S.; Blab, D.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Froschhammer, M.; List, T.; Oswald, T.; Schabert, B.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Zellner, P. (2012): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen, 14. Auflage, Stuttgart. Grottke, M.; Löffelmann, J.; Späth, T.; Haendel, F. (2012): Offenlegung im elektronischen Bundesanzeiger ? konzeptionelle Überlegungen und empirische Wirkungen In: Deutsches Steuerrecht: DStR, 2012(50), S. 94-100. Haller, A.; Nobes, C.; Cairns, D.; Hjelström, A.; Moya, S.; Page, M.; Walton, P. (2012): The Effects of Accounting Standards ? A Comment In: Accounting in Europe, 2012(9), S. 113-125. 2011 Haller, A.; Zellner, P. (2011): Integrated Reporting ? ein Vorschlag zur Neugestaltung der Unternehmensberichterstattung In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 523-529. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2011): Ausschüttungssperre nach § 268 Abs. 8 HGB. Fallbeispiel zu einer Mehrperiodenbetrachtung In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 437-441. Eierle, B.; Haller, A.; Beiersdorf, K. (2011): IFRS for SMEs ? eine ?attraktive? Alternative für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen in Deutschland? In: Der Betrieb: DB, 2011(64), S. 1589-1596. Eierle, B.; Haller, A.; Beiersdorf, K. (2011): IFRS for SMEs ? eine ?attraktive? Alternative für ?kleine? kapitalmarktorientierte Unternehmen in Deutschland? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 304-312. Haller, A.; Ferstl, E.; Löffelmann, J. (2011): Die ?einheitliche? Erstellung von Handels- und Steuerbilanz ? Empirische Erkenntnisse über die Bilanzierungspraxis von Kapitalgesellschaften In: Der Betrieb : DB, 2011(64), S. 885-889. Froschhammer, M.; Wittmann, M.; Zwirner, C. (2011): Rechnungsabgrenzungsposten für als Aufwand berücksichtigte Umsatzsteuer auf Anzahlungen - Vorgehensweise bei der Umstellung auf BilMoG - In: Zeitschrift für Bilanzierung, Rechnungswesen und Controlling: BC, 2011(35), S. 156-158. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2011): Aktivierung von Fremdkapitalkosten - Eine Fallstudie zur Anwendung des IAS 23 In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 264-269. Haller, A.; Wehrfritz, M. (2011): Analysis of Changing Institutional Evironments, New Accounting Policies, and Corporate Governance Practices in Germany In: Routledge, Law, Corporate Governance, and Accounting: European Perspectives, New York. Zwirner, C.; Künkele, K.; Froschhammer, M. (2011): Angaben zur Fremdwährungsumrechnung nach BilMoG In: Betriebs-Berater: BB, 2011(66), S. 1323-1325. Coenenberg, A.; Haller, A.; Blab, D. (2011): Bilanztheorien In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2011): Fortführung der Ausschüttungssperre nach erstmaliger Ermittlung - Stolpersteine für Unternehmen - In: Bilanzen im Mittelstand: BIM, 2011, S. 64-67. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2011): La discriminazione dei prezzi nella letteratura economico-aziendale italiana e la teoria dello yield management In: RIREA, Conf. proc. of the XI Convegno Nazionale di Storia della Ragioneria ?Finalismo e ruolo delle aziende nel processo di costruzione dello stato unitario modelli aziendali e sistemi di produzione in Italia dal XIX al XX secolo?, 2-3 December 2011, Rome, Rom. Coenenberg, A.; Haller, A.; Wittmann, M. (2011): Rückstellungen In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Haller, A.; Wehrfritz, M. (2011): USA In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Haller, A. (2011): Wertschöpfungsrechnung In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2011): Yield management e risultati aziendali nelle imprese dell?ospitalità In: Economia aziendale online, 2011(2), S. 57-64. 2010 Haller, A.; Froschhammer, M.; Denk, S. (2010): Umstellung der Rechnungslegung von HGB auf IFRS ? Eine empirische Analyse der Ausübung der Wahlrechte des IFRS 1 In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2010(10), S. 554-559. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Bilanzierung von anteilsbasierten Vergütungsformen - Eine Fallstudie zur Anwendung des IFRS 2 In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2010(10), S. 515-524. Haller, A. (2010): IAS 14 Segmentberichterstattung (Segment Reporting) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach IFRS: Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts, 2. Auflage, 12. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A. (2010): IFRS 8 Geschäftssegmente (Operating Segments) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach IFRS: Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts. 2. Auflage, 12. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A. (2010): Private standard-setting in Germany at a cross-roads In: World Accounting Report, 2010(13), S. 9-10. Haller, A.; Hütten, C.; Froschhammer, M. (2010): Einführung zu §§ 325-329 HGB In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage, Losebl.-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Boecker, C.; Froschhammer, M. (2010): Harmonisierung statt Standardisierung - Zunehmende Konvergenz der Regelungen des HGB mit den IFRS In: Zeitschrift für Internationale Rechnungslegung: IRZ, 2010(5), S. 305-307. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2010): § 325 HGB Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wittmann, M. (2010): § 325a HGB Zweigniederlassungen von Kapitalgesellschaften mit Sitz im Ausland In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Blab, D. (2010): § 326 HGB Größenabhängige Erleichterungen für kleine Kapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Blab, D. (2010): § 327 HGB Größenabhängige Erleichterungen für mittelgroße Kapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wehrfritz, M. (2010): § 327a HGB Erleichterungen für bestimmte kapitalmarktorientierte Kapitalgesellschaften In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Froschhammer, M. (2010): § 328 HGB Form und Inhalt der Unterlagen bei der Offenlegung, Veröffentlichung und Vervielfältigung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2010): § 329 HGB Prüfungs- und Unterrichtungspflicht des Betreibers des elektronischen Bundesanzeigers In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A. (2010): Finanzkommunikation mit XBRL (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2010(63), S. 1472-1479. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Funktionsweise und Problembereiche der im Rahmen des BilMoG neu eingeführten außerbilanziellen Ausschüttungssperre des § 268 Abs. 8 HGB In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2010(10), S. 334-341. Gee, M.; Haller, A.; Nobes, C. (2010): The Influence of Tax on IFRS Consolidated Statements: The Convergence of Germany and the UK In: Accounting in Europe, 2010(7), S. 97-122. Haller, A.; Froschhammer, M.; Groß, T. (2010): Die Bilanzierung von Entwicklungskosten nach IFRS bei deutschen börsennotierten Unternehmen - Eine empirische Analyse In: Der Betrieb: DB, 2010(63), S. 681-689. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Die Bilanzierung von equity-settled share-based payment transactions nach IFRS 2 In: Zeitschrift für Internationale Rechnungslegung: IRZ, 2010(5), S. 163-166. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Abhängigkeitsbericht In: Bundesanzeiger Verlag, Handbuch Bilanzrecht: Abschlussprüfung und Sonderfragen in der Rechnungslegung, Köln. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Bilanzielle Behandlung von Altersteilzeitverträgen in der Form eines Blockmodells In: Zeitschrift für Bilanzierung und Rechnungswesen: BRZ, 2010(34), S. 95-96. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Die Bilanzierung von Bewertungseinheiten nach § 254 HGB In: Zeitschrift für Bilanzierung und Rechnungswesen: BRZ, 2010(34), S. 153-156. Haller, A.; Stiglbauer, M. (2010): Die Vorteile richtig kommunizierter Unternehmensführung In: IO Management, 2010(79), S. 13-16. Eierle, B.; Haller, A. (2010): IFRS for SMEs ? Ergebnisse einer Befragung von kapitalmarktorientierten Unternehmen in Deutschland Projektbericht (2010). Eierle, B.; Haller, A. (2010): IFRS for SMEs ? Ergebnisse einer Befragung von nicht kapitalmarktorientierten Unternehmen in Deutschland Projektbericht (2010). Eierle, B.; Haller, A. (2010): Kleine und mittelgroße Unternehmen (Small and Medium-Sized Entities) In: Schäffer-Poeschel Verlag, IFRS for SMEs: Kommentar zur Rechnungslegung nach IFRS für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen, Stuttgart. Haller, A.; Eierle, B. (2010): Konzepte und grundlegende Prinzipien (Concepts and Pervasive Principles) In: Schäffer-Poeschel, IFRS for SMEs: Kommentar zur Rechnungslegung nach IFRS für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen, Stuttgart. Eierle, B.; Haller, A. (2010): Vorwort zum IFRS for SMEs (Preface to the IFRS for SMEs) In: Schäffer-Poeschel Verlag, IFRS for SMEs: Kommentar zur Rechnungslegung nach IFRS für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen, Stuttgart. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2010): Yield management e risultati aziendali nelle imprese dell?ospitalità Convegno della Società italiana Docenti di Ragioneria ed Economia Aziendale (SIDREA), ?I risultati aziendali: significato, misurazione e comunicazione?, Universitá Federico II, Napoli, Italien. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): § 241a HGB Befreiung von der Pflicht zur Buchführung und Erstellung eines Inventars In: Bundesanzeiger Verlag, Systematischer Praxiskommentar Bilanzrecht: Rechnungslegung - Offenlegung, Köln. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): § 274a HGB Größenabhängige Erleichterungen In: Bundesanzeiger Verlag, Systematischer Praxiskommentar Bilanzrecht: Rechnungslegung - Offenlegung, Köln. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): § 293 HGB Größenabhängige Befreiungen In: Bundesanzeiger Verlag, Systematischer Praxiskommentar Bilanzrecht: Rechnungslegung - Offenlegung, Köln. 2009 Haller, A.; Ernstberger, J.; Froschhammer, M. (2009): Implications of the mandatory transition from national GAAP to IFRS ? Empirical evidence from Germany In: Advances in Accounting, incorporating Advances in International Accounting, 2009(25), S. 226-236. Haller, A.; Beiersdorf, K.; Eierle, B. (2009): International Financial Reporting Standard for Small and Medium-sized Entities (IFRS for SMEs): Überblick über den finalen Standard des IASB In: Der Betrieb: DB, 2009(62), S. 1549-1557. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): Die Bilanzierung von Bewertungseinheiten nach § 254 HGB In: Steuern und Bilanzen: StuB, 2009, S. 449-456. Haller, A.; Löffelmann, J.; Etzel, B. (2009): BilMoG und Adressatenbedürfnisse ? Empirische Erkenntnisse über die Einschätzungen von Kreditinstituten In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2009(9), S. 216-226. Haller, A.; Ernstberger, J.; Froschhammer, M. (2009): Die Auswirkungen der verpflichtenden Umstellung der Rechnungslegung von HGB auf IFRS ? Eine empirische Analyse ? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2009(9), S. 267-278. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): Die vorzeitige Anwendung der geänderten Regelungen des BilMoG - Anmerkungen zwischen Regelungslücken und gesetzgeberischer Zielsetzung - In: Der Betrieb: DB, 2009(62), S. 2277-2281. Eierle, B.; Haller, A. (2009): Does Size Influence the Suitability of the IFRS for Small and Medium-Sized Entities? ? Empirical Evidence from Germany In: Accounting in Europe, 2009(6), S. 195-230. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G.; Schultze, W. (2009): Einführung in das Rechnungswesen ? Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung. 3. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (2009): Erfassung immaterieller Werte in der Unternehmensberichterstattung - Der Ansatz des Arbeitskreises "Immaterielle Werte im Rechnungswesen" der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V. In: Schäffer-Poeschel, Immaterielle Vermögenswerte - Bewertung, Berichterstattung und Kommunikation, Stuttgart. Haller, A.; Blab, D. (2009): Internationale Rechnungslegungsgrundsätze für den öffentlichen Sektor ? Eine konzeptionelle Analyse der Anwendungsmöglichkeiten und -grenzen In: Zeitschrift für Planung &amp; Unternehmenssteuerung: Z Plan Unternehmenssteuerung, 2009(19), S. 441-465. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2009): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen, 13. Auflage Schäffer Poeschel, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2009): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundsätze ? HGB, IFRS, US-GAAP, 21. Auflage Schäffer Poeschel, Stuttgart. Landis, C.; Paglietti, P.; Pavan, A. (2009): La costrizione degli atti amministrativi: ragioneria e organizzazione nella scuola di Fabio Besta X Convegno Nazionale della Società Italiana di Storia della Ragioneria, ?Contabilità e bilanci per l?amministrazione economica. Stato e istituzioni di interesse pubblico in Italia dal XVI al XX secolo?, Universitá Bocconi, Milano, Italien. Berger, S.; Bischof, B.; Blab, D.; Dinh Thi, T.; Ernstberger, J.; Froschhammer, M.; Kafadar, K.; Oswald, T.; Steeger, L.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2009): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse - Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundsätze - HGB, IFRS, US-GAAP, 21. überarbeitete Auflage, Stuttgart. Berger, S.; Bischof, B.; Blab, D.; Dinh Thi, T.; Froschhammer, M.; Oswald, T.; Steeger, L.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2009): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen, 13. überarbeitete Auflage, Stuttgart. Berger, S.; Bergmann, I.; Bischof, B.; Blab, D.; Dinh Thi, T.; Froschhammer, M.; Kafadar, K.; Oswald, T.; Steeger, L.; Trommer, R.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2009): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Einführung in das Rechnungswesen - Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung, 3. überarbeitete Auflage, Stuttgart. Haller, A. (2009): Rechnungslegung für den Mittelstand ? BilMoG versus Exposure Draft ?IFRS for Small and Medium-sized Entities? In: Schmidt, Das Gesetz zur Modernisierung des Bilanzrechts (BilMoG): Neue Herausforderungen für Rechnungslegung und Corporate Governance, Berlin. Haller, A. (2009): Segmentberichterstattung In: Oldenbourg, IFRS-Rechnungslegung: Grundlagen ? Aufgaben ? Fallstudien. 2. Auflage, München. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2009): Yield management and coastal hospitality industry demand In: Tiltai /Bridges, 2009(3), S. 53-66. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): § 254 HGB. Bildung von Bewertungseinheiten In: Beck, BilMoG, Gesetze - Materialien - Erläuterungen, München. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): § 334 HGB. Bußgeldvorschriften, § 335 HGB. Festsetzung von Ordnungsgeld In: Beck, BilMoG, Gesetze - Materialien - Erläuterungen, München. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): § 336 HGB. Pflicht zur Aufstellung von Jahresabschluss und Lagebericht, § 338 HGB. Vorschriften zum Anhang In: Beck, BilMoG, Gesetze - Materialien - Erläuterungen, München. Haller, A. (2009): ?Wertorientierte? Unternehmensführung ? Neuausrichtung der Corporate Governance vor dem Hintergrund der Nachhaltigkeitsdiskussion In: Selbstverlag der IHK Regensburg, Nachhaltigkeit ? Unternehmenszukunft erfolgreich gestalten!, Regensburg. 2008 Ernstberger, J.; Vogler, O. (2008): Analyzing the German accounting triad ? ?Accounting Premium? for IAS/IFRS and U.S. GAAP vis-à-vis German GAAP? In: The International Journal of Accounting, 2008(43), S. 339-386. Eierle, B.; Haller, A. (2008): IFRS for SMEs: reactions from Germany In: World Accounting Report, 2008(10), S. 10-11. Haller, A.; Löffelmann, J.; Beiersdorf, K.; Bolin, M.; Etzel, B.; Haussmann, K. (2008): Rechnungslegung aus Sicht von Kreditinstituten als Rechnungslegungsadressaten ? Empirische Ergebnisse und Implikationen für die Weiterentwicklung der nationalen und internationalen Rechnungslegungsnormen für mittelständische Unternehmen. Projektbericht (2008). Ernstberger, J.; Vogler, O. (2008): Reply to the discussion of ?Analyzing the German Accounting Triad ? ?Accounting Premium? for IAS/IFRS and U.S. GAAP Vis-à-vis German GAAP? In: The International Journal of Accounting, 2008(43), S. 394-397. Ernstberger, J. (2008): Leitlinien zur Bilanzierung selbstgeschaffener immate¬rieller Vermögensgegenstände des Anlagevermögens nach dem Regierungsentwurf des BilMoG (Arbeitskreis ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb, 2008(61), S. 1813-1821. Ernstberger, J.; Krotter, S.; Stadler, C. (2008): Analysts' Forecast Accuracy in Germany: The Effect of Different Accounting Principles and Changes of Accounting Principles In: Business research, 2008(1), S. 26-53. Kraus, C. (2008): Immobilienbewertung nach IFRS - Spannungsfeld von Entscheidungsrelevanz und Objektivierung - Dissertation, Universität Regensburg. Haller, A.; Blab, D. (2008): IFRS and German accounting law In: World Accounting Report, 2008(11), S. 10. Haller, A.; Ernstberger, J. (2008): Abschlusserstellung nach US-GAAP In: Oldenbourg, Das neue Lexikon der Betriebswirtschaftslehre, München. Eierle, B.; Di Pietra, R.; Evans, L.; Chevy, J.; Cisi, M.; Jarvis, R. (2008): Comment on the IASB?s Exposure Draft ?IFRS for Small and Medium-sized Entities? on the behalf of the European Accounting Association?s Financial Reporting Standards Committee In: Accounting in Europe, 2008(5), S. 27-47. Ernstberger, J.; Pfauntsch, K. (2008): Die Qualität von Zwischenberichten börsennotierter Unternehmen in Deutschland In: Zeitschrift für internationale Rechnungslegung: IRZ, 2008(3), S. 195-206. Eierle, B.; Schultze, W.; Bischof, B.; Thiericke, S. (2008): Eignung der IFRS für Controllingzwecke ? Ergebnisse einer empirischen Befragung nicht kapitalmarktorientierter Unternehmen In: Controlling, 2008(20), S. 289-298. Eierle, B. (2008): Filing Practice of Small and Medium-Sized Companies ? Empirical Findings from Austria In: International Small Business Journal, 2008. Haller, A. (2008): IFRS 8 ? Geschäftssegmente (operating segments) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach IFRS: Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts. 2. Auflage. Loseblatt-Ausgabe, Stuttgart. Ernstberger, J.; Kraus, C. (2008): Immobilienbewertung nach den Vorschriften des IVSC und deren Anwendbarkeit nach IFRS In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2008(9), S. 388-400. Haller, A. (2008): Leitlinien zur Bilanzierung selbstgeschaffener immaterieller Vermögensgegenstände des Anlagevermögens nach dem Regierungsentwurf des BilMoG (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2008(61), S. 1813-1821. Haller, A.; Ernstberger, J.; Buchhauser, A. (2008): Performance Reporting nach International Financial Reporting Standards ? Empirische Untersuchung der Unternehmen des HDAX In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2008(8), S. 314-325. Haller, A. (2008): Stellungnahme zu dem Referentenentwurf eines Bilanzrechtsmodernisierungsgesetzes (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Betriebs-Berater: BB, 2008(63), S. 994-997. Ernstberger, J. (2008): The Value Relevance of Accounting Data According to IFRS and US GAAP: The Case of Germany In: Corporate ownership &amp; control, 2008(6), S. 177-195. Ernstberger, J.; Vogler, O.; Heinze, C. (2008): The Value and Accounting Premium for South African Listed Shares In: Journal of Economic and Financial Sciences, 2008(2), S. 187-202. Ernstberger, J. (2008): The value relevance of comprehensive income under IFRS and US GAAP: empirical evidence from Germany In: International journal of accounting, auditing and performance evaluation: IJAAPE, 2008(5), S. 1-29. Eierle, B.; Beiersdorf, K.; Haller, A. (2008): Wie beurteilen deutsche nicht-kapitalmarktorientierte Unternehmen den ED-IFRS for SMEs? Ergebnisse einer Befragung zum IASB-Entwurf eines internationalen Rechnungslegungsstandards für kleine und mittelgroße Unternehmen In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2008(8), S. 152-164. Haller, A.; Fischer, T. (2008): § 303 Schuldenkonsolidierung In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch.Band 4: 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB. 2. Auflage, München. Haller, A.; Fischer, T. (2008): § 304 Behandlung der Zwischenergebnisse In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch. Band 4: 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB. 2. Auflage, München. 2007 Eierle, B.; Beckman, J.; Eisenrieder, K. (2007): Financial Reporting Challenges in a Global Reporting Environment ? The Case of SAP In: Issues in Accounting Education, 2007(22), S. 735-748. Haller, A.; Ernstberger, J. (2007): Bilanzpolitische Gestaltungsspielräume nach United States Generally Accepted Accounting Principles In: Vahlen, Vahlens Großes Auditing Lexikon, München. Haller, A.; Kraus, C. (2007): Cash Generating Units In: Vahlen, Vahlens Großes Auditing Lexikon, München. Haller, A.; Beiersdorf, K.; Eierle, B. (2007): ED-IFRS for SMEs ? Entwurf eines internationalen Rechnungslegungsstandards für kleine und mittelgroße Unternehmen In: Betriebs-Berater: BB, 2007(62), S. 540-551. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G.; Schultze, W. (2007): Einführung in das Rechnungswesen ? Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung. 2. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Eierle, B.; Haller, A.; Beiersdorf, K. (2007): Entwurf eines Internationalen Standards zur Bilanzierung von Small and Medium-sized Entities (ED-IFRS for SMEs) ? Ergebnisse einer Befragung deutscher mittelständischer Unternehmen Projektbericht (2007). Beckman, J.; Brandes, C.; Eierle, B. (2007): German Reporting Practices in Comparison to IFRS and US GAAP In: Elsevier, ?. Eierle, B.; Beckman, J.; Brandes, C. (2007): German Reporting Practices: An Analysis of Reconciliations from German Commercial Code to IFRS or US GAAP In: Advances in International Accounting, 2007(20), S. 253-294. Blab, D.; Steeger, L.; Thiericke, S.; Dinh Thi, T.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2007): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Einführung in das Rechnungswesen - Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung, 2. Auflage, Stuttgart. 2006 Haller, A.; Egger, F. (2006): Bilanzierung landwirtschaftlicher Tätigkeiten nach IFRS In: Die Wirtschaftsprüfung: WPg, 2006(59), S. 281-290. Haller, A. (2006): Externe Corporate Governance-Berichterstattung (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2006(59), S. 1069-1071. Haller, A.; Ernstberger, J.; Kraus, C. (2006): Extraterritorial Impacts of the Sarbanes-Oxley Act on External Corporate Governance - Current Evidence from a German Perspective In: Corporate Ownership and Control, 2006(3), S. 113-127. Haller, A.; Ernstberger, J. (2006): Global Reporting Initiative ? Internationale Leitlinien zur Erstellung von Nachhaltigkeitsberichten In: Betriebs-Berater: BB, 2006(61), S. 2516-2524. Haller, A. (2006): Nachhaltigkeitsleistung als Element des Value Reporting In: Controlling &amp; Management (ZfCM), 2006(50), S. 62-73. Haller, A. (2006): Segmentberichterstattung - Schnittstelle zwischen Controlling und Rechnungslegung In: Erich Schmidt, Controlling und IFRS-Rechnungslegung : Konzepte, Schnittstellen, Umsetzung, Berlin. Haller, A. (2006): Unternehmensberichterstattung ? quo vadis? In: Linde, Immaterielle Vermögenswerte (f. Österreich), Wien. 2005 Eierle, B. (2005): Differential Reporting in Germany ? A Historical Analysis In: Accounting, business &amp; financial history, 2005(15), S. 279-315. Haller, A.; Fischlmayr, V. (2005): Bonitätsbeurteilungssysteme österreichischer Banken im Firmenkundenbereich ? Ein Systemvergleich unter besonderer Berücksichtigung der Jahresabschlussanalyse In: LexisNexis, Unternehmensbewertung, Rating und Bonitätsbeurteilung, Budgetierung und Finanzcontrolling, Insolvenz und Abschlussprüfung, Rechnungslegung, Planung und Controlling, Performance-Messung, Varia, Wien. Haller, A. (2005): Corporate Reporting on Intangibles ? A Proposal from a German Background (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Schmalenbach business review: Sbr, 2005, S. 65-100. Eierle, B. (2005): Differential Reporting In: Die Betriebswirtschaft, 2005(65), S. 647-652. Eierle, B. (2005): Differential Reporting In: Die Betriebswirtschaft, 2005(65), S. 647-652. Haller, A.; Geirhofer, S. (2005): Initiativen der EU zur Verbesserung der Abschlussprüfung und der Corporate Governance In: Linde, Wirtschaftsprüfung und Corporate Governance in Österreich, Wien. Haller, A.; Schloßgangl, M. (2005): Shortcomings of Performance Reporting under IAS/IFRS: a Conceptual and Empirical Study In: International Journal of Accounting, Auditing and Performance Evaluation: IJAAPE, 2005(2), S. 281-299. 2004 Eierle, B.; Haller, A. (2004): German Internationalisation In: World Accounting Report, 2004(7), S. 12. Eierle, B.; Haller, A. (2004): The Adaptation of German Accounting Rules to IFRS: A Legislative Balancing Act In: Accounting in Europe, 2004(1), S. 27-50. Eierle, B.; Haller, A. (2004): Financial reporting enforcement in Germany In: World Accounting Report, 2004(7), S. 10-11. Haller, A.; Dietrich, R. (2004): Abbildung von F&amp;E im Rahmen des nicht-finanziellen SEC-Reporting ? Ableitung von Informationsanforderungen zum Zwecke der Entscheidungsnützlichkeit In: Vahlen, Intangibles in der Unternehmenssteuerung: Strategien und Instrumente zur Wertsteigerung des immateriellen Kapitals, München. Eierle, B.; Haller, A. (2004): Accounting Standards for Small and Medium-sized Entities ? erste Weichenstellungen durch das IASB In: Betriebs-Berater: BB, 2004(59), S. 1838-1845. Haller, A.; Permanschlager, D. (2004): Braucht Österreich neue Vorschriften für die Konzernrechnungslegung? In: Linde, Internationale Rechnungslegungsstandards für Österreich, Wien. Eierle, B. (2004): Die Differenzierung der externen Unternehmensberichterstattung ? ein komplexes Phänomen In: Linde, Internationale Rechnungslegungsstandards für Österreich, Wien. Eierle, B. (2004): Die Entwicklung der Differenzierung der Unternehmensberichterstattung in Deutschland und Großbritannien: Ansatzpunkte für die Diskussion der zukünftigen Gestaltung der Abschlusserstellung nicht kapitalmarktorientierter Unternehmen in Deutschland (2004). Haller, A. (2004): Die ?neue? europäische Rechnungslegungsstrategie ? eine Herausforderung für die EU und ihre Mitgliedstaaten In: Linde, Internationale Rechnungslegungsstandards für Österreich, Wien. Haller, A. (2004): Erfassung immaterieller Werte in der Unternehmensberichterstattung vor dem Hintergrund handelsrechtlicher Rechnungslegungsnormen (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Vahlen, Intangibles in der Unternehmenssteuerung: Strategien und Instrumente zur Wertsteigerung des immateriellen Kapitals, München. Ernstberger, J. (2004): Erfolgs- und Vermögensmessung nach International Financial Reporting Standards (IFRS) Lang, Frankfurt am Main. Haller, A.; Samer, H.; Gedlicka, W. (2004): Performance Statement: Vorschläge zur Neugestaltung der Erfolgsberichterstattung nach International Financial Reporting Standards In: Linde, Wirtschaftsprüfer-Jahrbuch 2004, Wien. Ernstberger, J. (2004): Planmäßige Abschreibungen nach IFRS im Lichte der Informationsfunktion In: Vahlen, Unternehmensrechnung: Konzeptionen und praktische Umsetzung; Festschrift zum 68. Geburtstag von Gerhard Scherrer, München. Haller, A. (2004): Stellungnahme zum Referentenentwurf eines Bilanzkontrollgesetzes (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2004(57), S. 329-332. Eierle, B. (2004): UK Financial Reporting Standard for Smaller Entities ? ein Modell für das IASB In: Betriebs-Berater, 2004(59), S. 987-995. 2003 Haller, A. (2003): Beyond 2005 In: World Accounting Report, 2003(6), S. 9-10. Haller, A. (2003): Accounting in Germany In: Thomson, International Accounting. 2. Auflage, London. Haller, A.; Walton, P. (2003): Country Differences and Harmonization In: Thomson, International Accounting. 2. Auflage, London. Haller, A.; Michl, A. (2003): Die Praxis der Währungsumrechnung in österreichischen Konzernabschlüssen In: Orac, Bilanztheorie, Maßgeblichkeit, Unternehmensbewertung, Controlling, Corporate Governance, Balanced Scorecard, Varia, Wien. Haller, A. (2003): Freiwillige externe Berichterstattung über immaterielle Werte (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2003(56), S. 1233-1237. Haller, A. (2003): IFRS für alle Unternehmen ? ein realisierbares Szenario in der Europäischen Union? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2003(3), S. 413-424. Haller, A. (2003): International Financial Reporting Standards im Einzel- und Konzernabschluss unter der Prämisse eines Einheitsabschlusses für unter Anderem steuerliche Zwecke (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2003(56), S. 1585-1588. Walton, P.; Haller, A.; Raffournier, B. (2003): International accounting. 2. Auflage Thomson, London. Haller, A.; Schloßgangl, M. (2003): Notwendigkeit einer Neugestaltung des Performance Reporting nach International Accounting (Financial Reporting) Standards In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2003(3), S. 317-327. Haller, A.; Reitbauer, S. (2003): Obligatorische externe Rotation ? ein gewagter Weg zur Sicherung der Unabhängigkeit des Abschlussprüfers In: Recht &amp; Rechnungswesen aktuell: RWZ, 2003(13), S. 147-154. Haller, A. (2003): Segmental Reporting In: Thomson, International Accounting. 2. Auflage, London. 2002 Haller, A.; Reitbauer, S. (2002): Auditor Rotation in Austria In: World Accounting Report, 2002(5), S. 12. Eierle, B.; Haller, A.; Evans, L. (2002): The Enforcer In: Accountancy, 2002(129), S. 106-107. Haller, A.; Permanschlager, D. (2002): Anspruch und Wirklichkeit der Segmentberichterstattung nach US-GAAP In: Betriebs-Berater: BB, 2002(57), S. 1411-1417. Haller, A.; Reitbauer, S. (2002): Die Redepflicht des Abschlußprüfers vor und im Zuge der Insolvenz In: Linde, Krisenmanagement - Sanierung - Insolvenz: Handbuch für Banken, Management, Rechtsanwälte, Steuerberater, Wirtschaftsprüfer und Unternehmensberater, Wien. Haller, A. (2002): Enforcement der Rechnungslegung (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2002(55), S. 2173-2176. Haller, A. (2002): Financial Accounting Developments in the European Union: Past Events and Future Prospects In: European Accounting Review, 2002(11), S. 153-190. Haller, A. (2002): Grundsätze für das Value Reporting (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2002(55), S. 2337-2340. Haller, A. (2002): IAS 14 ? Segmentberichterstattung (Segment Reporting) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach International Accounting Standards (IAS): Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Spasic, D. (2002): Normierung der ?Discounted Cash-flow?-Methode im Rahmen staatlich verordneter Zwangsprivatisierung In: Finanz-Betrieb: FB, 2002(4), S. 431-440. Haller, A.; Reitbauer, S. (2002): Obligatorische externe Rotation des Abschlussprüfers ? Felix Austria? In: Der Betrieb: DB, 2002(55), S. 2229-2235. Haller, A. (2002): Pflichtprüfung, aperiodische In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch der Rechnungslegung und Prüfung. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (2002): Segmentpublizität In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch der Rechnungslegung und Prüfung. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (2002): Wertschöpfung In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch Unternehmensrechnung und Controlling. 4. Auflage, Stuttgart. 2001 Haller, A.; Klockhaus, V.; Stolowy, H. (2001): La comptabilisation des marques: en France, en Allemagne et selon les règles de l´IASC In: Comptabilité, contrôle, audit: la revue de l'association francophone de comptabilité, 2001(7), S. 41-60. Haller, A.; Klockhaus, V.; Stolowy, H. (2001): Accounting for Brands in France and Germany Compared with IAS 38 (Intangible Assets): An Illustration of the Difficulty of International Harmonization In: The International Journal of Accounting, 2001(36), S. 147-167. Eierle, B.; Haller, A.; Evans, L. (2001): Das britische Financial Reporting Review Panel ? ein Vorbild für ein deutsches Enforcement-Gremium? In: Betriebs-Berater: BB, 2001(56), S. 1673-1680. Haller, A. (2001): Die Zukunft der Rechnungslegung aus Sicht von Wissenschaft und Praxis ? Fachprogramm des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? im Rahmen des 54. Deutschen Betriebswirtschafter Tags (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2001(54), S. 160-161. Haller, A.; Dietrich, R. (2001): Freiwillige Unternehmensberichterstattung in den USA In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2001(1), S. 206-211. Haller, A.; Dietrich, R. (2001): Intellectual Capital Bericht als Teil des Lageberichts In: Der Betrieb: DB, 2001(54), S. 1045-1052. Haller, A. (2001): Kapital der Aktiengesellschaft In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Bank- und Finanzwesens. 3. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Dietrich, R. (2001): Kapitalmarktorientierte Gestaltung der Lageberichterstattung In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2001(1), S. 164-174. Haller, A. (2001): Kategorisierung und bilanzielle Erfassung immaterieller Werte (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2001(54), S. 989-995. Haller, A.; Grünberger, D. (2001): L´internationalisation ? un défi pour la comptabilité allemande In: Trauner, Probleme der Finanzmärkte: Währungs- und Finanzkrisen, Aspekte der Unternehmensfinanzierung, Linz. Haller, A.; Fischer, T. (2001): § 303 Schuldenkonsolidierung In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch. Band 4: 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB, München. Haller, A.; Fischer, T. (2001): § 304 Behandlung der Zwischenergebnisse In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch. Band 4. 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB, München. 2000 Eierle, B. (2000): The direction of German accounting In: World Accounting Report, 2000(3), S. 14. Haller, A. (2000): Bumpy Road for German Reform In: World Accounting Report, 2000, S. 11-12. Haller, A. (2000): Einfluss ausgewählter steuerrechtlicher Änderungen auf die handelsrechtliche Bilanzierung (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2000(53), S. 681-685. Haller, A. (2000): Germany ? New Standard on Segment Reporting In: World Accounting Report, 2000, S. 13-14. Haller, A. (2000): Segmentberichterstattung In: Schäffer-Poeschel, Unternehmenspublizität im internationalen Wettbewerb, Stuttgart. Haller, A. (2000): Unternehmenspublizität im Spannungsfeld nationaler Prägung und internationaler Harmonisierung In: Schäffer-Poeschel, Unternehmenspublizität im internationalen Wettbewerb, Stuttgart. Haller, A. (2000): Unternehmenspublizität im internationalen Wettbewerb Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (2000): Wesentliche Ziele und Merkmale US-amerikanischer Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, US-amerikanische Rechnungslegung: Grundlagen und Vergleiche mit dem deutschen Recht. 4. Auflage, Stuttgart. 1999 Haller, A.; Coenenberg, A.; Marten, K. (1999): Accounting Education for Professionals in Germany ? Current State and New Challenges In: Journal of Accounting Education, 1999(17), S. 367-390. Haller, A. (1999): Interpretation des mit dem Kapitalaufnahmeerleichterungsgesetz (KapAEG) neu in das HGB aufgenommenen § 264 Abs. 3 HGB (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 1999(52), S. 493-496. Haller, A.; Park, P. (1999): Segmentberichterstattung auf Basis des ?Management Approach? ? Inhalt und Konsequenzen In: Kostenrechnungs-Praxis: krp, 1999(43), S. 59-66. Haller, A.; Klockhaus, V.; Stolowy, H. (1999): Une illustration des difficultés de l´harmonisation internationale: La comptabilisation des marques en France, en Allemagne et selon les règles de l`IASC In: Les cahiers de recherche, 1999(675). Haller, A. (1999): Vereinbarkeit internationaler Konzernrechnungslegung mit handelsrechtlichen Grundsätzen: Empfehlungen des Arbeitskreises "Externe Unternehmensrechnung" der Schmalenbach-Gesellschaft - Deutsche Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V. 2. Aufl. Verl.-Gruppe Handelsblatt, Düsseldorf. 1998 Haller, A. (1998): Accounting in Germany In: International Thomson Business Press, International Accounting, London. Haller, A. (1998): Behandlung ?eigener Aktien? nach deutschem Recht und US-GAAP unter besonderer Berücksichtigung der Änderungen des KonTraG (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 1998(51), S. 1673-1677. Haller, A. (1998): Capsule Commentaries In: The international journal of accounting, 1998(33), S. 511-513. Haller, A. (1998): Comparative Analysis of Major Accounting Issues In: International Thomson BusinessPress, International Accounting, London. Haller, A.; Walton, P. (1998): Country Differences and Harmonization In: International Thomson Business Press, International Accounting, London. Eierle, B.; Haller, A. (1998): Ideenfindung und -verarbeitung zur Entwicklung von Rechnungslegungsstandards beim ?Financial Accounting Standards Board? In: Der Betrieb: DB, 1998(51), S. 733-739. Haller, A. (1998): Immaterielle Vermögenswerte In: Schäffer-Poeschel, Rechnungswesen als Instrument für Führungsentscheidungen: Festschrift für Professor Dr. Dr. h.c. Adolf G. Coenenberg zum 60. Geburtstag, Stuttgart. Walton, P.; Haller, A.; Raffournier, B. (1998): International accounting Internat. Thomson Business Press, London. Haller, A. (1998): International accounting standards 1997 Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (1998): Rezension von: Niehus, Rudolf J. /Thyll, Alfred: Konzernabschluß nach US-GAAP. Stuttgart: Schäffer-Poeschel, 1998 In: Der Betrieb: DB, 1998(51), S. XII. Haller, A. (1998): Segmental Reporting In: International Thomson Business Press, International Accounting, London. Haller, A. (1998): US-GAAP In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1998(58), S. 126-128. Haller, A.; Stolowy, H. (1998): Value Added in Financial Accounting: A Comparative Study of Germany and France In: Advances in international accounting: a research annual, 1998(11), S. 23-51. Haller, A. (1998): Wertschöpfungsrechnung In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1998(58), S. 261-265. Haller, A. (1998): Wesentliche Ziele und Merkmale US-amerikanischer Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, US-amerikanische Rechnungslegung: Grundlagen und Vergleiche mit dem deutschen Recht. 3. Auflage, Stuttgart. 1997 Haller, A. (1997): Comparaison du traitement comptable de certains éléments particuliers In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A.; Raffournier, B.; Walton, P. (1997): Comptabilité internationale Vuibert, Paris. Haller, A.; Walton, P. (1997): Différences nationales et harmonisation comptable In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A. (1997): Herausforderungen an das Controlling durch die Internationalisierung der externen Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, Das neue Steuerungssystem des Controllers: von balanced scorecard bis US GAAP, Stuttgart. Haller, A.; Coenenberg, A. (1997): Jahresabschluß und Jahresabschlußanalyse: Aufgaben und Lösungen. 9. - 16. Auflage Moderne Industrie, Landsberg a. Lech. Haller, A. (1997): L'Allemagne In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A. (1997): L'information sectorielle In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A. (1997): Segmentberichterstattung In: Poeschel, Rechnungslegung nach International Accounting Standards (IAS): Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts, Stuttgart. Haller, A. (1997): Vereinbarkeit internationaler Konzernrechnungslegung mit handelsrechtlichen Grundsätzen: Empfehlungen des Arbeitskreises "Externe Unternehmensrechnung" der Schmalenbach-Gesellschaft - Deutsche Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V. Verl.-Gruppe Handelsblatt, Düsseldorf. Haller, A. (1997): Wertschöpfungsrechnung: ein Instrument zur Steigerung der Aussagefähigkeit von Unternehmensabschlüssen im internationalen Kontext Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (1997): Zur Eignung der US-GAAP für Zwecke des internen Rechnungswesens In: Controlling, 1997(9), S. 270-276. 1996 Haller, A.; Stolowy, H. (1996): Accounting for Brands, a Comparison between IASC, Fance and Germany In: Les cahiers de recherche, 1996(572). 1995 Haller, A. (1995): Darlehensvereinbarungen als Ursache für bilanzpolitisches Verhalten ? Empirische Erkenntnisse aus den USA In: Zeitschrift für Betriebswirtschaft: ZfB, 1995(65), S. 89-111. Haller, A.; Jakoby, S. (1995): Funds Flow Reporting in Germany ? A Conceptual and Empirical State of the Art In: European Accounting Review, 1995(4), S. 515-534. Haller, A. (1995): International Accounting Harmonization: American Hegemony or Mutal Recognition with Benchmarks? Comments and Additional Notes from a German Perspective In: European Accounting Review, 1995(4), S. 235-247. Haller, A. (1995): Kapital der AG In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Bank- und Finanzwesens. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Stolowy, H. (1995): Value Added Accounting in Germany and France In: Les cahiers de recherche, 1995(547). 1994 Haller, A. (1994): Positive Accounting Theory ? Die Erforschung der Beweggründe bilanzpolitischen Verhaltens In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1994(54), S. 597-612. Haller, A.; Park, P. (1994): Grundsätze ordnungsmäßiger Segmentberichterstattung In: Schmalenbachs Zeitschrift für betriebswirtschaftliche Forschung: Zfbf, 1994(46), S. 499-524. Haller, A. (1994): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen. 4. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A.; Park, P. (1994): Regulation and Practice of Segmental Reporting in Germany In: European Accounting Review, 1994(3), S. 563-580. Haller, A. (1994): USA In: Oldenbourg, Lexikon des Rechnungswesens: Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 3. Auflage, München. Haller, A.; Jakoby, S. (1994): Verbreitung und Entwicklungsstand der Finanzierungsrechnung in Deutschland ? Eine empirische Analyse In: Der Betrieb: DB, 1994(47), S. 641-649. 1993 Haller, A.; Fischer, A. (1993): Bilanzpolitik zum Zwecke der Gewinnglättung ? Empirische Erkenntnisse In: Zeitschrift für Betriebswirtschaft: ZfB, 1993(63), S. 35-59. Haller, A. (1993): Das International Accounting Standards Committee In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1993(53), S. 699-703. Haller, A. (1993): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen. 3. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (1993): Die Normierung des Jahresabschlusses In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Rechnungswesens. 3. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (1993): Die Rolle des International Accounting Standards Committee bei der weltweiten Harmonisierung der externen Rechnungslegung In: Der Betrieb: DB, 1993(46), S. 1297-1305. Haller, A.; Coenenberg, A. (1993): Empirische Forschung In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Rechnungswesens. 3. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Coenenberg, A. (1993): Externe Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, Ergebnisse empirischer betriebswirtschaftlicher Forschung: zu einer Realtheorie der Unternehmung; Festschrift für Eberhard Witte, Stuttgart. Haller, A. (1993): Segmental reporting regulation and practice in Germany in comparison to international standards Working Paper (1993). 1992 Haller, A.; Wilkens, C. (1992): Bewertung vereinfachen, Steuern sparen! In: Dynamik im Handel, 1992(36), S. 33-36. Haller, A.; Jung, H. (1992): Aperiodische Pflichtprüfungen In: Poeschel, Handwörterbuch der Revision. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (1992): Das Maßgeblichkeitsprinzip und seine Effekte. 1. Teil In: Wirtschaftsstudium: wisu, 1992(21), S. 46-49. Haller, A. (1992): Das Maßgeblichkeitsprinzip und seine Effekte. 2. Teil In: Wirtschaftsstudium: wisu, 1992(21), S. 112-116. Haller, A. (1992): Der Grundsatz der Maßgeblichkeit der Handels- für die Steuerbilanz ? Ein wesentlicher Grund für die mangelnde Harmonisierung der Jahresabschlußerstellung in Europa In: Recht der Internationalen Wirtschaft: RIW, 1992(38), S. 43-48. Haller, A. (1992): Empirische Forschung im Prüfungswesen In: Poeschel, Handwörterbuch der Revision. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Coenenberg, A. (1992): Jahresabschluß und Jahresabschlußanalyse: Aufgaben und Lösungen. 3. - 6. Auflage Verlag Moderne Industrie, München. Haller, A. (1992): The Relationship of Financial and Tax Accounting in Germany: A Major Reason for Disharmony in Europe In: The International Journal of Accounting: TIJA, 1992(27), S. 310-323. Haller, A.; Kardasz, A. (1992): Wesentliche Unterschiede der Jahresabschlußerstellung zwischen den USA und Deutschland In: Rachunkowosc, 1992(43), S. 197-200. 1991 Haller, A. (1991): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen. 2. Auflage Poeschel, Stuttgart. 1990 Haller, A. (1990): Die Europäische Aktiengesellschaft In: Fortbildung, 1990(35), S. 155-156. Haller, A. (1990): Die Jahresabschlußerstellung der Europäischen Aktiengesellschaft nach dem Statut-Entwurf der EG-Kommission In: Der Betrieb: DB, 1990(43), S. 1573-1579. Haller, A. (1990): Die Jahresabschlußprüfung einer Europäischen Aktiengesellschaft nach dem Statut-Entwurf der EG-Kommission In: Die Wirtschaftsprüfung: WPg, 1990(43), S. 585-593. Haller, A. (1990): Die ?Generally Accepted Accounting Principles? ? Die Normen der externen Rechnungslegung in den USA In: Schmalenbachs Zeitschrift für Betriebswirtschaftliche Forschung: Zfbf, 1990(42), S. 751-777. Haller, A. (1990): Financial Accounting Standards Board In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1990(50), S. 265-270. Haller, A. (1990): Interim Reporting in Germany In: European Accounting, 1990, S. 9-12. 1989 Haller, A. (1989): Behavioral Accounting In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1989(49), S. 383-385. Haller, A. (1989): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen Poeschel, Stuttgart. 1988 Haller, A. (1988): Das Verhältnis von steuerrechtlicher und ?handelsrechtlicher? Rechnungslegung in den USA In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1988(48), S. 723-733. Haller, A. (1988): Positive Accounting Theory In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1988(48), S. 398-399. 1987 Haller, A. (1987): Probleme bei der Bilanzierung der Rücklagen und des Bilanzergebnisses einer Aktiengesellschaft nach neuem Bilanzrecht In: Der Betrieb: DB, 1987(40), S. 645-652. 1986 Haller, A.; Coenenberg, A.; Gingele, R.; Mayer, A.; Ströhlein, P. (1986): Die Einzelbilanz nach neuem Handelsrecht Industriekreditbank AG, Düsseldorf. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Forschung Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Haller                   English · Deutsch Faculty of Business, Economics and Management Information Systems Home News Team Teachings Research Lectures/Conferences Links Contact Legal Notices Research     Forschung The team of the chair is working in the following areas of research: Concepts and normative background of international accounting, Accounting of small and medium sized entities, Corporate social responsibility reporting, Accounting for intangibles (intellectual capital reporting), Challenges for the national auditing profession resulting from international developments, Accounting and auditing of real estate entities   Publications 2014 2013 2012 2011 2010 2009 2008 2007 2006 2005 2004 2003 2002 2001 2000 1999 1998 1997 1996 1995 1994 1993 1992 1991 1990 1989 1988 1987 1986 2014 Wehrfritz, M.; Haller, A. (2014): National influence on the application of IFRS: Interpretations and accounting estimates by German and British accountants In: Advances in Accounting, incorporating Advances in International Accounting, 2014(30), S. 196-208. Haller, A.; Groß, T.; Rauscher, A. (2014): Notwendigkeit und Ansatzpunkte für eine Reform des Statement of Cashflows nach IAS 7 ? Empirische Evidenz aus der deutschen Rechnungslegungspraxis In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung (KoR), 2014(14), S. 298-306. Blab, D.; Stojanovic, M. (2014): On the road to Integrated Reporting In: Proceedings of the 3rd International Business Conference "How to prosper until 2020?", 15.05.2014, Celje/Slowenien, Celje. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2014): Einführung zu §§ 325-329 HGB In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2014): § 325 HGB Offenlegung In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wittmann, M. (2014): § 325a HGB Zweigniederlassungen von Kapitalgesellschaften mit Sitz im Ausland In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Groß, T. (2014): § 326 HGB Größenabhängige Erleichterungen für kleine Kapitalgesellschaften und Kleinstkapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Blab, D. (2014): § 327 HGB Größenabhängige Erleichterungen für mittelgroße Kapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wehrfritz, M. (2014): § 327a HGB Erleichterung für bestimmte kapitalmarktorientierte Kapitalgesellschaften In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Froschhammer, M. (2014): § 328 HGB Form und Inhalt der Unterlagen bei der Offenlegung, Veröffentlichung und Vervielfältigung In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2014): § 329 HGB Prüfungs- und Unterrichtungspflicht des Betreibers des Bundesanzeigers In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung - Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Aufl., Losebl.-Ausg., 19. Erg.Lfg., Stuttgart. Haller, A. (2014): Wie ?nachhaltig? ist Integrated Reporting? In: Betriebs-Berater: BB, 2014(69), S. I. Haller, A.; Zellner, P. (2014): Integrated Reporting Framework - eine neue Basis für die Weiterentwicklung der Unternehmensberichterstattung In: Der Betrieb: DB, 2014(67), S. 253-258. Blab, D. (2014): Die Anwendung der International Public Sector Accounting Standards (IPSAS) als funktionales Element einer Neuordnung der öffentlichen Verwaltung - Eine konzeptionelle und normative Analyse am Beispiel von Natur- und Kulturgütern Josef Eul Verlag, Lohmar. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G.; Schultze, W. (2014): Einführung in das Rechnungswesen : Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, 5. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel Verlag, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2014): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Aufgaben und Lösungen, 15. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel Verlag, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2014): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundlagen - HGB, IAS/IFRS, US-GAAP, DRS. 23. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel Verlag, Stuttgart. Bergmann, I.; Durchschein, C.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Groß, T.; Landis, C.; Miller, C.; Oswald, T.; Schabert, B. (2014): Mitarbeit an: Einführung in das Rechnungswesen - Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, 5. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Bergmann, I.; Durchschein, C.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Groß, T.; Landis, C.; Miller, C.; Oswald, T.; Schabert, B. (2014): Mitarbeit an: Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Aufgaben und Lösungen, 15. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Bergmann, I.; Durchschein, C.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Groß, T.; Landis, C.; Miller, C.; Oswald, T.; Schabert, B. (2014): Mitarbeit an: Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse : Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundlagen - HGB, IAS/IFRS, US-GAAP, DRS, 23. überarb. Aufl. Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Blab, D.; Spasi?, D.; Stojanovic, M. (2014): Sustainability reporting in accordance to the G4 Guidelines of the Global Reporting Initiative In: Ecologica, 2014(21), S. 198-203. Landis, C.; Haller, A.; van Staden, C. (2014): The measure of value added as part of sustainability reporting- A comparative study European Accounting Association, 37th Annual Congress, Tallinn, Estland. 2013 Haller, A.; Löffelmann, J.; Schlechter, T. (2013): Befreiung von der Offenlegung des Jahresabschlusses nach den §§ 264 Abs. 3 und 264b HGB ? MicroBilG, BVerfG und empirische Erkenntnisse In: Der Bertrieb: DB, 2013(66), S. 1917-1924. Froschhammer, M.; Haller, A. (2013): Internationalisierung des HGB am Beispiel der Aktivierung selbst geschaffener immaterieller Vermögensgegenstände ? Von der Gesetzesentstehung zur Regelungsanwendung In: Unternehmensteuern und Bilanzen: StuB, 2013, S. 615-620. Bauer, M.; Haller, A.; Wiese, R. (2013): IASB-Projekt: Accounting for Macro Hedging ? Status quo und relevante Aspekte für das geplante discussion paper In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2013(13), S. 333-342. Haller, A.; Zellner, P. (2013): Das Integrated Reporting Framework ? kurz vor der Zielgeraden In: Der Betrieb: DB, 2013(66), S. 1125-1132. Haller, A.; Fuhrmann, C. (2013): Die Lageberichterstattung deutscher Unternehmen im Lichte des ?Integrated Reporting? ? Erste empirische Erkenntnisse In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2013(13), S. 243-251. Landis, C. (2013): Analisi della normativa In: Angeli, Il declino del sistema dei controlli manageriali nelle pubbliche amministrazioni. Dal Federalismo ai Costi standard, Mailand. Haller, A. (2013): Integrated Reporting - Herausforderungen für die Finanzberichterstattung (Veröffentlichung des Arbeitskreises "Externe Unternehmensrechnung der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.") In: Betriebs-Berater, 2013(68), S. 875-882. Blab, D.; Stojanovic, M. (2013): The Application of the GRI Guidelines in the Public Sector In: Proceedings of the 4th International Scientific Conference "INTERNATIONAL DIALOGUE: EAST-WEST", 19.-20.04.2013, Sveti Nikole/Mazedonien, Sveti Nikole. Haller, A.; Wehrfritz, M. (2013): The impact of national GAAP and accounting traditions on IFRS policy selection: Evidence from Germany and the UK In: Journal of International Accounting, Auditing and Taxation, 2013(22), S. 39-56. Haller, A.; Fischer, T. (2013): § 303 Schuldenkonsolidierung In: C.H. Beck/Verlag Franz Vahlen, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch, Band 4, Buch 3: Handelsbücher §§ 238-342e HGB. 3. Aufl., München. Haller, A.; Fischer, T. (2013): § 304 Behandlung der Zwischenergebnisse In: C.H. Beck/Verlag Franz Vahlen, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch, Band 4, Buch 3: Handelsbücher, §§ 238 bis § 342e HGB. 3. Aufl., München. Haller, A.; Ferstl, E. (2013): ?Einheitsbilanz? in Deutschland ? Status quo und potentielle Entwicklungen In: Linde Verlag Ges.m.b.H., Bilanzpolitik ? Wiener Bilanzrechtstage 2012, Wien. 2012 Haller, A.; Groß, T. (2012): Der MicroBilG-RegE ? Vereinfachung der Rechnungslegung für Kleinstkapitalgesellschaften im Eiltempo In: Der Betrieb: DB, 2012(65), S. 2412-2414. Haller, A.; Fuhrmann, C. (2012): Die Entwicklung der Lageberichterstattung in Deutschland vor dem Hintergrund des Konzepts des ?Integrated Reporting? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2012(12), S. 461-469. Haller, A.; Groß, T. (2012): Der MicroBilG-RefE ? Neue Regeln für die Rechnungslegung kleiner Kapitalgesellschaften In: Der Betrieb: DB, 2012(65), S. 2109-2113. Haller, A.; Ferstl, E. (2012): The Relationship of Financial and Tax Accounting in Germany - A revisit after 20 years The 8th Workshop on European Financial Reporting, Prag, Tschechische Republik. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): EU-Bilanzrechtsreform - Änderungen der EU-Richtlinien zur Rechnungslegung In: Steuern und Bilanzen: StuB, 2012, S. 419-424. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): Zum Anwendungsbereich der Ausschüttungssperre - Strittige Anwendung des § 268 Abs. 8 HGB auf Personenhandelsgesellschaften In: Steuern und Bilanzen: StuB, 2012, S. 139-142. Zwirner, C.; Boecker, C.; Froschhammer, M. (2012): Ermittlung der Herstellungskosten unter Berücksichtigung von Entwicklungskosten - Unterschiede und Gemeinsamkeiten nach IFRS und HGB - Eine Fallstudie unter Berücksichtigung steuerlicher Auswirkungen In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2012(12), S. 93-101. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): Herstellungskostenermittlung nach IAS 2 unter Berücksichtigung selbst geschaffener immaterieller Vermögenswerte - Aktivierungspflicht anteiliger Abschreibungen In: Zeitschrift für Internationale Rechnungslegung: IRZ, 2012(7), S. 7-10. Froschhammer, M.; Haller, A. (2012): IFRS-Konvergenz im Rahmen der BilMoG-Erstanwendung - Eine empirische Analyse In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2012(12), S. 17-25. Froschhammer, M.; Zwirner, C. (2012): Einbezug von Abschreibungen auf selbst geschaffene immaterielle Vermögensgegenstände in die Herstellungskosten von Vorräten In: Zeitschrift für Bilanzierung, Rechnungswesen und Controlling: BC, 2012(36), S. 158-161. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G. (2012): Einführung in das Rechnungswesen : Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, HGB und internationale Standards, Einzel- und Konzernabschluss. 4. Aufl. Schäffer/Poeschel, Stuttgart. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2012): Geplante Reform der EU-Bilanz- und Konzernbilanzrichtlinie sowie Inkrafttreten der Micro-Richtlinie: Erste Praxishinweise In: Zeitschrift für Bilanzierung, Rechnungswesen und Controlling: BC, 2012(36), S. 264-268. Landis, C.; Paglietti, P.; Pavan, A. (2012): I sistemi di controllo interno e la costrizione degli atti amministrativi nella scuola di Fabio Besta. Alcune riflessioni di natura comparativa In: Contabilità e cultura aziendale, 2012(12), S. 96-126. Reginato, E.; Landis, C.; Fadda, I.; Pavan, A. (2012): Internal control systems in Neo-Weberian states: a comparison between German and Italian municipalities 7th EIASM International conference on accounting, auditing &amp; management in public sector reforms, Milano. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2012): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen. 14. Auflage Schäffer/Poeschel, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2012): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundlagen ? HGB, IAS/IFRS, US-GAAP, DRS. 22. Auflage Schäffer/Poeschel, Stuttgart. Berger, S.; Blab, D.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Froschhammer, M.; List, T.; Oswald, T.; Schabert, B.; Wehrfritz, M.; Weiler, A. (2012): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Einführung in das Rechnungswesen - Grundlagen der Buchführung und Bilanzierung, HGB und internationale Standards, Einzel- und Konzernabschluss, 4. überarb. und erw. Aufl., Stuttgart. Berger, S.; Blab, D.; Faiß, J.; Ferstl, E.; Froschhammer, M.; List, T.; Oswald, T.; Schabert, B.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Zellner, P. (2012): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen, 14. Auflage, Stuttgart. Grottke, M.; Löffelmann, J.; Späth, T.; Haendel, F. (2012): Offenlegung im elektronischen Bundesanzeiger ? konzeptionelle Überlegungen und empirische Wirkungen In: Deutsches Steuerrecht: DStR, 2012(50), S. 94-100. Haller, A.; Nobes, C.; Cairns, D.; Hjelström, A.; Moya, S.; Page, M.; Walton, P. (2012): The Effects of Accounting Standards ? A Comment In: Accounting in Europe, 2012(9), S. 113-125. 2011 Haller, A.; Zellner, P. (2011): Integrated Reporting ? ein Vorschlag zur Neugestaltung der Unternehmensberichterstattung In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 523-529. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2011): Ausschüttungssperre nach § 268 Abs. 8 HGB. Fallbeispiel zu einer Mehrperiodenbetrachtung In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 437-441. Eierle, B.; Haller, A.; Beiersdorf, K. (2011): IFRS for SMEs ? eine ?attraktive? Alternative für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen in Deutschland? In: Der Betrieb: DB, 2011(64), S. 1589-1596. Eierle, B.; Haller, A.; Beiersdorf, K. (2011): IFRS for SMEs ? eine ?attraktive? Alternative für ?kleine? kapitalmarktorientierte Unternehmen in Deutschland? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 304-312. Haller, A.; Ferstl, E.; Löffelmann, J. (2011): Die ?einheitliche? Erstellung von Handels- und Steuerbilanz ? Empirische Erkenntnisse über die Bilanzierungspraxis von Kapitalgesellschaften In: Der Betrieb : DB, 2011(64), S. 885-889. Froschhammer, M.; Wittmann, M.; Zwirner, C. (2011): Rechnungsabgrenzungsposten für als Aufwand berücksichtigte Umsatzsteuer auf Anzahlungen - Vorgehensweise bei der Umstellung auf BilMoG - In: Zeitschrift für Bilanzierung, Rechnungswesen und Controlling: BC, 2011(35), S. 156-158. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2011): Aktivierung von Fremdkapitalkosten - Eine Fallstudie zur Anwendung des IAS 23 In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2011(11), S. 264-269. Haller, A.; Wehrfritz, M. (2011): Analysis of Changing Institutional Evironments, New Accounting Policies, and Corporate Governance Practices in Germany In: Routledge, Law, Corporate Governance, and Accounting: European Perspectives, New York. Zwirner, C.; Künkele, K.; Froschhammer, M. (2011): Angaben zur Fremdwährungsumrechnung nach BilMoG In: Betriebs-Berater: BB, 2011(66), S. 1323-1325. Coenenberg, A.; Haller, A.; Blab, D. (2011): Bilanztheorien In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2011): Fortführung der Ausschüttungssperre nach erstmaliger Ermittlung - Stolpersteine für Unternehmen - In: Bilanzen im Mittelstand: BIM, 2011, S. 64-67. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2011): La discriminazione dei prezzi nella letteratura economico-aziendale italiana e la teoria dello yield management In: RIREA, Conf. proc. of the XI Convegno Nazionale di Storia della Ragioneria ?Finalismo e ruolo delle aziende nel processo di costruzione dello stato unitario modelli aziendali e sistemi di produzione in Italia dal XIX al XX secolo?, 2-3 December 2011, Rome, Rom. Coenenberg, A.; Haller, A.; Wittmann, M. (2011): Rückstellungen In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Haller, A.; Wehrfritz, M. (2011): USA In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Haller, A. (2011): Wertschöpfungsrechnung In: Oldenbourg Verlag München, Lexikon des Rechnungswesens ? Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 5. Auflage, München. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2011): Yield management e risultati aziendali nelle imprese dell?ospitalità In: Economia aziendale online, 2011(2), S. 57-64. 2010 Haller, A.; Froschhammer, M.; Denk, S. (2010): Umstellung der Rechnungslegung von HGB auf IFRS ? Eine empirische Analyse der Ausübung der Wahlrechte des IFRS 1 In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2010(10), S. 554-559. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Bilanzierung von anteilsbasierten Vergütungsformen - Eine Fallstudie zur Anwendung des IFRS 2 In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2010(10), S. 515-524. Haller, A. (2010): IAS 14 Segmentberichterstattung (Segment Reporting) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach IFRS: Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts, 2. Auflage, 12. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A. (2010): IFRS 8 Geschäftssegmente (Operating Segments) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach IFRS: Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts. 2. Auflage, 12. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A. (2010): Private standard-setting in Germany at a cross-roads In: World Accounting Report, 2010(13), S. 9-10. Haller, A.; Hütten, C.; Froschhammer, M. (2010): Einführung zu §§ 325-329 HGB In: Schäffer-Poeschel Verlag, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage, Losebl.-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Boecker, C.; Froschhammer, M. (2010): Harmonisierung statt Standardisierung - Zunehmende Konvergenz der Regelungen des HGB mit den IFRS In: Zeitschrift für Internationale Rechnungslegung: IRZ, 2010(5), S. 305-307. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2010): § 325 HGB Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wittmann, M. (2010): § 325a HGB Zweigniederlassungen von Kapitalgesellschaften mit Sitz im Ausland In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Blab, D. (2010): § 326 HGB Größenabhängige Erleichterungen für kleine Kapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Blab, D. (2010): § 327 HGB Größenabhängige Erleichterungen für mittelgroße Kapitalgesellschaften bei der Offenlegung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Wehrfritz, M. (2010): § 327a HGB Erleichterungen für bestimmte kapitalmarktorientierte Kapitalgesellschaften In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Froschhammer, M. (2010): § 328 HGB Form und Inhalt der Unterlagen bei der Offenlegung, Veröffentlichung und Vervielfältigung In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A.; Hütten, C.; Löffelmann, J. (2010): § 329 HGB Prüfungs- und Unterrichtungspflicht des Betreibers des elektronischen Bundesanzeigers In: Schäffer-Poeschel, Handbuch der Rechnungslegung Einzelabschluss, Kommentar zur Bilanzierung und Prüfung, 5. Auflage. Loseblatt-Ausgabe. 7. Ergänzungslieferung, Stuttgart. Haller, A. (2010): Finanzkommunikation mit XBRL (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2010(63), S. 1472-1479. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Funktionsweise und Problembereiche der im Rahmen des BilMoG neu eingeführten außerbilanziellen Ausschüttungssperre des § 268 Abs. 8 HGB In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2010(10), S. 334-341. Gee, M.; Haller, A.; Nobes, C. (2010): The Influence of Tax on IFRS Consolidated Statements: The Convergence of Germany and the UK In: Accounting in Europe, 2010(7), S. 97-122. Haller, A.; Froschhammer, M.; Groß, T. (2010): Die Bilanzierung von Entwicklungskosten nach IFRS bei deutschen börsennotierten Unternehmen - Eine empirische Analyse In: Der Betrieb: DB, 2010(63), S. 681-689. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Die Bilanzierung von equity-settled share-based payment transactions nach IFRS 2 In: Zeitschrift für Internationale Rechnungslegung: IRZ, 2010(5), S. 163-166. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Abhängigkeitsbericht In: Bundesanzeiger Verlag, Handbuch Bilanzrecht: Abschlussprüfung und Sonderfragen in der Rechnungslegung, Köln. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Bilanzielle Behandlung von Altersteilzeitverträgen in der Form eines Blockmodells In: Zeitschrift für Bilanzierung und Rechnungswesen: BRZ, 2010(34), S. 95-96. Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): Die Bilanzierung von Bewertungseinheiten nach § 254 HGB In: Zeitschrift für Bilanzierung und Rechnungswesen: BRZ, 2010(34), S. 153-156. Haller, A.; Stiglbauer, M. (2010): Die Vorteile richtig kommunizierter Unternehmensführung In: IO Management, 2010(79), S. 13-16. Eierle, B.; Haller, A. (2010): IFRS for SMEs ? Ergebnisse einer Befragung von kapitalmarktorientierten Unternehmen in Deutschland Projektbericht (2010). Eierle, B.; Haller, A. (2010): IFRS for SMEs ? Ergebnisse einer Befragung von nicht kapitalmarktorientierten Unternehmen in Deutschland Projektbericht (2010). Eierle, B.; Haller, A. (2010): Kleine und mittelgroße Unternehmen (Small and Medium-Sized Entities) In: Schäffer-Poeschel Verlag, IFRS for SMEs: Kommentar zur Rechnungslegung nach IFRS für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen, Stuttgart. Haller, A.; Eierle, B. (2010): Konzepte und grundlegende Prinzipien (Concepts and Pervasive Principles) In: Schäffer-Poeschel, IFRS for SMEs: Kommentar zur Rechnungslegung nach IFRS für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen, Stuttgart. Eierle, B.; Haller, A. (2010): Vorwort zum IFRS for SMEs (Preface to the IFRS for SMEs) In: Schäffer-Poeschel Verlag, IFRS for SMEs: Kommentar zur Rechnungslegung nach IFRS für nicht kapitalmarktorientierte Unternehmen, Stuttgart. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2010): Yield management e risultati aziendali nelle imprese dell?ospitalità Convegno della Società italiana Docenti di Ragioneria ed Economia Aziendale (SIDREA), ?I risultati aziendali: significato, misurazione e comunicazione?, Universitá Federico II, Napoli, Italien. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): § 241a HGB Befreiung von der Pflicht zur Buchführung und Erstellung eines Inventars In: Bundesanzeiger Verlag, Systematischer Praxiskommentar Bilanzrecht: Rechnungslegung - Offenlegung, Köln. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): § 274a HGB Größenabhängige Erleichterungen In: Bundesanzeiger Verlag, Systematischer Praxiskommentar Bilanzrecht: Rechnungslegung - Offenlegung, Köln. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2010): § 293 HGB Größenabhängige Befreiungen In: Bundesanzeiger Verlag, Systematischer Praxiskommentar Bilanzrecht: Rechnungslegung - Offenlegung, Köln. 2009 Haller, A.; Ernstberger, J.; Froschhammer, M. (2009): Implications of the mandatory transition from national GAAP to IFRS ? Empirical evidence from Germany In: Advances in Accounting, incorporating Advances in International Accounting, 2009(25), S. 226-236. Haller, A.; Beiersdorf, K.; Eierle, B. (2009): International Financial Reporting Standard for Small and Medium-sized Entities (IFRS for SMEs): Überblick über den finalen Standard des IASB In: Der Betrieb: DB, 2009(62), S. 1549-1557. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): Die Bilanzierung von Bewertungseinheiten nach § 254 HGB In: Steuern und Bilanzen: StuB, 2009, S. 449-456. Haller, A.; Löffelmann, J.; Etzel, B. (2009): BilMoG und Adressatenbedürfnisse ? Empirische Erkenntnisse über die Einschätzungen von Kreditinstituten In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2009(9), S. 216-226. Haller, A.; Ernstberger, J.; Froschhammer, M. (2009): Die Auswirkungen der verpflichtenden Umstellung der Rechnungslegung von HGB auf IFRS ? Eine empirische Analyse ? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2009(9), S. 267-278. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): Die vorzeitige Anwendung der geänderten Regelungen des BilMoG - Anmerkungen zwischen Regelungslücken und gesetzgeberischer Zielsetzung - In: Der Betrieb: DB, 2009(62), S. 2277-2281. Eierle, B.; Haller, A. (2009): Does Size Influence the Suitability of the IFRS for Small and Medium-Sized Entities? ? Empirical Evidence from Germany In: Accounting in Europe, 2009(6), S. 195-230. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G.; Schultze, W. (2009): Einführung in das Rechnungswesen ? Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung. 3. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (2009): Erfassung immaterieller Werte in der Unternehmensberichterstattung - Der Ansatz des Arbeitskreises "Immaterielle Werte im Rechnungswesen" der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V. In: Schäffer-Poeschel, Immaterielle Vermögenswerte - Bewertung, Berichterstattung und Kommunikation, Stuttgart. Haller, A.; Blab, D. (2009): Internationale Rechnungslegungsgrundsätze für den öffentlichen Sektor ? Eine konzeptionelle Analyse der Anwendungsmöglichkeiten und -grenzen In: Zeitschrift für Planung &amp; Unternehmenssteuerung: Z Plan Unternehmenssteuerung, 2009(19), S. 441-465. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2009): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen, 13. Auflage Schäffer Poeschel, Stuttgart. Coenenberg, A.; Haller, A.; Schultze, W. (2009): Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundsätze ? HGB, IFRS, US-GAAP, 21. Auflage Schäffer Poeschel, Stuttgart. Landis, C.; Paglietti, P.; Pavan, A. (2009): La costrizione degli atti amministrativi: ragioneria e organizzazione nella scuola di Fabio Besta X Convegno Nazionale della Società Italiana di Storia della Ragioneria, ?Contabilità e bilanci per l?amministrazione economica. Stato e istituzioni di interesse pubblico in Italia dal XVI al XX secolo?, Universitá Bocconi, Milano, Italien. Berger, S.; Bischof, B.; Blab, D.; Dinh Thi, T.; Ernstberger, J.; Froschhammer, M.; Kafadar, K.; Oswald, T.; Steeger, L.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2009): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse - Betriebswirtschaftliche, handelsrechtliche, steuerrechtliche und internationale Grundsätze - HGB, IFRS, US-GAAP, 21. überarbeitete Auflage, Stuttgart. Berger, S.; Bischof, B.; Blab, D.; Dinh Thi, T.; Froschhammer, M.; Oswald, T.; Steeger, L.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2009): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Jahresabschluss und Jahresabschlussanalyse ? Aufgaben und Lösungen, 13. überarbeitete Auflage, Stuttgart. Berger, S.; Bergmann, I.; Bischof, B.; Blab, D.; Dinh Thi, T.; Froschhammer, M.; Kafadar, K.; Oswald, T.; Steeger, L.; Trommer, R.; Wehrfritz, M.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2009): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Einführung in das Rechnungswesen - Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung, 3. überarbeitete Auflage, Stuttgart. Haller, A. (2009): Rechnungslegung für den Mittelstand ? BilMoG versus Exposure Draft ?IFRS for Small and Medium-sized Entities? In: Schmidt, Das Gesetz zur Modernisierung des Bilanzrechts (BilMoG): Neue Herausforderungen für Rechnungslegung und Corporate Governance, Berlin. Haller, A. (2009): Segmentberichterstattung In: Oldenbourg, IFRS-Rechnungslegung: Grundlagen ? Aufgaben ? Fallstudien. 2. Auflage, München. Modica, P.; Landis, C.; Pavan, A. (2009): Yield management and coastal hospitality industry demand In: Tiltai /Bridges, 2009(3), S. 53-66. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): § 254 HGB. Bildung von Bewertungseinheiten In: Beck, BilMoG, Gesetze - Materialien - Erläuterungen, München. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): § 334 HGB. Bußgeldvorschriften, § 335 HGB. Festsetzung von Ordnungsgeld In: Beck, BilMoG, Gesetze - Materialien - Erläuterungen, München. Petersen, K.; Zwirner, C.; Froschhammer, M. (2009): § 336 HGB. Pflicht zur Aufstellung von Jahresabschluss und Lagebericht, § 338 HGB. Vorschriften zum Anhang In: Beck, BilMoG, Gesetze - Materialien - Erläuterungen, München. Haller, A. (2009): ?Wertorientierte? Unternehmensführung ? Neuausrichtung der Corporate Governance vor dem Hintergrund der Nachhaltigkeitsdiskussion In: Selbstverlag der IHK Regensburg, Nachhaltigkeit ? Unternehmenszukunft erfolgreich gestalten!, Regensburg. 2008 Ernstberger, J.; Vogler, O. (2008): Analyzing the German accounting triad ? ?Accounting Premium? for IAS/IFRS and U.S. GAAP vis-à-vis German GAAP? In: The International Journal of Accounting, 2008(43), S. 339-386. Eierle, B.; Haller, A. (2008): IFRS for SMEs: reactions from Germany In: World Accounting Report, 2008(10), S. 10-11. Haller, A.; Löffelmann, J.; Beiersdorf, K.; Bolin, M.; Etzel, B.; Haussmann, K. (2008): Rechnungslegung aus Sicht von Kreditinstituten als Rechnungslegungsadressaten ? Empirische Ergebnisse und Implikationen für die Weiterentwicklung der nationalen und internationalen Rechnungslegungsnormen für mittelständische Unternehmen. Projektbericht (2008). Ernstberger, J.; Vogler, O. (2008): Reply to the discussion of ?Analyzing the German Accounting Triad ? ?Accounting Premium? for IAS/IFRS and U.S. GAAP Vis-à-vis German GAAP? In: The International Journal of Accounting, 2008(43), S. 394-397. Ernstberger, J. (2008): Leitlinien zur Bilanzierung selbstgeschaffener immate¬rieller Vermögensgegenstände des Anlagevermögens nach dem Regierungsentwurf des BilMoG (Arbeitskreis ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb, 2008(61), S. 1813-1821. Ernstberger, J.; Krotter, S.; Stadler, C. (2008): Analysts' Forecast Accuracy in Germany: The Effect of Different Accounting Principles and Changes of Accounting Principles In: Business research, 2008(1), S. 26-53. Kraus, C. (2008): Immobilienbewertung nach IFRS - Spannungsfeld von Entscheidungsrelevanz und Objektivierung - Dissertation, Universität Regensburg. Haller, A.; Blab, D. (2008): IFRS and German accounting law In: World Accounting Report, 2008(11), S. 10. Haller, A.; Ernstberger, J. (2008): Abschlusserstellung nach US-GAAP In: Oldenbourg, Das neue Lexikon der Betriebswirtschaftslehre, München. Eierle, B.; Di Pietra, R.; Evans, L.; Chevy, J.; Cisi, M.; Jarvis, R. (2008): Comment on the IASB?s Exposure Draft ?IFRS for Small and Medium-sized Entities? on the behalf of the European Accounting Association?s Financial Reporting Standards Committee In: Accounting in Europe, 2008(5), S. 27-47. Ernstberger, J.; Pfauntsch, K. (2008): Die Qualität von Zwischenberichten börsennotierter Unternehmen in Deutschland In: Zeitschrift für internationale Rechnungslegung: IRZ, 2008(3), S. 195-206. Eierle, B.; Schultze, W.; Bischof, B.; Thiericke, S. (2008): Eignung der IFRS für Controllingzwecke ? Ergebnisse einer empirischen Befragung nicht kapitalmarktorientierter Unternehmen In: Controlling, 2008(20), S. 289-298. Eierle, B. (2008): Filing Practice of Small and Medium-Sized Companies ? Empirical Findings from Austria In: International Small Business Journal, 2008. Haller, A. (2008): IFRS 8 ? Geschäftssegmente (operating segments) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach IFRS: Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts. 2. Auflage. Loseblatt-Ausgabe, Stuttgart. Ernstberger, J.; Kraus, C. (2008): Immobilienbewertung nach den Vorschriften des IVSC und deren Anwendbarkeit nach IFRS In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2008(9), S. 388-400. Haller, A. (2008): Leitlinien zur Bilanzierung selbstgeschaffener immaterieller Vermögensgegenstände des Anlagevermögens nach dem Regierungsentwurf des BilMoG (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2008(61), S. 1813-1821. Haller, A.; Ernstberger, J.; Buchhauser, A. (2008): Performance Reporting nach International Financial Reporting Standards ? Empirische Untersuchung der Unternehmen des HDAX In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2008(8), S. 314-325. Haller, A. (2008): Stellungnahme zu dem Referentenentwurf eines Bilanzrechtsmodernisierungsgesetzes (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Betriebs-Berater: BB, 2008(63), S. 994-997. Ernstberger, J. (2008): The Value Relevance of Accounting Data According to IFRS and US GAAP: The Case of Germany In: Corporate ownership &amp; control, 2008(6), S. 177-195. Ernstberger, J.; Vogler, O.; Heinze, C. (2008): The Value and Accounting Premium for South African Listed Shares In: Journal of Economic and Financial Sciences, 2008(2), S. 187-202. Ernstberger, J. (2008): The value relevance of comprehensive income under IFRS and US GAAP: empirical evidence from Germany In: International journal of accounting, auditing and performance evaluation: IJAAPE, 2008(5), S. 1-29. Eierle, B.; Beiersdorf, K.; Haller, A. (2008): Wie beurteilen deutsche nicht-kapitalmarktorientierte Unternehmen den ED-IFRS for SMEs? Ergebnisse einer Befragung zum IASB-Entwurf eines internationalen Rechnungslegungsstandards für kleine und mittelgroße Unternehmen In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2008(8), S. 152-164. Haller, A.; Fischer, T. (2008): § 303 Schuldenkonsolidierung In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch.Band 4: 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB. 2. Auflage, München. Haller, A.; Fischer, T. (2008): § 304 Behandlung der Zwischenergebnisse In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch. Band 4: 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB. 2. Auflage, München. 2007 Eierle, B.; Beckman, J.; Eisenrieder, K. (2007): Financial Reporting Challenges in a Global Reporting Environment ? The Case of SAP In: Issues in Accounting Education, 2007(22), S. 735-748. Haller, A.; Ernstberger, J. (2007): Bilanzpolitische Gestaltungsspielräume nach United States Generally Accepted Accounting Principles In: Vahlen, Vahlens Großes Auditing Lexikon, München. Haller, A.; Kraus, C. (2007): Cash Generating Units In: Vahlen, Vahlens Großes Auditing Lexikon, München. Haller, A.; Beiersdorf, K.; Eierle, B. (2007): ED-IFRS for SMEs ? Entwurf eines internationalen Rechnungslegungsstandards für kleine und mittelgroße Unternehmen In: Betriebs-Berater: BB, 2007(62), S. 540-551. Coenenberg, A.; Haller, A.; Mattner, G.; Schultze, W. (2007): Einführung in das Rechnungswesen ? Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung. 2. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Eierle, B.; Haller, A.; Beiersdorf, K. (2007): Entwurf eines Internationalen Standards zur Bilanzierung von Small and Medium-sized Entities (ED-IFRS for SMEs) ? Ergebnisse einer Befragung deutscher mittelständischer Unternehmen Projektbericht (2007). Beckman, J.; Brandes, C.; Eierle, B. (2007): German Reporting Practices in Comparison to IFRS and US GAAP In: Elsevier, ?. Eierle, B.; Beckman, J.; Brandes, C. (2007): German Reporting Practices: An Analysis of Reconciliations from German Commercial Code to IFRS or US GAAP In: Advances in International Accounting, 2007(20), S. 253-294. Blab, D.; Steeger, L.; Thiericke, S.; Dinh Thi, T.; Weiler, A.; Wittmann, M. (2007): Mitarbeit an: In: Schäffer-Poeschel, Einführung in das Rechnungswesen - Grundzüge der Buchführung und Bilanzierung, 2. Auflage, Stuttgart. 2006 Haller, A.; Egger, F. (2006): Bilanzierung landwirtschaftlicher Tätigkeiten nach IFRS In: Die Wirtschaftsprüfung: WPg, 2006(59), S. 281-290. Haller, A. (2006): Externe Corporate Governance-Berichterstattung (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2006(59), S. 1069-1071. Haller, A.; Ernstberger, J.; Kraus, C. (2006): Extraterritorial Impacts of the Sarbanes-Oxley Act on External Corporate Governance - Current Evidence from a German Perspective In: Corporate Ownership and Control, 2006(3), S. 113-127. Haller, A.; Ernstberger, J. (2006): Global Reporting Initiative ? Internationale Leitlinien zur Erstellung von Nachhaltigkeitsberichten In: Betriebs-Berater: BB, 2006(61), S. 2516-2524. Haller, A. (2006): Nachhaltigkeitsleistung als Element des Value Reporting In: Controlling &amp; Management (ZfCM), 2006(50), S. 62-73. Haller, A. (2006): Segmentberichterstattung - Schnittstelle zwischen Controlling und Rechnungslegung In: Erich Schmidt, Controlling und IFRS-Rechnungslegung : Konzepte, Schnittstellen, Umsetzung, Berlin. Haller, A. (2006): Unternehmensberichterstattung ? quo vadis? In: Linde, Immaterielle Vermögenswerte (f. Österreich), Wien. 2005 Eierle, B. (2005): Differential Reporting in Germany ? A Historical Analysis In: Accounting, business &amp; financial history, 2005(15), S. 279-315. Haller, A.; Fischlmayr, V. (2005): Bonitätsbeurteilungssysteme österreichischer Banken im Firmenkundenbereich ? Ein Systemvergleich unter besonderer Berücksichtigung der Jahresabschlussanalyse In: LexisNexis, Unternehmensbewertung, Rating und Bonitätsbeurteilung, Budgetierung und Finanzcontrolling, Insolvenz und Abschlussprüfung, Rechnungslegung, Planung und Controlling, Performance-Messung, Varia, Wien. Haller, A. (2005): Corporate Reporting on Intangibles ? A Proposal from a German Background (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Schmalenbach business review: Sbr, 2005, S. 65-100. Eierle, B. (2005): Differential Reporting In: Die Betriebswirtschaft, 2005(65), S. 647-652. Eierle, B. (2005): Differential Reporting In: Die Betriebswirtschaft, 2005(65), S. 647-652. Haller, A.; Geirhofer, S. (2005): Initiativen der EU zur Verbesserung der Abschlussprüfung und der Corporate Governance In: Linde, Wirtschaftsprüfung und Corporate Governance in Österreich, Wien. Haller, A.; Schloßgangl, M. (2005): Shortcomings of Performance Reporting under IAS/IFRS: a Conceptual and Empirical Study In: International Journal of Accounting, Auditing and Performance Evaluation: IJAAPE, 2005(2), S. 281-299. 2004 Eierle, B.; Haller, A. (2004): German Internationalisation In: World Accounting Report, 2004(7), S. 12. Eierle, B.; Haller, A. (2004): The Adaptation of German Accounting Rules to IFRS: A Legislative Balancing Act In: Accounting in Europe, 2004(1), S. 27-50. Eierle, B.; Haller, A. (2004): Financial reporting enforcement in Germany In: World Accounting Report, 2004(7), S. 10-11. Haller, A.; Dietrich, R. (2004): Abbildung von F&amp;E im Rahmen des nicht-finanziellen SEC-Reporting ? Ableitung von Informationsanforderungen zum Zwecke der Entscheidungsnützlichkeit In: Vahlen, Intangibles in der Unternehmenssteuerung: Strategien und Instrumente zur Wertsteigerung des immateriellen Kapitals, München. Eierle, B.; Haller, A. (2004): Accounting Standards for Small and Medium-sized Entities ? erste Weichenstellungen durch das IASB In: Betriebs-Berater: BB, 2004(59), S. 1838-1845. Haller, A.; Permanschlager, D. (2004): Braucht Österreich neue Vorschriften für die Konzernrechnungslegung? In: Linde, Internationale Rechnungslegungsstandards für Österreich, Wien. Eierle, B. (2004): Die Differenzierung der externen Unternehmensberichterstattung ? ein komplexes Phänomen In: Linde, Internationale Rechnungslegungsstandards für Österreich, Wien. Eierle, B. (2004): Die Entwicklung der Differenzierung der Unternehmensberichterstattung in Deutschland und Großbritannien: Ansatzpunkte für die Diskussion der zukünftigen Gestaltung der Abschlusserstellung nicht kapitalmarktorientierter Unternehmen in Deutschland (2004). Haller, A. (2004): Die ?neue? europäische Rechnungslegungsstrategie ? eine Herausforderung für die EU und ihre Mitgliedstaaten In: Linde, Internationale Rechnungslegungsstandards für Österreich, Wien. Haller, A. (2004): Erfassung immaterieller Werte in der Unternehmensberichterstattung vor dem Hintergrund handelsrechtlicher Rechnungslegungsnormen (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Vahlen, Intangibles in der Unternehmenssteuerung: Strategien und Instrumente zur Wertsteigerung des immateriellen Kapitals, München. Ernstberger, J. (2004): Erfolgs- und Vermögensmessung nach International Financial Reporting Standards (IFRS) Lang, Frankfurt am Main. Haller, A.; Samer, H.; Gedlicka, W. (2004): Performance Statement: Vorschläge zur Neugestaltung der Erfolgsberichterstattung nach International Financial Reporting Standards In: Linde, Wirtschaftsprüfer-Jahrbuch 2004, Wien. Ernstberger, J. (2004): Planmäßige Abschreibungen nach IFRS im Lichte der Informationsfunktion In: Vahlen, Unternehmensrechnung: Konzeptionen und praktische Umsetzung; Festschrift zum 68. Geburtstag von Gerhard Scherrer, München. Haller, A. (2004): Stellungnahme zum Referentenentwurf eines Bilanzkontrollgesetzes (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2004(57), S. 329-332. Eierle, B. (2004): UK Financial Reporting Standard for Smaller Entities ? ein Modell für das IASB In: Betriebs-Berater, 2004(59), S. 987-995. 2003 Haller, A. (2003): Beyond 2005 In: World Accounting Report, 2003(6), S. 9-10. Haller, A. (2003): Accounting in Germany In: Thomson, International Accounting. 2. Auflage, London. Haller, A.; Walton, P. (2003): Country Differences and Harmonization In: Thomson, International Accounting. 2. Auflage, London. Haller, A.; Michl, A. (2003): Die Praxis der Währungsumrechnung in österreichischen Konzernabschlüssen In: Orac, Bilanztheorie, Maßgeblichkeit, Unternehmensbewertung, Controlling, Corporate Governance, Balanced Scorecard, Varia, Wien. Haller, A. (2003): Freiwillige externe Berichterstattung über immaterielle Werte (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2003(56), S. 1233-1237. Haller, A. (2003): IFRS für alle Unternehmen ? ein realisierbares Szenario in der Europäischen Union? In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2003(3), S. 413-424. Haller, A. (2003): International Financial Reporting Standards im Einzel- und Konzernabschluss unter der Prämisse eines Einheitsabschlusses für unter Anderem steuerliche Zwecke (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2003(56), S. 1585-1588. Walton, P.; Haller, A.; Raffournier, B. (2003): International accounting. 2. Auflage Thomson, London. Haller, A.; Schloßgangl, M. (2003): Notwendigkeit einer Neugestaltung des Performance Reporting nach International Accounting (Financial Reporting) Standards In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2003(3), S. 317-327. Haller, A.; Reitbauer, S. (2003): Obligatorische externe Rotation ? ein gewagter Weg zur Sicherung der Unabhängigkeit des Abschlussprüfers In: Recht &amp; Rechnungswesen aktuell: RWZ, 2003(13), S. 147-154. Haller, A. (2003): Segmental Reporting In: Thomson, International Accounting. 2. Auflage, London. 2002 Haller, A.; Reitbauer, S. (2002): Auditor Rotation in Austria In: World Accounting Report, 2002(5), S. 12. Eierle, B.; Haller, A.; Evans, L. (2002): The Enforcer In: Accountancy, 2002(129), S. 106-107. Haller, A.; Permanschlager, D. (2002): Anspruch und Wirklichkeit der Segmentberichterstattung nach US-GAAP In: Betriebs-Berater: BB, 2002(57), S. 1411-1417. Haller, A.; Reitbauer, S. (2002): Die Redepflicht des Abschlußprüfers vor und im Zuge der Insolvenz In: Linde, Krisenmanagement - Sanierung - Insolvenz: Handbuch für Banken, Management, Rechtsanwälte, Steuerberater, Wirtschaftsprüfer und Unternehmensberater, Wien. Haller, A. (2002): Enforcement der Rechnungslegung (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2002(55), S. 2173-2176. Haller, A. (2002): Financial Accounting Developments in the European Union: Past Events and Future Prospects In: European Accounting Review, 2002(11), S. 153-190. Haller, A. (2002): Grundsätze für das Value Reporting (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2002(55), S. 2337-2340. Haller, A. (2002): IAS 14 ? Segmentberichterstattung (Segment Reporting) In: Schäffer-Poeschel, Rechnungslegung nach International Accounting Standards (IAS): Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Spasic, D. (2002): Normierung der ?Discounted Cash-flow?-Methode im Rahmen staatlich verordneter Zwangsprivatisierung In: Finanz-Betrieb: FB, 2002(4), S. 431-440. Haller, A.; Reitbauer, S. (2002): Obligatorische externe Rotation des Abschlussprüfers ? Felix Austria? In: Der Betrieb: DB, 2002(55), S. 2229-2235. Haller, A. (2002): Pflichtprüfung, aperiodische In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch der Rechnungslegung und Prüfung. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (2002): Segmentpublizität In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch der Rechnungslegung und Prüfung. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (2002): Wertschöpfung In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch Unternehmensrechnung und Controlling. 4. Auflage, Stuttgart. 2001 Haller, A.; Klockhaus, V.; Stolowy, H. (2001): La comptabilisation des marques: en France, en Allemagne et selon les règles de l´IASC In: Comptabilité, contrôle, audit: la revue de l'association francophone de comptabilité, 2001(7), S. 41-60. Haller, A.; Klockhaus, V.; Stolowy, H. (2001): Accounting for Brands in France and Germany Compared with IAS 38 (Intangible Assets): An Illustration of the Difficulty of International Harmonization In: The International Journal of Accounting, 2001(36), S. 147-167. Eierle, B.; Haller, A.; Evans, L. (2001): Das britische Financial Reporting Review Panel ? ein Vorbild für ein deutsches Enforcement-Gremium? In: Betriebs-Berater: BB, 2001(56), S. 1673-1680. Haller, A. (2001): Die Zukunft der Rechnungslegung aus Sicht von Wissenschaft und Praxis ? Fachprogramm des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? im Rahmen des 54. Deutschen Betriebswirtschafter Tags (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2001(54), S. 160-161. Haller, A.; Dietrich, R. (2001): Freiwillige Unternehmensberichterstattung in den USA In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2001(1), S. 206-211. Haller, A.; Dietrich, R. (2001): Intellectual Capital Bericht als Teil des Lageberichts In: Der Betrieb: DB, 2001(54), S. 1045-1052. Haller, A. (2001): Kapital der Aktiengesellschaft In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Bank- und Finanzwesens. 3. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Dietrich, R. (2001): Kapitalmarktorientierte Gestaltung der Lageberichterstattung In: Zeitschrift für internationale und kapitalmarktorientierte Rechnungslegung: KoR, 2001(1), S. 164-174. Haller, A. (2001): Kategorisierung und bilanzielle Erfassung immaterieller Werte (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2001(54), S. 989-995. Haller, A.; Grünberger, D. (2001): L´internationalisation ? un défi pour la comptabilité allemande In: Trauner, Probleme der Finanzmärkte: Währungs- und Finanzkrisen, Aspekte der Unternehmensfinanzierung, Linz. Haller, A.; Fischer, T. (2001): § 303 Schuldenkonsolidierung In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch. Band 4: 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB, München. Haller, A.; Fischer, T. (2001): § 304 Behandlung der Zwischenergebnisse In: Beck, Münchener Kommentar zum Handelsgesetzbuch. Band 4. 3. Buch. Handelsbücher: §§ 238 - 342 a HGB, München. 2000 Eierle, B. (2000): The direction of German accounting In: World Accounting Report, 2000(3), S. 14. Haller, A. (2000): Bumpy Road for German Reform In: World Accounting Report, 2000, S. 11-12. Haller, A. (2000): Einfluss ausgewählter steuerrechtlicher Änderungen auf die handelsrechtliche Bilanzierung (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 2000(53), S. 681-685. Haller, A. (2000): Germany ? New Standard on Segment Reporting In: World Accounting Report, 2000, S. 13-14. Haller, A. (2000): Segmentberichterstattung In: Schäffer-Poeschel, Unternehmenspublizität im internationalen Wettbewerb, Stuttgart. Haller, A. (2000): Unternehmenspublizität im Spannungsfeld nationaler Prägung und internationaler Harmonisierung In: Schäffer-Poeschel, Unternehmenspublizität im internationalen Wettbewerb, Stuttgart. Haller, A. (2000): Unternehmenspublizität im internationalen Wettbewerb Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (2000): Wesentliche Ziele und Merkmale US-amerikanischer Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, US-amerikanische Rechnungslegung: Grundlagen und Vergleiche mit dem deutschen Recht. 4. Auflage, Stuttgart. 1999 Haller, A.; Coenenberg, A.; Marten, K. (1999): Accounting Education for Professionals in Germany ? Current State and New Challenges In: Journal of Accounting Education, 1999(17), S. 367-390. Haller, A. (1999): Interpretation des mit dem Kapitalaufnahmeerleichterungsgesetz (KapAEG) neu in das HGB aufgenommenen § 264 Abs. 3 HGB (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 1999(52), S. 493-496. Haller, A.; Park, P. (1999): Segmentberichterstattung auf Basis des ?Management Approach? ? Inhalt und Konsequenzen In: Kostenrechnungs-Praxis: krp, 1999(43), S. 59-66. Haller, A.; Klockhaus, V.; Stolowy, H. (1999): Une illustration des difficultés de l´harmonisation internationale: La comptabilisation des marques en France, en Allemagne et selon les règles de l`IASC In: Les cahiers de recherche, 1999(675). Haller, A. (1999): Vereinbarkeit internationaler Konzernrechnungslegung mit handelsrechtlichen Grundsätzen: Empfehlungen des Arbeitskreises "Externe Unternehmensrechnung" der Schmalenbach-Gesellschaft - Deutsche Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V. 2. Aufl. Verl.-Gruppe Handelsblatt, Düsseldorf. 1998 Haller, A. (1998): Accounting in Germany In: International Thomson Business Press, International Accounting, London. Haller, A. (1998): Behandlung ?eigener Aktien? nach deutschem Recht und US-GAAP unter besonderer Berücksichtigung der Änderungen des KonTraG (Veröffentlichung des Arbeitskreises ?Externe Unternehmensrechnung? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V.) In: Der Betrieb: DB, 1998(51), S. 1673-1677. Haller, A. (1998): Capsule Commentaries In: The international journal of accounting, 1998(33), S. 511-513. Haller, A. (1998): Comparative Analysis of Major Accounting Issues In: International Thomson BusinessPress, International Accounting, London. Haller, A.; Walton, P. (1998): Country Differences and Harmonization In: International Thomson Business Press, International Accounting, London. Eierle, B.; Haller, A. (1998): Ideenfindung und -verarbeitung zur Entwicklung von Rechnungslegungsstandards beim ?Financial Accounting Standards Board? In: Der Betrieb: DB, 1998(51), S. 733-739. Haller, A. (1998): Immaterielle Vermögenswerte In: Schäffer-Poeschel, Rechnungswesen als Instrument für Führungsentscheidungen: Festschrift für Professor Dr. Dr. h.c. Adolf G. Coenenberg zum 60. Geburtstag, Stuttgart. Walton, P.; Haller, A.; Raffournier, B. (1998): International accounting Internat. Thomson Business Press, London. Haller, A. (1998): International accounting standards 1997 Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (1998): Rezension von: Niehus, Rudolf J. /Thyll, Alfred: Konzernabschluß nach US-GAAP. Stuttgart: Schäffer-Poeschel, 1998 In: Der Betrieb: DB, 1998(51), S. XII. Haller, A. (1998): Segmental Reporting In: International Thomson Business Press, International Accounting, London. Haller, A. (1998): US-GAAP In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1998(58), S. 126-128. Haller, A.; Stolowy, H. (1998): Value Added in Financial Accounting: A Comparative Study of Germany and France In: Advances in international accounting: a research annual, 1998(11), S. 23-51. Haller, A. (1998): Wertschöpfungsrechnung In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1998(58), S. 261-265. Haller, A. (1998): Wesentliche Ziele und Merkmale US-amerikanischer Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, US-amerikanische Rechnungslegung: Grundlagen und Vergleiche mit dem deutschen Recht. 3. Auflage, Stuttgart. 1997 Haller, A. (1997): Comparaison du traitement comptable de certains éléments particuliers In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A.; Raffournier, B.; Walton, P. (1997): Comptabilité internationale Vuibert, Paris. Haller, A.; Walton, P. (1997): Différences nationales et harmonisation comptable In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A. (1997): Herausforderungen an das Controlling durch die Internationalisierung der externen Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, Das neue Steuerungssystem des Controllers: von balanced scorecard bis US GAAP, Stuttgart. Haller, A.; Coenenberg, A. (1997): Jahresabschluß und Jahresabschlußanalyse: Aufgaben und Lösungen. 9. - 16. Auflage Moderne Industrie, Landsberg a. Lech. Haller, A. (1997): L'Allemagne In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A. (1997): L'information sectorielle In: Vuibert, Comptabilité internationale, Paris. Haller, A. (1997): Segmentberichterstattung In: Poeschel, Rechnungslegung nach International Accounting Standards (IAS): Kommentar auf der Grundlage des deutschen Bilanzrechts, Stuttgart. Haller, A. (1997): Vereinbarkeit internationaler Konzernrechnungslegung mit handelsrechtlichen Grundsätzen: Empfehlungen des Arbeitskreises "Externe Unternehmensrechnung" der Schmalenbach-Gesellschaft - Deutsche Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V. Verl.-Gruppe Handelsblatt, Düsseldorf. Haller, A. (1997): Wertschöpfungsrechnung: ein Instrument zur Steigerung der Aussagefähigkeit von Unternehmensabschlüssen im internationalen Kontext Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (1997): Zur Eignung der US-GAAP für Zwecke des internen Rechnungswesens In: Controlling, 1997(9), S. 270-276. 1996 Haller, A.; Stolowy, H. (1996): Accounting for Brands, a Comparison between IASC, Fance and Germany In: Les cahiers de recherche, 1996(572). 1995 Haller, A. (1995): Darlehensvereinbarungen als Ursache für bilanzpolitisches Verhalten ? Empirische Erkenntnisse aus den USA In: Zeitschrift für Betriebswirtschaft: ZfB, 1995(65), S. 89-111. Haller, A.; Jakoby, S. (1995): Funds Flow Reporting in Germany ? A Conceptual and Empirical State of the Art In: European Accounting Review, 1995(4), S. 515-534. Haller, A. (1995): International Accounting Harmonization: American Hegemony or Mutal Recognition with Benchmarks? Comments and Additional Notes from a German Perspective In: European Accounting Review, 1995(4), S. 235-247. Haller, A. (1995): Kapital der AG In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Bank- und Finanzwesens. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Stolowy, H. (1995): Value Added Accounting in Germany and France In: Les cahiers de recherche, 1995(547). 1994 Haller, A. (1994): Positive Accounting Theory ? Die Erforschung der Beweggründe bilanzpolitischen Verhaltens In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1994(54), S. 597-612. Haller, A.; Park, P. (1994): Grundsätze ordnungsmäßiger Segmentberichterstattung In: Schmalenbachs Zeitschrift für betriebswirtschaftliche Forschung: Zfbf, 1994(46), S. 499-524. Haller, A. (1994): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen. 4. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A.; Park, P. (1994): Regulation and Practice of Segmental Reporting in Germany In: European Accounting Review, 1994(3), S. 563-580. Haller, A. (1994): USA In: Oldenbourg, Lexikon des Rechnungswesens: Handbuch der Bilanzierung und Prüfung, der Erlös-, Finanz-, Investitions- und Kostenrechnung. 3. Auflage, München. Haller, A.; Jakoby, S. (1994): Verbreitung und Entwicklungsstand der Finanzierungsrechnung in Deutschland ? Eine empirische Analyse In: Der Betrieb: DB, 1994(47), S. 641-649. 1993 Haller, A.; Fischer, A. (1993): Bilanzpolitik zum Zwecke der Gewinnglättung ? Empirische Erkenntnisse In: Zeitschrift für Betriebswirtschaft: ZfB, 1993(63), S. 35-59. Haller, A. (1993): Das International Accounting Standards Committee In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1993(53), S. 699-703. Haller, A. (1993): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen. 3. Auflage Schäffer-Poeschel, Stuttgart. Haller, A. (1993): Die Normierung des Jahresabschlusses In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Rechnungswesens. 3. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (1993): Die Rolle des International Accounting Standards Committee bei der weltweiten Harmonisierung der externen Rechnungslegung In: Der Betrieb: DB, 1993(46), S. 1297-1305. Haller, A.; Coenenberg, A. (1993): Empirische Forschung In: Schäffer-Poeschel, Handwörterbuch des Rechnungswesens. 3. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Coenenberg, A. (1993): Externe Rechnungslegung In: Schäffer-Poeschel, Ergebnisse empirischer betriebswirtschaftlicher Forschung: zu einer Realtheorie der Unternehmung; Festschrift für Eberhard Witte, Stuttgart. Haller, A. (1993): Segmental reporting regulation and practice in Germany in comparison to international standards Working Paper (1993). 1992 Haller, A.; Wilkens, C. (1992): Bewertung vereinfachen, Steuern sparen! In: Dynamik im Handel, 1992(36), S. 33-36. Haller, A.; Jung, H. (1992): Aperiodische Pflichtprüfungen In: Poeschel, Handwörterbuch der Revision. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A. (1992): Das Maßgeblichkeitsprinzip und seine Effekte. 1. Teil In: Wirtschaftsstudium: wisu, 1992(21), S. 46-49. Haller, A. (1992): Das Maßgeblichkeitsprinzip und seine Effekte. 2. Teil In: Wirtschaftsstudium: wisu, 1992(21), S. 112-116. Haller, A. (1992): Der Grundsatz der Maßgeblichkeit der Handels- für die Steuerbilanz ? Ein wesentlicher Grund für die mangelnde Harmonisierung der Jahresabschlußerstellung in Europa In: Recht der Internationalen Wirtschaft: RIW, 1992(38), S. 43-48. Haller, A. (1992): Empirische Forschung im Prüfungswesen In: Poeschel, Handwörterbuch der Revision. 2. Auflage, Stuttgart. Haller, A.; Coenenberg, A. (1992): Jahresabschluß und Jahresabschlußanalyse: Aufgaben und Lösungen. 3. - 6. Auflage Verlag Moderne Industrie, München. Haller, A. (1992): The Relationship of Financial and Tax Accounting in Germany: A Major Reason for Disharmony in Europe In: The International Journal of Accounting: TIJA, 1992(27), S. 310-323. Haller, A.; Kardasz, A. (1992): Wesentliche Unterschiede der Jahresabschlußerstellung zwischen den USA und Deutschland In: Rachunkowosc, 1992(43), S. 197-200. 1991 Haller, A. (1991): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen. 2. Auflage Poeschel, Stuttgart. 1990 Haller, A. (1990): Die Europäische Aktiengesellschaft In: Fortbildung, 1990(35), S. 155-156. Haller, A. (1990): Die Jahresabschlußerstellung der Europäischen Aktiengesellschaft nach dem Statut-Entwurf der EG-Kommission In: Der Betrieb: DB, 1990(43), S. 1573-1579. Haller, A. (1990): Die Jahresabschlußprüfung einer Europäischen Aktiengesellschaft nach dem Statut-Entwurf der EG-Kommission In: Die Wirtschaftsprüfung: WPg, 1990(43), S. 585-593. Haller, A. (1990): Die ?Generally Accepted Accounting Principles? ? Die Normen der externen Rechnungslegung in den USA In: Schmalenbachs Zeitschrift für Betriebswirtschaftliche Forschung: Zfbf, 1990(42), S. 751-777. Haller, A. (1990): Financial Accounting Standards Board In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1990(50), S. 265-270. Haller, A. (1990): Interim Reporting in Germany In: European Accounting, 1990, S. 9-12. 1989 Haller, A. (1989): Behavioral Accounting In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1989(49), S. 383-385. Haller, A. (1989): Die Grundlagen der externen Rechnungslegung in den USA unter besonderer Berücksichtigung der rechtlichen, institutionellen und theoretischen Rahmenbedingungen Poeschel, Stuttgart. 1988 Haller, A. (1988): Das Verhältnis von steuerrechtlicher und ?handelsrechtlicher? Rechnungslegung in den USA In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1988(48), S. 723-733. Haller, A. (1988): Positive Accounting Theory In: Die Betriebswirtschaft: DBW, 1988(48), S. 398-399. 1987 Haller, A. (1987): Probleme bei der Bilanzierung der Rücklagen und des Bilanzergebnisses einer Aktiengesellschaft nach neuem Bilanzrecht In: Der Betrieb: DB, 1987(40), S. 645-652. 1986 Haller, A.; Coenenberg, A.; Gingele, R.; Mayer, A.; Ströhlein, P. (1986): Die Einzelbilanz nach neuem Handelsrecht Industriekreditbank AG, Düsseldorf. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/GK/SP/graduates/index.php</field>
<field name="title">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/GK/SP/graduates/index.php</field>
<field name="content">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg    Overview  Projects  Graduates   present graduates   past graduates  Supervisors  Publications  Lectures  Scholarships    Intranet (+ misc. info)         Present Graduates in alphabetic order    please note    details on projects: link broken if html file not mounted by the graduate himself      graduates working group homepage   e-mail     Daniela Achatz (Stip. Wolfbeis) Nanoparticles as Oxygen Sensors   Cornelia Bleyl (Stip., Schneuwly) Expression pattern of Rh7 in Drosophila melanogaster   Thomas Ehrenschwender (Koll. Wagenknecht) BODIPY-modified uridines as potential fluorescent probes for nucleic acids that are recognized by DNA-polymerases   Christa Kistenpfennig (Stip. F?rster) Determination of the absorption spectra of Rhodopsin7 and its role in the endogenous clock of Drosophila melanogaster   Susanne K?mmel (Stip., K?nig) Chemical Photocatalysis with Flavins   Roger-Jan Kutta (Stip., Dick) Investigation of the interaction of LOV domains   Robert Lechner (Koll., K?nig) to be announced   Ulrich Lange (Stip. Wolfbeis) Analysis of conducting polymers as function of electrochemical potential and pH   Elisabeth Ohmann (Stip. Schneuwly) Riboflavin transport and ABCG protein family in Drosophila melanogaster   Emanuel Peter (Stip. Dick) Investigation of dynamic and structural properties of protein-solvent-systems using theoretical and computational methods   Damir Posavec (Stip., Kn?r) Photochemical Investigations of Functional Multichromophore Systems   Christa Prunkl (Koll., Wagenknecht) DNA-mediated charge transfer photoinduced by ethidium derivatives   Keyarash Sadeghian (Koll., Sch?tz) Quantum chemical investigations on sensory photoreceptors   Wolfgang Schmucker (Stip. Wagenknecht) Synthesis and investigation of coumarin- and furanocoumarinmodified DNA   Amit Tyagi (Stip., Penzkofer) Photodynamics of Blue-light Receptor BLUF Proteins   Dr. Reji Varghese (Stip., Wagenknecht) Multichromophoric DNA          </field>
<field name="important">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg    Overview  Projects  Graduates   present graduates   past graduates  Supervisors  Publications  Lectures  Scholarships    Intranet (+ misc. info)         Present Graduates in alphabetic order    please note    details on projects: link broken if html file not mounted by the graduate himself      graduates working group homepage   e-mail     Daniela Achatz (Stip. Wolfbeis) Nanoparticles as Oxygen Sensors   Cornelia Bleyl (Stip., Schneuwly) Expression pattern of Rh7 in Drosophila melanogaster   Thomas Ehrenschwender (Koll. Wagenknecht) BODIPY-modified uridines as potential fluorescent probes for nucleic acids that are recognized by DNA-polymerases   Christa Kistenpfennig (Stip. F?rster) Determination of the absorption spectra of Rhodopsin7 and its role in the endogenous clock of Drosophila melanogaster   Susanne K?mmel (Stip., K?nig) Chemical Photocatalysis with Flavins   Roger-Jan Kutta (Stip., Dick) Investigation of the interaction of LOV domains   Robert Lechner (Koll., K?nig) to be announced   Ulrich Lange (Stip. Wolfbeis) Analysis of conducting polymers as function of electrochemical potential and pH   Elisabeth Ohmann (Stip. Schneuwly) Riboflavin transport and ABCG protein family in Drosophila melanogaster   Emanuel Peter (Stip. Dick) Investigation of dynamic and structural properties of protein-solvent-systems using theoretical and computational methods   Damir Posavec (Stip., Kn?r) Photochemical Investigations of Functional Multichromophore Systems   Christa Prunkl (Koll., Wagenknecht) DNA-mediated charge transfer photoinduced by ethidium derivatives   Keyarash Sadeghian (Koll., Sch?tz) Quantum chemical investigations on sensory photoreceptors   Wolfgang Schmucker (Stip. Wagenknecht) Synthesis and investigation of coumarin- and furanocoumarinmodified DNA   Amit Tyagi (Stip., Penzkofer) Photodynamics of Blue-light Receptor BLUF Proteins   Dr. Reji Varghese (Stip., Wagenknecht) Multichromophoric DNA          </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/GK/SP/lectures/index.html</field>
<field name="title">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/GK/SP/lectures/index.html</field>
<field name="content">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg     Overview   Projects   Graduates   Supervisors   Publications   Lectures    lectures &amp; seminars    guest lectures    guest lecture archive    workshops   Scholarships     Intranet (+misc. info)           Lectures Summer Term 2009 Monday Thuesday Wednesday Thursday Friday 08.00         09.00         10.00           11.00         12.00 Interdisciplinary Lecture         13.00         14.00           15.00           16.00           17.00     Seminar Guest-Lecture     18.00                         lecture no.      Seminars   time/place   53500 Interdisciplinary lecture: Physical and biological aspects of sensory photoreceptors and model compounds Schedule The contents of the interdisciplinary lectures are available for download in the intranet =&amp;gt; html&amp;letter template 2 hpw Mo 12.15-14.00 h CHE H47     54802 Seminar of the Graduate College (guest lectures) Wed 17.00 s.t. BIO 5.2.38 54803 Student Seminar (Journal Club) organized by the students, Hauska time to be announced   Seminars on Special Topics   52770 Erg?nzungsvorlesung (f?r Nebenfachstudenten und LA nicht vertieft) Aufbau der Materie I (Quanten, Atom- und Molek?lphysik) Prof. A. Penzkofer 4 hpw Mo,Thu 10-12 PHY 5.0.20   52247 Photobiology Prof. A. Penzkofer 2 hpw Wed 8-10 PHY H33                                                                                  </field>
<field name="important">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg     Overview   Projects   Graduates   Supervisors   Publications   Lectures    lectures &amp; seminars    guest lectures    guest lecture archive    workshops   Scholarships     Intranet (+misc. info)           Lectures Summer Term 2009 Monday Thuesday Wednesday Thursday Friday 08.00         09.00         10.00           11.00         12.00 Interdisciplinary Lecture         13.00         14.00           15.00           16.00           17.00     Seminar Guest-Lecture     18.00                         lecture no.      Seminars   time/place   53500 Interdisciplinary lecture: Physical and biological aspects of sensory photoreceptors and model compounds Schedule The contents of the interdisciplinary lectures are available for download in the intranet =&amp;gt; html&amp;letter template 2 hpw Mo 12.15-14.00 h CHE H47     54802 Seminar of the Graduate College (guest lectures) Wed 17.00 s.t. BIO 5.2.38 54803 Student Seminar (Journal Club) organized by the students, Hauska time to be announced   Seminars on Special Topics   52770 Erg?nzungsvorlesung (f?r Nebenfachstudenten und LA nicht vertieft) Aufbau der Materie I (Quanten, Atom- und Molek?lphysik) Prof. A. Penzkofer 4 hpw Mo,Thu 10-12 PHY 5.0.20   52247 Photobiology Prof. A. Penzkofer 2 hpw Wed 8-10 PHY H33                                                                                  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Mikrobio/Thomm/Arbeitsgruppen/index.html</field>
<field name="title">Lehrstuhl für Mikrobiologie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Mikrobio/Thomm/Arbeitsgruppen/index.html</field>
<field name="content">Lehrstuhl für Mikrobiologie - Universität Regensburg Lehrstuhl für Mikrobiologie - Universität Regensburg   Arbeitsgruppe Prof. Dr. Michael Thomm Arbeitsgruppe Prof. Dr. Reinhard Wirth Arbeitsgruppe Dr. Harald Huber Arbeitsgruppe Prof. Dr. Reinhard Rachel Arbeitsgruppe Dr. Christine Moissl-Eichinger</field>
<field name="important">Lehrstuhl für Mikrobiologie - Universität Regensburg Lehrstuhl für Mikrobiologie - Universität Regensburg   Arbeitsgruppe Prof. Dr. Michael Thomm Arbeitsgruppe Prof. Dr. Reinhard Wirth Arbeitsgruppe Dr. Harald Huber Arbeitsgruppe Prof. Dr. Reinhard Rachel Arbeitsgruppe Dr. Christine Moissl-Eichinger</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Kurtz/Links/index.html</field>
<field name="title">Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Kurtz</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Kurtz/Links/index.html</field>
<field name="content">Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Kurtz Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Kurtz Links Allgemeines  Pub-Med  Elektronische Zeitschriften an der Universität Regensburg  Impact-Faktoren  Laborordnung zu Chemikalien und Gefahrenstoffen Zeitschriftenauswahl  American Journal of Physiology  European Journal of Physiology (Pflügers Archiv)  Hypertension  Circulation Research  Journal of the American Society of Nephrology  Journal of Biological Chemistry  Journal of Clinical Investigation  Kidney International  Nature  Nature medicine  Nature genetics  News in Physiology (NIPS)  Proceedings of the National Academy of Science U.S.A.  Science</field>
<field name="important">Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Kurtz Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Kurtz Links Allgemeines  Pub-Med  Elektronische Zeitschriften an der Universität Regensburg  Impact-Faktoren  Laborordnung zu Chemikalien und Gefahrenstoffen Zeitschriftenauswahl  American Journal of Physiology  European Journal of Physiology (Pflügers Archiv)  Hypertension  Circulation Research  Journal of the American Society of Nephrology  Journal of Biological Chemistry  Journal of Clinical Investigation  Kidney International  Nature  Nature medicine  Nature genetics  News in Physiology (NIPS)  Proceedings of the National Academy of Science U.S.A.  Science</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Kurtz/Mitarbeiter/index.html</field>
<field name="title">Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.
med. Kurtz</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Kurtz/Mitarbeiter/index.html</field>
<field name="content">Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Kurtz Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Kurtz Mitarbeiter Professoren Prof. Dr. med. Armin Kurtz B?ro: 4.1.31 Tel.: 0941/943-2980 Fax: 0941/943-4315 Prof. Dr. rer. nat. Charlotte Wagner B?ro: 4.1.32 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-2968 Prof. Dr. rer. nat. Klaus H?cherl B?ro: 4.1.06 Tel.: 0941/943-2940 Sekretariat Hannelore Schieder B?ro: 4.1.30 Tel.: 0941/943-2981 Fax: 0941/943-4315 Hildegard Westermeier B?ro: 4.1.30 Tel.: 0941/943-2947 Fax: 0941/943-4315 Wissenschaftliche Assistenten Dr. rer. nat. Katharina Machura B?ro: 4.1.02 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2982 Dr. rer. nat. Bj?rn Neubauer B?ro: 4.1.02 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2982 Dr. rer. nat. Birg?l Kurt B?ro: 4.1.07 Tel.: 0941/943-2940 Dr. rer. nat. Dominik Steppan B?ro: 4.1.26 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2951 Naturwissenschaftliche Doktoranden Katharina Gerl B?ro: 4.1.33 Tel.: 0941/943-2962 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-3668 Christian Karger B?ro: 4.1.10 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2965 Thomas Neder B?ro: 4.1.26 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-2951 Ilona Schwarzensteiner B?ro: 4.1.33 Tel.: 0941/943-2962 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-3668 Technische Assistenten Rosmarie Heydn B?ro: 4.1.33 Tel.: 0941/943-2962 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-3668 Robert G?tz B?ro: 4.2.19 Labor: 4.2.22 Tel.: 0941/943-4307 Marcela Loza Hilares Labor: 4.1.03 Tel.: 0941/943-2982 Anna M'Bangui B?ro: 4.1.28 Labor: 4.1.28 Tel.: 0941/943-2970 Ramona Mogge B?ro: 4.1.06 Labor: 4.1.06 Tel.: 0941/943-4314 Gerda Treuner B?ro: 4.1.02 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2982 Anita Z?gner B?ro: 3.1.28 Tel.: 0941/943-2882</field>
<field name="important">Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Kurtz Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Kurtz Mitarbeiter Professoren Prof. Dr. med. Armin Kurtz B?ro: 4.1.31 Tel.: 0941/943-2980 Fax: 0941/943-4315 Prof. Dr. rer. nat. Charlotte Wagner B?ro: 4.1.32 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-2968 Prof. Dr. rer. nat. Klaus H?cherl B?ro: 4.1.06 Tel.: 0941/943-2940 Sekretariat Hannelore Schieder B?ro: 4.1.30 Tel.: 0941/943-2981 Fax: 0941/943-4315 Hildegard Westermeier B?ro: 4.1.30 Tel.: 0941/943-2947 Fax: 0941/943-4315 Wissenschaftliche Assistenten Dr. rer. nat. Katharina Machura B?ro: 4.1.02 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2982 Dr. rer. nat. Bj?rn Neubauer B?ro: 4.1.02 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2982 Dr. rer. nat. Birg?l Kurt B?ro: 4.1.07 Tel.: 0941/943-2940 Dr. rer. nat. Dominik Steppan B?ro: 4.1.26 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2951 Naturwissenschaftliche Doktoranden Katharina Gerl B?ro: 4.1.33 Tel.: 0941/943-2962 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-3668 Christian Karger B?ro: 4.1.10 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2965 Thomas Neder B?ro: 4.1.26 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-2951 Ilona Schwarzensteiner B?ro: 4.1.33 Tel.: 0941/943-2962 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-3668 Technische Assistenten Rosmarie Heydn B?ro: 4.1.33 Tel.: 0941/943-2962 Labor: 4.1.04 Tel.: 0941/943-3668 Robert G?tz B?ro: 4.2.19 Labor: 4.2.22 Tel.: 0941/943-4307 Marcela Loza Hilares Labor: 4.1.03 Tel.: 0941/943-2982 Anna M'Bangui B?ro: 4.1.28 Labor: 4.1.28 Tel.: 0941/943-2970 Ramona Mogge B?ro: 4.1.06 Labor: 4.1.06 Tel.: 0941/943-4314 Gerda Treuner B?ro: 4.1.02 Labor: 4.1.01 Tel.: 0941/943-2982 Anita Z?gner B?ro: 3.1.28 Tel.: 0941/943-2882</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Schweda/index.html</field>
<field name="title">Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.
med. Schweda</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Schweda/index.html</field>
<field name="content">Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Schweda Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Schweda Leitung Prof. Dr. med. Frank Schweda Institut f?r Physiologie Universit?t Regensburg Universit?tsstrasse 31, D-93053 Regensburg B?ro: 4.2.07 Tel.: 0941/943-2957</field>
<field name="important">Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Schweda Universit?t Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr.med. Schweda Leitung Prof. Dr. med. Frank Schweda Institut f?r Physiologie Universit?t Regensburg Universit?tsstrasse 31, D-93053 Regensburg B?ro: 4.2.07 Tel.: 0941/943-2957</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zellbiologie/Sprunck/Openpositions/index.html</field>
<field name="title">AG Dr. Stefanie Sprunck</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zellbiologie/Sprunck/Openpositions/index.html</field>
<field name="content">AG Dr. Stefanie Sprunck AG Dr. Stefanie Sprunck Lab Course/BsC thesis/MSc thesis/PhD positions Bachelor/Master theses and Teacher Research Projects (Zulassungsarbeiten) are regularly available (see flyer1 &amp; flyer2). The topics are related to our current research activities (Research Interests). Graduate and undergraduate students can join our team for an intensive 3 to 4- week Laboratory Course (Molecular Cell and Developmental Biology of Plants), or a 6-week Research Practical Course (Forschungspraktikum). You will have the possibility to learn basic and advanced methods related to molecular biology, molecular genetics, protein biochemistry, and cell biology (see flyer1). PhD students We are seeking enthusiastic and highly motivated students, holding a Diploma or Master degree (or equivalent) in Biology, Biochemistry, or a closely related research field. A strong background in Plant Developmental Biology, in Molecular Biology/Protein Biochemistry and in Genetics is a plus. We offer the possibility to join a nice lab and an innovative and highly topical research area, using current state-of-the-art cellular and molecular biology techniques. Our PhD students are integrated in the Regensburg International Graduate School of Life Sciences (RIGeL) of the University of Regensburg. RIGeL offers a well-structured PhD program designed to train its students in scientific methodology and thinking. At the same time it wants to help them in developing soft skills like self-confidence, discipline, tolerance, team orientation, flexibility, and responsibility. In addition, our department is integrated in the Regensburg Center of Biochemistry and Biophysics (RCBB), an internal network of the institutes of Biochemistry, Genetics and Microbiology, Cell Biology and Plant Biochemistry, Biophysics and Physical Biochemistry. The RCBB provides constant exchange in form of weekly seminars and an annual symposium, access to available techniques and specific instrumentation, and a platform for efficient and coordinated research and teaching. For open PhD positions, please contact Dr. Stefanie Sprunck.</field>
<field name="important">AG Dr. Stefanie Sprunck AG Dr. Stefanie Sprunck Lab Course/BsC thesis/MSc thesis/PhD positions Bachelor/Master theses and Teacher Research Projects (Zulassungsarbeiten) are regularly available (see flyer1 &amp; flyer2). The topics are related to our current research activities (Research Interests). Graduate and undergraduate students can join our team for an intensive 3 to 4- week Laboratory Course (Molecular Cell and Developmental Biology of Plants), or a 6-week Research Practical Course (Forschungspraktikum). You will have the possibility to learn basic and advanced methods related to molecular biology, molecular genetics, protein biochemistry, and cell biology (see flyer1). PhD students We are seeking enthusiastic and highly motivated students, holding a Diploma or Master degree (or equivalent) in Biology, Biochemistry, or a closely related research field. A strong background in Plant Developmental Biology, in Molecular Biology/Protein Biochemistry and in Genetics is a plus. We offer the possibility to join a nice lab and an innovative and highly topical research area, using current state-of-the-art cellular and molecular biology techniques. Our PhD students are integrated in the Regensburg International Graduate School of Life Sciences (RIGeL) of the University of Regensburg. RIGeL offers a well-structured PhD program designed to train its students in scientific methodology and thinking. At the same time it wants to help them in developing soft skills like self-confidence, discipline, tolerance, team orientation, flexibility, and responsibility. In addition, our department is integrated in the Regensburg Center of Biochemistry and Biophysics (RCBB), an internal network of the institutes of Biochemistry, Genetics and Microbiology, Cell Biology and Plant Biochemistry, Biophysics and Physical Biochemistry. The RCBB provides constant exchange in form of weekly seminars and an annual symposium, access to available techniques and specific instrumentation, and a platform for efficient and coordinated research and teaching. For open PhD positions, please contact Dr. Stefanie Sprunck.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zellbiologie/Sprunck/Publications/index.html</field>
<field name="title">AG Dr. Stefanie Sprunck</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zellbiologie/Sprunck/Publications/index.html</field>
<field name="content">AG Dr. Stefanie Sprunck AG Dr. Stefanie Sprunck Publications Juranic, M., Srilunchang, K.-o., Krohn, N.G., Leljak-Levanic, D., Sprunck, S., Dresselhaus, T.(2012) Germline-specific MATH-BTB substrate adaptor MAB1 regulates spindle length and nuclei identity in maize. Plant Cell, 24(12), 4974-4991. pdf-file. Sprunck, S., Rademacher, S., Vogler, F., Gheyselinck, J., Grossniklaus, U., Dresselhaus, T.(2012) Egg cell?secreted EC1 triggers sperm cell activation during double fertilization. Science, 338, 1093-1097. pdf-file. Zhao, X., Harashima, H., Dissmeyer, N., Pusch, S., Weimer, A.K., Bramsiepe, J., Bouyer, D., Rademacher, S., Nowack, M.K., Novak, B., Sprunck, S., and Schnittger, A. (2012) A general G1/S-phase cell-cycle control module in the flowering plant Arabidopsis thaliana. PLoS Genet. 8, e1002847. Dresselhaus, T. and Sprunck, S. (2012) Plant Fertilization: Maximizing Reproductive Success. Curr. Biol. 22, Dispatch R487-489. Völz, R., von Lyncker, L., Baumann, N., Dresselhaus, T., Sprunck, S., Groß-Hardt, R. (2012) LACHESIS-dependent egg-cell signaling regulates the development of female gametophytic cells. Development 139(3):498-502. Sprunck, S. and Groß-Hardt, R. (2011) Nuclear behavior, cell polarity and cell specification in the female gametophyte. Sex Plant Reprod. 24(2):123-36. Ingouff, M., Rademacher, S., Foo, S.H., ?olji?, L., Readshaw, A., Holec, S., Xin, N., Lahouze, B., Sprunck, S., Berger, F. (2010) Zygotic resetting of the HISTONE3 variants repertoire enables epigenetic reprogramming in Arabidopsis. Curr. Biol. 20, 2137-2143. Sprunck, S. (2010) Let´s get physical: gamete interaction in flowering plants. Biochem. Soc. Trans. 38, 635-640. Okuda, S., Tsutsui, H., Shiina, K., Sprunck, S., Takeuchi, H., Yui, R., Kasahara, R.D., Hamamura, Y., Mizukami, A., Susaki, D., Kawano, N., Sakakibara, T., Namiki, S., Itoh, K., Otsuka, K., Matsuzaki, M., Nozaki, H., Kuroiwa, T., Nakano, A., Kanaoka, M.M., Dresselhaus, T., Sasaki, N., Higashiyama, T. (2009) Defensin-like polypeptide LUREs are pollen tube attractants secreted from synergid cells. Nature 458, 357-361. Sprunck, S., Dresselhaus, T. (2009) Gamete interactions during double fertilization in flowering plants. Zellbiologie aktuell, 35, 22-27. Ingouff, M., Sakata, T., Li, J., Sprunck, S., Dresselhaus, T., Berger, F. (2009) The two male gametes share equal ability to fertilize the egg cell in Arabidopsis thaliana. Curr. Biol. 19, R19-R20. Gebert, M., Dresselhaus, T., Sprunck, S. (2008) F-actin organisation and pollen tube growth in Arabidopsis are dependent on the gametophyte-specific Armadillo repeat protein ARO1. Plant Cell 20, 2798-2814. Sprunck S., Baumann, U., Edwards, K., Langridge, P., Dresselhaus, T. (2005) The transcript composition of egg cells changes significantly following fertilization in wheat (Triticum aestivum L.). Plant J. 41, 660-672. Dresselhaus, T. and Sprunck, S. (2003) Peptide hormone mediated signaling in plants exhibits mechanistic similarities in animals. In: Advances in Plant Physiology, Vol. 6 (Hemantarajan A. ed.). Scientific Publishers, pp. 131-177. Kluth, A., Sprunck, S., Becker, D., Lörz, H., Lütticke, S. (2002) 5´ deletion of a gbss1 promoter region from wheat leads to change in tissue and developmental specificities. Plant Mol. Biol. 49, 669-682. Amien, S., Sprunck, S., Marton, M., Cordts, S., Dresselhaus, T. (2002) Analysis of peptide signaling in the embryo sac of maize and wheat. In: Plant Biotechnology 2002 and beyond. By I. Vasil (ed.). Kluwer Academic Publ., Dordrecht, 273-277. Reinard, T., Sprunck, S., Altherr, S., Jacobsen, H.-J. (1995) Biochemical properties of a novel cell wall protein associated with elongation growth in higher plants. J. Exp. Bot. 45, 1593-1601. Sprunck, S., Jacobsen, H.-J., Reinard, T. (1995) Indole-3-lactic acid is a weak auxin analogue but not an anti-auxin. J. Plant Growth Regul. 14, 191-197.</field>
<field name="important">AG Dr. Stefanie Sprunck AG Dr. Stefanie Sprunck Publications Juranic, M., Srilunchang, K.-o., Krohn, N.G., Leljak-Levanic, D., Sprunck, S., Dresselhaus, T.(2012) Germline-specific MATH-BTB substrate adaptor MAB1 regulates spindle length and nuclei identity in maize. Plant Cell, 24(12), 4974-4991. pdf-file. Sprunck, S., Rademacher, S., Vogler, F., Gheyselinck, J., Grossniklaus, U., Dresselhaus, T.(2012) Egg cell?secreted EC1 triggers sperm cell activation during double fertilization. Science, 338, 1093-1097. pdf-file. Zhao, X., Harashima, H., Dissmeyer, N., Pusch, S., Weimer, A.K., Bramsiepe, J., Bouyer, D., Rademacher, S., Nowack, M.K., Novak, B., Sprunck, S., and Schnittger, A. (2012) A general G1/S-phase cell-cycle control module in the flowering plant Arabidopsis thaliana. PLoS Genet. 8, e1002847. Dresselhaus, T. and Sprunck, S. (2012) Plant Fertilization: Maximizing Reproductive Success. Curr. Biol. 22, Dispatch R487-489. Völz, R., von Lyncker, L., Baumann, N., Dresselhaus, T., Sprunck, S., Groß-Hardt, R. (2012) LACHESIS-dependent egg-cell signaling regulates the development of female gametophytic cells. Development 139(3):498-502. Sprunck, S. and Groß-Hardt, R. (2011) Nuclear behavior, cell polarity and cell specification in the female gametophyte. Sex Plant Reprod. 24(2):123-36. Ingouff, M., Rademacher, S., Foo, S.H., ?olji?, L., Readshaw, A., Holec, S., Xin, N., Lahouze, B., Sprunck, S., Berger, F. (2010) Zygotic resetting of the HISTONE3 variants repertoire enables epigenetic reprogramming in Arabidopsis. Curr. Biol. 20, 2137-2143. Sprunck, S. (2010) Let´s get physical: gamete interaction in flowering plants. Biochem. Soc. Trans. 38, 635-640. Okuda, S., Tsutsui, H., Shiina, K., Sprunck, S., Takeuchi, H., Yui, R., Kasahara, R.D., Hamamura, Y., Mizukami, A., Susaki, D., Kawano, N., Sakakibara, T., Namiki, S., Itoh, K., Otsuka, K., Matsuzaki, M., Nozaki, H., Kuroiwa, T., Nakano, A., Kanaoka, M.M., Dresselhaus, T., Sasaki, N., Higashiyama, T. (2009) Defensin-like polypeptide LUREs are pollen tube attractants secreted from synergid cells. Nature 458, 357-361. Sprunck, S., Dresselhaus, T. (2009) Gamete interactions during double fertilization in flowering plants. Zellbiologie aktuell, 35, 22-27. Ingouff, M., Sakata, T., Li, J., Sprunck, S., Dresselhaus, T., Berger, F. (2009) The two male gametes share equal ability to fertilize the egg cell in Arabidopsis thaliana. Curr. Biol. 19, R19-R20. Gebert, M., Dresselhaus, T., Sprunck, S. (2008) F-actin organisation and pollen tube growth in Arabidopsis are dependent on the gametophyte-specific Armadillo repeat protein ARO1. Plant Cell 20, 2798-2814. Sprunck S., Baumann, U., Edwards, K., Langridge, P., Dresselhaus, T. (2005) The transcript composition of egg cells changes significantly following fertilization in wheat (Triticum aestivum L.). Plant J. 41, 660-672. Dresselhaus, T. and Sprunck, S. (2003) Peptide hormone mediated signaling in plants exhibits mechanistic similarities in animals. In: Advances in Plant Physiology, Vol. 6 (Hemantarajan A. ed.). Scientific Publishers, pp. 131-177. Kluth, A., Sprunck, S., Becker, D., Lörz, H., Lütticke, S. (2002) 5´ deletion of a gbss1 promoter region from wheat leads to change in tissue and developmental specificities. Plant Mol. Biol. 49, 669-682. Amien, S., Sprunck, S., Marton, M., Cordts, S., Dresselhaus, T. (2002) Analysis of peptide signaling in the embryo sac of maize and wheat. In: Plant Biotechnology 2002 and beyond. By I. Vasil (ed.). Kluwer Academic Publ., Dordrecht, 273-277. Reinard, T., Sprunck, S., Altherr, S., Jacobsen, H.-J. (1995) Biochemical properties of a novel cell wall protein associated with elongation growth in higher plants. J. Exp. Bot. 45, 1593-1601. Sprunck, S., Jacobsen, H.-J., Reinard, T. (1995) Indole-3-lactic acid is a weak auxin analogue but not an anti-auxin. J. Plant Growth Regul. 14, 191-197.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Geier/arbeiten.html</field>
<field name="title">Diplom- und Zulassungsarbeiten und Praktika in der AG Geier</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Geier/arbeiten.html</field>
<field name="content">Diplom- und Zulassungsarbeiten und Praktika in der AG Geier Diplom- und Zulassungsarbeiten und Praktika in der AG Geier     AG Geier Diplom- und Zulassungsarbeiten, Praktika   AG Geier Forschungsthemen Von Stechm?cken ?bertragende Krankheiten Arbeitsgruppe Ver?ffentlichungen (Diplom- und Zulassungsarbeiten, Praktika) Links Kontakt Institut f?r Zoologie der Universit?t Regensburg In der Arbeitsgruppe werden laufend Diplom- und Zulassungsarbeiten sowie Praktika angeboten. Die behandelten Themen sind nicht zuletzt wegen der Bedeutung unserer Versuchstiere recht anwendungsorientiert. Dabei k?nnen, abh?ngig von Ihren Interessen, verschiedenste Fragestellungen in Labor- und Freilanduntersuchungen untersucht werden. Ebenfalls sind Arbeiten m?glich, die in Kooperation mit renommierten Labors im In- und Ausland durchgef?hrt werden. Beispiele der in der j?ngsten Zeit in der Arbeitsgruppe behandelten Themen: Vergleich herk?mmlicher und neuer Monitorfallen f?r Stechm?cken in Labor und Feld. Entwicklung von Strategien zur optimalen ?berwachung und Kontrolle von Stechm?cken und anderen blutsaugenden Insekten mithilfe von Fallen. Nachweis von humanpathogenen Viren in heimischen Stechm?ckenarten. Evaluation verschiedener Lockstoffe und Fallen f?r Gelbfieberm?cken Aedes aegypti (syn. Stegomyia aegypti) in Belo Horizonte, Brasilien. Strategien zur ?berwachung und Bek?mpfung von Gelbfieberm?cken Aedes aegypti (syn. Stegomyia aegypti) in Brisbane, Australien. Untersuchung neuer Lockstoffe in Laborversuchen an Gelbfieberm?cken Aedes aegypti (syn. Stegomyia aegypti), Malariam?cken (Anopheles stephensi) und S?dlichen Hausm?cken (Culex quinquefasciatus). ?berwachung der Populationsst?rken der in Europa eingewanderten Tigerm?cke Aedes albopictus (syn. Stegomyia albopicta) und der Reisfeldm?cke Aedes caspius (syn. Ochlerotatus caspius) in Norditalien. Nat?rliche Schreckstoffe (Repellents) gegen Stechm?cken: Untersuchungen in Labor- und Freilandversuchen.   Aedes (Stegomyia) aegypti (Diptera: Culicidae) Die Art ist der wichtigste ?bertr?ger von Gelbfieber und Dengue. Links das M?nnchen, rechts davon das Weibchen. In der Arbeitsgruppe werden unter anderem Lockstoffe und Fallen f?r die ?berwachung dieser und anderer Stechm?cken entwickelt. Abbildung aus: Goeldi E. (1905) Os mosquitos no Par?. Reunião de quatro trabalhos sobre osmosquitos ind?genas, principalmente as esp?cies que molestam o homem. Mem. Mus. Paraense Emilio Goeldi Hist. Nat. Ethnogr. 4:1-154.     © M. Geier version 1.0 updated 15. VII. 2005   Haftungshinweis: Trotz sorgf?ltiger inhaltlicher Kontrolle ?bernehme ich keine Haftung f?r die Inhalte externer Links. F?r den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie?lich deren Betreiber verantwortlich.</field>
<field name="important">Diplom- und Zulassungsarbeiten und Praktika in der AG Geier Diplom- und Zulassungsarbeiten und Praktika in der AG Geier     AG Geier Diplom- und Zulassungsarbeiten, Praktika   AG Geier Forschungsthemen Von Stechm?cken ?bertragende Krankheiten Arbeitsgruppe Ver?ffentlichungen (Diplom- und Zulassungsarbeiten, Praktika) Links Kontakt Institut f?r Zoologie der Universit?t Regensburg In der Arbeitsgruppe werden laufend Diplom- und Zulassungsarbeiten sowie Praktika angeboten. Die behandelten Themen sind nicht zuletzt wegen der Bedeutung unserer Versuchstiere recht anwendungsorientiert. Dabei k?nnen, abh?ngig von Ihren Interessen, verschiedenste Fragestellungen in Labor- und Freilanduntersuchungen untersucht werden. Ebenfalls sind Arbeiten m?glich, die in Kooperation mit renommierten Labors im In- und Ausland durchgef?hrt werden. Beispiele der in der j?ngsten Zeit in der Arbeitsgruppe behandelten Themen: Vergleich herk?mmlicher und neuer Monitorfallen f?r Stechm?cken in Labor und Feld. Entwicklung von Strategien zur optimalen ?berwachung und Kontrolle von Stechm?cken und anderen blutsaugenden Insekten mithilfe von Fallen. Nachweis von humanpathogenen Viren in heimischen Stechm?ckenarten. Evaluation verschiedener Lockstoffe und Fallen f?r Gelbfieberm?cken Aedes aegypti (syn. Stegomyia aegypti) in Belo Horizonte, Brasilien. Strategien zur ?berwachung und Bek?mpfung von Gelbfieberm?cken Aedes aegypti (syn. Stegomyia aegypti) in Brisbane, Australien. Untersuchung neuer Lockstoffe in Laborversuchen an Gelbfieberm?cken Aedes aegypti (syn. Stegomyia aegypti), Malariam?cken (Anopheles stephensi) und S?dlichen Hausm?cken (Culex quinquefasciatus). ?berwachung der Populationsst?rken der in Europa eingewanderten Tigerm?cke Aedes albopictus (syn. Stegomyia albopicta) und der Reisfeldm?cke Aedes caspius (syn. Ochlerotatus caspius) in Norditalien. Nat?rliche Schreckstoffe (Repellents) gegen Stechm?cken: Untersuchungen in Labor- und Freilandversuchen.   Aedes (Stegomyia) aegypti (Diptera: Culicidae) Die Art ist der wichtigste ?bertr?ger von Gelbfieber und Dengue. Links das M?nnchen, rechts davon das Weibchen. In der Arbeitsgruppe werden unter anderem Lockstoffe und Fallen f?r die ?berwachung dieser und anderer Stechm?cken entwickelt. Abbildung aus: Goeldi E. (1905) Os mosquitos no Par?. Reunião de quatro trabalhos sobre osmosquitos ind?genas, principalmente as esp?cies que molestam o homem. Mem. Mus. Paraense Emilio Goeldi Hist. Nat. Ethnogr. 4:1-154.     © M. Geier version 1.0 updated 15. VII. 2005   Haftungshinweis: Trotz sorgf?ltiger inhaltlicher Kontrolle ?bernehme ich keine Haftung f?r die Inhalte externer Links. F?r den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie?lich deren Betreiber verantwortlich.</field>
</doc>

</add>