<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Susanne-Leist.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Susanne Leist</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Susanne-Leist.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Susanne Leist Prof. Dr. Susanne Leist Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Studiendekan der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Prof. Dr. Susanne Leist Profile Publications Map Contact Phone +49 941 943-3200 Fax +49 941 943-3211 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-be.uni-reg... Office location Gebäude Wirtschaftsinformatik Raum 007 Office hours nach Vereinbarung Members     Prof. Dr. Susanne Leist Prof. Dr. Susanne Leist Research field within the Alliance ("Themenverbund") Essentially, our research interest focuses the question how processes in networks in real estate markets have to be designed to ensure that an efficient and effective cooperation between the participants involved, including the customer, is possible. It is thus the aim of our research to develop and evaluate reference processes for real estate markets. In this context, we also focus further relevant research questions and address several areas of research including business informatics. The modeling language has to be adapted to comply with the requirements of the application context and to allow for the representation of, for instance, important points in time. Likewise we face the challenge of analyzing evaluation methods to be able to use the one that matches the application context. The development and design of efficient and effective business processes for companies and company networks is a core research area of our chair. The chair members have thus extensive experiences in modeling business processes for companies in the financial services and energy sectors. In addition, numerous works have been published dealing also with the theoretical background (modeling language, quality of processes, development of collaborative processes). With developing reference process models we do not only address topics from business informatics, but with simulating and analyzing new forms of collaboration in real estate markets both legal and economic questions are raised as well. The interest in institutionalizing the envisaged interdisciplinary alliance aims at creating a forum enhance the exchange between the disciplines so that questions occurring at the intersections of theses disciplines are identified and can be dealt with. This will not only be done by concentrating on interdisciplinary research projects but also by jointly supervising dissertations and Bachelor/Master theses. Short biography Susanne Leist took over the chair for Business Informatics, particularly Business Engineering, at the University of Regensburg in December 2004. Prior to her call she worked in several research and business projects and taught at Universities in Germany and Switzerland (Europa-University Viadrina in Frankfurt (Oder), University of St. Gallen/Switzerland, Goethe University Frankfurt/Main). Her main research and teaching fields include methods and techniques in Business Engineering especially Process and Quality Management, Method Engineering and Information Systems in the finance business. She is the spokeswoman of the section "Information Systems in the Financial Management" of the Gesellschaft für Informatik, an associate of the Virtual Global University and a member of the Editorial Boards of both the quartely magazine `BIT Banking and Information Technology` and the research magazine of the University of Regensburg, ?Blick in die Wissenschaft?. She acts as a reviewer in several international committees. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Susanne Leist Prof. Dr. Susanne Leist Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Studiendekan der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Prof. Dr. Susanne Leist Profile Publications Map Contact Phone +49 941 943-3200 Fax +49 941 943-3211 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-be.uni-reg... Office location Gebäude Wirtschaftsinformatik Raum 007 Office hours nach Vereinbarung Members     Prof. Dr. Susanne Leist Prof. Dr. Susanne Leist Research field within the Alliance ("Themenverbund") Essentially, our research interest focuses the question how processes in networks in real estate markets have to be designed to ensure that an efficient and effective cooperation between the participants involved, including the customer, is possible. It is thus the aim of our research to develop and evaluate reference processes for real estate markets. In this context, we also focus further relevant research questions and address several areas of research including business informatics. The modeling language has to be adapted to comply with the requirements of the application context and to allow for the representation of, for instance, important points in time. Likewise we face the challenge of analyzing evaluation methods to be able to use the one that matches the application context. The development and design of efficient and effective business processes for companies and company networks is a core research area of our chair. The chair members have thus extensive experiences in modeling business processes for companies in the financial services and energy sectors. In addition, numerous works have been published dealing also with the theoretical background (modeling language, quality of processes, development of collaborative processes). With developing reference process models we do not only address topics from business informatics, but with simulating and analyzing new forms of collaboration in real estate markets both legal and economic questions are raised as well. The interest in institutionalizing the envisaged interdisciplinary alliance aims at creating a forum enhance the exchange between the disciplines so that questions occurring at the intersections of theses disciplines are identified and can be dealt with. This will not only be done by concentrating on interdisciplinary research projects but also by jointly supervising dissertations and Bachelor/Master theses. Short biography Susanne Leist took over the chair for Business Informatics, particularly Business Engineering, at the University of Regensburg in December 2004. Prior to her call she worked in several research and business projects and taught at Universities in Germany and Switzerland (Europa-University Viadrina in Frankfurt (Oder), University of St. Gallen/Switzerland, Goethe University Frankfurt/Main). Her main research and teaching fields include methods and techniques in Business Engineering especially Process and Quality Management, Method Engineering and Information Systems in the finance business. She is the spokeswoman of the section "Information Systems in the Financial Management" of the Gesellschaft für Informatik, an associate of the Virtual Global University and a member of the Editorial Boards of both the quartely magazine `BIT Banking and Information Technology` and the research magazine of the University of Regensburg, ?Blick in die Wissenschaft?. She acts as a reviewer in several international committees. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Sven-Bienert.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Sven-Bienert.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Geschäftsführer des IREBS Instituts für Immobilienwirtschaft Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Profile Publications Contact Phone +49 941 943-6011 Fax +49 941 943-816013 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Office location VG 3.09 Office hours Sprechstunde nach Vereinbarung Members     Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Research field within the Alliance ("Themenverbund") `Identify and Understand`: e.g. intertemporal problems/ ethics/ intergenerational challenges caused by the climate change, sustainability due diligence `Avoid and Adapt`: e.g. CSR/ GRI in the real estate business, quantification of sustainable features (Carbon Quantification, Lifecycle Costing (LCC), Integrated Planning, Lifecycle Assessment (LCA), Green Labels) `Modify and Innovate`: e.g. business segment strategies focused on the adaption of the climate change, optimization of sustainable real estate investments (development of customized financial instruments) Short biography Before his activities at IRE|BS (University of Regensburg) started, Prof. Dr. Sven Bienert worked for a couple of leading international consultancies with focus on real estate advisory and gained extensive experience within the financial services sector during a quadrennial engagement at a German private bank. Prof. Dr. Sven Bienert is dedicated to applied research and development with focus on real estate. He is initiator of numerous projects in cooperation with different valuation associations like RICS, TEGoVA, FIABCI, Gif, ÖVI, ARE. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Geschäftsführer des IREBS Instituts für Immobilienwirtschaft Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Profile Publications Contact Phone +49 941 943-6011 Fax +49 941 943-816013 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Office location VG 3.09 Office hours Sprechstunde nach Vereinbarung Members     Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Research field within the Alliance ("Themenverbund") `Identify and Understand`: e.g. intertemporal problems/ ethics/ intergenerational challenges caused by the climate change, sustainability due diligence `Avoid and Adapt`: e.g. CSR/ GRI in the real estate business, quantification of sustainable features (Carbon Quantification, Lifecycle Costing (LCC), Integrated Planning, Lifecycle Assessment (LCA), Green Labels) `Modify and Innovate`: e.g. business segment strategies focused on the adaption of the climate change, optimization of sustainable real estate investments (development of customized financial instruments) Short biography Before his activities at IRE|BS (University of Regensburg) started, Prof. Dr. Sven Bienert worked for a couple of leading international consultancies with focus on real estate advisory and gained extensive experience within the financial services sector during a quadrennial engagement at a German private bank. Prof. Dr. Sven Bienert is dedicated to applied research and development with focus on real estate. He is initiator of numerous projects in cooperation with different valuation associations like RICS, TEGoVA, FIABCI, Gif, ÖVI, ARE. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Thomas-Braun.html</field>
<field name="title">Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Thomas-Braun.html</field>
<field name="content">Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Profile Publications Contact Phone +49 941 943-6014 Fax +49 941 943-816013 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) Office location VG 3.41 Office hours nach Vereinbarung Members     Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Research field within the Alliance ("Themenverbund") The contribution to the research alliance is to examine the possibility to implement sustainable aspects in the real estate business. Short biography Thomas Braun studied geography and business administration with a focus on retail geography, geographic information systems, real estate management, regional / urban / real estate economics, statistics and marketing at the University of Regensburg. Since April 2010 he is working as a research assistant at the Competence Center of Sustainable Real Estate, headed by Prof. Dr. Sven Bienert at the IRE|BS Institute of the University of Regensburg. Beside the implementation and development of the teaching, he is especially working on his dissertation and several research projects focused on Sustainable Real Estate. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Profile Publications Contact Phone +49 941 943-6014 Fax +49 941 943-816013 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) Office location VG 3.41 Office hours nach Vereinbarung Members     Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Research field within the Alliance ("Themenverbund") The contribution to the research alliance is to examine the possibility to implement sustainable aspects in the real estate business. Short biography Thomas Braun studied geography and business administration with a focus on retail geography, geographic information systems, real estate management, regional / urban / real estate economics, statistics and marketing at the University of Regensburg. Since April 2010 he is working as a research assistant at the Competence Center of Sustainable Real Estate, headed by Prof. Dr. Sven Bienert at the IRE|BS Institute of the University of Regensburg. Beside the implementation and development of the teaching, he is especially working on his dissertation and several research projects focused on Sustainable Real Estate. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Tobias-Dechant.html</field>
<field name="title">Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw.</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Tobias-Dechant.html</field>
<field name="content">Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Studienberatung für Master-Studiengang Immobilienwirtschaft Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Profile Publications Contact Phone +49 941 943-5064 Fax +49 941 943-4134 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi-cms.u... Office location VG 213 Office hours nach Vereinbarung Members     Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Research field within the Alliance ("Themenverbund") Real Estate Asset Pricing Real Estate Asset Allocation Infrastructure Asset Allocation Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Studienberatung für Master-Studiengang Immobilienwirtschaft Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Profile Publications Contact Phone +49 941 943-5064 Fax +49 941 943-4134 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi-cms.u... Office location VG 213 Office hours nach Vereinbarung Members     Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Research field within the Alliance ("Themenverbund") Real Estate Asset Pricing Real Estate Asset Allocation Infrastructure Asset Allocation Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Tobias-Just.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Tobias Just</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Tobias-Just.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Tobias Just Prof. Dr. Tobias Just Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Tobias Just Profile Publications Contact Phone +49 6723 995030 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Office location VG 220 Members     Prof. Dr. Tobias Just Prof. Dr. Tobias Just Research field within the Alliance ("Themenverbund") There is no description of research fields within the Alliance ("Themenverbund") available yet. Short biography Prof. Dr. Tobias Just ist Wissenschaftlicher Leiter der IRE|BS Immobilienakademie und Professor für Immobilienwirtschaft an der Universität Regensburg. Nach seiner Ausbildung zum Groß- und Außenhandelskaufmann beim Otto-Versand Hamburg studierte Tobias Just Volkswirtschaftslehre an den Universitäten Hamburg und Uppsala/Schweden. Seine anschließende Promotion an der Helmut-Schmidt-Universität der Bundeswehr Hamburg zum Thema Globalisierung und Ideologie wurde 2001 mit dem Wissenschaftspreis der Universität ausgezeichnet. Parallel dazu unterrichtete er am Europa-Kolleg Hamburg und dem Haus Rissen-Institut internationale Ökonomie. Von 2001 bis Oktober 2011 war Tobias Just als Senior Economist bei Deutsche Bank Research für bau- und immobilienrelevante Themen sowie für die Entwicklung von Branchenanalysetools verantwortlich; seit Anfang 2008 leitete er die Branchen- und Immobilienmarktanalyse. Tobias Just war von 2003 bis 2007 Mitglied der IFD-Arbeitsgruppe zur Einführung von REITs in Deutschland und nahm regelmäßige Lehraufgaben an der TU Berlin sowie an der IRE|BS Immobilienakademie wahr. 2006 war Tobias Just Research Fellow am American Institute of Contemporary German Studies an der Johns Hopkins Universität Washington DC. 2010 wurde er mit der Schrift Demografie und Immobilien an der TU Berlin habilitiert. Neben rd. 60 Studien für Deutsche Bank Research hat Tobias Just über 70 Artikel in Fachbüchern und Fachzeitschriften publiziert. Ende 2011 erschien das Buch ?Understanding German Real Estate Markets?, das Tobias Just gemeinsam mit Wolfgang Maennig herausgegeben hat. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Tobias Just Prof. Dr. Tobias Just Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Tobias Just Profile Publications Contact Phone +49 6723 995030 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Office location VG 220 Members     Prof. Dr. Tobias Just Prof. Dr. Tobias Just Research field within the Alliance ("Themenverbund") There is no description of research fields within the Alliance ("Themenverbund") available yet. Short biography Prof. Dr. Tobias Just ist Wissenschaftlicher Leiter der IRE|BS Immobilienakademie und Professor für Immobilienwirtschaft an der Universität Regensburg. Nach seiner Ausbildung zum Groß- und Außenhandelskaufmann beim Otto-Versand Hamburg studierte Tobias Just Volkswirtschaftslehre an den Universitäten Hamburg und Uppsala/Schweden. Seine anschließende Promotion an der Helmut-Schmidt-Universität der Bundeswehr Hamburg zum Thema Globalisierung und Ideologie wurde 2001 mit dem Wissenschaftspreis der Universität ausgezeichnet. Parallel dazu unterrichtete er am Europa-Kolleg Hamburg und dem Haus Rissen-Institut internationale Ökonomie. Von 2001 bis Oktober 2011 war Tobias Just als Senior Economist bei Deutsche Bank Research für bau- und immobilienrelevante Themen sowie für die Entwicklung von Branchenanalysetools verantwortlich; seit Anfang 2008 leitete er die Branchen- und Immobilienmarktanalyse. Tobias Just war von 2003 bis 2007 Mitglied der IFD-Arbeitsgruppe zur Einführung von REITs in Deutschland und nahm regelmäßige Lehraufgaben an der TU Berlin sowie an der IRE|BS Immobilienakademie wahr. 2006 war Tobias Just Research Fellow am American Institute of Contemporary German Studies an der Johns Hopkins Universität Washington DC. 2010 wurde er mit der Schrift Demografie und Immobilien an der TU Berlin habilitiert. Neben rd. 60 Studien für Deutsche Bank Research hat Tobias Just über 70 Artikel in Fachbüchern und Fachzeitschriften publiziert. Ende 2011 erschien das Buch ?Understanding German Real Estate Markets?, das Tobias Just gemeinsam mit Wolfgang Maennig herausgegeben hat. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Wolfgang-Servatius.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Wolfgang Servatius</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/Wolfgang-Servatius.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Wolfgang Servatius Prof. Dr. Wolfgang Servatius Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Wolfgang Servatius Profile Publications Contact Phone +49 941 943-2297 Fax +49 941 943-1969 E-Mail WWW http://www.uni-regens... Office location RW(S) 2.06 Office hours Mi 14 - 15 Uhr Members     Prof. Dr. Wolfgang Servatius Prof. Dr. Wolfgang Servatius Research field within the Alliance ("Themenverbund") There is no description of research fields within the Alliance ("Themenverbund") available yet. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Wolfgang Servatius Prof. Dr. Wolfgang Servatius Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Wolfgang Servatius Profile Publications Contact Phone +49 941 943-2297 Fax +49 941 943-1969 E-Mail WWW http://www.uni-regens... Office location RW(S) 2.06 Office hours Mi 14 - 15 Uhr Members     Prof. Dr. Wolfgang Servatius Prof. Dr. Wolfgang Servatius Research field within the Alliance ("Themenverbund") There is no description of research fields within the Alliance ("Themenverbund") available yet. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/index.html.en</field>
<field name="title">Mitglieder des Themenverbundes</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Mitglieder/index.html.en</field>
<field name="content">Mitglieder des Themenverbundes Mitglieder des Themenverbundes Contact Imprint Privacy Navigation Studium FakultÃ¤ten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv UniversitÃ¤t Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Lecturers Office management Research Assistants Themenverbund "Immobilien- und Kapitalmärkte" (Englisch) World record algorithm is presented in Frankfurt. One of the 50 best inventions of the world - With a world record algorithm researchers at the University of Regensburg and the University of applied sciences have repeatedly gained attention. The applications in the chemical industry, the developers of Prof. Dr. Ingo Morgenstern (University of Regensburg) and Dr. John Schneider (Mainz) will present at the "ACHEMA 2012" of 18 to 22 June 2012 in Frankfurt. A press conference will be held on Monday, 18 June 2012, at 3 p.m. (ACHEMA 2012, Frankfurt, room "ratio" in Hall 9.1). For additional information, see the attachment. [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 24.05.2012) Lecture Series. Lecture "Physics and Financial Crisis" by Prof. Dr. Ingo Morgenstern on 18 January 2012 [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 19.01.2012) Members Alliance "Real Estate and Capital Markets" Professoren Prof. Dr. Lutz Arnold Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2705 Fax: +49 941 943-1971 Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6011 Fax: +49 941 943-816013 Prof. Dr. Stephan Bone-Winkel Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6024 Fax: +49 941 943-6022 Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2683 Fax: +49 941 943-812683 Prof. Dr. Dr. Herbert Grziwotz Fakultät für Rechtswissenschaft Telefon: +49 9921 88130 Fax: +49 9921 881329 Prof. Dr. Axel Haller Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2691 Fax: +49 941 943-4497 Prof. Dr. Bernd Heinrich Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6101 Fax: +49 941 943-6120 Prof. Dr. Roland Helm Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5621 Fax: +49 941 943-5622 Prof. Dr. Jürgen Jerger Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2697 Fax: +49 941 943-4941 Prof. Dr. Tobias Just Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 6723 995030 Prof. Dr. Kurt Klein Fakultät für Philosophie, Kunst- und Gesellschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3618 Fax: +49 941 943-4951 Prof. Dr. Jürgen Kühling, LLM Fakultät für Rechtswissenschaft Telefon: +49 941 943-6060 Fax: +49 941 943-816060 Prof. Dr. Gabriel Lee Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5060 Fax: +49 941 943-5062 Prof. Dr. Susanne Leist Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3200 Fax: +49 941 943-3211 Prof. Dr. Gerrit Manssen Fakultät für Rechtswissenschaft Telefon: +49 941 943-3255 Fax: +49 941 943-3257 Prof. Dr. Stephan Madaus Fakultät für Rechtswissenschaft Prof. Dr. Dirk Meyer-Scharenberg Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2679 Fax: +49 941 943-4988 Prof. Dr. Joachim Möller Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2550 Fax: +49 941 943-2735 Prof. Dr. Andreas Otto Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2685 Fax: +49 941 943-3187 Prof. Dr. Andreas Roider Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2701 Fax: +49 941 943-2734 Prof. Dr. Daniel Roesch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 2588 Fax: +49 941 943 4936 Prof. Dr. Klaus Röder Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2730 Fax: +49 941 943-4947 Prof. Dr. Guido Schryen Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5634 Fax: +49 941 943-5635 Prof. Dr. Karl-Werner Schulte, HonRICS Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +496722 71412 Fax: +49 6722 64216 Prof. Dr. Wolfgang Schäfers Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5071 Fax: +49 941 943-5072 Prof. Dr. Steffen Sebastian Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 (941) 943-5081 Fax: +49 (941) 943-815080 Prof. Dr. Wolfgang Servatius Fakultät für Rechtswissenschaft Prof. Dr. Mark Spoerer Fakultät für Philosophie, Kunst- und Gesellschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5750 Fax: +49 941 943-815750 Prof. Dr. Rolf Tschernig Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2736 Fax: +49 941 943-4917 Prof. Dr. Enzo Weber Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-1952 Fax: +49 941 943-4917 Prof. Dr. Martin Wentz Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Wissenschaftliche Mitarbeiter Britt-Kerstin Avak Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2438 Fax: +49 941 943-4936 Dipl.-Ing. (Arch.) Anita Krajinovic-Bilos, MBA Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: 0941 943 6013 Fax: 0941 943 816013 Dipl.-Vw. Andreas Blüml Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6024 Fax: +49 941 943-6022 Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6014 Fax: +49 941 943-816013 Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5064 Fax: +49 941 943-4134 Dipl.-Kfm. Philip-Christian Ebeling Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5775 Dipl.-Volksw. (Int.) Univ. Lukas Feldmeier Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 630 9158-20 Fax: +49 941 943 1971 Marco Geidosch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2684 Fax: +49 941 943-4608 Dipl.-Kfm. (Universität Regensburg); MScRE in Finance and Investment (University of Reading) Peter Geiger Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6013 Fax: +49 941 943-816013 Dipl.-Kfm. Stefan Gloßner Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6025 Fax: +49 941 943-6022 Gerhard Halbritter, M.Sc. Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 2694 Dr. Ralf Hohenstatt Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 (0) 941 943 5083 Fax: +49 (0) 941 943 5082 Dr. Rainer Jobst Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2287 Fax: +49 941 943 81 2287 Dr. Tim Koniarski Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5058 Fax: +49 941 943-815058 Dipl.-Math. Ute Kölbl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: 0941-943-5063 Michaela Leidl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5667 Fax: +49 941 943 4608 Dr. Christopher Priberny Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5670 Fax: +49 941 943 815670 Dipl.-Phys. Christian Scherr Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2752 Dipl.-Kfm. Dipl.-Geogr. Matthias Segerer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3616 Fax: +49 941 943-4951 Thomas Thuspaß Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 2438 Dr. Sebastian Utz Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5669 Dr. Christian Walkshäusl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2729 Fax: +49 941 943-4979 Melanie Wagner-Hauber, MSc Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: + 49 941 943-5087 Fax: + 49 941 943-5082 Roland Walter Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5515 Fax: +49 941 943-815515 Dipl.-Volksw. Christian Witt Fakultät für Wirtschaftswissenschaften PD Dr. Maximilian Wimmer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften René-Ojas Woltering Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5085 Fax: +49 941 943-5082 Dr. Bing Zhu Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5677 Fax: +49 941 943-5082 Ruhestand Prof. Dr. Alfred Hamerle Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2570 Fax: +49 941 943-4936 Prof. em. Dr. Wolfgang Wiegard Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 34368 Fax: +49 941 3997555 Sekretariat Sabina Cipra Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2731 Birgit Schubert Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2684 Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5081 Fax: +49 941 943 5082 Kerstin Zeise Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5061 Fax: +49 941 943-5062 Alumni Dr. Marcelo Cajias Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Robert Ferstl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Benedikt Fleischmann Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Josef Hayden Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Manuel Käsbauer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Prof. Dr. Marcel Fischer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Kathrin Müller Fakultät für Rechtswissenschaft Dr. Hans-Jochen Schropp Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3984 Dr. Helmut Schleich Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Kai-Magnus Schulte, MSc Real Estate Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Jun.-Prof. Dr. Bertram Steininger Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 241 8093 653 Fax: +49 241 8092 163 Honorarprofessor Prof. Dr. Hans-Gert Penzel Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-1901 Wissenschaftlicher Beamter / Angestellter Dr. Andreas Igl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 4936 Fax: +49 941 943 4936 Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Mitglieder des Themenverbundes Mitglieder des Themenverbundes Contact Imprint Privacy Navigation Studium FakultÃ¤ten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv UniversitÃ¤t Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Lecturers Office management Research Assistants Themenverbund "Immobilien- und Kapitalmärkte" (Englisch) World record algorithm is presented in Frankfurt. One of the 50 best inventions of the world - With a world record algorithm researchers at the University of Regensburg and the University of applied sciences have repeatedly gained attention. The applications in the chemical industry, the developers of Prof. Dr. Ingo Morgenstern (University of Regensburg) and Dr. John Schneider (Mainz) will present at the "ACHEMA 2012" of 18 to 22 June 2012 in Frankfurt. A press conference will be held on Monday, 18 June 2012, at 3 p.m. (ACHEMA 2012, Frankfurt, room "ratio" in Hall 9.1). For additional information, see the attachment. [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 24.05.2012) Lecture Series. Lecture "Physics and Financial Crisis" by Prof. Dr. Ingo Morgenstern on 18 January 2012 [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 19.01.2012) Members Alliance "Real Estate and Capital Markets" Professoren Prof. Dr. Lutz Arnold Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2705 Fax: +49 941 943-1971 Prof. Dr. Sven Bienert, MRICS REV Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6011 Fax: +49 941 943-816013 Prof. Dr. Stephan Bone-Winkel Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6024 Fax: +49 941 943-6022 Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2683 Fax: +49 941 943-812683 Prof. Dr. Dr. Herbert Grziwotz Fakultät für Rechtswissenschaft Telefon: +49 9921 88130 Fax: +49 9921 881329 Prof. Dr. Axel Haller Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2691 Fax: +49 941 943-4497 Prof. Dr. Bernd Heinrich Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6101 Fax: +49 941 943-6120 Prof. Dr. Roland Helm Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5621 Fax: +49 941 943-5622 Prof. Dr. Jürgen Jerger Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2697 Fax: +49 941 943-4941 Prof. Dr. Tobias Just Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 6723 995030 Prof. Dr. Kurt Klein Fakultät für Philosophie, Kunst- und Gesellschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3618 Fax: +49 941 943-4951 Prof. Dr. Jürgen Kühling, LLM Fakultät für Rechtswissenschaft Telefon: +49 941 943-6060 Fax: +49 941 943-816060 Prof. Dr. Gabriel Lee Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5060 Fax: +49 941 943-5062 Prof. Dr. Susanne Leist Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3200 Fax: +49 941 943-3211 Prof. Dr. Gerrit Manssen Fakultät für Rechtswissenschaft Telefon: +49 941 943-3255 Fax: +49 941 943-3257 Prof. Dr. Stephan Madaus Fakultät für Rechtswissenschaft Prof. Dr. Dirk Meyer-Scharenberg Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2679 Fax: +49 941 943-4988 Prof. Dr. Joachim Möller Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2550 Fax: +49 941 943-2735 Prof. Dr. Andreas Otto Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2685 Fax: +49 941 943-3187 Prof. Dr. Andreas Roider Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2701 Fax: +49 941 943-2734 Prof. Dr. Daniel Roesch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 2588 Fax: +49 941 943 4936 Prof. Dr. Klaus Röder Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2730 Fax: +49 941 943-4947 Prof. Dr. Guido Schryen Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5634 Fax: +49 941 943-5635 Prof. Dr. Karl-Werner Schulte, HonRICS Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +496722 71412 Fax: +49 6722 64216 Prof. Dr. Wolfgang Schäfers Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5071 Fax: +49 941 943-5072 Prof. Dr. Steffen Sebastian Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 (941) 943-5081 Fax: +49 (941) 943-815080 Prof. Dr. Wolfgang Servatius Fakultät für Rechtswissenschaft Prof. Dr. Mark Spoerer Fakultät für Philosophie, Kunst- und Gesellschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5750 Fax: +49 941 943-815750 Prof. Dr. Rolf Tschernig Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2736 Fax: +49 941 943-4917 Prof. Dr. Enzo Weber Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-1952 Fax: +49 941 943-4917 Prof. Dr. Martin Wentz Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Wissenschaftliche Mitarbeiter Britt-Kerstin Avak Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2438 Fax: +49 941 943-4936 Dipl.-Ing. (Arch.) Anita Krajinovic-Bilos, MBA Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: 0941 943 6013 Fax: 0941 943 816013 Dipl.-Vw. Andreas Blüml Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6024 Fax: +49 941 943-6022 Dipl.-Geogr., Dipl.-Kfm. Thomas Braun Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6014 Fax: +49 941 943-816013 Dr. Tobias Dechant, MSc. (Reading), Dipl.-Volksw. Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5064 Fax: +49 941 943-4134 Dipl.-Kfm. Philip-Christian Ebeling Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5775 Dipl.-Volksw. (Int.) Univ. Lukas Feldmeier Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 630 9158-20 Fax: +49 941 943 1971 Marco Geidosch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2684 Fax: +49 941 943-4608 Dipl.-Kfm. (Universität Regensburg); MScRE in Finance and Investment (University of Reading) Peter Geiger Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6013 Fax: +49 941 943-816013 Dipl.-Kfm. Stefan Gloßner Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-6025 Fax: +49 941 943-6022 Gerhard Halbritter, M.Sc. Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 2694 Dr. Ralf Hohenstatt Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 (0) 941 943 5083 Fax: +49 (0) 941 943 5082 Dr. Rainer Jobst Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2287 Fax: +49 941 943 81 2287 Dr. Tim Koniarski Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5058 Fax: +49 941 943-815058 Dipl.-Math. Ute Kölbl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: 0941-943-5063 Michaela Leidl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5667 Fax: +49 941 943 4608 Dr. Christopher Priberny Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5670 Fax: +49 941 943 815670 Dipl.-Phys. Christian Scherr Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2752 Dipl.-Kfm. Dipl.-Geogr. Matthias Segerer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3616 Fax: +49 941 943-4951 Thomas Thuspaß Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 2438 Dr. Sebastian Utz Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5669 Dr. Christian Walkshäusl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2729 Fax: +49 941 943-4979 Melanie Wagner-Hauber, MSc Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: + 49 941 943-5087 Fax: + 49 941 943-5082 Roland Walter Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5515 Fax: +49 941 943-815515 Dipl.-Volksw. Christian Witt Fakultät für Wirtschaftswissenschaften PD Dr. Maximilian Wimmer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften René-Ojas Woltering Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5085 Fax: +49 941 943-5082 Dr. Bing Zhu Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5677 Fax: +49 941 943-5082 Ruhestand Prof. Dr. Alfred Hamerle Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2570 Fax: +49 941 943-4936 Prof. em. Dr. Wolfgang Wiegard Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 34368 Fax: +49 941 3997555 Sekretariat Sabina Cipra Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2731 Birgit Schubert Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-2684 Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 5081 Fax: +49 941 943 5082 Kerstin Zeise Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-5061 Fax: +49 941 943-5062 Alumni Dr. Marcelo Cajias Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Robert Ferstl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Benedikt Fleischmann Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Josef Hayden Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Manuel Käsbauer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Prof. Dr. Marcel Fischer Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Kathrin Müller Fakultät für Rechtswissenschaft Dr. Hans-Jochen Schropp Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-3984 Dr. Helmut Schleich Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Dr. Kai-Magnus Schulte, MSc Real Estate Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Jun.-Prof. Dr. Bertram Steininger Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 241 8093 653 Fax: +49 241 8092 163 Honorarprofessor Prof. Dr. Hans-Gert Penzel Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943-1901 Wissenschaftlicher Beamter / Angestellter Dr. Andreas Igl Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Telefon: +49 941 943 4936 Fax: +49 941 943 4936 Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Netzwerk/index.html.en</field>
<field name="title">Netzwerk</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/Themenverbunde/ImmoKap/Netzwerk/index.html.en</field>
<field name="content">Netzwerk Netzwerk Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Themenverbund "Immobilien- und Kapitalmärkte" (Englisch) World record algorithm is presented in Frankfurt. One of the 50 best inventions of the world - With a world record algorithm researchers at the University of Regensburg and the University of applied sciences have repeatedly gained attention. The applications in the chemical industry, the developers of Prof. Dr. Ingo Morgenstern (University of Regensburg) and Dr. John Schneider (Mainz) will present at the "ACHEMA 2012" of 18 to 22 June 2012 in Frankfurt. A press conference will be held on Monday, 18 June 2012, at 3 p.m. (ACHEMA 2012, Frankfurt, room "ratio" in Hall 9.1). For additional information, see the attachment. [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 24.05.2012) Lecture Series. Lecture "Physics and Financial Crisis" by Prof. Dr. Ingo Morgenstern on 18 January 2012 [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 19.01.2012) Network Alliance "Real Estate and Capital Markets" In the network of the alliance university and other research institutions are involved. At the university, we closely cooperate with the Center of Finance, the IREBS International Real Estate Business School, the Risk Research GmbH and the ibi Research GmbH. Further cooperation agreements exist with the Fraunhofer Institute for Working Economy and Organisation, the network project of the Leibniz Association "real estate and capital markets" at the Centre of European Economic Research (ZEW) and the German Institute for Economic Research. Well-known universities like the University of Hong Kong and Harvard University are key partners in research and teaching. To secure a long-term acceptance of the operating results in society, the cooperation with actors outside the basic research is essential. The lively exchange with representatives from industry and society are important impulses for teaching and research.   Associations (selection) African Real Estate Society (AfRES) Agenda 4 Appraisal Institute (AI) American Real Estate Society (ARES) Asian Real Estate Society (AsRES) American Association for Real Estate and Urban Economics (AREUA) CEPI Conseil Europeen des Professions Immobilieres CRE Counselors of Real Estate DDIV Dachverband Deutscher Immobilienverwalter DGNB Deutsche Gesellschaft für nachhaltiges Bauen EPRA European Public Real Estate Association ERES European Real Estate Society FIABCI Federation International des Administrateurs de Bien-Councilis Immobiliers GCSC German Council of Shopping Centers GIF Gesellschaft für Immobilienwirtschaftliche Forschung ICG Initiative Corporate Governance der deutschen Immobilienwirtschaft INREV European Association for Investors in Non-listed Real Estate Vehicles IRES International Real Estate Society LARES Latin American Real Estate Society MENARES Middle East and North PRRES Pacific Rim Real Estate Society RICS Royal Institution of Chartered Surveyors ULI Urban Land Institute WVFI Wissenschaftliche Vereinigung zur Förderung des Immobilienjournalismus ZIA Zentraler Immobilienausschuss   Companies (selection) Aengevelt Immobilien GmbH &amp; Co. KG Atos Capital GmbH Bayerisches Staatsministerium für Wirtschaft, Infrastruktur, Verkehr und Technologie BGAG-Stiftung Walter Hesselbach BNP Paribas Real Estate Holding GmbH Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie BGAG-Stiftung Walter Hesselbach Clifford Chance CMS Hasche Sigle Deloitte &amp; Touche GmbH Wirtschaftsprüfergesellschaft DRH Deutsche Reihenhaus AG DWI Grundbesitz GmbH ECE Universitätsstiftung für Immobilienwirtschaft Eurohypo Gädeke &amp; Inholte GmbH &amp; Co. KG Generali Deutschland Immobilien GmbH German Council of Shopping Centers e.V. IVG Immobilien AG Jamestown US-Immobilien GmbH Jones Long LaSalle GmbH Lovells LLP mfi Management für Immobilien AG REDEVCO Services Deutschland GmbH Redos Real Estate GmbH RREEF Spezial Invest GmbH SEB Immobilien-Investment GmbH Vielberth- Unternehmensgruppe Vivacon AG Voigt &amp; Haeffner GmbH Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Netzwerk Netzwerk Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Themenverbund "Immobilien- und Kapitalmärkte" (Englisch) World record algorithm is presented in Frankfurt. One of the 50 best inventions of the world - With a world record algorithm researchers at the University of Regensburg and the University of applied sciences have repeatedly gained attention. The applications in the chemical industry, the developers of Prof. Dr. Ingo Morgenstern (University of Regensburg) and Dr. John Schneider (Mainz) will present at the "ACHEMA 2012" of 18 to 22 June 2012 in Frankfurt. A press conference will be held on Monday, 18 June 2012, at 3 p.m. (ACHEMA 2012, Frankfurt, room "ratio" in Hall 9.1). For additional information, see the attachment. [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 24.05.2012) Lecture Series. Lecture "Physics and Financial Crisis" by Prof. Dr. Ingo Morgenstern on 18 January 2012 [Anhang] (Melanie Wagner-Hauber, 19.01.2012) Network Alliance "Real Estate and Capital Markets" In the network of the alliance university and other research institutions are involved. At the university, we closely cooperate with the Center of Finance, the IREBS International Real Estate Business School, the Risk Research GmbH and the ibi Research GmbH. Further cooperation agreements exist with the Fraunhofer Institute for Working Economy and Organisation, the network project of the Leibniz Association "real estate and capital markets" at the Centre of European Economic Research (ZEW) and the German Institute for Economic Research. Well-known universities like the University of Hong Kong and Harvard University are key partners in research and teaching. To secure a long-term acceptance of the operating results in society, the cooperation with actors outside the basic research is essential. The lively exchange with representatives from industry and society are important impulses for teaching and research.   Associations (selection) African Real Estate Society (AfRES) Agenda 4 Appraisal Institute (AI) American Real Estate Society (ARES) Asian Real Estate Society (AsRES) American Association for Real Estate and Urban Economics (AREUA) CEPI Conseil Europeen des Professions Immobilieres CRE Counselors of Real Estate DDIV Dachverband Deutscher Immobilienverwalter DGNB Deutsche Gesellschaft für nachhaltiges Bauen EPRA European Public Real Estate Association ERES European Real Estate Society FIABCI Federation International des Administrateurs de Bien-Councilis Immobiliers GCSC German Council of Shopping Centers GIF Gesellschaft für Immobilienwirtschaftliche Forschung ICG Initiative Corporate Governance der deutschen Immobilienwirtschaft INREV European Association for Investors in Non-listed Real Estate Vehicles IRES International Real Estate Society LARES Latin American Real Estate Society MENARES Middle East and North PRRES Pacific Rim Real Estate Society RICS Royal Institution of Chartered Surveyors ULI Urban Land Institute WVFI Wissenschaftliche Vereinigung zur Förderung des Immobilienjournalismus ZIA Zentraler Immobilienausschuss   Companies (selection) Aengevelt Immobilien GmbH &amp; Co. KG Atos Capital GmbH Bayerisches Staatsministerium für Wirtschaft, Infrastruktur, Verkehr und Technologie BGAG-Stiftung Walter Hesselbach BNP Paribas Real Estate Holding GmbH Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie BGAG-Stiftung Walter Hesselbach Clifford Chance CMS Hasche Sigle Deloitte &amp; Touche GmbH Wirtschaftsprüfergesellschaft DRH Deutsche Reihenhaus AG DWI Grundbesitz GmbH ECE Universitätsstiftung für Immobilienwirtschaft Eurohypo Gädeke &amp; Inholte GmbH &amp; Co. KG Generali Deutschland Immobilien GmbH German Council of Shopping Centers e.V. IVG Immobilien AG Jamestown US-Immobilien GmbH Jones Long LaSalle GmbH Lovells LLP mfi Management für Immobilien AG REDEVCO Services Deutschland GmbH Redos Real Estate GmbH RREEF Spezial Invest GmbH SEB Immobilien-Investment GmbH Vielberth- Unternehmensgruppe Vivacon AG Voigt &amp; Haeffner GmbH Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/UR/Forschung/index.html.en</field>
<field name="title">Forschung</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/UR/Forschung/index.html.en</field>
<field name="content">Forschung Forschung Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Research Research Die Publikationen der Universitätsmitglieder finden sich unter http://epub.uni-regensburg.de Die zentrale Forschungsseite der Uni finden Sie unter http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Forschung     Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Forschung Forschung Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Research Research Die Publikationen der Universitätsmitglieder finden sich unter http://epub.uni-regensburg.de Die zentrale Forschungsseite der Uni finden Sie unter http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Forschung     Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/UR/Kontakt/Impressum.html.en</field>
<field name="title">Impressum</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/UR/Kontakt/Impressum.html.en</field>
<field name="content">Impressum Impressum Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Contact     Impressum Contact Imprint Bitte beachten Sie: Die Organisationseinheiten sind selbst verantwortlich für ihre Inhalte. Adresse der Universität Regensburg Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Deutschland Technischer Ansprechpartner Webmaster: Telefon Telefax Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Impressum Impressum Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Contact     Impressum Contact Imprint Bitte beachten Sie: Die Organisationseinheiten sind selbst verantwortlich für ihre Inhalte. Adresse der Universität Regensburg Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Deutschland Technischer Ansprechpartner Webmaster: Telefon Telefax Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/UR/Kontakt/index.html.en</field>
<field name="title">Kontakt</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/UR/Kontakt/index.html.en</field>
<field name="content">Kontakt Kontakt Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Contact Contact Phonebook of University of Regensburg Use spaces between words: Name, Extension or Department Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Kontakt Kontakt Contact Imprint Privacy Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Contact Contact Phonebook of University of Regensburg Use spaces between words: Name, Extension or Department Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/eval/</field>
<field name="title">Evaluation</field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/eval/</field>
<field name="content">Evaluation Evaluation studiendekan 2.0 Home Login In nur 5 Schritten zu Ihrer Evaluation 1. Wählen Sie in der rechten oberen Ecke den Login-Button aus und authentifizieren Sie sich im nächsten Schritt. 2. Wählen Sie oben in der Menüleiste den Punkt "Veranstaltungen &amp; Evaluation" aus. 3. Suchen Sie manuell oder mithilfe der Suchfunktion Ihre Veranstaltung in der Liste. 4. Durch ein Klick auf das -Symbol teilen Sie uns Ihren persönlichen Evaluationswunsch mit. 5. Legen Sie nun Ihr Wunschdatum und -uhrzeit für die Evaluation aus durch klicken auf das - und das -Symbol. 6. Nach Abschluss der Eintragungsphase wird die endgültige Terminvergabe unter Berücksichtigung Ihrer Wünsche geplant. Abschließend werden Sie per E-Mail informiert.</field>
<field name="important">Evaluation Evaluation studiendekan 2.0 Home Login In nur 5 Schritten zu Ihrer Evaluation 1. Wählen Sie in der rechten oberen Ecke den Login-Button aus und authentifizieren Sie sich im nächsten Schritt. 2. Wählen Sie oben in der Menüleiste den Punkt "Veranstaltungen &amp; Evaluation" aus. 3. Suchen Sie manuell oder mithilfe der Suchfunktion Ihre Veranstaltung in der Liste. 4. Durch ein Klick auf das -Symbol teilen Sie uns Ihren persönlichen Evaluationswunsch mit. 5. Legen Sie nun Ihr Wunschdatum und -uhrzeit für die Evaluation aus durch klicken auf das - und das -Symbol. 6. Nach Abschluss der Eintragungsphase wird die endgültige Terminvergabe unter Berücksichtigung Ihrer Wünsche geplant. Abschließend werden Sie per E-Mail informiert.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/honors/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-wiwi.uni-regensburg.de/honors/</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>

</add>