<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/MBA_Controlling/Home/Testimonial.html.de</field>
<field name="title">Testimonial</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/MBA_Controlling/Home/Testimonial.html.de</field>
<field name="content">Testimonial Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung MBA Controlling                   Deutsch Master in Controlling (MBA) Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Home Info Studieninhalte Dozenten Zulassung Kontakt Startseite Ansprechpartner Sekretariat MBA Controlling Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Andrea Parschan / Michaela Schüle Tel.: +49 941 943-2686 eMail: mba.controlling@ur.de Web: www.mba-ur.de Home     Testimonial Willkommen beim Studienprogramm Master in Controlling (MBA) Harald Stuhlmann, Senior Vice President Finance and Controlling, Continental Division Powertrain "Als internationaler Zulieferer ist Continental in einer sich schnell wandelnden Automobilindustrie auf qualifizierte Fachkräfte angewiesen. Speziell das Controlling als eine wichtige Grundlage für unternehmerische Entscheidungen benötigt eine fundierte, praxisorientierte Ausbildung, um diese Aufgabe erfolgreich auszuführen. Der MBA Controlling bietet die Möglichkeit praktische Erfahrungen und Fachwissen zu kombinieren und ist somit eine optimale Qualifizierung unserer Mitarbeiter. Continental befürwortet deshalb die Entscheidung der Universität Regensburg sehr, einen Studiengang zu diesem Thema anzubieten."   Dr. Nicolas Maier-Scheubeck, Sprecher der Geschäftsführung der Maschinenfabrik Reinhausen GmbH "Im globalen Wettbewerb geht es um den Aufbau nachhaltig wirksamer Alleinstellungsmerkmale. Weil die Innovation von Produkten, Prozessen und Geschäftsmodellen viel Geld kostet und sich Erfolg nicht von selbst einstellt, brauchen wir bestens ausgebildete Controller. Gut, dass es mit dem MBA Controlling in Regensburg nun ein hierzu passendes, hochwertiges Weiterbildungsangebot gibt.? Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Testimonial Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung MBA Controlling                   Deutsch Master in Controlling (MBA) Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Home Info Studieninhalte Dozenten Zulassung Kontakt Startseite Ansprechpartner Sekretariat MBA Controlling Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Andrea Parschan / Michaela Schüle Tel.: +49 941 943-2686 eMail: mba.controlling@ur.de Web: www.mba-ur.de Home     Testimonial Willkommen beim Studienprogramm Master in Controlling (MBA) Harald Stuhlmann, Senior Vice President Finance and Controlling, Continental Division Powertrain "Als internationaler Zulieferer ist Continental in einer sich schnell wandelnden Automobilindustrie auf qualifizierte Fachkräfte angewiesen. Speziell das Controlling als eine wichtige Grundlage für unternehmerische Entscheidungen benötigt eine fundierte, praxisorientierte Ausbildung, um diese Aufgabe erfolgreich auszuführen. Der MBA Controlling bietet die Möglichkeit praktische Erfahrungen und Fachwissen zu kombinieren und ist somit eine optimale Qualifizierung unserer Mitarbeiter. Continental befürwortet deshalb die Entscheidung der Universität Regensburg sehr, einen Studiengang zu diesem Thema anzubieten."   Dr. Nicolas Maier-Scheubeck, Sprecher der Geschäftsführung der Maschinenfabrik Reinhausen GmbH "Im globalen Wettbewerb geht es um den Aufbau nachhaltig wirksamer Alleinstellungsmerkmale. Weil die Innovation von Produkten, Prozessen und Geschäftsmodellen viel Geld kostet und sich Erfolg nicht von selbst einstellt, brauchen wir bestens ausgebildete Controller. Gut, dass es mit dem MBA Controlling in Regensburg nun ein hierzu passendes, hochwertiges Weiterbildungsangebot gibt.? Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Andreas-Otto.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Andreas Otto</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Andreas-Otto.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Andreas Otto Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Öffentlichkeitsbeauftragter der WiWi-Fakultät Prof. Dr. Andreas Otto Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2685 Telefax +49 941 943-3187 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RWL 314 Sprechstunde nach Vereinbarung Kontakt     Prof. Dr. Andreas Otto Prof. Dr. Andreas Otto Logistik und Controlling sind zwei Querschnittsdisziplinen der Betriebswirtschaftslehre, die in Theorie und Praxis von zunehmender Bedeutung sind. Der Lehrstuhl deckt beide Bereiche ab, sucht den Schwerpunkt aber in der Logistik. Das Lehrprogramm beschäftigt sich in den Bachelor- und Masterstudiengängen mit der Gestaltung logistischer Systeme. Dies erfolgt konsequent auf Basis der Systemtheorie. Das Ausbildungsziel, die Systemgestaltung, wird ergänzt durch Vorlesungen und intensive fallstudienbasierte Übungen zu Softwareanwendungen in der Logistik, zum Logistikcontrolling sowie zu spezifischen Fragen der Entscheidungsunterstützung in der Logistik. Das angebotene Programm ist qua Inhalt, aber auch in der Durchführung international und mehrsprachig ausgerichtet. Weiterhin werden in jedem Semester externe Vortragende aus der Logistik- und Controlling-Praxis eingebunden. Forschungsthemen Unterstützung logistischer Prozesse durch Wirtschaftsinformatik Strategische und operative Fragen des Managements von Logistikdienstleistungsunternehmen Entscheidungsunterstützung in der Logistik Ausbildungsziele Der Schwerpunkt Industrielles Controlling und Logistik bereitet die Studierenden auf eine Tätigkeit als Controller, Logistiker bzw. Supply Chain Manager respektive entsprechender Unternehmensberater in primär folgenden Branchen vor: Industrieunternehmen mit einem Schwerpunkt auf der diskreten Industrie (z.B. Automobil, High Tech, Konsumgüter), Handelsunternehmen mit einem Schwerpunkt auf den Handel mit diskreten Gütern (z.B. Lebensmittel, weiße Ware, sonstige Konsumgüter), Logistikdienstleistungsunternehmen. Zur Person Andreas Otto ist Inhaber des Lehrstuhls für Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Controlling und Logistik an der Universität Regensburg. Vor dieser Tätigkeit war er von Herbst 2000 bis Anfang 2004 Produktmanager ?Order Fulfillment? bei der SAP AG, Walldorf. Von 1997 bis Mitte 2000 war Dr. Otto verantwortlich für den Beratungsbereich ?Logistikdienstleister? am Fraunhofer Anwendungszentrum für Verkehrslogistik und Kommunikationstechnik, Nürnberg. Zuvor hat er von 1994 bis Mitte 1996 bei der Dachser GmbH &amp; Co. KG Verantwortung für die Bereiche Zentralcontrolling und Unternehmensentwicklung getragen. Dr. Otto hat Betriebswirtschaftslehre an der Friedrich-Alexander-Universität, Erlangen-Nürnberg studiert und am Lehrstuhl für Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Logistik (Prof. Klaus) promoviert. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Andreas Otto Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Öffentlichkeitsbeauftragter der WiWi-Fakultät Prof. Dr. Andreas Otto Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2685 Telefax +49 941 943-3187 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RWL 314 Sprechstunde nach Vereinbarung Kontakt     Prof. Dr. Andreas Otto Prof. Dr. Andreas Otto Logistik und Controlling sind zwei Querschnittsdisziplinen der Betriebswirtschaftslehre, die in Theorie und Praxis von zunehmender Bedeutung sind. Der Lehrstuhl deckt beide Bereiche ab, sucht den Schwerpunkt aber in der Logistik. Das Lehrprogramm beschäftigt sich in den Bachelor- und Masterstudiengängen mit der Gestaltung logistischer Systeme. Dies erfolgt konsequent auf Basis der Systemtheorie. Das Ausbildungsziel, die Systemgestaltung, wird ergänzt durch Vorlesungen und intensive fallstudienbasierte Übungen zu Softwareanwendungen in der Logistik, zum Logistikcontrolling sowie zu spezifischen Fragen der Entscheidungsunterstützung in der Logistik. Das angebotene Programm ist qua Inhalt, aber auch in der Durchführung international und mehrsprachig ausgerichtet. Weiterhin werden in jedem Semester externe Vortragende aus der Logistik- und Controlling-Praxis eingebunden. Forschungsthemen Unterstützung logistischer Prozesse durch Wirtschaftsinformatik Strategische und operative Fragen des Managements von Logistikdienstleistungsunternehmen Entscheidungsunterstützung in der Logistik Ausbildungsziele Der Schwerpunkt Industrielles Controlling und Logistik bereitet die Studierenden auf eine Tätigkeit als Controller, Logistiker bzw. Supply Chain Manager respektive entsprechender Unternehmensberater in primär folgenden Branchen vor: Industrieunternehmen mit einem Schwerpunkt auf der diskreten Industrie (z.B. Automobil, High Tech, Konsumgüter), Handelsunternehmen mit einem Schwerpunkt auf den Handel mit diskreten Gütern (z.B. Lebensmittel, weiße Ware, sonstige Konsumgüter), Logistikdienstleistungsunternehmen. Zur Person Andreas Otto ist Inhaber des Lehrstuhls für Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Controlling und Logistik an der Universität Regensburg. Vor dieser Tätigkeit war er von Herbst 2000 bis Anfang 2004 Produktmanager ?Order Fulfillment? bei der SAP AG, Walldorf. Von 1997 bis Mitte 2000 war Dr. Otto verantwortlich für den Beratungsbereich ?Logistikdienstleister? am Fraunhofer Anwendungszentrum für Verkehrslogistik und Kommunikationstechnik, Nürnberg. Zuvor hat er von 1994 bis Mitte 1996 bei der Dachser GmbH &amp; Co. KG Verantwortung für die Bereiche Zentralcontrolling und Unternehmensentwicklung getragen. Dr. Otto hat Betriebswirtschaftslehre an der Friedrich-Alexander-Universität, Erlangen-Nürnberg studiert und am Lehrstuhl für Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Logistik (Prof. Klaus) promoviert. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Axel-Haller.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Axel Haller</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Axel-Haller.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Axel Haller Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Axel Haller Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2691 Telefax +49 941 943-4497 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 321 Sprechstunde Nach Vereinbarung Kontakt     Prof. Dr. Axel Haller Prof. Dr. Axel Haller Das Lehrgebiet des Lehrstuhls `Financial Accounting and Auditing` umfasst zum einen ? sowohl in normativer als auch in konzeptioneller Hinsicht ? die externe Rechnungslegung und Berichterstattung von Unternehmen nach dem Handelsgesetzbuch (HGB) und den International Financial Reporting Standards (IFRS), die im Bachelorprogramm in den Kursen `Externe Unternehmensberichterstattung I und II` und im Masterprogramm in den Kursen `Externe Unternehmensrechnung und -berichterstattung` und `Konzernrechnungslegung, -berichterstattung und -steuerung` behandelt werden. Zum anderen zählen auch die Bereiche `Unternehmensbewertung und -analyse` sowie `Wirtschaftsprüfung und Corporate Governance` zum Lehrgebiet des Lehrstuhls, beides ebenfalls Inhalte im Masterprogramm `Unternehmensrechnung und Wirtschaftsprüfung`. Forschungsthemen Internationalisierung der Rechnungslegung in konzeptioneller und normativer Hinsicht Rechnungslegung von nicht-kapitalmarktorientierten Unternehmen erweiterte Unternehmensberichterstattung (sustainability and intellectual property reporting) Wirtschaftsprüfung Ausbildungsziele Die Studierenden erhalten Kenntnisse, die sie in die Lage versetzen, Unternehmensabschlüsse zu erstellen, zu prüfen und zu analysieren sowie anhand von Unternehmensrechnungsdaten Unternehmen zu führen. Ebenso werden sie angehalten, bestehende Unternehmensrechnungskonzepte und -konventionen kritisch zu hinterfragen und einer wissenschaftlichen Analyse zu unterziehen. Der Lehrstuhl `Financial Accounting and Auditing` bereitet somit die Studierenden auf eine Tätigkeit insbesondere in den Bereichen Wirtschaftsprüfung, Rechnungswesen, Controlling und Unternehmensführung vor. Zur Person April 1985: Abschluss zum Diplomökonom an der Universität Augsburg Februar 1989: Promotion zum Dr. rer. pol. Jan. 1994 - März 1996: Habilitationsstipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft Juli 1996: Habilitation zum Dr. rer. pol. habil. Februar 1997: Ernennung zum Privatdozenten WS/SS 1997/98: Vertretung einer Professur für Allgemeine Betriebswirtschaftslehre an der Universität zu Köln WS 1998/99: Vertretung der Professur des Treuhandseminars der Universität zu Köln (Lehrstuhl Prof. Dr. Sieben) April 1999 - September 2004: Inhaber des Lehrstuhls für Unternehmensrechnung und Wirtschaftsprüfung an der Johannes Kepler Universität Linz (Österreich) seit Oktober 2004: Inhaber des Lehrstuhls für Financial Accounting and Auditing an der Universität Regensburg Aktuelle Funktionen in der universitären Selbstverwaltung Mitglied im Fakultätsrat Wirtschaftswissenschaften Mitglied des Prüfungsausschusses der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Mitglied der Haushalskommission der Universität Mitglied der Arbeitsgruppe "Studium und Lehre" der Universität Zahlreiche Lehraufträge und Gastprofessuren im In- und Ausland Lehraufträge an den Universitäten Konstanz, Osnabrück, Stuttgart und an der Handelshochschule Leipzig Gastprofessuren an den Universitäten in Graz, Wien und Linz (Österreich), Metz und Rouen (Frankreich), University of Cincinnati (USA) Lehr- und Forschungsaufenthalte u.a. an University of Washington, Seattle, Virginia Politec Institute and State University, Blacksburg, VA, Rice University of Virginia, Huston, Texas, University of Illinois, Urbana-Champaign, Illinois, University of Washington, Seatlle, Washington (USA), London School of Economics and Political Science (Großbritannien), HEC School of Management, Paris (Frankreich), Universität Lund (Schweden), University of Edinburgh (Schottland), Universität Cordoba (Spanien), Universität Nisc (Serbien), Handelshochschule Jönsköping (Schweden), University of Sydney (Australien), University of Colorado, Boulder (USA), San Diego State University (USA), Stockholm School of Economics (Schweden) Mitglied der Arbeitskreise ?Externe Unternehmensrechnung? und ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V., Mitglied in mehreren Herausgebergremien in nationalen und internationalen Fachzeitschriften Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Axel Haller Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Axel Haller Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2691 Telefax +49 941 943-4497 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 321 Sprechstunde Nach Vereinbarung Kontakt     Prof. Dr. Axel Haller Prof. Dr. Axel Haller Das Lehrgebiet des Lehrstuhls `Financial Accounting and Auditing` umfasst zum einen ? sowohl in normativer als auch in konzeptioneller Hinsicht ? die externe Rechnungslegung und Berichterstattung von Unternehmen nach dem Handelsgesetzbuch (HGB) und den International Financial Reporting Standards (IFRS), die im Bachelorprogramm in den Kursen `Externe Unternehmensberichterstattung I und II` und im Masterprogramm in den Kursen `Externe Unternehmensrechnung und -berichterstattung` und `Konzernrechnungslegung, -berichterstattung und -steuerung` behandelt werden. Zum anderen zählen auch die Bereiche `Unternehmensbewertung und -analyse` sowie `Wirtschaftsprüfung und Corporate Governance` zum Lehrgebiet des Lehrstuhls, beides ebenfalls Inhalte im Masterprogramm `Unternehmensrechnung und Wirtschaftsprüfung`. Forschungsthemen Internationalisierung der Rechnungslegung in konzeptioneller und normativer Hinsicht Rechnungslegung von nicht-kapitalmarktorientierten Unternehmen erweiterte Unternehmensberichterstattung (sustainability and intellectual property reporting) Wirtschaftsprüfung Ausbildungsziele Die Studierenden erhalten Kenntnisse, die sie in die Lage versetzen, Unternehmensabschlüsse zu erstellen, zu prüfen und zu analysieren sowie anhand von Unternehmensrechnungsdaten Unternehmen zu führen. Ebenso werden sie angehalten, bestehende Unternehmensrechnungskonzepte und -konventionen kritisch zu hinterfragen und einer wissenschaftlichen Analyse zu unterziehen. Der Lehrstuhl `Financial Accounting and Auditing` bereitet somit die Studierenden auf eine Tätigkeit insbesondere in den Bereichen Wirtschaftsprüfung, Rechnungswesen, Controlling und Unternehmensführung vor. Zur Person April 1985: Abschluss zum Diplomökonom an der Universität Augsburg Februar 1989: Promotion zum Dr. rer. pol. Jan. 1994 - März 1996: Habilitationsstipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft Juli 1996: Habilitation zum Dr. rer. pol. habil. Februar 1997: Ernennung zum Privatdozenten WS/SS 1997/98: Vertretung einer Professur für Allgemeine Betriebswirtschaftslehre an der Universität zu Köln WS 1998/99: Vertretung der Professur des Treuhandseminars der Universität zu Köln (Lehrstuhl Prof. Dr. Sieben) April 1999 - September 2004: Inhaber des Lehrstuhls für Unternehmensrechnung und Wirtschaftsprüfung an der Johannes Kepler Universität Linz (Österreich) seit Oktober 2004: Inhaber des Lehrstuhls für Financial Accounting and Auditing an der Universität Regensburg Aktuelle Funktionen in der universitären Selbstverwaltung Mitglied im Fakultätsrat Wirtschaftswissenschaften Mitglied des Prüfungsausschusses der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Mitglied der Haushalskommission der Universität Mitglied der Arbeitsgruppe "Studium und Lehre" der Universität Zahlreiche Lehraufträge und Gastprofessuren im In- und Ausland Lehraufträge an den Universitäten Konstanz, Osnabrück, Stuttgart und an der Handelshochschule Leipzig Gastprofessuren an den Universitäten in Graz, Wien und Linz (Österreich), Metz und Rouen (Frankreich), University of Cincinnati (USA) Lehr- und Forschungsaufenthalte u.a. an University of Washington, Seattle, Virginia Politec Institute and State University, Blacksburg, VA, Rice University of Virginia, Huston, Texas, University of Illinois, Urbana-Champaign, Illinois, University of Washington, Seatlle, Washington (USA), London School of Economics and Political Science (Großbritannien), HEC School of Management, Paris (Frankreich), Universität Lund (Schweden), University of Edinburgh (Schottland), Universität Cordoba (Spanien), Universität Nisc (Serbien), Handelshochschule Jönsköping (Schweden), University of Sydney (Australien), University of Colorado, Boulder (USA), San Diego State University (USA), Stockholm School of Economics (Schweden) Mitglied der Arbeitskreise ?Externe Unternehmensrechnung? und ?Immaterielle Werte im Rechnungswesen? der Schmalenbach-Gesellschaft für Betriebswirtschaft e.V., Mitglied in mehreren Herausgebergremien in nationalen und internationalen Fachzeitschriften Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Gregor-Dorfleitner.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Gregor Dorfleitner</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Gregor-Dorfleitner.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2683 Telefax +49 941 943-812683 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-finanzieru... Raum VG 3.05 Kontakt     Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Das Lehrangebot des Lehrstuhls folgt einer modernen und relativ stark quantitativ ausgerichteten Sichtweise der Finanzierung. Inhaltlich werden dabei sowohl die betriebliche Finanzierung (im englischen Sprachraum: Corporate Finance), die sich mit Investitions- und Finanzierungsentscheidungen eines Unternehmens und Unternehmensbewertung beschäftigt, als auch das finanzwirtschaftliche Risikomanagement vertreten, wie es von Banken und Versicherungen, aber auch mehr und mehr von 'normalen' Unternehmen betrieben wird, um ein langfristiges Überleben zu sichern. Im Bachelor-Studium ist der Lehrstuhl mit der Finanzierungs-Veranstaltung in der Studienphase I und mit der Veranstaltung Corporate Finance in der 2. Phase vertreten. Im Master werden speziellere Einzelveranstaltungen innerhalb des Schwerpunktes Finanzierung und Quantitative Finanzwirtschaft angeboten. Die Lehre ist eingebettet in die am Lehrstuhl betriebene Forschung, erhebt jedoch neben einer soliden theoretischen Fundierung durchaus den Anspruch der nachhaltigen Praxis-Relevanz. Forschungsthemen Quantitatives Risikomanagement Mikrofinanzierung, nachhaltiges Investment Wetter-, Energie- und Kreditderivate Unternehmensbewertung Computational Finance Ausbildungsziele Die Studierenden sollen zunächst sämtliche relevanten finanzwirtschaftlichen Instrumente kennen, bewerten und anwenden lernen. Dies geht einher mit der Stärkung quantitativer Kenntnisse, auf deren Umsetzung am Rechner ebenfalls Wert gelegt wird. Schnittstellen mit anderen Fächern wie Statistik, Finanzdienstleistungen oder Ökonometrie sind durchaus erwünscht. Absolvent(inn)en erwerben das Rüstzeug, um sowohl in Finanzinstitutionen als auch im betrieblichen Bereich Finanzen/Rechnungswesen (Treasury/Controlling, Risikomanagement) bestehen zu können. Zur Person Nach einem Studium der Mathematik mit Nebenfach Betriebswirtschaftslehre an der Universität Augsburg hat Gregor Dorfleitner 1998 mit einer Arbeit über Index-Futures bei Professor Dr. Günter Bamberg am Lehrstuhl für Statistik der Universität Augsburg promoviert. Im Jahre 2003 habilitierte er sich an der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät ebendort. Im April 2004 folgte Dorfleitner einem Ruf an die Wirtschaftsuniversität Wien als Professor für Finanzierung. Ab Juli 2005 leitete er dort die neu geschaffene Abteilung für Financial Engineering und Derivate. Seit Oktober 2007 ist er Inhaber des Lehrstuhls für Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Finanzierung, und seit April 2008 Direktor des Centers of Finance an der Universität Regensburg. Er ist Autor zahlreicher internationaler wissenschaftlicher Veröffentlichungen. Ausführlicher Lebenslauf unter http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/images/institute/bwl/dorfleitner/assets/cv_gd_deu.pdf Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2683 Telefax +49 941 943-812683 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-finanzieru... Raum VG 3.05 Kontakt     Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Prof. Dr. Gregor Dorfleitner Das Lehrangebot des Lehrstuhls folgt einer modernen und relativ stark quantitativ ausgerichteten Sichtweise der Finanzierung. Inhaltlich werden dabei sowohl die betriebliche Finanzierung (im englischen Sprachraum: Corporate Finance), die sich mit Investitions- und Finanzierungsentscheidungen eines Unternehmens und Unternehmensbewertung beschäftigt, als auch das finanzwirtschaftliche Risikomanagement vertreten, wie es von Banken und Versicherungen, aber auch mehr und mehr von 'normalen' Unternehmen betrieben wird, um ein langfristiges Überleben zu sichern. Im Bachelor-Studium ist der Lehrstuhl mit der Finanzierungs-Veranstaltung in der Studienphase I und mit der Veranstaltung Corporate Finance in der 2. Phase vertreten. Im Master werden speziellere Einzelveranstaltungen innerhalb des Schwerpunktes Finanzierung und Quantitative Finanzwirtschaft angeboten. Die Lehre ist eingebettet in die am Lehrstuhl betriebene Forschung, erhebt jedoch neben einer soliden theoretischen Fundierung durchaus den Anspruch der nachhaltigen Praxis-Relevanz. Forschungsthemen Quantitatives Risikomanagement Mikrofinanzierung, nachhaltiges Investment Wetter-, Energie- und Kreditderivate Unternehmensbewertung Computational Finance Ausbildungsziele Die Studierenden sollen zunächst sämtliche relevanten finanzwirtschaftlichen Instrumente kennen, bewerten und anwenden lernen. Dies geht einher mit der Stärkung quantitativer Kenntnisse, auf deren Umsetzung am Rechner ebenfalls Wert gelegt wird. Schnittstellen mit anderen Fächern wie Statistik, Finanzdienstleistungen oder Ökonometrie sind durchaus erwünscht. Absolvent(inn)en erwerben das Rüstzeug, um sowohl in Finanzinstitutionen als auch im betrieblichen Bereich Finanzen/Rechnungswesen (Treasury/Controlling, Risikomanagement) bestehen zu können. Zur Person Nach einem Studium der Mathematik mit Nebenfach Betriebswirtschaftslehre an der Universität Augsburg hat Gregor Dorfleitner 1998 mit einer Arbeit über Index-Futures bei Professor Dr. Günter Bamberg am Lehrstuhl für Statistik der Universität Augsburg promoviert. Im Jahre 2003 habilitierte er sich an der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät ebendort. Im April 2004 folgte Dorfleitner einem Ruf an die Wirtschaftsuniversität Wien als Professor für Finanzierung. Ab Juli 2005 leitete er dort die neu geschaffene Abteilung für Financial Engineering und Derivate. Seit Oktober 2007 ist er Inhaber des Lehrstuhls für Betriebswirtschaftslehre, insbesondere Finanzierung, und seit April 2008 Direktor des Centers of Finance an der Universität Regensburg. Er ist Autor zahlreicher internationaler wissenschaftlicher Veröffentlichungen. Ausführlicher Lebenslauf unter http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/images/institute/bwl/dorfleitner/assets/cv_gd_deu.pdf Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Harald-Hruschka.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Harald Hruschka</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Harald-Hruschka.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Harald Hruschka Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Harald Hruschka Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2279 Telefax +49 941 943-2828 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(S) 142 Kontakt     Prof. Dr. Harald Hruschka Prof. Dr. Harald Hruschka Zu den Schwerpunkten des Lehrstuhls für Marketing zählen einerseits die Marketing-Forschung (Gewinnung und Verarbeitung von Informationen über Kunden, Konkurrenten und Absatzmittler), andererseits das Marketing-Management (Entscheidungen über angebotene Produkte, Preise, Verkaufsförderungsmaßnahmen, Werbung und Distribution). Forschungsthemen Messung und Optimierung der Direktwerbung Umsatzanalyse auf der Ladenebene Warenkorbanalyse Preisreaktion und Preispolitik Einflussfaktoren von Kaufentscheidungen Ausbildungsziele Absolventen sollten in der Lage sein, Informations- und Entscheidungsprobleme in Bereichen wie Marketing-Planung, Marketing-Controlling, Marktforschung, Produkt- und Category-Management, Vertrieb, Verkaufsförderung oder Werbung zu lösen. Zur Person Prof. Harald Hruschka ist Inhaber des Lehrstuhls für Marketing am Institut für Betriebswirtschaftslehre der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät der Universität Regensburg. Seine Forschungsinteressen konzentrieren sich auf die Messung der Marktreaktion von Konsumenten auf Marketing-Instrumente, u.a. mit Hilfe semi-parametrischer Modelle und hierarchischer Bayesscher Modelle. Harald Hruschka war als Gastprofessor bzw. Gastforscher an der University of Massachusetts Amherst, der University of California San Diego, der Wirtschaftsuniversität Wien, der Universität Wien, der Humboldt Universität zu Berlin and der Université Lille I tätig. Seine Veröffentlichungen erschienen in Zeitschriften wie Journal of Forecasting, dem European Journal of Operational Research, OR Spectrum, Marketing Letters, Journal of Retailing and Consumer Services, International Journal of Research in Marketing. Vor Annahme des Rufes an die Universität Regensburg war er Abteilungsleiter am Institut für Höhere Studien in Wien und Assistenzprofessor an der Wirtschaftsuniversität Wien. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Harald Hruschka Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Harald Hruschka Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2279 Telefax +49 941 943-2828 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(S) 142 Kontakt     Prof. Dr. Harald Hruschka Prof. Dr. Harald Hruschka Zu den Schwerpunkten des Lehrstuhls für Marketing zählen einerseits die Marketing-Forschung (Gewinnung und Verarbeitung von Informationen über Kunden, Konkurrenten und Absatzmittler), andererseits das Marketing-Management (Entscheidungen über angebotene Produkte, Preise, Verkaufsförderungsmaßnahmen, Werbung und Distribution). Forschungsthemen Messung und Optimierung der Direktwerbung Umsatzanalyse auf der Ladenebene Warenkorbanalyse Preisreaktion und Preispolitik Einflussfaktoren von Kaufentscheidungen Ausbildungsziele Absolventen sollten in der Lage sein, Informations- und Entscheidungsprobleme in Bereichen wie Marketing-Planung, Marketing-Controlling, Marktforschung, Produkt- und Category-Management, Vertrieb, Verkaufsförderung oder Werbung zu lösen. Zur Person Prof. Harald Hruschka ist Inhaber des Lehrstuhls für Marketing am Institut für Betriebswirtschaftslehre der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät der Universität Regensburg. Seine Forschungsinteressen konzentrieren sich auf die Messung der Marktreaktion von Konsumenten auf Marketing-Instrumente, u.a. mit Hilfe semi-parametrischer Modelle und hierarchischer Bayesscher Modelle. Harald Hruschka war als Gastprofessor bzw. Gastforscher an der University of Massachusetts Amherst, der University of California San Diego, der Wirtschaftsuniversität Wien, der Universität Wien, der Humboldt Universität zu Berlin and der Université Lille I tätig. Seine Veröffentlichungen erschienen in Zeitschriften wie Journal of Forecasting, dem European Journal of Operational Research, OR Spectrum, Marketing Letters, Journal of Retailing and Consumer Services, International Journal of Research in Marketing. Vor Annahme des Rufes an die Universität Regensburg war er Abteilungsleiter am Institut für Höhere Studien in Wien und Assistenzprofessor an der Wirtschaftsuniversität Wien. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/J%C3%BCrgen-Jerger.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Jürgen Jerger</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/J%C3%BCrgen-Jerger.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Jürgen Jerger Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Jürgen Jerger Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2697 Telefax +49 941 943-4941 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RWL 401 Sprechstunde nach Vereinbarung mit dem Sekretariat Kontakt     Prof. Dr. Jürgen Jerger Prof. Dr. Jürgen Jerger Das Schlagwort der ?Globalisierung? bringt die internationale Dimension wirtschaftlichen Handelns deutlich auf den Punkt. Deutschland tauscht knapp die Hälfte seiner Wertschöpfung auf internationalen Märkten für Güter und Dienstleistungen. Eine wachsende Bedeutung kommt aber auch internationalen Wanderungen auf den Arbeits- und Kapitalmärkten zu. Die Außenwirtschaftstheorie versucht, Ursachen und Folgen dieser Phänomene zu analysieren und daraus Handlungsanweisungen für die Wirtschaftspolitik abzuleiten. Das Lehrprogramm des Lehrstuhls deckt diesen Bereich sowohl auf der Bachelor- als auch auf der Masterebene ab. Ein wichtiges Politikfeld ? gerade auch in Zeiten makroökonomischer Krisen ? ist die Geldpolitik. Hier sind sowohl institutionelle Grundentscheidungen, z.B. für die Unabhängigkeit der Zentralbanken von demokratisch legitimierten Instanzen, als auch der konkrete Einsatz des geldpolitischen Instrumentariums zu analysieren. Auch hierzu werden Lehrveranstaltungen jeweils im Bachelor- und Masterprogramm angeboten. Der Lehrstuhl bietet darüber hinaus Veranstaltungen zur Makroökonomie in Studienphase I der Bachelor-Ausbildung an sowie die methodisch orientierte Spieltheorie im Rahmen des Master-Programms. Forschungsthemen Arbeitsmärkte Internationale Ökonomik Monetäre Ökonomik Ausbildungsziele Die Studierenden sollen ein Theorie- und Faktenwissen erwerben, das es ihnen ermöglicht, ein abgewogenes und begründetes Urteil zu den gesellschaftlich und wirtschaftspolitisch relevanten Fragestellungen zu bilden. Zur Person Jürgen Jerger, geb. 1965, studierte Volkswirtschaftslehre an der Universität Freiburg und an der London School of Economics. Die Promotion erfolgte 1993 zu einem Thema im Bereich der Beschäftigungstheorie, die Habilitation zu Fragen der Interdependenz von Lohn- und Nachfragepolitik 1998. Es folgten 1999 und 2000 Lehrstuhlvertretungen an den Universitäten Gießen und Erlangen-Nürnberg und ab 2001 an der Universität Duisburg. Rufe an die Universitäten Mainz und Regensburg erfolgten 2002. Seit Oktober 2002 ist er an der Universität Regensburg tätig. Jürgen Jerger ist seit November 2007 auch Direktor am Institut für Ost-und Südosteuropaforschung Regensburg (bis Ende 2011: Osteuropa-Institut). Im Januar 2012 wurde er zum Prorektor mit Zuständigkeit für Internationale Angelegenheiten, Öffentlichkeitsarbeit und Fundraising gewählt. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Jürgen Jerger Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Jürgen Jerger Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2697 Telefax +49 941 943-4941 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RWL 401 Sprechstunde nach Vereinbarung mit dem Sekretariat Kontakt     Prof. Dr. Jürgen Jerger Prof. Dr. Jürgen Jerger Das Schlagwort der ?Globalisierung? bringt die internationale Dimension wirtschaftlichen Handelns deutlich auf den Punkt. Deutschland tauscht knapp die Hälfte seiner Wertschöpfung auf internationalen Märkten für Güter und Dienstleistungen. Eine wachsende Bedeutung kommt aber auch internationalen Wanderungen auf den Arbeits- und Kapitalmärkten zu. Die Außenwirtschaftstheorie versucht, Ursachen und Folgen dieser Phänomene zu analysieren und daraus Handlungsanweisungen für die Wirtschaftspolitik abzuleiten. Das Lehrprogramm des Lehrstuhls deckt diesen Bereich sowohl auf der Bachelor- als auch auf der Masterebene ab. Ein wichtiges Politikfeld ? gerade auch in Zeiten makroökonomischer Krisen ? ist die Geldpolitik. Hier sind sowohl institutionelle Grundentscheidungen, z.B. für die Unabhängigkeit der Zentralbanken von demokratisch legitimierten Instanzen, als auch der konkrete Einsatz des geldpolitischen Instrumentariums zu analysieren. Auch hierzu werden Lehrveranstaltungen jeweils im Bachelor- und Masterprogramm angeboten. Der Lehrstuhl bietet darüber hinaus Veranstaltungen zur Makroökonomie in Studienphase I der Bachelor-Ausbildung an sowie die methodisch orientierte Spieltheorie im Rahmen des Master-Programms. Forschungsthemen Arbeitsmärkte Internationale Ökonomik Monetäre Ökonomik Ausbildungsziele Die Studierenden sollen ein Theorie- und Faktenwissen erwerben, das es ihnen ermöglicht, ein abgewogenes und begründetes Urteil zu den gesellschaftlich und wirtschaftspolitisch relevanten Fragestellungen zu bilden. Zur Person Jürgen Jerger, geb. 1965, studierte Volkswirtschaftslehre an der Universität Freiburg und an der London School of Economics. Die Promotion erfolgte 1993 zu einem Thema im Bereich der Beschäftigungstheorie, die Habilitation zu Fragen der Interdependenz von Lohn- und Nachfragepolitik 1998. Es folgten 1999 und 2000 Lehrstuhlvertretungen an den Universitäten Gießen und Erlangen-Nürnberg und ab 2001 an der Universität Duisburg. Rufe an die Universitäten Mainz und Regensburg erfolgten 2002. Seit Oktober 2002 ist er an der Universität Regensburg tätig. Jürgen Jerger ist seit November 2007 auch Direktor am Institut für Ost-und Südosteuropaforschung Regensburg (bis Ende 2011: Osteuropa-Institut). Im Januar 2012 wurde er zum Prorektor mit Zuständigkeit für Internationale Angelegenheiten, Öffentlichkeitsarbeit und Fundraising gewählt. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Joachim-M%C3%B6ller.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Joachim Möller</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Joachim-M%C3%B6ller.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Joachim Möller Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Joachim Möller Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2550 Telefax +49 941 943-2735 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 512 Kontakt     Prof. Dr. Joachim Möller Prof. Dr. Joachim Möller Die Regional- und Stadtökonomie befasst sich mit den vielfältigen Aspekten, die sich durch die Einbeziehung des Raumes in die ökonomische Analyse ergeben. Hierbei geht es um die Auswirkung von Entfernung und Transportkosten auf die Entscheidungen von Firmen und Haushalten ebenso wie um Standortkonkurrenz und die ökonomische Entwicklung von Regionen. Forschungsthemen Zusammenhänge zwischen Löhnen, Preisen und Beschäftigung Entwicklung der Lohnstruktur Regionale Anpassungsprozesse Ausbildungsziele Im Fach Regional- und Stadtökonomie sollen die Studierenden mit den besonderen Problemen der Raumwirtschaft vertraut gemacht werden. Regionale Entwicklung, Wirtschaftsförderung und Standortanalysen sind typische Anwendungsfelder. Zur Person Geboren 1953, Dr. rer. soz. 1981, Habilitation 1990, Universität Konstanz, seit 1991 Professor für Volkswirtschaftslehre an der Universität Regensburg, seit 2007 Direktor des Instituts für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB) der Bundesagentur für Arbeit (BA), 2008 Verleihung der Ehrendoktorwürde Dr. rer. pol. h.c. durch die Fakultät Wirtschafts-, Verhaltens- und Rechtswissenschaften der Leuphana Universität Lüneburg Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Joachim Möller Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Joachim Möller Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2550 Telefax +49 941 943-2735 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 512 Kontakt     Prof. Dr. Joachim Möller Prof. Dr. Joachim Möller Die Regional- und Stadtökonomie befasst sich mit den vielfältigen Aspekten, die sich durch die Einbeziehung des Raumes in die ökonomische Analyse ergeben. Hierbei geht es um die Auswirkung von Entfernung und Transportkosten auf die Entscheidungen von Firmen und Haushalten ebenso wie um Standortkonkurrenz und die ökonomische Entwicklung von Regionen. Forschungsthemen Zusammenhänge zwischen Löhnen, Preisen und Beschäftigung Entwicklung der Lohnstruktur Regionale Anpassungsprozesse Ausbildungsziele Im Fach Regional- und Stadtökonomie sollen die Studierenden mit den besonderen Problemen der Raumwirtschaft vertraut gemacht werden. Regionale Entwicklung, Wirtschaftsförderung und Standortanalysen sind typische Anwendungsfelder. Zur Person Geboren 1953, Dr. rer. soz. 1981, Habilitation 1990, Universität Konstanz, seit 1991 Professor für Volkswirtschaftslehre an der Universität Regensburg, seit 2007 Direktor des Instituts für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB) der Bundesagentur für Arbeit (BA), 2008 Verleihung der Ehrendoktorwürde Dr. rer. pol. h.c. durch die Fakultät Wirtschafts-, Verhaltens- und Rechtswissenschaften der Leuphana Universität Lüneburg Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Lutz-Arnold.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Lutz Arnold</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Lutz-Arnold.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Lutz Arnold Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Dekan der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Prof. Dr. Lutz Arnold Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2705 Telefax +49 941 943-1971 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 4.08 Sprechstunde Montag 11-12 Kontakt     Prof. Dr. Lutz Arnold Prof. Dr. Lutz Arnold Das Verständnis der Funktionsweise der internationalen Finanzmärkte wird sowohl für Volkswirtschaftler als auch für Kaufleute zunehmend wichtig. Schwerpunkt der Lehre in theoretischer Volkswirtschaftslehre sind die ökonomischen Theorien, die für ein solches Verständnis zentral sind. Der einführende Bachelor-Kurs zur Kapitalmarkttheorie nimmt zunächst die Perspektive eines einzelnen Landes ein. Zentrale Themen wie Kapitalstruktur, adverse Selektion, Moral hazard, Kreditrationierung, Bank runs, Kapitalmarkteffizienz und Bubbles werden analysiert. Internationale Aspekte treten dann im Kurs International Finance in den Vordergrund, beispielsweise Wechselkursbestimmung und Währungskrisen. Der Master-Kurs zu Kapitalmarkttheorie befasst sich mit Möglichkeiten zur gesamtwirtschaftlich effizienten Risikoteilung mittels Finanzmärkten und der Bepreisung von Assets aus Perspektive des allgemeinen Gleichgewichts. Weiter bietet der Lehrstuhl im Zuge des Ost-West-Profils von Institut und Universität einen Master-Kurs zur West-Ost-Handelstheorie an. Forschungsthemen Wachstum * Konjunktur * Finanzmärkte * Außenwirtschaft Ausbildungsziele Ausbildungsziel ist die Vermittlung der ökonomischen Theorien und Fakten, die für das Verständnis und die eigenständige Beurteilung des Geschehens auf Finanzmärkten benötigt werden. Zur Person Diplom-Volkswirt Universität Dortmund 1994, Dr. rer. pol. Universität Dortmund 1996, Habilitation in VWL Universität Dortmund 2000, Vertretungsprofessur Sozialpolitik TU Dresden 2000-2001, seit 2001 Inhaber des Lehrstuhls für Theoretische VWL an der Universität Regensburg. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Lutz Arnold Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Dekan der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät Prof. Dr. Lutz Arnold Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2705 Telefax +49 941 943-1971 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 4.08 Sprechstunde Montag 11-12 Kontakt     Prof. Dr. Lutz Arnold Prof. Dr. Lutz Arnold Das Verständnis der Funktionsweise der internationalen Finanzmärkte wird sowohl für Volkswirtschaftler als auch für Kaufleute zunehmend wichtig. Schwerpunkt der Lehre in theoretischer Volkswirtschaftslehre sind die ökonomischen Theorien, die für ein solches Verständnis zentral sind. Der einführende Bachelor-Kurs zur Kapitalmarkttheorie nimmt zunächst die Perspektive eines einzelnen Landes ein. Zentrale Themen wie Kapitalstruktur, adverse Selektion, Moral hazard, Kreditrationierung, Bank runs, Kapitalmarkteffizienz und Bubbles werden analysiert. Internationale Aspekte treten dann im Kurs International Finance in den Vordergrund, beispielsweise Wechselkursbestimmung und Währungskrisen. Der Master-Kurs zu Kapitalmarkttheorie befasst sich mit Möglichkeiten zur gesamtwirtschaftlich effizienten Risikoteilung mittels Finanzmärkten und der Bepreisung von Assets aus Perspektive des allgemeinen Gleichgewichts. Weiter bietet der Lehrstuhl im Zuge des Ost-West-Profils von Institut und Universität einen Master-Kurs zur West-Ost-Handelstheorie an. Forschungsthemen Wachstum * Konjunktur * Finanzmärkte * Außenwirtschaft Ausbildungsziele Ausbildungsziel ist die Vermittlung der ökonomischen Theorien und Fakten, die für das Verständnis und die eigenständige Beurteilung des Geschehens auf Finanzmärkten benötigt werden. Zur Person Diplom-Volkswirt Universität Dortmund 1994, Dr. rer. pol. Universität Dortmund 1996, Habilitation in VWL Universität Dortmund 2000, Vertretungsprofessur Sozialpolitik TU Dresden 2000-2001, seit 2001 Inhaber des Lehrstuhls für Theoretische VWL an der Universität Regensburg. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Michael-Dowling.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Michael Dowling</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Michael-Dowling.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Michael Dowling Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Dekan der Fakultät Prof. Dr. Michael Dowling Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-3226 Telefax +49 941 943-3230 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 520 Sprechstunde Montag13-14 oder nach Vereinbarung Kontakt     Prof. Dr. Michael Dowling Prof. Dr. Michael Dowling Innovations- und Technologiemanagement befasst sich mit dem Management von Organisationen, die Wettbewerbsvorteile und wirtschaftliche Leistung durch neue Technologien erbringen wollen, d. h. mit der Entwicklung neuer Produkte, aber auch neuer Dienstleistungen. Solche Innovationen sind nicht nur für sogenannte High Tech Unternehmen von großer Bedeutung, sondern für alle Unternehmen und Organisationen. In Zusammenarbeit mit anderen Kollegen der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät koordiniert Herr Dowling auch Lehraktivitäten im Bereich von Gründungsmanagement. Sie sollen als Mitarbeiter direkt bei Firmen oder als Berater tätig sein können oder ihre eigene Firma gründen können. Forschungsthemen Entrepreneurship und das Management von schnell wachsenden Unternehmen oder Ausgliederungen * Innovations- und Wettbewerbsstrategien im Electronic Business * Wettbewerbsstrategien in der globalen Telekommunikationsbranche Ausbildungsziele Absolventen des Faches sollen in der Lage sein, strategisch wichtige Technologieprojekte in der Praxis zu entwerfen, zu analysieren und zu implementieren. Zur Person Prof. Dowling studierte an der University of Texas at Austin (Bachelor of Arts/Doctor of Philosophy in Business Administration) und an der Harvard University (Master of Science). Er war Research Scholar beim Internationalen Institut für Angewandte Systemanalyse in Laxenburg und Research Analyst bei McKinsey &amp; Company in Düsseldorf. Nach seiner Promotion war Prof. Dowling von 1988-1994 als ?Assistant Professor? an der University of Georgia, USA, tätig und wurde dort 1995 zum ?Associate Professor with Tenure? befördert. 1990 war er Gastforscher an der Universität München und 1994 Gastprofessor an der Universität Erlangen-Nürnberg. 1995 erhielt er einen Ruf an die Universität Regensburg und wurde im Juli 1996 zum Inhaber des Lehrstuhls für Innovations- und Technologiemanagement ernannt. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Michael Dowling Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Dekan der Fakultät Prof. Dr. Michael Dowling Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-3226 Telefax +49 941 943-3230 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 520 Sprechstunde Montag13-14 oder nach Vereinbarung Kontakt     Prof. Dr. Michael Dowling Prof. Dr. Michael Dowling Innovations- und Technologiemanagement befasst sich mit dem Management von Organisationen, die Wettbewerbsvorteile und wirtschaftliche Leistung durch neue Technologien erbringen wollen, d. h. mit der Entwicklung neuer Produkte, aber auch neuer Dienstleistungen. Solche Innovationen sind nicht nur für sogenannte High Tech Unternehmen von großer Bedeutung, sondern für alle Unternehmen und Organisationen. In Zusammenarbeit mit anderen Kollegen der Wirtschaftswissenschaftlichen Fakultät koordiniert Herr Dowling auch Lehraktivitäten im Bereich von Gründungsmanagement. Sie sollen als Mitarbeiter direkt bei Firmen oder als Berater tätig sein können oder ihre eigene Firma gründen können. Forschungsthemen Entrepreneurship und das Management von schnell wachsenden Unternehmen oder Ausgliederungen * Innovations- und Wettbewerbsstrategien im Electronic Business * Wettbewerbsstrategien in der globalen Telekommunikationsbranche Ausbildungsziele Absolventen des Faches sollen in der Lage sein, strategisch wichtige Technologieprojekte in der Praxis zu entwerfen, zu analysieren und zu implementieren. Zur Person Prof. Dowling studierte an der University of Texas at Austin (Bachelor of Arts/Doctor of Philosophy in Business Administration) und an der Harvard University (Master of Science). Er war Research Scholar beim Internationalen Institut für Angewandte Systemanalyse in Laxenburg und Research Analyst bei McKinsey &amp; Company in Düsseldorf. Nach seiner Promotion war Prof. Dowling von 1988-1994 als ?Assistant Professor? an der University of Georgia, USA, tätig und wurde dort 1995 zum ?Associate Professor with Tenure? befördert. 1990 war er Gastforscher an der Universität München und 1994 Gastprofessor an der Universität Erlangen-Nürnberg. 1995 erhielt er einen Ruf an die Universität Regensburg und wurde im Juli 1996 zum Inhaber des Lehrstuhls für Innovations- und Technologiemanagement ernannt. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Roland-Helm.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Roland Helm</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Roland-Helm.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Roland Helm Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Geschäftsführer des Instituts für Betriebswirtschaft Prof. Dr. Roland Helm Profil der Person Publikationen Projekte Kontakt Telefon +49 941 943-5621 Telefax +49 941 943-5622 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RWS 229 Sprechstunde siehe Homepage Kontakt     Prof. Dr. Roland Helm Prof. Dr. Roland Helm Der Lehrstuhl für Betriebswirtschaft, insb. Strategisches Industriegütermarketing unter Leitung von Prof. Dr. Roland Helm beschäftigt sich mit den Fragen, wie Geschäftsfelder in so genannten B2B-Märkten zu analysieren und strategisch zu planen, wie die diesbezüglichen Leistungen zu gestalten und wie sie in verschiedenen, oftmals internationalen Märkten abzusetzen sind, so dass die damit verbundenen Unternehmensziele erreicht werden können. Dies beinhaltet damit die absatzorientierte Entwicklung und Gestaltung von komplexen Produkten und Leistungssystemen sowie kompletter Anlagen insbesondere auch in Verbindung mit damit zusammenhängenden Dienstleistungen. Von Interesse ist dabei auch, inwieweit zwischenbetriebliche Kooperationen, Joint Ventures und Spin-offs bei Entwicklung und Vertrieb dieser Leistungen eingesetzt werden können. Forschungsthemen Generierung und Vermarktung komplexer industrieller Produkte - Innovationsmanagement und Präferenzmessung Beeinflussung von Verhalten der Nachfragern auf B2B-Märkten Vertrieb industrieller Produkte und Bearbeitung internationaler Märkte Ausbildungsziele Fähigkeit, das erworbene breite Wissen kritisch zu hinterfragen und ganzheitlich problemlösungsorientiert anzuwenden Fähigkeit, auf dieser Basis analytisch und in strukturierter Form Probleme im Unternehmen innovativ zu lösen Ausbildung von übergreifend, in langfristigen (internationalen) Marktanforderungen denkenden Führungskräften für Industriegüterunternehmen Das Angebot des Lehrstuhls ist damit sowohl praxis- als auch forschungsnah, als zunächst Wissen über grundlegende Zusammenhänge sowie Methoden und Techniken vermittelt werden und anschließend deren Einsatz an konkreten Problemstellungen angewendet bzw. diskutiert wird. Zur Person geb. 1966 11/1986 - 10/1992: Studium der Betriebswirtschaft und Rechtswissenschaften (4 Sem.) an der Universität Regensburg mit den Schwerpunkten Investition und Finanzierung, Marketing und Wirtschaftsinformatik. Abschluss: Dipl.-Kfm. Univ. 09/1989 - 07/1990: Studium der Management Sciences an der European Business Management School der University of Wales, Swansea. Abschluss: E.M.B.S. 04/1990: Geschäftsführender Gesellschafter eines Importunternehmens 03/1993 -10/1997: Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl für Betriebswirtschaft mit Schwerpunkt Marketing der Universität Augsburg 01/1997: Promotion zum Dr. rer. pol. an der Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Fakultät der Universität Augsburg mit `summa cum laude` mit einer Dissertation innerhalb des Internationalen Marketing zum Markteintritt in Exportmärkte (ausgezeichnet mit dem Preis der schwäbischen Wirtschaft) 10/1997- 09/2000: Vertretung des Lehrgebiets Marketing am Institut für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften der Technischen Universität München in Freising-Weihenstephan 10/2000 - 04/2001: Kommissarische Vertretung des Lehrstuhls für Allgemeine Betriebswirtschaft sowie Absatzwirtschaft, Marketing und Handel an der Friedrich-Schiller-Universität Jena 01/2001: Habilitation zum Dr. rer. pol. habil. an der Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Fakultät der Universität Augsburg mit einer Arbeit zum Innovationsmanagement und Erteilung der venia legendi für Betriebswirtschaft 03/2001: Ruf auf den Lehrstuhl für Allgemeine Betriebswirtschaft sowie Absatzwirtschaft, Marketing und Handel (Unilever-Stiftungslehrstuhl) der Friedrich-Schiller-Universität Jena und Ernennung zum Lehrstuhlinhaber und Universitätsprofessor 06/2001: Vorsitzender des Aufsichtsrats einer AG 04/2004: Ruf auf den Lehrstuhl für Betriebswirtschaft, insbesondere Internationales Marketing an der Universität Duisburg-Essen (abgelehnt) 05/2010: Ruf auf den Lehrstuhl für Betriebswirtschaft, insbesondere Strategisches Industriegütermarketing an der Universität Regensburg Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Roland Helm Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Geschäftsführer des Instituts für Betriebswirtschaft Prof. Dr. Roland Helm Profil der Person Publikationen Projekte Kontakt Telefon +49 941 943-5621 Telefax +49 941 943-5622 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RWS 229 Sprechstunde siehe Homepage Kontakt     Prof. Dr. Roland Helm Prof. Dr. Roland Helm Der Lehrstuhl für Betriebswirtschaft, insb. Strategisches Industriegütermarketing unter Leitung von Prof. Dr. Roland Helm beschäftigt sich mit den Fragen, wie Geschäftsfelder in so genannten B2B-Märkten zu analysieren und strategisch zu planen, wie die diesbezüglichen Leistungen zu gestalten und wie sie in verschiedenen, oftmals internationalen Märkten abzusetzen sind, so dass die damit verbundenen Unternehmensziele erreicht werden können. Dies beinhaltet damit die absatzorientierte Entwicklung und Gestaltung von komplexen Produkten und Leistungssystemen sowie kompletter Anlagen insbesondere auch in Verbindung mit damit zusammenhängenden Dienstleistungen. Von Interesse ist dabei auch, inwieweit zwischenbetriebliche Kooperationen, Joint Ventures und Spin-offs bei Entwicklung und Vertrieb dieser Leistungen eingesetzt werden können. Forschungsthemen Generierung und Vermarktung komplexer industrieller Produkte - Innovationsmanagement und Präferenzmessung Beeinflussung von Verhalten der Nachfragern auf B2B-Märkten Vertrieb industrieller Produkte und Bearbeitung internationaler Märkte Ausbildungsziele Fähigkeit, das erworbene breite Wissen kritisch zu hinterfragen und ganzheitlich problemlösungsorientiert anzuwenden Fähigkeit, auf dieser Basis analytisch und in strukturierter Form Probleme im Unternehmen innovativ zu lösen Ausbildung von übergreifend, in langfristigen (internationalen) Marktanforderungen denkenden Führungskräften für Industriegüterunternehmen Das Angebot des Lehrstuhls ist damit sowohl praxis- als auch forschungsnah, als zunächst Wissen über grundlegende Zusammenhänge sowie Methoden und Techniken vermittelt werden und anschließend deren Einsatz an konkreten Problemstellungen angewendet bzw. diskutiert wird. Zur Person geb. 1966 11/1986 - 10/1992: Studium der Betriebswirtschaft und Rechtswissenschaften (4 Sem.) an der Universität Regensburg mit den Schwerpunkten Investition und Finanzierung, Marketing und Wirtschaftsinformatik. Abschluss: Dipl.-Kfm. Univ. 09/1989 - 07/1990: Studium der Management Sciences an der European Business Management School der University of Wales, Swansea. Abschluss: E.M.B.S. 04/1990: Geschäftsführender Gesellschafter eines Importunternehmens 03/1993 -10/1997: Wissenschaftlicher Mitarbeiter am Lehrstuhl für Betriebswirtschaft mit Schwerpunkt Marketing der Universität Augsburg 01/1997: Promotion zum Dr. rer. pol. an der Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Fakultät der Universität Augsburg mit `summa cum laude` mit einer Dissertation innerhalb des Internationalen Marketing zum Markteintritt in Exportmärkte (ausgezeichnet mit dem Preis der schwäbischen Wirtschaft) 10/1997- 09/2000: Vertretung des Lehrgebiets Marketing am Institut für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften der Technischen Universität München in Freising-Weihenstephan 10/2000 - 04/2001: Kommissarische Vertretung des Lehrstuhls für Allgemeine Betriebswirtschaft sowie Absatzwirtschaft, Marketing und Handel an der Friedrich-Schiller-Universität Jena 01/2001: Habilitation zum Dr. rer. pol. habil. an der Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Fakultät der Universität Augsburg mit einer Arbeit zum Innovationsmanagement und Erteilung der venia legendi für Betriebswirtschaft 03/2001: Ruf auf den Lehrstuhl für Allgemeine Betriebswirtschaft sowie Absatzwirtschaft, Marketing und Handel (Unilever-Stiftungslehrstuhl) der Friedrich-Schiller-Universität Jena und Ernennung zum Lehrstuhlinhaber und Universitätsprofessor 06/2001: Vorsitzender des Aufsichtsrats einer AG 04/2004: Ruf auf den Lehrstuhl für Betriebswirtschaft, insbesondere Internationales Marketing an der Universität Duisburg-Essen (abgelehnt) 05/2010: Ruf auf den Lehrstuhl für Betriebswirtschaft, insbesondere Strategisches Industriegütermarketing an der Universität Regensburg Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Wolfgang-Buchholz.html.de</field>
<field name="title">Prof. Dr. Wolfgang Buchholz</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/Personen/Wolfgang-Buchholz.html.de</field>
<field name="content">Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2711 Telefax +49 941 943-3176 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 414 Sprechstunde Dienstag 10:00- 11:00 Uhr Kontakt     Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Im Zentrum der Forschungs- und Lehrtätigkeiten des Lehrstuhls stehen die Aufgaben, die dem öffentlichen Sektor in einer Marktwirtschaft zukommen. Besondere Bedeutung finden dabei die Umweltpolitik, die Verteilungs- und Sozialpolitik sowie die Steuerpolitik. Zu allen drei Themenbereichen werden regelmäßig Vorlesungen angeboten. Darüber hinaus finden in unregelmäßigen Abständen Veranstaltungen zur internationalen Umwelt- und Steuerpolitik sowie zur ökonomischen Theorie der Politik statt. Forschungsthemen Internationale Umweltpolitik: Koordinationsbedarf und Koordinationsversagen Intertemporale Bewertung und intergenerationelle Gerechtigkeit: Die Rolle der Diskontierung Familienbesteuerung und Familienpolitik Gesundheitsökonomie Green National Accounting Ausbildungsziele Die Studierenden sollen ein theoretisch fundiertes Grundverständnis für volkswirtschaftliches Denken entwickeln und dieses an empirisch relevanten Fragestellungen aus den o.g. Gebieten erproben. Zur Person Geboren 1952, Dr. rer. pol. 1982, Habilitation 1987, Universität Tübingen, 1988-1992 Professor Universität Regensburg, 1992-1996 Professor Europa-Universität Viadrina Frankfurt (Oder), seit 1996 Ordinarius für Volkswirtschaftslehre (Finanzwissenschaft) an der Universität Regensburg, Forschungsprofessor am ifo-Institut München. Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Fakultät für Wirtschaftswissenschaften                   English · Deutsch Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Universität Regensburg Home Studium Fakultät Forschung Service Kontakt Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Profil der Person Publikationen Projekte Lageplan Kontakt Telefon +49 941 943-2711 Telefax +49 941 943-3176 E-Mail (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) (punkt) WWW http://www-wiwi.uni-r... Raum RW(L) 414 Sprechstunde Dienstag 10:00- 11:00 Uhr Kontakt     Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Prof. Dr. Wolfgang Buchholz Im Zentrum der Forschungs- und Lehrtätigkeiten des Lehrstuhls stehen die Aufgaben, die dem öffentlichen Sektor in einer Marktwirtschaft zukommen. Besondere Bedeutung finden dabei die Umweltpolitik, die Verteilungs- und Sozialpolitik sowie die Steuerpolitik. Zu allen drei Themenbereichen werden regelmäßig Vorlesungen angeboten. Darüber hinaus finden in unregelmäßigen Abständen Veranstaltungen zur internationalen Umwelt- und Steuerpolitik sowie zur ökonomischen Theorie der Politik statt. Forschungsthemen Internationale Umweltpolitik: Koordinationsbedarf und Koordinationsversagen Intertemporale Bewertung und intergenerationelle Gerechtigkeit: Die Rolle der Diskontierung Familienbesteuerung und Familienpolitik Gesundheitsökonomie Green National Accounting Ausbildungsziele Die Studierenden sollen ein theoretisch fundiertes Grundverständnis für volkswirtschaftliches Denken entwickeln und dieses an empirisch relevanten Fragestellungen aus den o.g. Gebieten erproben. Zur Person Geboren 1952, Dr. rer. pol. 1982, Habilitation 1987, Universität Tübingen, 1988-1992 Professor Universität Regensburg, 1992-1996 Professor Europa-Universität Viadrina Frankfurt (Oder), seit 1996 Ordinarius für Volkswirtschaftslehre (Finanzwissenschaft) an der Universität Regensburg, Forschungsprofessor am ifo-Institut München. Webmaster · Intern</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/images/institute/vwl/</field>
<field name="title">Index of /images/institute/vwl</field>
<field name="url">http://www-wiwi-cms.uni-regensburg.de/images/institute/vwl/</field>
<field name="content">Index of /images/institute/vwl Index of /images/institute/vwl Name Last modified Size Description Parent Directory   -   Jerger/ 19-Dec-2013 14:39 -   Roider/ 22-May-2014 15:22 -   arnold/ 27-Jun-2014 10:25 -   buchholz/ 03-Jul-2014 16:21 -   moeller/ 05-Mar-2014 15:35 -   tschernig/ 13-Sep-2010 15:42 -   wiegard/ 24-May-2013 15:09 -   Apache/2.2.14 (Ubuntu) Server at www-wiwi-cms.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">Index of /images/institute/vwl Index of /images/institute/vwl Name Last modified Size Description Parent Directory   -   Jerger/ 19-Dec-2013 14:39 -   Roider/ 22-May-2014 15:22 -   arnold/ 27-Jun-2014 10:25 -   buchholz/ 03-Jul-2014 16:21 -   moeller/ 05-Mar-2014 15:35 -   tschernig/ 13-Sep-2010 15:42 -   wiegard/ 24-May-2013 15:09 -   Apache/2.2.14 (Ubuntu) Server at www-wiwi-cms.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>

</add>