<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/universitaet/sprecherrat/projekte/ag3/index.html</field>
<field name="title">AG Globale Gerechtigkeit (AG3) - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/universitaet/sprecherrat/projekte/ag3/index.html</field>
<field name="content">AG Globale Gerechtigkeit (AG3) - Universität Regensburg AG Globale Gerechtigkeit (AG3) - Universität Regensburg Startseite UR Neuigkeiten Mitglieder Studierendenvertretung Arbeitskreise AG3 AK Gewerkschaften AK UniFair Lautschrift AK Vorrat Amnesty International Arbeitsgruppe Barrierefreiheit Service Kontakt AG Globale Gerechtigkeit (AG3) Die AG Globale Gerechtigkeit (AG3) trifft sich auch dieses Semester zu regelmäßigen Sitzungen. Besuche von interessierten Studierenden sind sehr willkommen ? schreib uns einfach eine Mail, und wir sagen dir, wann der nächste Termin ansteht. Die AG3 beschäftigt sich mit Fragen der Globalisierung und setzt sich für ein höheres Maß an Gerechtigkeit im Miteinander der Nationen ein. Dabei werden Themen wie Freihandel, Liberalisierung von Märkten, Folgen der Globalisierung für die Umwelt und die soziale Verfassung der Staaten, Sozial- und Steuerdumping im internationalen Wettbewerb uvm. kritisch hinterfragt. Wir wollen eine gerechtere und friedlichere Welt unter der Perspektive von nachhaltiger Entwicklung und Verwirklichung der Menschenrechte. Wir glauben, dass Globalisierung kein Schicksal ist, sondern durch lokales Handeln gerechter gestaltet werden kann. Eine andere Welt ist möglich! Informationen rund ums Thema und aktuelle Veranstaltungen der AG3 findest du auf unserer Facebook-Seite! http://www.facebook.com/AktionsgruppeGlobaleGerechtigkeit Studentischer SprecherInnenrat - 07.06.2012 14:43 Universität Kontakt zur AG3 Vor Ort: Büro des AStA im Studentenhaus, 1. Stock, Zi. 1.27 E-Mail AG3 auf Facebook ?</field>
<field name="important">AG Globale Gerechtigkeit (AG3) - Universität Regensburg AG Globale Gerechtigkeit (AG3) - Universität Regensburg Startseite UR Neuigkeiten Mitglieder Studierendenvertretung Arbeitskreise AG3 AK Gewerkschaften AK UniFair Lautschrift AK Vorrat Amnesty International Arbeitsgruppe Barrierefreiheit Service Kontakt AG Globale Gerechtigkeit (AG3) Die AG Globale Gerechtigkeit (AG3) trifft sich auch dieses Semester zu regelmäßigen Sitzungen. Besuche von interessierten Studierenden sind sehr willkommen ? schreib uns einfach eine Mail, und wir sagen dir, wann der nächste Termin ansteht. Die AG3 beschäftigt sich mit Fragen der Globalisierung und setzt sich für ein höheres Maß an Gerechtigkeit im Miteinander der Nationen ein. Dabei werden Themen wie Freihandel, Liberalisierung von Märkten, Folgen der Globalisierung für die Umwelt und die soziale Verfassung der Staaten, Sozial- und Steuerdumping im internationalen Wettbewerb uvm. kritisch hinterfragt. Wir wollen eine gerechtere und friedlichere Welt unter der Perspektive von nachhaltiger Entwicklung und Verwirklichung der Menschenrechte. Wir glauben, dass Globalisierung kein Schicksal ist, sondern durch lokales Handeln gerechter gestaltet werden kann. Eine andere Welt ist möglich! Informationen rund ums Thema und aktuelle Veranstaltungen der AG3 findest du auf unserer Facebook-Seite! http://www.facebook.com/AktionsgruppeGlobaleGerechtigkeit Studentischer SprecherInnenrat - 07.06.2012 14:43 Universität Kontakt zur AG3 Vor Ort: Büro des AStA im Studentenhaus, 1. Stock, Zi. 1.27 E-Mail AG3 auf Facebook ?</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/universitaet/sprecherrat/projekte/ak-vorrat/</field>
<field name="title">AK Vorrat - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/universitaet/sprecherrat/projekte/ak-vorrat/</field>
<field name="content">AK Vorrat - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Neuigkeiten Mitglieder Studierendenvertretung Arbeitskreise AG3 AK Gewerkschaften AK UniFair Lautschrift AK Vorrat Amnesty International Arbeitsgruppe Barrierefreiheit Service Kontakt AK Vorrat Der Arbeitskreis Vorratsdatenspeicherung (AK Vorrat) ist ein bundesweiter Zusammenschluss, der sich gegen die ausufernde Überwachung im Allgemeinen und gegen die Vollprotokollierung der Telekommunikation und anderer Verhaltensdaten im Besonderen einsetzt. Mitglieder des Arbeitskreises sind einzelne Bürgerrechtler, Datenschützer und Internetnutzer, aber auch Verbände, Organisationen und Initiativen. Sie engagieren sich gegen die anlasslose Speicherung persönlicher Daten, für mehr Datenschutz, für das Recht auf Privatheit, für unbeobachtete Kommunikation und für den Respekt vor der Menschenwürde, besonders für das Recht auf informationelle Selbstbestimmung. Sie informieren unter anderem bei verschiedensten Veranstaltungen durch Vorträge, Informationsmaterial und Kunstaktionen, organisieren friedliche Proteste und Lobby-Arbeit, und legen wenn nötig auch Verfassungsbeschwerde ein. Der Arbeitskreis arbeitet international mit vergleichbaren Initiativen und Vereinigungen zusammen. Der AK Vorrat Regensburg trifft sich regelmäßig am ersten und dritten Dienstag im Monat im BfG Zentrum (Hemauerstr. 15, Regensburg). http://openstreetmap.org/?lat=49.01415&amp;lon=12.10209&amp;zoom=17&amp;layers=B000FTF Gäste und Interessierte sind herzlich eingeladen teilzunehmen. Sondertreffen, z.B. zur Vorbereitung von Aktionen werden auf www.akv-r.de und auf der Mailingliste (Link: http://lists.ak-vds.de/mailman/listinfo/akv-og-regensburg) bekannt gegeben. Ihr seid herzlich eingeladen, euch dort einzutragen. Arbeitskreis Vorratsdatenspeicherung Ortsgruppe Regensburg Stefan Christoph - 02.01.2012 17:51 Universität Kontakt zum AK Vorrat AK Vorrat Hemauerstraße 15 93047 Regensburg www.akv-r.de regensburg@vorratsdatenspeicherung.de</field>
<field name="important">AK Vorrat - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Neuigkeiten Mitglieder Studierendenvertretung Arbeitskreise AG3 AK Gewerkschaften AK UniFair Lautschrift AK Vorrat Amnesty International Arbeitsgruppe Barrierefreiheit Service Kontakt AK Vorrat Der Arbeitskreis Vorratsdatenspeicherung (AK Vorrat) ist ein bundesweiter Zusammenschluss, der sich gegen die ausufernde Überwachung im Allgemeinen und gegen die Vollprotokollierung der Telekommunikation und anderer Verhaltensdaten im Besonderen einsetzt. Mitglieder des Arbeitskreises sind einzelne Bürgerrechtler, Datenschützer und Internetnutzer, aber auch Verbände, Organisationen und Initiativen. Sie engagieren sich gegen die anlasslose Speicherung persönlicher Daten, für mehr Datenschutz, für das Recht auf Privatheit, für unbeobachtete Kommunikation und für den Respekt vor der Menschenwürde, besonders für das Recht auf informationelle Selbstbestimmung. Sie informieren unter anderem bei verschiedensten Veranstaltungen durch Vorträge, Informationsmaterial und Kunstaktionen, organisieren friedliche Proteste und Lobby-Arbeit, und legen wenn nötig auch Verfassungsbeschwerde ein. Der Arbeitskreis arbeitet international mit vergleichbaren Initiativen und Vereinigungen zusammen. Der AK Vorrat Regensburg trifft sich regelmäßig am ersten und dritten Dienstag im Monat im BfG Zentrum (Hemauerstr. 15, Regensburg). http://openstreetmap.org/?lat=49.01415&amp;lon=12.10209&amp;zoom=17&amp;layers=B000FTF Gäste und Interessierte sind herzlich eingeladen teilzunehmen. Sondertreffen, z.B. zur Vorbereitung von Aktionen werden auf www.akv-r.de und auf der Mailingliste (Link: http://lists.ak-vds.de/mailman/listinfo/akv-og-regensburg) bekannt gegeben. Ihr seid herzlich eingeladen, euch dort einzutragen. Arbeitskreis Vorratsdatenspeicherung Ortsgruppe Regensburg Stefan Christoph - 02.01.2012 17:51 Universität Kontakt zum AK Vorrat AK Vorrat Hemauerstraße 15 93047 Regensburg www.akv-r.de regensburg@vorratsdatenspeicherung.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/</field>
<field name="title">UR international - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/</field>
<field name="content">UR international - Universität Regensburg UR international - Universität Regensburg UR Home UR international UR international We welcome you to the UR! Here you will find  a cosmopolitan and hospitable environment, and a university that offers an outstanding teaching and research quality. The International Office is the point of contact for all questions concerning your stay at Universität Regensburg. Whether coming for one or two semesters, for a whole degree, or for a research stay, we will provide you with information and advice on a comprehensive array of topics. Studying at UR Approximately 1,400 international students from 90 different countries are presently studying at the UR. If you have chosen the UR to study abroad, what awaits you is a university with outstanding facilities for academic achievement, a campus with short distances between departments, excellent teaching and research quality, and a large network of organizations, which will help you integrate and get around in Regensburg. ? Why study in Regensburg? ? International Degree-Seeking Students ? Exchange Students ?  English Version ?  German version ?  Spanish version ? Students with special needs ? Degree Courses ? Courses taught in English ? Life in Regensburg ? Get together Welcome Center for International Guest Researchers and PhD Candidates The Welcome Center       offers help to new international guest researchers and PhD candidates in several areas, including information on visa requirements, accommodation, formalities and insurances. We also offer support if you are considering to come to the UR with family, for example tips for your partner on where to take German classes, or where to find appropriate child care and/or schooling options. We have also put valuable information together for PhD candidates wishing to enrol at the UR. ? Guest Researchers ? International Doctoral Candidates ? Information for your hosts (in German) Going Abroad Why abroad? Actually?why not? Expand your horizons, complement your curriculum, improve your language skills, and at the same time gain intercultural competence. Additionally, impress your future employer. More often than not, a stay abroad in your resume will simply tip the scales. The UR has established a worldwide network of renowned partner institutions. About 650 Regensburg students use this network every year to gain extra qualifications for their future professional career. Come and see us in the International Office for advice on how to find the right study abroad programme for you and your needs, and how to finance your stay abroad. ? Aktuelles* ? Im Ausland studieren* ? Im Ausland ein Praktikum absolvieren* ? Im Ausland promovieren* ? Im Ausland Sprachen lernen* *Information only in German Advisory Service The International Office is the central information and service unit at the UR for all who want to study or do research at the University of Regensburg or for those who are interested in going abroad. Here you will find an overview of the different areas and contacts: ? Important Contacts Partner institutions ? Partner Institutions* * Information only in German Internationalisation The expansion of international relationships in teaching, research and studies is one of the main goals of the University of Regensburg and is, as such, integrated in its mission statement. The basis for this development lies within several guidelines and agreements, which facilitate international exchanges and provide reliable frameworks. Partner institutions and Mobility Programmes ? ERASMUS* ? PROMOS* ? DAAD-Partnership Programme with Eastern European Universities* ? Compostela Group* Internationalisation within the UR ? Internationalisation ? National Codex ? Faculty Contacts for Internationalisation* ? Courses Taught in English ? International Degree Programmes* ? Eastern Europe Focus* * Information only in German International Office - 18.06.2014 09:44 Homepage UR UR international International Office Academic Calendar Degree Courses   Learning Foreign Languages Learning German Life in Regensburg  </field>
<field name="important">UR international - Universität Regensburg UR international - Universität Regensburg UR Home UR international UR international We welcome you to the UR! Here you will find  a cosmopolitan and hospitable environment, and a university that offers an outstanding teaching and research quality. The International Office is the point of contact for all questions concerning your stay at Universität Regensburg. Whether coming for one or two semesters, for a whole degree, or for a research stay, we will provide you with information and advice on a comprehensive array of topics. Studying at UR Approximately 1,400 international students from 90 different countries are presently studying at the UR. If you have chosen the UR to study abroad, what awaits you is a university with outstanding facilities for academic achievement, a campus with short distances between departments, excellent teaching and research quality, and a large network of organizations, which will help you integrate and get around in Regensburg. ? Why study in Regensburg? ? International Degree-Seeking Students ? Exchange Students ?  English Version ?  German version ?  Spanish version ? Students with special needs ? Degree Courses ? Courses taught in English ? Life in Regensburg ? Get together Welcome Center for International Guest Researchers and PhD Candidates The Welcome Center       offers help to new international guest researchers and PhD candidates in several areas, including information on visa requirements, accommodation, formalities and insurances. We also offer support if you are considering to come to the UR with family, for example tips for your partner on where to take German classes, or where to find appropriate child care and/or schooling options. We have also put valuable information together for PhD candidates wishing to enrol at the UR. ? Guest Researchers ? International Doctoral Candidates ? Information for your hosts (in German) Going Abroad Why abroad? Actually?why not? Expand your horizons, complement your curriculum, improve your language skills, and at the same time gain intercultural competence. Additionally, impress your future employer. More often than not, a stay abroad in your resume will simply tip the scales. The UR has established a worldwide network of renowned partner institutions. About 650 Regensburg students use this network every year to gain extra qualifications for their future professional career. Come and see us in the International Office for advice on how to find the right study abroad programme for you and your needs, and how to finance your stay abroad. ? Aktuelles* ? Im Ausland studieren* ? Im Ausland ein Praktikum absolvieren* ? Im Ausland promovieren* ? Im Ausland Sprachen lernen* *Information only in German Advisory Service The International Office is the central information and service unit at the UR for all who want to study or do research at the University of Regensburg or for those who are interested in going abroad. Here you will find an overview of the different areas and contacts: ? Important Contacts Partner institutions ? Partner Institutions* * Information only in German Internationalisation The expansion of international relationships in teaching, research and studies is one of the main goals of the University of Regensburg and is, as such, integrated in its mission statement. The basis for this development lies within several guidelines and agreements, which facilitate international exchanges and provide reliable frameworks. Partner institutions and Mobility Programmes ? ERASMUS* ? PROMOS* ? DAAD-Partnership Programme with Eastern European Universities* ? Compostela Group* Internationalisation within the UR ? Internationalisation ? National Codex ? Faculty Contacts for Internationalisation* ? Courses Taught in English ? International Degree Programmes* ? Eastern Europe Focus* * Information only in German International Office - 18.06.2014 09:44 Homepage UR UR international International Office Academic Calendar Degree Courses   Learning Foreign Languages Learning German Life in Regensburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/international-students/arrival-information/index.html</field>
<field name="title">Arrival Information - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/international-students/arrival-information/index.html</field>
<field name="content">Arrival Information - Universität Regensburg Arrival Information - Universität Regensburg UR Home International Degree Seeking Students News Degree Programmes German Skills Application / Admission / Registration Visa and Residence Regulations Finances Health Services Arrival Information Accommodation Startklar ? Orientation Programme Organizing Your Studies Life in Regensburg FAQ Download Contact Arrival Information Arrival by Plane: There is no airport in Regensburg. The closest one is Munich Airport but you can also fly to Nürnberg or Frankfurt. Trains leave regularly from all these airports to Regensburg. At www.bahn.de you will find schedules, connections and prices. Photo: James Cridland (CC BY 2.0) Arrival at Munich Airport: If you arrive at Munich Airport, there are two ways to get to Regensburg:  Shuttle service: There is also a commercial shuttle service running from Munich Airport to Regensburg. You can find more information at: http://www.airportliner.com. Costs: 42 EUR. Advance booking necessary! Bus and train to Regensburg: If you take the train from the Munich airport to Regensburg, you do not need to go to the central train station in Munich. Take bus 635 from in front of the airport's central area (Z) to the train station in Freising (the trip takes approximately 20 minutes) and change here to a train to Regensburg. All trains running between Munich and Regensburg stop at Freising. This will save you time and money. Costs for train and bus are 19 EUR. See below "arrival by train" for information on how to get to campus from the train station. Arrival by Train: At www.bahn.de you will find schedules, connections and prices. How to get around on campus: map of the UR Christine Betzner - 05.03.2013 10:42 UR International International Degree Seeking Students Elli Wunderlich Term dates Application deadlines Scholarships FAQ ? CONTACT      </field>
<field name="important">Arrival Information - Universität Regensburg Arrival Information - Universität Regensburg UR Home International Degree Seeking Students News Degree Programmes German Skills Application / Admission / Registration Visa and Residence Regulations Finances Health Services Arrival Information Accommodation Startklar ? Orientation Programme Organizing Your Studies Life in Regensburg FAQ Download Contact Arrival Information Arrival by Plane: There is no airport in Regensburg. The closest one is Munich Airport but you can also fly to Nürnberg or Frankfurt. Trains leave regularly from all these airports to Regensburg. At www.bahn.de you will find schedules, connections and prices. Photo: James Cridland (CC BY 2.0) Arrival at Munich Airport: If you arrive at Munich Airport, there are two ways to get to Regensburg:  Shuttle service: There is also a commercial shuttle service running from Munich Airport to Regensburg. You can find more information at: http://www.airportliner.com. Costs: 42 EUR. Advance booking necessary! Bus and train to Regensburg: If you take the train from the Munich airport to Regensburg, you do not need to go to the central train station in Munich. Take bus 635 from in front of the airport's central area (Z) to the train station in Freising (the trip takes approximately 20 minutes) and change here to a train to Regensburg. All trains running between Munich and Regensburg stop at Freising. This will save you time and money. Costs for train and bus are 19 EUR. See below "arrival by train" for information on how to get to campus from the train station. Arrival by Train: At www.bahn.de you will find schedules, connections and prices. How to get around on campus: map of the UR Christine Betzner - 05.03.2013 10:42 UR International International Degree Seeking Students Elli Wunderlich Term dates Application deadlines Scholarships FAQ ? CONTACT      </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/international-students/news/index.html</field>
<field name="title">News - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/international-students/news/index.html</field>
<field name="content">News - Universität Regensburg News - Universität Regensburg UR Home International Degree Seeking Students News Degree Programmes German Skills Application / Admission / Registration Visa and Residence Regulations Finances Health Services Arrival Information Accommodation Startklar ? Orientation Programme Organizing Your Studies Life in Regensburg FAQ Download Contact News Your are interested in studying at UR? Our application deadlines for our first degree programs (Bachelor and State Examination) are: 15 July for the winter semester 15 January for the summer semester Please note that many master degree programs have earlier deadlines (as well as some double degree Bachelor programs). Also, some programs have aptitude tests. Therefore, please give yourself enough time for your application (appox. six months ahead of time). Within the next two weeks, Ms Wunderlich will offer additional office hours prior to the application deadline on 15 July. For further information please see CONTACT. Important Information for all non EU residents! Please don't forget to renew your residence permit in time. Otherwise you risk severe consequences from the German authorities. Once your residence permit has expired, you are in Germany illegally. For further information please contact Ms Wunderlich or the Municipal Immigration Office (Ausländerbehörde)! Christine Betzner - 04.12.2013 12:01 UR International International Degree Seeking Students Elli Wunderlich Term dates Application deadlines Scholarships FAQ ? CONTACT      </field>
<field name="important">News - Universität Regensburg News - Universität Regensburg UR Home International Degree Seeking Students News Degree Programmes German Skills Application / Admission / Registration Visa and Residence Regulations Finances Health Services Arrival Information Accommodation Startklar ? Orientation Programme Organizing Your Studies Life in Regensburg FAQ Download Contact News Your are interested in studying at UR? Our application deadlines for our first degree programs (Bachelor and State Examination) are: 15 July for the winter semester 15 January for the summer semester Please note that many master degree programs have earlier deadlines (as well as some double degree Bachelor programs). Also, some programs have aptitude tests. Therefore, please give yourself enough time for your application (appox. six months ahead of time). Within the next two weeks, Ms Wunderlich will offer additional office hours prior to the application deadline on 15 July. For further information please see CONTACT. Important Information for all non EU residents! Please don't forget to renew your residence permit in time. Otherwise you risk severe consequences from the German authorities. Once your residence permit has expired, you are in Germany illegally. For further information please contact Ms Wunderlich or the Municipal Immigration Office (Ausländerbehörde)! Christine Betzner - 04.12.2013 12:01 UR International International Degree Seeking Students Elli Wunderlich Term dates Application deadlines Scholarships FAQ ? CONTACT      </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/internationalisation/</field>
<field name="title">Internationalisation - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/internationalisation/</field>
<field name="content">Internationalisation - Universität Regensburg Internationalisation - Universität Regensburg UR Home Internationalisation Guideline Internationalisation UR international The University of Regensburg offers  a cosmopolitan and hospitable environment with an outstanding teaching and research quality. UR has partnerships with  approx. 240 partner institutions worldwide in Europe, Overseas, Asia and Australia. About 1.300 international students are currently enrolled from almost 100 different nations. Guest researches and PhD candidates Our Welcome Center offers help to new international guest researchers and PhD candidates in several areas, including information on visa requirements, accommodation, formalities and insurances. We also offer support if you are considering to come to the UR with family, for example tips for your partner on where to take German classes, or where to find appropriate child care and/or schooling options. International Degree Programs Double Degree programs, English taught Master programs as well as degree programs with a strong international focus enhance the international profile of UR. The International Office is the point of contact for all questions concerning your stay at Universität Regensburg. Whether coming for one or two semesters, for a whole degree, or for a research stay, we will provide you with information and advice on a comprehensive array of topics. For further information please refer to our German pages. Christine Betzner - 18.06.2014 09:18 UNIVERSITÄT Internationalisation Marianne Sedlmeier   Head of International Office Contact</field>
<field name="important">Internationalisation - Universität Regensburg Internationalisation - Universität Regensburg UR Home Internationalisation Guideline Internationalisation UR international The University of Regensburg offers  a cosmopolitan and hospitable environment with an outstanding teaching and research quality. UR has partnerships with  approx. 240 partner institutions worldwide in Europe, Overseas, Asia and Australia. About 1.300 international students are currently enrolled from almost 100 different nations. Guest researches and PhD candidates Our Welcome Center offers help to new international guest researchers and PhD candidates in several areas, including information on visa requirements, accommodation, formalities and insurances. We also offer support if you are considering to come to the UR with family, for example tips for your partner on where to take German classes, or where to find appropriate child care and/or schooling options. International Degree Programs Double Degree programs, English taught Master programs as well as degree programs with a strong international focus enhance the international profile of UR. The International Office is the point of contact for all questions concerning your stay at Universität Regensburg. Whether coming for one or two semesters, for a whole degree, or for a research stay, we will provide you with information and advice on a comprehensive array of topics. For further information please refer to our German pages. Christine Betzner - 18.06.2014 09:18 UNIVERSITÄT Internationalisation Marianne Sedlmeier   Head of International Office Contact</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/welcome-center/accommodation/short-term-housing/index.html</field>
<field name="title">Short-term housing - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/welcome-center/accommodation/short-term-housing/index.html</field>
<field name="content">Short-term housing - Universität Regensburg Short-term housing - Universität Regensburg UR Home Welcome Center News Advice and Checklists work-related Information for PhD Students Services on campus Living in Regensburg Accommodation Short-term housing Self-organised search Learning German Families Events Contact Short-term housing Depending on your arrival date, it is possible that you may need to wait before you can move in to your new flat. This means that you may need to spend the first few days in either a hotel or the youth hostel. The following websites provide you with information in this regard: Tourist-Info city of Regensburg (located at "Alten Rathaus", Tel. 0941 507-4410, e-mail: tourismus@regensburg.de, Homepage: http://www.regensburg.de/tourismus/Home/3854 Here is a small list of hotels, some of which are located close to the university: Hotel Wiendl, Universitätsstraße 9, Tel. 0941/9 20 27-0 Hotel Apollo, Neuprüll 17, Tel. 0941/91 05-0 Hotel Fröhlicher Türke, Fröhliche-Türken-Str. 11, Tel. 0941/5 36 51 Another great option for short-term accommodation is Bed &amp; Breakfast Regensburg Please contakt: Frau Rita Lell, e-mail: info@bed-and-breakfast-regensburg.de, Homepage: http://www.bed-and-breakfast-regensburg.de, Tel. 0941/7 84 29 02 Photo: Regensburg Tourismus GmbH There is also a youth hostel in Regensburg: Jugendherberge Regensburg Wöhrdstr. 60 93059 Regensburg Tel: +49 941 466283-0 Fax: +49 941 466283-20 regensburg@jugendherberge.de Lorena Zander - 10.12.2013 12:12 HOMEPAGE UR Welcome Center for International Guest Researchers and PhD Candidates   EURAXESS Land of ideas Facts about Germany Charter for researchers Contact Information for hosts - in German</field>
<field name="important">Short-term housing - Universität Regensburg Short-term housing - Universität Regensburg UR Home Welcome Center News Advice and Checklists work-related Information for PhD Students Services on campus Living in Regensburg Accommodation Short-term housing Self-organised search Learning German Families Events Contact Short-term housing Depending on your arrival date, it is possible that you may need to wait before you can move in to your new flat. This means that you may need to spend the first few days in either a hotel or the youth hostel. The following websites provide you with information in this regard: Tourist-Info city of Regensburg (located at "Alten Rathaus", Tel. 0941 507-4410, e-mail: tourismus@regensburg.de, Homepage: http://www.regensburg.de/tourismus/Home/3854 Here is a small list of hotels, some of which are located close to the university: Hotel Wiendl, Universitätsstraße 9, Tel. 0941/9 20 27-0 Hotel Apollo, Neuprüll 17, Tel. 0941/91 05-0 Hotel Fröhlicher Türke, Fröhliche-Türken-Str. 11, Tel. 0941/5 36 51 Another great option for short-term accommodation is Bed &amp; Breakfast Regensburg Please contakt: Frau Rita Lell, e-mail: info@bed-and-breakfast-regensburg.de, Homepage: http://www.bed-and-breakfast-regensburg.de, Tel. 0941/7 84 29 02 Photo: Regensburg Tourismus GmbH There is also a youth hostel in Regensburg: Jugendherberge Regensburg Wöhrdstr. 60 93059 Regensburg Tel: +49 941 466283-0 Fax: +49 941 466283-20 regensburg@jugendherberge.de Lorena Zander - 10.12.2013 12:12 HOMEPAGE UR Welcome Center for International Guest Researchers and PhD Candidates   EURAXESS Land of ideas Facts about Germany Charter for researchers Contact Information for hosts - in German</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/daf/sprachlernberatung/aktuelles/index.html</field>
<field name="title">Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/daf/sprachlernberatung/aktuelles/index.html</field>
<field name="content">Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF - Universität Regensburg Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF Aktuelles Kursangebot Kontakt Prüfungen Sommerkurse Theatergruppe Babylon Sprachlernberatung Pinnwand E-Learning Projekte Downloads Lernmaterial Links MKuSe SFA Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF Hier folgen bald die Termine der Sprachlernberatung. Aktuelles der Sprachlernberatung - 23.10.2012 17:13 Universität Regensburg</field>
<field name="important">Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF - Universität Regensburg Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF Aktuelles Kursangebot Kontakt Prüfungen Sommerkurse Theatergruppe Babylon Sprachlernberatung Pinnwand E-Learning Projekte Downloads Lernmaterial Links MKuSe SFA Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Pinnwand der Sprachlernberatung - DaF Hier folgen bald die Termine der Sprachlernberatung. Aktuelles der Sprachlernberatung - 23.10.2012 17:13 Universität Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/mkuse/kursangebot/intern/index.html</field>
<field name="title">Interne Downloads - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/mkuse/kursangebot/intern/index.html</field>
<field name="content">Interne Downloads - Universität Regensburg Interne Downloads - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe Aktuelles Kursangebot Weiterbildungsmaster Zusatzausbildung zur Sprecherzieherin / zum Sprecherzieher (Univ.) FKN / Wahlpflichtfach Studienbegleitende Ausbildung in mündlicher Kommunikation (SMK) Interkulturelle Rhetorische Kompetenz (IRK) Intern Kontakt Impressionen aus dem Lehrgebiet Links SFA Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Interne Downloads Downloads Richtlinien zur Gestaltung wissenschaftlicher Arbeiten Links Berufsvereinigung Sprechkompetenzen - Rhetorik, Sprechkunst, Sprechtherapie, Sprechwissenschaft in Bayern e.V. ( www.bvs-bay.de ) Institut für Sprechwissenschaft und Phonetik der Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg ( www.sprechwiss.uni-halle.de ) Seminar für Allgemeine Rhetorik ( www.uni-tuebingen.de/Rhetorik/ ) www.sprachheilpaedagogik.de ( www.sprachheilpaedagogik.de ) Folia Phoniatrica et Logopaedica ( www.karger.ch/journals/fpl/fpl_jh.htm ) Bundesvereinigung Stotterer-Selbsthilfe e.V. ( www.bvss.de ) Bundesverband für die Rehabilitation der Aphasiker e.V. ( www.aphasiker.de ) Deutsche Gesellschaft für Sprechwissenschaft und Sprecherziehung (DGSS) ( www.dgss.de ) IPA-Fonts für Mac und Windows Das Internationale Phonetische Alphabet für den Macintosh und als True Type Font für Windows. Ein sehr gutes, dazu noch kostenloses Angebot gibt es hier. Betreiber dieses Servers ist das Summer Institute of Linguistics ( www.sil.org ) in Texas, USA. Ebenfalls kostenlose IPA-Fonts für Mac und Windows gibt es auf der Homepage von Henry Rogers vom Department of Linguistics der Universität Toronto, Kanada ( www.chass.utoronto.ca/~rogers/fonts.html ). Weitere Links zu IPA-Fonts gibt es auf der Homepage der IPA (International Phonetic Association) unter www.arts.gla.ac.uk/IPA/ipafonts.html. Die meisten der Angebote sind jedoch nicht kostenlos. Muendliche Kommunikation - 22.01.2014 12:00 Universität Regensburg Lehrgebiet Mündliche Kommunikation und Sprecherziehung   Sammelgebäude, S0.18 Telefon 0941 943-2536 E-Mail Master of Speech Communication and Rhetoric (M.A.)  </field>
<field name="important">Interne Downloads - Universität Regensburg Interne Downloads - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe Aktuelles Kursangebot Weiterbildungsmaster Zusatzausbildung zur Sprecherzieherin / zum Sprecherzieher (Univ.) FKN / Wahlpflichtfach Studienbegleitende Ausbildung in mündlicher Kommunikation (SMK) Interkulturelle Rhetorische Kompetenz (IRK) Intern Kontakt Impressionen aus dem Lehrgebiet Links SFA Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Interne Downloads Downloads Richtlinien zur Gestaltung wissenschaftlicher Arbeiten Links Berufsvereinigung Sprechkompetenzen - Rhetorik, Sprechkunst, Sprechtherapie, Sprechwissenschaft in Bayern e.V. ( www.bvs-bay.de ) Institut für Sprechwissenschaft und Phonetik der Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg ( www.sprechwiss.uni-halle.de ) Seminar für Allgemeine Rhetorik ( www.uni-tuebingen.de/Rhetorik/ ) www.sprachheilpaedagogik.de ( www.sprachheilpaedagogik.de ) Folia Phoniatrica et Logopaedica ( www.karger.ch/journals/fpl/fpl_jh.htm ) Bundesvereinigung Stotterer-Selbsthilfe e.V. ( www.bvss.de ) Bundesverband für die Rehabilitation der Aphasiker e.V. ( www.aphasiker.de ) Deutsche Gesellschaft für Sprechwissenschaft und Sprecherziehung (DGSS) ( www.dgss.de ) IPA-Fonts für Mac und Windows Das Internationale Phonetische Alphabet für den Macintosh und als True Type Font für Windows. Ein sehr gutes, dazu noch kostenloses Angebot gibt es hier. Betreiber dieses Servers ist das Summer Institute of Linguistics ( www.sil.org ) in Texas, USA. Ebenfalls kostenlose IPA-Fonts für Mac und Windows gibt es auf der Homepage von Henry Rogers vom Department of Linguistics der Universität Toronto, Kanada ( www.chass.utoronto.ca/~rogers/fonts.html ). Weitere Links zu IPA-Fonts gibt es auf der Homepage der IPA (International Phonetic Association) unter www.arts.gla.ac.uk/IPA/ipafonts.html. Die meisten der Angebote sind jedoch nicht kostenlos. Muendliche Kommunikation - 22.01.2014 12:00 Universität Regensburg Lehrgebiet Mündliche Kommunikation und Sprecherziehung   Sammelgebäude, S0.18 Telefon 0941 943-2536 E-Mail Master of Speech Communication and Rhetoric (M.A.)  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/chinesisch/index.html</field>
<field name="title">Chinesisch - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/chinesisch/index.html</field>
<field name="content">Chinesisch - Universität Regensburg Chinesisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Chinesisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Chinesisch Chinesisch Zur Sprachauswahl GRUNDKURS 1 U 2 Grundkurs 1 Chinesisch Zielgruppe: Studierende ohne Vorkenntnisse. Lehrwerk:??Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 1-3 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A1.1 des GER. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die sie zum Handeln in verschiedenen Alltagssituationen auf einem elementaren Level befähigen. Sie können vertraute und alltägliche Ausdrücke und ganz einfache Sätze verstehen und verwenden und sich auf einfache Art verständigen, wenn die Gesprächspartner langsam und deutlich sprechen und bereit sind zu helfen. Sie können sich auch schriftlich auf ganz einfache Art und Weise ausdrücken und auch ganz einfache Mitteilungen oder Informationsmaterial verstehen Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Begrüßung, Verabschiedung, nach dem Namen und nach dem Befinden fragen, sich und abdere vorstellen, Smalltalk führen, sich bedanken, Zeit angeben, nach dem Preis fragen, sagen was man kaufen möchte und Geld tauschen. 150 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 60 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: Wortstellung, Subjekt?(Kopula)?adjektivisches /nominales Prädikat, Aussagesatz, Befehlsatz, Entscheidungsfrage, W-Frage, elliptische Frage, adverbiale Bestimmungen, verbale Phrasen Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER keine 3 Klausur A1- Teil 1 Grundkurs 2 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A1- Teil 1 Lehrwerk:??Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 4-6 Lernziele:Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A1.2 des GER. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die sie zum Handeln in verschiedenen weiteren elementaren Alltagssituationen im Vergleich zum ersten Kurs befähigen. Sie können häufig gebrauchte Ausdrücke und ganz einfache Sätze verstehen und auf diese reagieren solange es um sehr vertraute Themen und um ganz unmittelbare Bedürfnisse handelt. Texte verstehen und selber produzieren, die mit dem Alltag zu tun haben. Komunikative Inhalte: In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Ansage im Kaufhaus/ Ausruf des Händlers verstehen, Vermutung äußern und darauf reagieren, Verwandtschaftsbeziehungen angeben, Zum Geburtstag gratulieren, Äußern, dass man etwas (nicht) mag, Einladung aussprechen, Kompliment machen, Einkauf auf dem Markt, Preisverhandlung, sich über den Geschmack äußern, Ca. 200 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 60-80 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: Mengeangaben (Zähleinheitswörter), Zeit- und Ortangaben, Sätze mit mehreren Verben in Kombination und mit Modalverben, Abtönung mit Partikeln und grammatischen Mitteln(ba-Frage, Verdoppelung des Verbes); Wortbildung Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Vorkenntnisse A1- Teil 1 3 Klausur A1- Teil 2 nach oben GRUNDKURS 3 U 4 Grundkurs 3 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A1- Teil 2 Lehrwerk:?Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 7-9 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A2.1 des GER. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten noch im elementaren Bereich, die Ihnen erlauben einzelne Sätze und gebräuchlichsten Wörter zu verstehen in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten. Sie können sich in routinenenmäßigen Situationen verständigen und auch Informationen über vertraute und geläufige Dinge austauschen. Sie können jetzt zunehmende längere Texte verstehen und produzieren und sich auch mündlich besser ausdrücken Kommunikative Inhalte: In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Tagesablauf, -programm präsentieren und Fragen dazu stellen,um die Speisekarte bitten, etwas bestellen, über den Geschmack der chinesischen Gerichte sprechen, einen Tisch reservieren, nach der Rechnung fragen, bezahlen, Zustimmung und unangenehmes Gefühl äußern, Sprachkenntnisse angeben und über das Sprachenlernen reden, über den Aufenthalts- und Wohnort sprechen, Höflichkeitsfloskeln Ca. 250 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: Adverbiale Bestimmung der Art und Weise, nominale Phrase mit de, Ortsbezeichnungen als Subjekt/Objekt, adverbiale Bestimmung des Ortes, Verdoppelung von Adjektiven, indirektes Objekt, Richtungsverben, indirekte Frage, Schanirsatz, Relativsatz,indifinitpronomen, Alternativfragen; Wortbildung. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Vorkenntnisse A1- Teil 2 3 Klausur  A2- Teil 1 Grundkurs 4 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A2- Teil 1 Lehrwerk:?Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 10-12 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A2.2 des GER. Die Teilnehmer können am Ende des Kurses noch aktiver an Unterhaltungen über geläufige Themen teilnemen und können Alltagssituationen mit vorausagbaren Inhalten bewältigen, auch wenn immer noch mit ein paar Kopromisse in der Realisierung der Sprechabsicht und eventuell die Ünterstützung des Gesprächspartner notwendig ist. Seine Fähigkeit zum monologischen Sprechen ist besser ausgeprägt als in dem ersten Teil. Kommunikative Inhalte: In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Telekommunikationen, eine kurz bevorstehende Handlung und Zustandsveränderung ausdrücken, Berufe und Zuständigkeiten angeben, über die Arbeit und das Geschäft sprechen, Vergleiche ziehen, über Freizeitaktivitäten sprechen, einen zeitlichen Ablauf erläutern, sich verabreden, eine Strecke beschreiben, Meinungen äußern, ein Freizeitprogramm präsentieren. 250 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: in Kürze stattfindende Aktion (yao...le); Verbot; indirekte Rede Superlativ, Gleichzeitigkeit, Verbalphrasen mit einer Präposition, temporale Präpositionen, abgeschlossener Handlung(...le), Positionswörter, lokale Präpositionen, Verneinung im Vergleich, Komparativ, bis jetzt andauernde Handlung (zai...), Angaben der Himmerlsrichtungen und Entfernung, shi...de-Konstruktion Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Vorkenntnisse A2- Teil 1 3 Klausur A2- Teil 2 Sprachschein A2.2 Erwerb: beim erfolgreichen Abschluß des Grundkurses 4 Niveau: grundlegende Kenntnisse, Verständnis von Texten nach oben grundkurs 5 u 6 Grundkurs 5 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A2- Teil 2 Lehrwerk:?Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 12-15 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe B1.1 des GER. Die Teilnehmer am Ende des Kuses verfügen schon über eine selbständige Sprachverwendung. Sie können jetzt eine Interaktion selbständig aufrechterhalten und sich in einem immer großeren Spektrum von Situationen ausdrücken. Die Alltagsprobleme können Sie jetzt flexibel bewältigen und auch in weniger routinenemäßigensitutationen ohne Vorbereitung am Gespräch teilnehmen und ihre Absichten erklären. Kommunikative Inhalte In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Telekommunikationen, eine kurz bevorstehende Handlung und Zustandsveränderung ausdrücken, Berufe und Zuständigkeiten angeben, über die Arbeit und das Geschäft sprechen, Vergleiche ziehen, über Freizeitaktivitäten sprechen, einen zeitlichen Ablauf erläutern, sich verabreden, eine Strecke beschreiben, Meinungen äußern, ein Freizeitprogramm präsentieren. 300 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik in Kürze stattfindende Aktion (yao...le); Verbot; indirekte Rede Superlativ, Gleichzeitigkeit, Verbalphrasen mit einer Präposition, temporale Präpositionen, abgeschlossener Handlung(...le), Positionswörter, lokale Präpositionen, Verneinung im Vergleich, Komparativ, bis jetzt andauernde Handlung (zai...), Angaben der Himmerlsrichtungen und Entfernung, shi...de-Konstruktion Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER A2- Teil 2 3 Klausur B1- Teil 1 nach oben Grundkurs 6 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen B1- Teil 1 Lehrwerk: ? Speed-Up Chinese 2?, , Peking University Press, Lektion 1-3 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe B1.2 des GER. Am Ende des Kurses können die Teilnehmer haben Sie die Fähigkeiten, die Sie in dem ersten Kurs erworben haben gefästigt. Sie können Nachrichten hören und erzählen, sie können im rahmen eines Gesprächs konkrete Auskünft geben auch wenn er sich nicht Genau genüg ausdrücken kann. Er kann Artikel, Sendungen, kurze Geschichten zusammenfassen und Stellung dazu nehmen. Kann ein vorbereites Interwievs führen und auch wenn er um wiederholung bitten muss wenn der Gesprächspartner zu schnell redet. Er kann in seinem Sachgebiet sich mit einer gewissene Sicherheit ausdrücken, und sich in routinen Angelegeheiten und weniger routinemäßige Dinge austauschen. Kommunikative Inhalte In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: 300 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER B1- Teil 1 3 Klausur B1- Teil 2 nach oben Sprachschein B1.2 Erwerb: beim erfolgreichen Abschluß des Grundkurses 5/6 Niveau: grundlegende Kenntnisse, Verständnis von Texten nach oben landeskunde Landeskunde Chinas Der Kurs über China und dessen Menschen und Kultur wird auf Deutsch gehalten. Chinesischkenntnisse sind nicht vorausgesetzt, aber wünschenswert. Insbesondere werden für das, was ird spezifisch Chinesisches ist, auch chinesische Wörter verwendet und gelernt. Am Anfang des Kurses werden Referatsthemen besprochen, zu denen sich die Studenten informieren und anderen Kursteilnehmern präsentieren sollen. Es besteht für Studierenden mit ausreichenden Kenntnissen die Möglichkeit, das Referat anschließend in der chinesischen Sprache zu schreiben. Leistungsnachweis: Referat Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung keine 3 Referat nach oben webmaster SFA - 04.04.2012 14:45 Universität Regensburg</field>
<field name="important">Chinesisch - Universität Regensburg Chinesisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Chinesisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Chinesisch Chinesisch Zur Sprachauswahl GRUNDKURS 1 U 2 Grundkurs 1 Chinesisch Zielgruppe: Studierende ohne Vorkenntnisse. Lehrwerk:??Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 1-3 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A1.1 des GER. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die sie zum Handeln in verschiedenen Alltagssituationen auf einem elementaren Level befähigen. Sie können vertraute und alltägliche Ausdrücke und ganz einfache Sätze verstehen und verwenden und sich auf einfache Art verständigen, wenn die Gesprächspartner langsam und deutlich sprechen und bereit sind zu helfen. Sie können sich auch schriftlich auf ganz einfache Art und Weise ausdrücken und auch ganz einfache Mitteilungen oder Informationsmaterial verstehen Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Begrüßung, Verabschiedung, nach dem Namen und nach dem Befinden fragen, sich und abdere vorstellen, Smalltalk führen, sich bedanken, Zeit angeben, nach dem Preis fragen, sagen was man kaufen möchte und Geld tauschen. 150 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 60 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: Wortstellung, Subjekt?(Kopula)?adjektivisches /nominales Prädikat, Aussagesatz, Befehlsatz, Entscheidungsfrage, W-Frage, elliptische Frage, adverbiale Bestimmungen, verbale Phrasen Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER keine 3 Klausur A1- Teil 1 Grundkurs 2 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A1- Teil 1 Lehrwerk:??Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 4-6 Lernziele:Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A1.2 des GER. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die sie zum Handeln in verschiedenen weiteren elementaren Alltagssituationen im Vergleich zum ersten Kurs befähigen. Sie können häufig gebrauchte Ausdrücke und ganz einfache Sätze verstehen und auf diese reagieren solange es um sehr vertraute Themen und um ganz unmittelbare Bedürfnisse handelt. Texte verstehen und selber produzieren, die mit dem Alltag zu tun haben. Komunikative Inhalte: In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Ansage im Kaufhaus/ Ausruf des Händlers verstehen, Vermutung äußern und darauf reagieren, Verwandtschaftsbeziehungen angeben, Zum Geburtstag gratulieren, Äußern, dass man etwas (nicht) mag, Einladung aussprechen, Kompliment machen, Einkauf auf dem Markt, Preisverhandlung, sich über den Geschmack äußern, Ca. 200 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 60-80 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: Mengeangaben (Zähleinheitswörter), Zeit- und Ortangaben, Sätze mit mehreren Verben in Kombination und mit Modalverben, Abtönung mit Partikeln und grammatischen Mitteln(ba-Frage, Verdoppelung des Verbes); Wortbildung Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Vorkenntnisse A1- Teil 1 3 Klausur A1- Teil 2 nach oben GRUNDKURS 3 U 4 Grundkurs 3 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A1- Teil 2 Lehrwerk:?Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 7-9 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A2.1 des GER. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten noch im elementaren Bereich, die Ihnen erlauben einzelne Sätze und gebräuchlichsten Wörter zu verstehen in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten. Sie können sich in routinenenmäßigen Situationen verständigen und auch Informationen über vertraute und geläufige Dinge austauschen. Sie können jetzt zunehmende längere Texte verstehen und produzieren und sich auch mündlich besser ausdrücken Kommunikative Inhalte: In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Tagesablauf, -programm präsentieren und Fragen dazu stellen,um die Speisekarte bitten, etwas bestellen, über den Geschmack der chinesischen Gerichte sprechen, einen Tisch reservieren, nach der Rechnung fragen, bezahlen, Zustimmung und unangenehmes Gefühl äußern, Sprachkenntnisse angeben und über das Sprachenlernen reden, über den Aufenthalts- und Wohnort sprechen, Höflichkeitsfloskeln Ca. 250 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: Adverbiale Bestimmung der Art und Weise, nominale Phrase mit de, Ortsbezeichnungen als Subjekt/Objekt, adverbiale Bestimmung des Ortes, Verdoppelung von Adjektiven, indirektes Objekt, Richtungsverben, indirekte Frage, Schanirsatz, Relativsatz,indifinitpronomen, Alternativfragen; Wortbildung. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Vorkenntnisse A1- Teil 2 3 Klausur  A2- Teil 1 Grundkurs 4 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A2- Teil 1 Lehrwerk:?Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 10-12 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A2.2 des GER. Die Teilnehmer können am Ende des Kurses noch aktiver an Unterhaltungen über geläufige Themen teilnemen und können Alltagssituationen mit vorausagbaren Inhalten bewältigen, auch wenn immer noch mit ein paar Kopromisse in der Realisierung der Sprechabsicht und eventuell die Ünterstützung des Gesprächspartner notwendig ist. Seine Fähigkeit zum monologischen Sprechen ist besser ausgeprägt als in dem ersten Teil. Kommunikative Inhalte: In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Telekommunikationen, eine kurz bevorstehende Handlung und Zustandsveränderung ausdrücken, Berufe und Zuständigkeiten angeben, über die Arbeit und das Geschäft sprechen, Vergleiche ziehen, über Freizeitaktivitäten sprechen, einen zeitlichen Ablauf erläutern, sich verabreden, eine Strecke beschreiben, Meinungen äußern, ein Freizeitprogramm präsentieren. 250 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik: in Kürze stattfindende Aktion (yao...le); Verbot; indirekte Rede Superlativ, Gleichzeitigkeit, Verbalphrasen mit einer Präposition, temporale Präpositionen, abgeschlossener Handlung(...le), Positionswörter, lokale Präpositionen, Verneinung im Vergleich, Komparativ, bis jetzt andauernde Handlung (zai...), Angaben der Himmerlsrichtungen und Entfernung, shi...de-Konstruktion Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Vorkenntnisse A2- Teil 1 3 Klausur A2- Teil 2 Sprachschein A2.2 Erwerb: beim erfolgreichen Abschluß des Grundkurses 4 Niveau: grundlegende Kenntnisse, Verständnis von Texten nach oben grundkurs 5 u 6 Grundkurs 5 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen A2- Teil 2 Lehrwerk:?Liao Liao?, Kursbuch +Arbeitsbuch, Hueber Verlag, Lektionen 12-15 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe B1.1 des GER. Die Teilnehmer am Ende des Kuses verfügen schon über eine selbständige Sprachverwendung. Sie können jetzt eine Interaktion selbständig aufrechterhalten und sich in einem immer großeren Spektrum von Situationen ausdrücken. Die Alltagsprobleme können Sie jetzt flexibel bewältigen und auch in weniger routinenemäßigensitutationen ohne Vorbereitung am Gespräch teilnehmen und ihre Absichten erklären. Kommunikative Inhalte In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: Telekommunikationen, eine kurz bevorstehende Handlung und Zustandsveränderung ausdrücken, Berufe und Zuständigkeiten angeben, über die Arbeit und das Geschäft sprechen, Vergleiche ziehen, über Freizeitaktivitäten sprechen, einen zeitlichen Ablauf erläutern, sich verabreden, eine Strecke beschreiben, Meinungen äußern, ein Freizeitprogramm präsentieren. 300 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik in Kürze stattfindende Aktion (yao...le); Verbot; indirekte Rede Superlativ, Gleichzeitigkeit, Verbalphrasen mit einer Präposition, temporale Präpositionen, abgeschlossener Handlung(...le), Positionswörter, lokale Präpositionen, Verneinung im Vergleich, Komparativ, bis jetzt andauernde Handlung (zai...), Angaben der Himmerlsrichtungen und Entfernung, shi...de-Konstruktion Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER A2- Teil 2 3 Klausur B1- Teil 1 nach oben Grundkurs 6 Chinesisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen B1- Teil 1 Lehrwerk: ? Speed-Up Chinese 2?, , Peking University Press, Lektion 1-3 Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe B1.2 des GER. Am Ende des Kurses können die Teilnehmer haben Sie die Fähigkeiten, die Sie in dem ersten Kurs erworben haben gefästigt. Sie können Nachrichten hören und erzählen, sie können im rahmen eines Gesprächs konkrete Auskünft geben auch wenn er sich nicht Genau genüg ausdrücken kann. Er kann Artikel, Sendungen, kurze Geschichten zusammenfassen und Stellung dazu nehmen. Kann ein vorbereites Interwievs führen und auch wenn er um wiederholung bitten muss wenn der Gesprächspartner zu schnell redet. Er kann in seinem Sachgebiet sich mit einer gewissene Sicherheit ausdrücken, und sich in routinen Angelegeheiten und weniger routinemäßige Dinge austauschen. Kommunikative Inhalte In dem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen: 300 Vokabeln in der Pinyin-Umschrift und 80-100 Schriftzeichen können gelernt werden. Grammatik Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Schreibfertigkeiten, Grammatische Kompetenz, Hörverstehen, Reagieren Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER B1- Teil 1 3 Klausur B1- Teil 2 nach oben Sprachschein B1.2 Erwerb: beim erfolgreichen Abschluß des Grundkurses 5/6 Niveau: grundlegende Kenntnisse, Verständnis von Texten nach oben landeskunde Landeskunde Chinas Der Kurs über China und dessen Menschen und Kultur wird auf Deutsch gehalten. Chinesischkenntnisse sind nicht vorausgesetzt, aber wünschenswert. Insbesondere werden für das, was ird spezifisch Chinesisches ist, auch chinesische Wörter verwendet und gelernt. Am Anfang des Kurses werden Referatsthemen besprochen, zu denen sich die Studenten informieren und anderen Kursteilnehmern präsentieren sollen. Es besteht für Studierenden mit ausreichenden Kenntnissen die Möglichkeit, das Referat anschließend in der chinesischen Sprache zu schreiben. Leistungsnachweis: Referat Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung keine 3 Referat nach oben webmaster SFA - 04.04.2012 14:45 Universität Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/neugriechisch/index.html</field>
<field name="title">Neugriechisch - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/neugriechisch/index.html</field>
<field name="content">Neugriechisch - Universität Regensburg Neugriechisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Neugriechisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Neugriechisch Neugriechisch Zur Sprachauswahl Grundkurs 1 Neugriechisch Zielgruppe: Studierende ohne Vorkenntnisse. Altgriechisch-Kenntnisse sind keine Voraussetzung. Lehrwerk: Vasili Bachtsevanidis, Pame! A 1 Kursbuch ? Der Griechischkurs, Hueber Verlag (ISBN 978-3-19-005404-06) Lektionen 1-8. Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und die sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A1. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die zum Handeln in unterschiedlichen Alltagssituationen auf einem elementaren Level befähigen. Die Teilnehmer können daher alltägliche Ausdrücke und ganz einfache Sätze verstehen und verwenden und sich in einer einfachen Art ausdrücken, vorausgesetzt die Gesprächspartner äußern sich deutlich und langsam. Kommunikative Inhalte: Im Kurs werden die Sprachmittel, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen erlernt: sich vorstellen, sich begrüßen, nach dem Namen fragen, telefonieren, sich über Personen, Gegenstände, Wohnort unterhalten und kleine Briefe schreiben, Datums- und Urzeitangaben machen, ein Zimmer mieten, den Weg beschreiben. Es wird außerdem über die Unterschiede zwischen der deutschen und der neugriechischen Kultur reflektiert. Grammatik: Die Kapitel der Grammatik befassen sich mit dem bestimmten und unbestimmten Artikel, den häufigsten Kategorien von Substantiven, Adjektiven, Verben im Präsens Aktiv, Passiv, Futur der Dauer, einige Verben im Aorist (punktuelle Vergangenheit), einige Verben im Futur (einmalig), Länder und Sprachennamen. Fragewörter, Pronomen, Plural, Zahlen, Diminutiv. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverständnis, Schreibfertigkeit, grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reaktion. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Keine 3 Klausur A1 nach oben Grundkurs 2 Neugriechisch Zielgruppe: Studierende mit Vorkenntnissen (vorheriger Kurs oder Niveau A1). Lehrwerk: Vassili Bachtsevanidis, Pame! A2 Kursbuch ? Der Griechischkurs, Hueber Verlag (ISBN: 978-3-19-005462-6), Lektionen 1-10. Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A2. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinenmäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen, sowie ganz kurze einfache Texte verstehen und einfache Notizen und Mitteilungen erfassen. Außerdem sind sie in der Lage kurze und klare Mitteilungen und Durchsagen zu verstehen. Kommunikative Inhalte Ein Teil der Unterrichtsstunde ist für Konversation reserviert. Im Kurs werden die Sprachmittel die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen erlernt, wie Alltagsgespräche führen, Mengenangaben machen, über Pläne reden, über Urlaub oder Reisen berichten, kurze Nachrichten verstehen, eine Telefonnotiz und einen Lebenslauf schreiben. Grammatik Die Zeitformen im Aktiv vom Imperfekt, Aorist, einfaches Futur, Verben im Passiv und reflexive Verben, Imperativ, Verneinung des Imperativs, Steigerung der Adjektive und Adverben, Imperferkt, Aorist und Futur (einmalig) von Verben im Passiv. Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten): Leseverständnis, Schreibfertigkeit, grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reaktion. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Besuch des Kurses 1 oder Kenntnisse auf dem Niveau A1 3 Klausur A2 nach oben Webmaster SFA - 04.04.2012 15:11 Universität Regensburg</field>
<field name="important">Neugriechisch - Universität Regensburg Neugriechisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Neugriechisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Neugriechisch Neugriechisch Zur Sprachauswahl Grundkurs 1 Neugriechisch Zielgruppe: Studierende ohne Vorkenntnisse. Altgriechisch-Kenntnisse sind keine Voraussetzung. Lehrwerk: Vasili Bachtsevanidis, Pame! A 1 Kursbuch ? Der Griechischkurs, Hueber Verlag (ISBN 978-3-19-005404-06) Lektionen 1-8. Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und die sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A1. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die zum Handeln in unterschiedlichen Alltagssituationen auf einem elementaren Level befähigen. Die Teilnehmer können daher alltägliche Ausdrücke und ganz einfache Sätze verstehen und verwenden und sich in einer einfachen Art ausdrücken, vorausgesetzt die Gesprächspartner äußern sich deutlich und langsam. Kommunikative Inhalte: Im Kurs werden die Sprachmittel, die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen erlernt: sich vorstellen, sich begrüßen, nach dem Namen fragen, telefonieren, sich über Personen, Gegenstände, Wohnort unterhalten und kleine Briefe schreiben, Datums- und Urzeitangaben machen, ein Zimmer mieten, den Weg beschreiben. Es wird außerdem über die Unterschiede zwischen der deutschen und der neugriechischen Kultur reflektiert. Grammatik: Die Kapitel der Grammatik befassen sich mit dem bestimmten und unbestimmten Artikel, den häufigsten Kategorien von Substantiven, Adjektiven, Verben im Präsens Aktiv, Passiv, Futur der Dauer, einige Verben im Aorist (punktuelle Vergangenheit), einige Verben im Futur (einmalig), Länder und Sprachennamen. Fragewörter, Pronomen, Plural, Zahlen, Diminutiv. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverständnis, Schreibfertigkeit, grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reaktion. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Keine 3 Klausur A1 nach oben Grundkurs 2 Neugriechisch Zielgruppe: Studierende mit Vorkenntnissen (vorheriger Kurs oder Niveau A1). Lehrwerk: Vassili Bachtsevanidis, Pame! A2 Kursbuch ? Der Griechischkurs, Hueber Verlag (ISBN: 978-3-19-005462-6), Lektionen 1-10. Lernziele: Die kommunikativen Fertigkeiten und sprachlichen Mittel zur elementaren Sprachverwendung entsprechen der Stufe A2. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinenmäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen, sowie ganz kurze einfache Texte verstehen und einfache Notizen und Mitteilungen erfassen. Außerdem sind sie in der Lage kurze und klare Mitteilungen und Durchsagen zu verstehen. Kommunikative Inhalte Ein Teil der Unterrichtsstunde ist für Konversation reserviert. Im Kurs werden die Sprachmittel die zur Bewältigung von kommunikativen Situationen dienen erlernt, wie Alltagsgespräche führen, Mengenangaben machen, über Pläne reden, über Urlaub oder Reisen berichten, kurze Nachrichten verstehen, eine Telefonnotiz und einen Lebenslauf schreiben. Grammatik Die Zeitformen im Aktiv vom Imperfekt, Aorist, einfaches Futur, Verben im Passiv und reflexive Verben, Imperativ, Verneinung des Imperativs, Steigerung der Adjektive und Adverben, Imperferkt, Aorist und Futur (einmalig) von Verben im Passiv. Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten): Leseverständnis, Schreibfertigkeit, grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reaktion. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Besuch des Kurses 1 oder Kenntnisse auf dem Niveau A1 3 Klausur A2 nach oben Webmaster SFA - 04.04.2012 15:11 Universität Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/spanisch/index.html</field>
<field name="title">Spanisch - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/spanisch/index.html</field>
<field name="content">Spanisch - Universität Regensburg Spanisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Spanisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Spanisch Spanisch Allgemein Fachsprache für Geistes- und Kulturwissenschaften Jura Wirtschaftswissenschaften Spanisch Allgemein Zur Sprachauswahl Im Hinblick auf die Reakkreditierung durch UNIcert® wurde zum SS 12 die Kursstruktur um 2 SWS erweitert. Alle Anfängerkurse im SS 12 haben nach dem neuen Kurssystem angefangen. Im SS 12 und im WS 12-13 werden fortführende Kurse nach dem alten Kurssystem angeboten, um einen Abschluss zu ermöglichen. Darüber hinaus ist es in dieser Übergangsphase möglich, Kurse der beiden Kurssysteme zu kombinieren. Die genauen Übergangsmöglichkeiten zwischen den beiden Kurssystemen entnehmen Sie bitte den Angaben der nachfolgenden Tabelle. altes Kurssystem Folgekurs im neuen Kurssystem UNIcert I Kurs 1 UNIcert I Kurs 2 UNIcert I Kurs 1/2 UNIcert I Kurs 3 oder UNIcert I Kurs 3/4 UNIcert I Kurs 2 UNIcert I Kurs 4 UNIcert I Kurs 2/3 UNIcert I Kurs 5/6 UNIcert I Kurs 3 UNIcert I Kurs 5/6 UNIcert I Kurs 4/5 UNIcert II Kurs 1/2 UNIcert II Kurs 1/2 UNIcert II Kurs 3/4 UNIcert II Kurs 3/4 UNIcert III unicert i UNIcert® I Kurs 1 bzw. UNIcert® I Kurs 1/2 UNIcert® I Kurs 2 UNIcert® I Kurs 3 bzw. UNIcert® I Kurs 3/4 UNIcert® I Kurs 4 UNIcert® I Kurs 5/6 UNIcert® I Spanisch Kurs 1 Zulassungsvoraussetzung: Keine (Kurs für Anfänger ohne Vorkenntnisse) Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am 1. Kurstag darüber, welches     Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen Der Kursteilnehmer soll lexikalische, grammatische und landeskundliche Grundkenntnisse erwerben. Er wird mit einfachen Textsorten vertraut gemacht (z. B. Anzeigen, persönliche und standardisierte Briefe, Prospekte, Fahrpläne). Er lernt, einfache Texttypen zu verfassen (z.B. einfache persönliche Briefe sowie standardisierte Briefe zu reproduzieren) und übt mündlich (Rollenspiele) die eingeführten Alltags- und Berufssituationen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird gefördert und der Umgang mit Hilfsmitteln thematisiert Situationen: Einfache Situationen des Alltags und des Berufslebens werden mittels Lese- und Hörtexten eingeführt, z.B. sich vorstellen, sich orientieren, sich verabreden, im Restaurant bestellen, einkaufen, Wege beschreiben. Dabei wird besonders auf die landeskundlichen Elemente, insbesondere die interkulturellen Unterschiede hingewiesen Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Das Genus, die Zahlen (uno a mil millones), 3 Konjugationen Präsens regelmäßiger und unregelmäßiger Verben Dativ (me gusta/n, encanta/n, interesa/n), Subjektpronomen, Bestimmte und unbestimmte Artikel ?Hay?, das Wetter, der Superlativ, Fragen und Antworten ¿Qué?, ¿cuál? , ¿cuáles?, demonstrative Pronomen, ?tengo que?, ?preferir? Possessivpronomen, Reflexive Verben, Wochentage, Tageszeit, Uhrzeit, ?yo también/tampoco, yo sí/no? Unpersönliche Form mit ?se?, einkaufen, bestellen, Mahlzeiten Mengenangaben (?ningún?, ?algún?, ?muchos?, ?pocos?, ?varios?), Wegbeschreibung erfragen und geben Das Perfekt, (regelmäßige und unregelmäßige Partizipien), ?saber?, ?poder? Das ?Indefinido?( regelmäßiger und unregelmäßiger Verben+ Zeitenangaben der Vergangenheit), ?empezar a+Inf.?, zeitliche Dauer (?desde?, ?hasta?, ?de/a, durante??) Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 3 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 1/2 Zulassungsvoraussetzung: Keine (Kurs für Anfänger ohne Vorkenntnisse) Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A1 GER Der Kursteilnehmer soll lexikalische, grammatische und landeskundliche Grundkenntnisse erwerben. Er wird mit einfachen Textsorten vertraut gemacht (z. B. Anzeigen, persönliche und standardisierte Briefe, Prospekte, Fahrpläne). Er lernt, einfache Texttypen zu verfassen (z.B. einfache persönliche Briefe sowie standardisierte Briefe zu reproduzieren) und übt mündlich (Rollenspiele) die eingeführten Alltags- und Berufssituationen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird gefördert und der Umgang mit Hilfsmitteln thematisiert Situationen: Einfache Situationen des Alltags und des Berufslebens werden mittels Lese- und Hörtexten eingeführt, z.B. sich vorstellen, sich orientieren, sich verabreden, im Restaurant bestellen, einkaufen, nach dem Weg fragen, eine Wohnung suchen, mit dem Zug fahren. Dabei wird besonders auf die landeskundlichen Elemente, insbesondere die interkulturellen Unterschiede hingewiesen Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Das Genus, die Zahlen (uno a mil millones), 3 Konjugationen Präsens regelmäßiger und unregelmäßiger Verben Dativ (me gusta/n, encanta/n, interesa/n), Subjektpronomen, Bestimmte und unbestimmte Artikel ?Hay?, das Wetter, der Superlativ, Fragen und Antworten ¿Qué?, ¿cuál? , ¿cuáles?, demonstrative Pronomen, ?tengo que?, ?preferir? Possessivpronomen, Reflexive Verben, Wochentage, Tageszeit, Uhrzeit, ?yo también/tampoco, yo sí/no? Unpersönliche Form mit ?se?, einkaufen, bestellen, Mahlzeiten Mengenangaben (?ningún?, ?algún?, ?muchos?, ?pocos?, ?varios?), Wegbeschreibung erfragen und geben Das Perfekt, (regelmäßige und unregelmäßige Partizipien), ?saber?, ?poder? Das ?Indefinido?( regelmäßiger und unregelmäßiger Verben+ Zeitenangaben der Vergangenheit), ?empezar a+Inf.?, zeitliche Dauer (?desde?, ?hasta?, ?de/a, durante??) Reflexive Verben, weitere unregelmäßige Verben, Dauer (?¿Cuánto hace que???, ?¿Hace mucho que???, ?¿Desde cuándo???), Dativ (?me cuesta/n? + Inf. bzw. Substantive) Örtliche Angaben (?debajo de?, ?encima de?, etc), Komparativ (?más?que?, ?tan/tanto?como?) Demonstrativpronomen (?este/a/os/as?, ?el de la/los?) Verlaufsform Präsens ?Estar+Gerundio? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Um Gefallen /Erlaubnis bitten, Ausreden, Begrüßungen und Verabschiedungen Öffnungszeiten, das Perfekt, das Futur mit ?voy a+Inf.? Unpersönliche Formen, Konnektoren, Personalpronommen ?objeto directo (OD)?, ?ser? vs. ?estar?, Gewichte und Mengen Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 6 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 2 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 1 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Lehrbuch: Corpas, Jaime/ Garmenida, Agustin: Aula Internacional 1, Klett-Verlag, Stuttgart 2007, Kapitel: 6 - 10 Sowie Materialien vom Dozenten Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A1 GER Der Kursteilnehmer wird mit einfachen Textsorten vertraut gemacht (z. B. Anzeigen, persönliche und standardisierte Briefe, Prospekte, Fahrpläne). Er lernt, einfache Texttypen zu verfassen (z.B. einfache persönliche Briefe sowie standardisierte Briefe zu reproduzieren) und übt mündlich (Rollenspiele) die eingeführten Alltags- und Berufssituationen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird gefördert und der Umgang mit Hilfsmitteln thematisiert Situationen: Einfache Situationen des Alltags und des Berufslebens werden mittels Lese- und Hörtexten eingeführt, z.B. mit dem Zug fahren, eine Wohnung suchen, auf Urlaub fahren. Dabei wird besonders auf die landeskundlichen Elemente, insbesondere die interkulturellen Unterschiede hingewiesen Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Reflexive Verben, weitere unregelmäßige Verben, Dauer (?¿Cuánto hace que???, ?¿Hace mucho que???, ?¿Desde cuándo???), Dativ (?me cuesta/n? + Inf. bzw.Substantive) Örtliche Angaben (?debajo de?, ?encima de?, etc), Komparativ (?más?que?, ?tan/tanto?como?) Demonstrativpronomen (?este/a/os/as?, ?el de la/los?) Verlaufsform Präsens ?Estar+Gerundio? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Um Gefallen /Erlaubnis bitten, Ausreden, Begrüßungen und Verabschiedungen Öffnungszeiten, das Perfekt, das Futur mit ?voy a+Inf.? Unpersönliche Formen, Konnektoren, Personalpronommen ?objeto directo (OD)?, ?ser? vs. ?estar?, Gewichte und Mengen Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 3 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 3 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 2 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise. Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziel: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A1+ GER Die lexikalischen und grammatischen Kenntnisse werden systematisch weiter aufgebaut.. Dabei sollen die Kursteilnehmer insbesondere lernen, ihre Meinung zu diesen Themen zu äußern und persönliche Erfahrungen zu schildern, über vergangene Aktivitäten zu berichten und etwas zu beschreiben. Die Kursteilnehmer werden mit weiteren Textsorten vertraut: Auszüge aus Reiseführern, Prospekten, Zeitungsartikeln. Sie hören kurze Radiosendungen oder sehen Auszüge aus Fernsehnachrichten, bzw. und sind in der Lage die Hauptinformationen zu verstehen. Sie lernen weitere standardisierte Briefe zu den oben genannten Situationen zu schreiben sowie Erfahrungsberichte, Beschreibungen und Nacherzählungen (wie z. B. über Menschen, über Orte, über einen Job oder über Erfahrungen im Studentenleben) zu verfassen. Situationen: Es werden weitere Situationen des Alltags- und des Berufslebens eingeführt (z.B. zum Arzt gehen, eine Arbeit suchen), die die Studierenden in Rollenspielen einüben. Allgemeine gesellschaftliche Themen werden auf eine einfache Art besprochen, beispielsweise Leben in der Stadt, Freizeitgestaltung, Ernährung und Gesundheit, Arbeitslosigkeit, interkulturelle Begegnungen. Grammatik: Die grammatischen Kenntnisse werden systematisch weiter aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Perfekt vs. ?Indefinido?, bewerten (?me pareció?, ?me parecieron??, ?me cayó/cayeron bien/mal?, ?me lo pasé bien?), umgangsprachliche Ausdrücke Körperteile, Krankheiten, Beschwerden (?me duele/n??), Ratschläge geben, ?ser? vs. ?estar?+ Adjetiven Das ?Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), argumentieren und debatieren (?Creo/pienso que??) ?Indefinido? vs. ?Imperfecto?, Verlaufsform in Perfekt, ?Indefinido? und ?Imperfecto?, zeitlichen Ausdrücke für Erzählungen in der Vergangenheit Befehlsform (imperativo positivo y negativo), direkte und indirekte Objektpronomen ?Futuro Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Zeitlichen Angaben zum Futur, Bedingungssätze (?si? + Präsens, Futur, ?depende de si?+ Präsens) Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 3 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 3/4 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 2 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise. Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A2 GER Die lexikalischen und grammatischen Kenntnisse werden systematisch weiter aufgebaut.. Dabei sollen die Kursteilnehmer insbesondere lernen, ihre Meinung zu diesen Themen zu äußern und persönliche Erfahrungen zu schildern, über vergangene Aktivitäten zu berichten und etwas zu beschreiben. Die Kursteilnehmer werden mit weiteren Textsorten vertraut: Auszüge aus Reiseführern, Prospekten, Zeitungsartikeln. Sie hören kurze Radiosendungen oder sehen Auszüge aus Fernsehnachrichten, bzw. und sind in der Lage die Hauptinformationen zu verstehen. Sie lernen weitere standardisierte Briefe zu den oben genannten Situationen zu schreiben sowie Erfahrungsberichte, Beschreibungen und Nacherzählungen (wie z. B. über Menschen, über Orte, über einen Job oder über Erfahrungen im Studentenleben) zu verfassen. Situationen: Es werden weitere Situationen des Alltags- und des Berufslebens eingeführt (z.B. verreisen, Arbeit suchen, eine Wohnung suchen, zum Arzt gehen), die die Studierenden in Rollenspielen einüben. Allgemeine gesellschaftliche Themen werden auf eine einfache Art besprochen, beispielsweise Leben in der Stadt, Freizeitgestaltung, Ernährung und Gesundheit, Arbeitslosigkeit, interkulturelle Begegnungen. Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Reflexive Verben, weitere unregelmäßige Verben, Dauer (?¿Cuánto hace que???, ?¿Hace mucho que???, ?¿Desde cuándo???), Dativ (?me cuesta/n? + Inf. bzw.Substantive) Örtliche Angaben (?debajo de?, ?encima de?, etc), Komparativ (?más?que?, ?tan/tanto?como?) Demonstrativpronomen (?este/a/os/as?, ?el de la/los?) Verlaufsform Präsens ?Estar+Gerundio? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Um Gefallen /Erlaubnis bitten, Ausreden, Begrüßungen und Verabschiedungen Öffnungszeiten, das Perfekt, das Futur mit ?voy a+Inf.? Unpersönliche Formen, Konnektoren, Personalpronommen ?objeto directo (OD)?, ?ser? vs. ?estar?, Gewichte und Mengen Perfekt vs. ?Indefinido?, bewerten (?me pareció?, ?me parecieron??, ?me cayó/cayeron bien/mal?, ?me lo pasé bien?), umgangsprachliche Ausdrücke Körperteile, Krankheiten, Beschwerden (?me duele/n??), Ratschläge geben, ?ser? vs. ?estar?+ Adjetiven Das ?Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), argumentieren und debatieren (?Creo/pienso que??) ?Indefinido? vs. ?Imperfecto?, Verlaufsform in Perfekt, ?Indefinido? und ?Imperfecto?, zeitlichen Ausdrücke für Erzählungen in der Vergangenheit Befehlsform (imperativo positivo y negativo), direkte und indirekte Objektpronomen ?Futuro Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Zeitlichen Angaben zum Futur, Bedingungssätze (?si? + Präsens, Futur, ?depende de si?+ Präsens) Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 6 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 5/6 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 4 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von gesicherten Kenntnissen bis Niveau B1 GER Die Kursteilnehmer werden mit weiteren Textsorten vertraut: Auszüge aus Reiseführern, Informationsbroschüren, Zeitungsartikeln. Sie sind in der Lage, kurzen Auszügen aus Filmen und Fernsehsendungen, wo deutlich gesprochen wird, zu folgen. Die Kursteilnehmer lernen insbesondere, ihre Meinung zu einem Thema zu äußern, bzw. diese mit einfachen Argumentationen zu unterstützen, über eigene Erfahrungen zu berichten, ihre Gefühle und Reaktionen auf Ereignisse zu schildern. Außerdem lernen sie standardisierte Briefe zu den oben genannten Situationen zu schreiben sowie Erfahrungsberichte, Beschreibungen und kleine Aufsätze zu den behandelten Themen zu verfassen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird weiter gefördert. Die Sensibilisierung für kulturelle Unterschiede und Reflexion über die Eigenheiten der eigenen Kultur wird weiter im Unterricht thematisiert. Situationen: Es werden weitere Situationen des Alltags- und des Berufslebens sowie des Studienumfeldes eingeführt, die die Studierenden in Rollenspielen einüben. Außerdem werden aktuelle Themen zu Gesellschaft und Kultur genauso wie Themen aus den Interessensgebieten der Kursteilnehmer behandelt (z.B. die Frau in der Gesellschaft, die Reality Shows, der Tourismus). Grammatik: Es werden die Hauptgrammatikstrukturen der Sprache vermittelt. Im Einzelnen werden folgende Themen behandelt: Dauer (?hace?, ?desde hace?, ?desde que...?), perífrases verbales (?llevar?+gerundio, ?empezar a? + inf., ?seguir? + gerundio, ?volver a? + inf. , ?dejar de? + inf., ?acabar de? + inf.) Verbote und Erlaubnis ausdrücken (?prohibir?, ?permitir?, ?dejar??), ?soler? + Inf., Mengenangaben, unpersönliche Ausdrücke Telefonieren, Informationen weiter geben, berichten, indirekte Rede Präpositionen, Objektpronomen (OD, OI, lo/la, le /se lo) ?Sujuntivo? Präsens (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Wünsche, Klagen ausdrücken (?querer?, ?pedir?, ?exigir? + Inf./ ?que? + subjuntivo) , ?cuando? + ?Subjuntivo?, ?Condicional? Das ?Pluscuamperfecto?, weitere Zeitenangaben der Vergangenheit, umgangsprachliche Ausdrücke (argumentar y contraargumentar) Relativsätze mit ?Indicativo?, ?Subjuntivo? und Präpositionen. Bewerten, weitere ?superlativos y gradativos? Hypothetische Sätze mit ?indicativo?, ?subjuntivo?, andere Anwendungen von ?Fututo simple?, ?Futuro compuesto? Das Passiv in allen Zeiten Das ?Condicional?, das ?Pretérito imperfecto de subjuntivo? von mancher Verben (?ser/ir?, ?estar? und ?poder?) Leistungsnachweis: Klausur (80 Minuten): Leseverständnis, Schreibfertigkeit, grammatische Kompetenz Mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit: 20 Minuten und Hörverständnis: 10 Minuten ECTS-Punkte: 6 nach oben unicert ii UNIcert® II Kurs 1/2 UNIcert® II Kurs 3/4 UNIcert® II Spanisch, Kurs 1/2 Zulassungsvoraussetzung: Erfolgreicher Abschluss der UNIcert® Stufe I Spanisch Kurs 5/6 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Lehrbuch: Jaimes Corpas et al.: Aula 4, Barcelona, Klett-Verlag, Stuttgart 2007 Sowie Materialien vom Dozenten Lernziele: Erwerb von vertieften Spanischkenntnissen bis Niveau B1+ GER Es werden längere anspruchsvollere Lesetexte sowie mittelschwere längere Hörtexte herangezogen. Die Kursteilnehmer sollen lernen, ihre Meinung zu einem vorgegebenen vertrauten Thema schriftlich darzulegen. Sie lernen, ihre Texte gut zu strukturieren und klare Beschreibungen von Erfahrungen zu verfassen, in einer Diskussion überzeugend Stellung zu nehmen und ihre Standpunkte durch Beispiele gut zu erklären. Situationen: allgemeine gesellschaftliche, studien- und berufsbezogene Themen (z.B. Arbeitswelt, Schulsystem, Umwelt, Theater, Kino) Grammatik: Es werden die im Studienabschnitt UNIcert® I erworbenen grammatischen Kenntnisse aufgefrischt. Anschließend werden diese Kenntnisse ausgebaut und die komplexen Strukturen eingeführt und eingeübt: Sujontivo indirekte Rede Verbalperiphrasen (volver a + inf, dejar de +inf, estar a opunto de+inf) Präfigieren Suffixbildung Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Hörverständnis , Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Reagieren ECTS-Punkte: 6 nach oben UNIcert® II, Kurs 3/4 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss des Kurses UNIcert® II Spanisch Kurs 1/2 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Lehrmaterialien werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb vertiefter Kenntnisse bis Niveau B2 GER Im Mittelpunkt dieses Kurses steht die Vermittlung landeskundlicher Kenntnisse, die unter anderem im Hinblick auf einen Studienaufenthalt bzw. ein Praktikum im Ausland erforderlich sind. Es werden verschiedene Themenbereiche behandelt, wobei auf den Aktualitätsbezug und die Betonung der interkulturellen Unterschiede Wert gelegt wird. Außerdem stellt dieser Kurs einen Übergang zu der nächsten Stufe UNIcert® III dar. Er bietet daher eine Einführung in die fachbezogenen Themenbereiche Recht und Wirtschaft an. Diese Einführung findet sowohl auf der thematischen als auch auf der sprachlichen Ebene statt, bleibt jedoch nicht zu spezifisch, damit sie Studierenden anderer Fächer zugänglich ist Die Studierenden lernen einerseits, zu einem vorgegebenen landeskundlichen Thema ein Kurzreferat in Form einer Präsentation zu halten (schriftlich/mündlich), andererseits studien- und praktikumsrelevante Texte zu verfassen (Lebenslauf, Briefe) und sich in Vorstellungsgesprächen und in Diskussionen wirksam zu äußern. Die bisher gelernten lexikalischen und grammatischen Strukturen werden wieder aufgenommen und im Rahmen der Themen geübt. Themenbereiche wichtigste Aspekte der physischen und humanen Geographie Gesellschaftliche Aspekte insbesondere Familiensituation, Jugendsituation Kulturelle Aspekte der Gegenwart Bräuche und Feste Kommunikative interkulturelle Aspekte Eckdaten der Geschichte Politische Aspekte: Parteien, politische Kultur Wirtschaftliche Aspekte: allgemeine Darstellung der wirtschaftlichen Situation des Landes, insbesondere der Arbeitssituation Aktuelle Themen der Gesellschaft Studieren im Ausland (Aufbau des Studiums und der Prüfungen, praktische Aspekte, typische Merkmale des Studentenlebens, Informationsmöglichkeiten durch Broschüren, Vorlesungsverzeichnisse, Internet, Schriftverkehr mit der Hochschule) Praktikum im Ausland (Praktikumssuche über Internet, Korrespondenz, Lebenslauf, Vorstellungsgespräch, usw.) Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverständnis, Stellungnahme Hörverständnis: 10 Minuten, Referat, mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit: 30 Minuten ECTS-Punkte: 6 nach oben konversation Zur Zeit sind leider keine Kursinhalte verfügbar. Spanisch  für Geistes- und Kulturwissenschaftler Seitenanfang UNIcert® III Kurs 1 UNIcert® III Kurs 2 UNIcert® III Spanisch Fachrichtung Geistes- und Kulturwissenschaften Kurs 1 (4 SWS): Literatur der spanischsprachigen Welt Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss der UNIcert® II-Stufe bzw. Nachweis von Allgemeinsprachkenntnissen auf dem Niveau B2 durch Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Leistungsnachweise. Lehrmaterialien: werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (Niveau B2-C1) Die bereits vorhandenen allgemeinsprachlichen Fertigkeiten werden im Hinblick auf einen akademischen Kontext erweitert. Die Kursteilnehmer werden mit akademisch relevanten Textsorten sowie mit studienbezogenen kommunikativen Situationen vertraut gemacht. Hierbei wird bewusst auf die interkulturellen Unterschiede hingewiesen. Mit Hilfe von Lese-, Hör-, Sprech- und Schreibübungen werden das Hören von Vorträgen, das Sprechen im akademischen wissenschaftsbezogenen Kontext, selbstständiges Arbeiten mit Texten aus dem Bereich der Geistes- und Kulturwissenschaften sowie das Verfassen von akademisch relevanten Textsorten geübt. Studieninhalte: Im Mittelpunkt des Kurses stehen Aspekte der Literatur Lateinamerikas und Spaniens. Hierbei werden verschiedene Gattungen (Theater, Poesie, Romansauszüge, Kurzgeschichten, Essays, Erzählungen) von unterschiedlichen Autoren vorgestellt. Dabei wird ein Teil der spanischsprachigen Welt durch Romanauszüge, Kurzgeschichten oder Gedichte entdeckt. Die Literatur wird auch durch Zeitungsartikel über die Aktualität der spanischsprechenden Welt näher gebrachtAls Quellen werden audiovisuelle Medien (DVDs, CDs) sowie verschiedene Publikationsformen (Zeitungen, Zeitschriften, Internet, Bücher) herangezogen. Der Studierende wird nach dem Kurs in der Lage sein, unterschiedliche Texte zu verstehen und zu analysieren sowie einen Aufsatz darüber zu verfassen. Der Studierende soll verschiedene Sprachregister kennenlernen. In Gruppen soll über verschiedene Aspekte der Texte diskutiert werden Leistungsnachweis: Schriftliche Prüfung (90 Minuten): Leseverständnis bzw. Zusammenfassung eines Textes Mündliche Prüfung: Sprechfertigkeit (Diskussion): 30 Minuten Hörverständnis: 30 Minuten ECTS-Punkte: 6 (bzw. 3) nach oben UNIcert® III Fachrichtung Geistes- und Kulturwissenschaften Spanisch Kurs 2 (4 SWS): Kino und Musik der spanischsprachigen Welt Zulassungsvoraussetzung: Erfolgreicher Abschluss der UNIcert®-Stufe III Kurs 1 oder Nachweis gleichwertiger Kenntnisse (Einstufungstest) bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Leistungsnachweise. Lehrmaterialien: werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (Niveau C1) Die bereits vorhandenen allgemeinsprachlichen Fertigkeiten werden im Hinblick auf einen akademischen Kontext erweitert. Die Kursteilnehmer werden mit akademisch relevanten Textsorten sowie mit studienbezogenen kommunikativen Situationen vertraut gemacht. Hierbei wird bewusst auf die interkulturellen Unterschiede hingewiesen. Mit Hilfe von Lese-, Hör-, Sprech- und Schreibübungen werden das Hören von Vorträgen, das Sprechen im akademischen wissenschaftsbezogenen Kontext, selbstständiges Arbeiten mit Texten aus dem Bereich der Geistes- und Kulturwissenschaften sowie das Verfassen von akademisch relevanten Textsorten geübt. Studieninhalte: Im Mittelpunkt des Kurses stehen Aspekte des Kinos und der Musik Lateinamerikas und Spaniens. Hierbei werden landeskundliche und künstlerische Aspekte des jeweiligen Genres besprochen. Dabei wird den Studierenden ein Teil der spanischsprachigen Welt durch das Kino (Ausschnitte aus Filmen, Kurzfilme) und die Musik (verschiedene Rhythmen und Gattungen) nähergebracht. Als Quellen werden audiovisuelle Medien (DVDs, CDs) sowie verschiedene Publikationsformen (Zeitungen, Zeitschriften, Internet, Bücher) herangezogen. Der Studierende lernt, den Inhalt des Films / des Liedes zu erfassen und einen kritischen Blick zu entwickeln. In Gruppen soll über verschiedene Aspekte der Filme / der Lieder diskutiert werden. Ausgewählte Szenen, die wichtig für das Verständnis des Filmes sind, werden analysiert. Der Studierende soll verschiedene Sprachregister kennenlernen. Er wird nach dem Kurs in der Lage sein, die unterschiedlichen audiovisuellen Dokumente zu verstehen und zu analysieren, einen Aufsatz darüber zu verfassen und ein Referat darüber zu halten. Leistungsnachweis: Schriftliche Prüfung (90 Minuten): Leseverständnis Verfassen einer Rezension bzw. eines Aufsatzes Mündliche Prüfung: Sprechfertigkeit (Referat und Diskussion): 30 Minuten Hörverständnis: 30 Minuten ECTS-Punkte: 6 (bzw. 3) nach oben Zertifikat Unicert® III Erwerb des Zertifikats UNIcert® III durch eine zusätzliche Prüfung Schriftliche Prüfung (180 Minuten) Teil 1: Leseverstehen (verschiedene Dokumente zum gleichen Thema), Zusammenfassung Teil 2: Aufsatz zu einem fachbezogenen Thema Mündliche Prüfung: Teil 1: Hörverstehen (30 Minuten) Teil 2: mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit (30 Minuten) Die Prüfung wird in der Regel einmal pro Jahr angeboten. Eine Anmeldung ist erforderlich. nach oben Spanisch  für Juristen Seitenanfang UNIcert® III Kurs 1 UNIcert® III Kurs 2 UNIcert® III- Spanisch Juristen, Kurs 1 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss der UNIcert® II-Stufe bzw. Nachweis von Allgemeinsprachkenntnissen auf dem Niveau B2 durch Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise. Arbeitsmaterialien: Lehrmaterialien werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (Niveau B2-C1) Der auf Spanisch abgehaltene Kurs vermittelt einen Einstieg in die spanische Rechtssprache und in das Rechtssystem Spaniens. Dabei wird neben der Vermittlung der notwendigen juristischen und interkulturellen Hintergrundinformationen ganz besonders auf die Fachsprache geachtet. Studieninhalte: Der thematische Schwerpunkt ist das spanische Verfassungsrecht. Es werden juristische Texte (Verfassungs- und Gesetzestexte, Urteile, sowie die dazu gehörige Fachliteratur) gelesen und sowohl inhaltlich als auch fachsprachlich erörtert. Durch die Lektüre dieser Texte sollen die Studierenden den Fachwortschatz, die charakteristischen syntaktischen Strukturen sowie die stilistischen und kulturellen Eigenheiten der spanischen Rechtssprache erkennen. Sie lernen sie anschließend durch verschiedene Übungen anzuwenden (z.B. Lückentexte, Umformulieren von Begriffen usw.). Video- und Audioaufnahmen von juristischen Vorlesungen werden erörtert. Damit wird einerseits das Hörverständnis, andererseits die Mitschrift in einer authentischen Situation geübt. Weitere Fernseh- und Hörfunksendungen (z.B. Auszüge aus Debatten im Parlament) werden eingesetzt. Sie sollen ebenfalls nicht nur der Schulung des Hörverstehens dienen, sondern werden auch in Debatten und in kurzen Aufsätzen argumentativ besprochen. Außerdem lernen die Studierenden einfache juristische Korrespondenz zu verfassen und zu einem juristischen Problem Stellung zu nehmen. Leistungsnachweis: Klausur: (90 Minuten) Leseverständnis, schriftliche Textproduktion und fachsprachliche Aufgaben Mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit und Hörverständnis Gesamtnote Klausur: 50%, Hörverständnis 25%, Mündliche Prüfung 25% ECTS-Punkte: 8 nach oben UNIcert® III-Spanisch für Juristen, Kurs 2 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Besuch des Kurses UNIcert® III Kurs 1 oder Nachweis gleichwertiger allgemeinsprachlicher und fachsprachlicher Kenntnisse durch Einstufungstest bzw. durch andere vom Prüfungsausschuss anerkannte Leistungsnachweise. Arbeitsmaterialien: Lehrmaterialien werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (bis Niveau C1 GER) In diesem Kurs beschäftigen sich die Studierenden hauptsächlich mit der Behandlung von Rechtsfällen und Gerichtsentscheidungen. Es sollen die Analyse, die mündliche und schriftliche Erörterung sowie die mündliche und schriftliche Stellungnahme zu Rechtsfällen und Gerichtsentscheidungen geübt werden. Außerdem lernen die Studierenden weitere juristische Texte zu formulieren. Studieninhalte: In Gruppenarbeit üben die Studierenden die Analyse, die mündliche und schriftliche Erörterung sowie die mündliche und schriftliche Stellungnahme zu Rechtsfällen und Gerichtsentscheidungen. Sie werden mit authentischen juristischen Situationen (z. B. Gerichtsverhandlungen) durch Videoaufnahmen und Hörfunksendungen vertraut gemacht, wobei besonders auf die interkulturellen Unterschiede hingewiesen wird. Die Studierenden sollen diese Aufnahmen verstehen und sowohl mündlich als auch schriftlich kommentieren. Abgesehen von dieser schriftlich begründeten Stellungnahme lernen sie verschiedene juristische Texte zu formulieren (beispielsweise einen Kaufvertrag, einen Mietvertrag oder den Tenor eines Urteils). Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten) : Leseverständnis und fachsprachliche Aufgaben Referat (30 Minuten) Hörverständnis (30 Minuten) Gesamtnote: Klausur: 50%, Referat: 25%, Hörverständnis: 25%. ECTS-Punkte: 8 Zertifikat Unicert® III Erwerb des Zertifikats UNIcert® III durch eine zusätzliche Prüfung nach oben Webmaster SFA - 29.04.2014 09:06 Universität Regensburg</field>
<field name="important">Spanisch - Universität Regensburg Spanisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Spanisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Spanisch Spanisch Allgemein Fachsprache für Geistes- und Kulturwissenschaften Jura Wirtschaftswissenschaften Spanisch Allgemein Zur Sprachauswahl Im Hinblick auf die Reakkreditierung durch UNIcert® wurde zum SS 12 die Kursstruktur um 2 SWS erweitert. Alle Anfängerkurse im SS 12 haben nach dem neuen Kurssystem angefangen. Im SS 12 und im WS 12-13 werden fortführende Kurse nach dem alten Kurssystem angeboten, um einen Abschluss zu ermöglichen. Darüber hinaus ist es in dieser Übergangsphase möglich, Kurse der beiden Kurssysteme zu kombinieren. Die genauen Übergangsmöglichkeiten zwischen den beiden Kurssystemen entnehmen Sie bitte den Angaben der nachfolgenden Tabelle. altes Kurssystem Folgekurs im neuen Kurssystem UNIcert I Kurs 1 UNIcert I Kurs 2 UNIcert I Kurs 1/2 UNIcert I Kurs 3 oder UNIcert I Kurs 3/4 UNIcert I Kurs 2 UNIcert I Kurs 4 UNIcert I Kurs 2/3 UNIcert I Kurs 5/6 UNIcert I Kurs 3 UNIcert I Kurs 5/6 UNIcert I Kurs 4/5 UNIcert II Kurs 1/2 UNIcert II Kurs 1/2 UNIcert II Kurs 3/4 UNIcert II Kurs 3/4 UNIcert III unicert i UNIcert® I Kurs 1 bzw. UNIcert® I Kurs 1/2 UNIcert® I Kurs 2 UNIcert® I Kurs 3 bzw. UNIcert® I Kurs 3/4 UNIcert® I Kurs 4 UNIcert® I Kurs 5/6 UNIcert® I Spanisch Kurs 1 Zulassungsvoraussetzung: Keine (Kurs für Anfänger ohne Vorkenntnisse) Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am 1. Kurstag darüber, welches     Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen Der Kursteilnehmer soll lexikalische, grammatische und landeskundliche Grundkenntnisse erwerben. Er wird mit einfachen Textsorten vertraut gemacht (z. B. Anzeigen, persönliche und standardisierte Briefe, Prospekte, Fahrpläne). Er lernt, einfache Texttypen zu verfassen (z.B. einfache persönliche Briefe sowie standardisierte Briefe zu reproduzieren) und übt mündlich (Rollenspiele) die eingeführten Alltags- und Berufssituationen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird gefördert und der Umgang mit Hilfsmitteln thematisiert Situationen: Einfache Situationen des Alltags und des Berufslebens werden mittels Lese- und Hörtexten eingeführt, z.B. sich vorstellen, sich orientieren, sich verabreden, im Restaurant bestellen, einkaufen, Wege beschreiben. Dabei wird besonders auf die landeskundlichen Elemente, insbesondere die interkulturellen Unterschiede hingewiesen Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Das Genus, die Zahlen (uno a mil millones), 3 Konjugationen Präsens regelmäßiger und unregelmäßiger Verben Dativ (me gusta/n, encanta/n, interesa/n), Subjektpronomen, Bestimmte und unbestimmte Artikel ?Hay?, das Wetter, der Superlativ, Fragen und Antworten ¿Qué?, ¿cuál? , ¿cuáles?, demonstrative Pronomen, ?tengo que?, ?preferir? Possessivpronomen, Reflexive Verben, Wochentage, Tageszeit, Uhrzeit, ?yo también/tampoco, yo sí/no? Unpersönliche Form mit ?se?, einkaufen, bestellen, Mahlzeiten Mengenangaben (?ningún?, ?algún?, ?muchos?, ?pocos?, ?varios?), Wegbeschreibung erfragen und geben Das Perfekt, (regelmäßige und unregelmäßige Partizipien), ?saber?, ?poder? Das ?Indefinido?( regelmäßiger und unregelmäßiger Verben+ Zeitenangaben der Vergangenheit), ?empezar a+Inf.?, zeitliche Dauer (?desde?, ?hasta?, ?de/a, durante??) Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 3 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 1/2 Zulassungsvoraussetzung: Keine (Kurs für Anfänger ohne Vorkenntnisse) Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A1 GER Der Kursteilnehmer soll lexikalische, grammatische und landeskundliche Grundkenntnisse erwerben. Er wird mit einfachen Textsorten vertraut gemacht (z. B. Anzeigen, persönliche und standardisierte Briefe, Prospekte, Fahrpläne). Er lernt, einfache Texttypen zu verfassen (z.B. einfache persönliche Briefe sowie standardisierte Briefe zu reproduzieren) und übt mündlich (Rollenspiele) die eingeführten Alltags- und Berufssituationen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird gefördert und der Umgang mit Hilfsmitteln thematisiert Situationen: Einfache Situationen des Alltags und des Berufslebens werden mittels Lese- und Hörtexten eingeführt, z.B. sich vorstellen, sich orientieren, sich verabreden, im Restaurant bestellen, einkaufen, nach dem Weg fragen, eine Wohnung suchen, mit dem Zug fahren. Dabei wird besonders auf die landeskundlichen Elemente, insbesondere die interkulturellen Unterschiede hingewiesen Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Das Genus, die Zahlen (uno a mil millones), 3 Konjugationen Präsens regelmäßiger und unregelmäßiger Verben Dativ (me gusta/n, encanta/n, interesa/n), Subjektpronomen, Bestimmte und unbestimmte Artikel ?Hay?, das Wetter, der Superlativ, Fragen und Antworten ¿Qué?, ¿cuál? , ¿cuáles?, demonstrative Pronomen, ?tengo que?, ?preferir? Possessivpronomen, Reflexive Verben, Wochentage, Tageszeit, Uhrzeit, ?yo también/tampoco, yo sí/no? Unpersönliche Form mit ?se?, einkaufen, bestellen, Mahlzeiten Mengenangaben (?ningún?, ?algún?, ?muchos?, ?pocos?, ?varios?), Wegbeschreibung erfragen und geben Das Perfekt, (regelmäßige und unregelmäßige Partizipien), ?saber?, ?poder? Das ?Indefinido?( regelmäßiger und unregelmäßiger Verben+ Zeitenangaben der Vergangenheit), ?empezar a+Inf.?, zeitliche Dauer (?desde?, ?hasta?, ?de/a, durante??) Reflexive Verben, weitere unregelmäßige Verben, Dauer (?¿Cuánto hace que???, ?¿Hace mucho que???, ?¿Desde cuándo???), Dativ (?me cuesta/n? + Inf. bzw. Substantive) Örtliche Angaben (?debajo de?, ?encima de?, etc), Komparativ (?más?que?, ?tan/tanto?como?) Demonstrativpronomen (?este/a/os/as?, ?el de la/los?) Verlaufsform Präsens ?Estar+Gerundio? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Um Gefallen /Erlaubnis bitten, Ausreden, Begrüßungen und Verabschiedungen Öffnungszeiten, das Perfekt, das Futur mit ?voy a+Inf.? Unpersönliche Formen, Konnektoren, Personalpronommen ?objeto directo (OD)?, ?ser? vs. ?estar?, Gewichte und Mengen Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 6 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 2 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 1 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Lehrbuch: Corpas, Jaime/ Garmenida, Agustin: Aula Internacional 1, Klett-Verlag, Stuttgart 2007, Kapitel: 6 - 10 Sowie Materialien vom Dozenten Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A1 GER Der Kursteilnehmer wird mit einfachen Textsorten vertraut gemacht (z. B. Anzeigen, persönliche und standardisierte Briefe, Prospekte, Fahrpläne). Er lernt, einfache Texttypen zu verfassen (z.B. einfache persönliche Briefe sowie standardisierte Briefe zu reproduzieren) und übt mündlich (Rollenspiele) die eingeführten Alltags- und Berufssituationen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird gefördert und der Umgang mit Hilfsmitteln thematisiert Situationen: Einfache Situationen des Alltags und des Berufslebens werden mittels Lese- und Hörtexten eingeführt, z.B. mit dem Zug fahren, eine Wohnung suchen, auf Urlaub fahren. Dabei wird besonders auf die landeskundlichen Elemente, insbesondere die interkulturellen Unterschiede hingewiesen Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Reflexive Verben, weitere unregelmäßige Verben, Dauer (?¿Cuánto hace que???, ?¿Hace mucho que???, ?¿Desde cuándo???), Dativ (?me cuesta/n? + Inf. bzw.Substantive) Örtliche Angaben (?debajo de?, ?encima de?, etc), Komparativ (?más?que?, ?tan/tanto?como?) Demonstrativpronomen (?este/a/os/as?, ?el de la/los?) Verlaufsform Präsens ?Estar+Gerundio? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Um Gefallen /Erlaubnis bitten, Ausreden, Begrüßungen und Verabschiedungen Öffnungszeiten, das Perfekt, das Futur mit ?voy a+Inf.? Unpersönliche Formen, Konnektoren, Personalpronommen ?objeto directo (OD)?, ?ser? vs. ?estar?, Gewichte und Mengen Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 3 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 3 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 2 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise. Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziel: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A1+ GER Die lexikalischen und grammatischen Kenntnisse werden systematisch weiter aufgebaut.. Dabei sollen die Kursteilnehmer insbesondere lernen, ihre Meinung zu diesen Themen zu äußern und persönliche Erfahrungen zu schildern, über vergangene Aktivitäten zu berichten und etwas zu beschreiben. Die Kursteilnehmer werden mit weiteren Textsorten vertraut: Auszüge aus Reiseführern, Prospekten, Zeitungsartikeln. Sie hören kurze Radiosendungen oder sehen Auszüge aus Fernsehnachrichten, bzw. und sind in der Lage die Hauptinformationen zu verstehen. Sie lernen weitere standardisierte Briefe zu den oben genannten Situationen zu schreiben sowie Erfahrungsberichte, Beschreibungen und Nacherzählungen (wie z. B. über Menschen, über Orte, über einen Job oder über Erfahrungen im Studentenleben) zu verfassen. Situationen: Es werden weitere Situationen des Alltags- und des Berufslebens eingeführt (z.B. zum Arzt gehen, eine Arbeit suchen), die die Studierenden in Rollenspielen einüben. Allgemeine gesellschaftliche Themen werden auf eine einfache Art besprochen, beispielsweise Leben in der Stadt, Freizeitgestaltung, Ernährung und Gesundheit, Arbeitslosigkeit, interkulturelle Begegnungen. Grammatik: Die grammatischen Kenntnisse werden systematisch weiter aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Perfekt vs. ?Indefinido?, bewerten (?me pareció?, ?me parecieron??, ?me cayó/cayeron bien/mal?, ?me lo pasé bien?), umgangsprachliche Ausdrücke Körperteile, Krankheiten, Beschwerden (?me duele/n??), Ratschläge geben, ?ser? vs. ?estar?+ Adjetiven Das ?Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), argumentieren und debatieren (?Creo/pienso que??) ?Indefinido? vs. ?Imperfecto?, Verlaufsform in Perfekt, ?Indefinido? und ?Imperfecto?, zeitlichen Ausdrücke für Erzählungen in der Vergangenheit Befehlsform (imperativo positivo y negativo), direkte und indirekte Objektpronomen ?Futuro Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Zeitlichen Angaben zum Futur, Bedingungssätze (?si? + Präsens, Futur, ?depende de si?+ Präsens) Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 3 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 3/4 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 2 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise. Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von Grundkenntnissen bis Niveau A2 GER Die lexikalischen und grammatischen Kenntnisse werden systematisch weiter aufgebaut.. Dabei sollen die Kursteilnehmer insbesondere lernen, ihre Meinung zu diesen Themen zu äußern und persönliche Erfahrungen zu schildern, über vergangene Aktivitäten zu berichten und etwas zu beschreiben. Die Kursteilnehmer werden mit weiteren Textsorten vertraut: Auszüge aus Reiseführern, Prospekten, Zeitungsartikeln. Sie hören kurze Radiosendungen oder sehen Auszüge aus Fernsehnachrichten, bzw. und sind in der Lage die Hauptinformationen zu verstehen. Sie lernen weitere standardisierte Briefe zu den oben genannten Situationen zu schreiben sowie Erfahrungsberichte, Beschreibungen und Nacherzählungen (wie z. B. über Menschen, über Orte, über einen Job oder über Erfahrungen im Studentenleben) zu verfassen. Situationen: Es werden weitere Situationen des Alltags- und des Berufslebens eingeführt (z.B. verreisen, Arbeit suchen, eine Wohnung suchen, zum Arzt gehen), die die Studierenden in Rollenspielen einüben. Allgemeine gesellschaftliche Themen werden auf eine einfache Art besprochen, beispielsweise Leben in der Stadt, Freizeitgestaltung, Ernährung und Gesundheit, Arbeitslosigkeit, interkulturelle Begegnungen. Grammatik: Die Grundstrukturen der Grammatik werden systematisch aufgebaut. Es werden folgende Themen behandelt: Reflexive Verben, weitere unregelmäßige Verben, Dauer (?¿Cuánto hace que???, ?¿Hace mucho que???, ?¿Desde cuándo???), Dativ (?me cuesta/n? + Inf. bzw.Substantive) Örtliche Angaben (?debajo de?, ?encima de?, etc), Komparativ (?más?que?, ?tan/tanto?como?) Demonstrativpronomen (?este/a/os/as?, ?el de la/los?) Verlaufsform Präsens ?Estar+Gerundio? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Um Gefallen /Erlaubnis bitten, Ausreden, Begrüßungen und Verabschiedungen Öffnungszeiten, das Perfekt, das Futur mit ?voy a+Inf.? Unpersönliche Formen, Konnektoren, Personalpronommen ?objeto directo (OD)?, ?ser? vs. ?estar?, Gewichte und Mengen Perfekt vs. ?Indefinido?, bewerten (?me pareció?, ?me parecieron??, ?me cayó/cayeron bien/mal?, ?me lo pasé bien?), umgangsprachliche Ausdrücke Körperteile, Krankheiten, Beschwerden (?me duele/n??), Ratschläge geben, ?ser? vs. ?estar?+ Adjetiven Das ?Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), argumentieren und debatieren (?Creo/pienso que??) ?Indefinido? vs. ?Imperfecto?, Verlaufsform in Perfekt, ?Indefinido? und ?Imperfecto?, zeitlichen Ausdrücke für Erzählungen in der Vergangenheit Befehlsform (imperativo positivo y negativo), direkte und indirekte Objektpronomen ?Futuro Imperfecto? (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Zeitlichen Angaben zum Futur, Bedingungssätze (?si? + Präsens, Futur, ?depende de si?+ Präsens) Leistungsnachweis Klausur (90 Minuten) ( Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Hörverständnis, Reagieren) ECTS-Punkte: 6 nach oben UNIcert® I Spanisch Kurs 5/6 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss vom Kurs UNIcert® I Spanisch Kurs 4 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Der Dozent informiert am ersten Kurstag darüber, welches Buch / Material verwendet wird. Lernziele: Erwerb von gesicherten Kenntnissen bis Niveau B1 GER Die Kursteilnehmer werden mit weiteren Textsorten vertraut: Auszüge aus Reiseführern, Informationsbroschüren, Zeitungsartikeln. Sie sind in der Lage, kurzen Auszügen aus Filmen und Fernsehsendungen, wo deutlich gesprochen wird, zu folgen. Die Kursteilnehmer lernen insbesondere, ihre Meinung zu einem Thema zu äußern, bzw. diese mit einfachen Argumentationen zu unterstützen, über eigene Erfahrungen zu berichten, ihre Gefühle und Reaktionen auf Ereignisse zu schildern. Außerdem lernen sie standardisierte Briefe zu den oben genannten Situationen zu schreiben sowie Erfahrungsberichte, Beschreibungen und kleine Aufsätze zu den behandelten Themen zu verfassen. Die Entwicklung eigener Lernstrategien wird weiter gefördert. Die Sensibilisierung für kulturelle Unterschiede und Reflexion über die Eigenheiten der eigenen Kultur wird weiter im Unterricht thematisiert. Situationen: Es werden weitere Situationen des Alltags- und des Berufslebens sowie des Studienumfeldes eingeführt, die die Studierenden in Rollenspielen einüben. Außerdem werden aktuelle Themen zu Gesellschaft und Kultur genauso wie Themen aus den Interessensgebieten der Kursteilnehmer behandelt (z.B. die Frau in der Gesellschaft, die Reality Shows, der Tourismus). Grammatik: Es werden die Hauptgrammatikstrukturen der Sprache vermittelt. Im Einzelnen werden folgende Themen behandelt: Dauer (?hace?, ?desde hace?, ?desde que...?), perífrases verbales (?llevar?+gerundio, ?empezar a? + inf., ?seguir? + gerundio, ?volver a? + inf. , ?dejar de? + inf., ?acabar de? + inf.) Verbote und Erlaubnis ausdrücken (?prohibir?, ?permitir?, ?dejar??), ?soler? + Inf., Mengenangaben, unpersönliche Ausdrücke Telefonieren, Informationen weiter geben, berichten, indirekte Rede Präpositionen, Objektpronomen (OD, OI, lo/la, le /se lo) ?Sujuntivo? Präsens (regelmäßiger und unregelmäßiger Verben), Wünsche, Klagen ausdrücken (?querer?, ?pedir?, ?exigir? + Inf./ ?que? + subjuntivo) , ?cuando? + ?Subjuntivo?, ?Condicional? Das ?Pluscuamperfecto?, weitere Zeitenangaben der Vergangenheit, umgangsprachliche Ausdrücke (argumentar y contraargumentar) Relativsätze mit ?Indicativo?, ?Subjuntivo? und Präpositionen. Bewerten, weitere ?superlativos y gradativos? Hypothetische Sätze mit ?indicativo?, ?subjuntivo?, andere Anwendungen von ?Fututo simple?, ?Futuro compuesto? Das Passiv in allen Zeiten Das ?Condicional?, das ?Pretérito imperfecto de subjuntivo? von mancher Verben (?ser/ir?, ?estar? und ?poder?) Leistungsnachweis: Klausur (80 Minuten): Leseverständnis, Schreibfertigkeit, grammatische Kompetenz Mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit: 20 Minuten und Hörverständnis: 10 Minuten ECTS-Punkte: 6 nach oben unicert ii UNIcert® II Kurs 1/2 UNIcert® II Kurs 3/4 UNIcert® II Spanisch, Kurs 1/2 Zulassungsvoraussetzung: Erfolgreicher Abschluss der UNIcert® Stufe I Spanisch Kurs 5/6 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Lehrbuch: Jaimes Corpas et al.: Aula 4, Barcelona, Klett-Verlag, Stuttgart 2007 Sowie Materialien vom Dozenten Lernziele: Erwerb von vertieften Spanischkenntnissen bis Niveau B1+ GER Es werden längere anspruchsvollere Lesetexte sowie mittelschwere längere Hörtexte herangezogen. Die Kursteilnehmer sollen lernen, ihre Meinung zu einem vorgegebenen vertrauten Thema schriftlich darzulegen. Sie lernen, ihre Texte gut zu strukturieren und klare Beschreibungen von Erfahrungen zu verfassen, in einer Diskussion überzeugend Stellung zu nehmen und ihre Standpunkte durch Beispiele gut zu erklären. Situationen: allgemeine gesellschaftliche, studien- und berufsbezogene Themen (z.B. Arbeitswelt, Schulsystem, Umwelt, Theater, Kino) Grammatik: Es werden die im Studienabschnitt UNIcert® I erworbenen grammatischen Kenntnisse aufgefrischt. Anschließend werden diese Kenntnisse ausgebaut und die komplexen Strukturen eingeführt und eingeübt: Sujontivo indirekte Rede Verbalperiphrasen (volver a + inf, dejar de +inf, estar a opunto de+inf) Präfigieren Suffixbildung Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Hörverständnis , Leseverständnis, Schreibfertigkeit, Grammatische Kompetenz, Reagieren ECTS-Punkte: 6 nach oben UNIcert® II, Kurs 3/4 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss des Kurses UNIcert® II Spanisch Kurs 1/2 bzw. Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise Arbeitsmaterialien: Lehrmaterialien werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb vertiefter Kenntnisse bis Niveau B2 GER Im Mittelpunkt dieses Kurses steht die Vermittlung landeskundlicher Kenntnisse, die unter anderem im Hinblick auf einen Studienaufenthalt bzw. ein Praktikum im Ausland erforderlich sind. Es werden verschiedene Themenbereiche behandelt, wobei auf den Aktualitätsbezug und die Betonung der interkulturellen Unterschiede Wert gelegt wird. Außerdem stellt dieser Kurs einen Übergang zu der nächsten Stufe UNIcert® III dar. Er bietet daher eine Einführung in die fachbezogenen Themenbereiche Recht und Wirtschaft an. Diese Einführung findet sowohl auf der thematischen als auch auf der sprachlichen Ebene statt, bleibt jedoch nicht zu spezifisch, damit sie Studierenden anderer Fächer zugänglich ist Die Studierenden lernen einerseits, zu einem vorgegebenen landeskundlichen Thema ein Kurzreferat in Form einer Präsentation zu halten (schriftlich/mündlich), andererseits studien- und praktikumsrelevante Texte zu verfassen (Lebenslauf, Briefe) und sich in Vorstellungsgesprächen und in Diskussionen wirksam zu äußern. Die bisher gelernten lexikalischen und grammatischen Strukturen werden wieder aufgenommen und im Rahmen der Themen geübt. Themenbereiche wichtigste Aspekte der physischen und humanen Geographie Gesellschaftliche Aspekte insbesondere Familiensituation, Jugendsituation Kulturelle Aspekte der Gegenwart Bräuche und Feste Kommunikative interkulturelle Aspekte Eckdaten der Geschichte Politische Aspekte: Parteien, politische Kultur Wirtschaftliche Aspekte: allgemeine Darstellung der wirtschaftlichen Situation des Landes, insbesondere der Arbeitssituation Aktuelle Themen der Gesellschaft Studieren im Ausland (Aufbau des Studiums und der Prüfungen, praktische Aspekte, typische Merkmale des Studentenlebens, Informationsmöglichkeiten durch Broschüren, Vorlesungsverzeichnisse, Internet, Schriftverkehr mit der Hochschule) Praktikum im Ausland (Praktikumssuche über Internet, Korrespondenz, Lebenslauf, Vorstellungsgespräch, usw.) Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverständnis, Stellungnahme Hörverständnis: 10 Minuten, Referat, mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit: 30 Minuten ECTS-Punkte: 6 nach oben konversation Zur Zeit sind leider keine Kursinhalte verfügbar. Spanisch  für Geistes- und Kulturwissenschaftler Seitenanfang UNIcert® III Kurs 1 UNIcert® III Kurs 2 UNIcert® III Spanisch Fachrichtung Geistes- und Kulturwissenschaften Kurs 1 (4 SWS): Literatur der spanischsprachigen Welt Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss der UNIcert® II-Stufe bzw. Nachweis von Allgemeinsprachkenntnissen auf dem Niveau B2 durch Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Leistungsnachweise. Lehrmaterialien: werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (Niveau B2-C1) Die bereits vorhandenen allgemeinsprachlichen Fertigkeiten werden im Hinblick auf einen akademischen Kontext erweitert. Die Kursteilnehmer werden mit akademisch relevanten Textsorten sowie mit studienbezogenen kommunikativen Situationen vertraut gemacht. Hierbei wird bewusst auf die interkulturellen Unterschiede hingewiesen. Mit Hilfe von Lese-, Hör-, Sprech- und Schreibübungen werden das Hören von Vorträgen, das Sprechen im akademischen wissenschaftsbezogenen Kontext, selbstständiges Arbeiten mit Texten aus dem Bereich der Geistes- und Kulturwissenschaften sowie das Verfassen von akademisch relevanten Textsorten geübt. Studieninhalte: Im Mittelpunkt des Kurses stehen Aspekte der Literatur Lateinamerikas und Spaniens. Hierbei werden verschiedene Gattungen (Theater, Poesie, Romansauszüge, Kurzgeschichten, Essays, Erzählungen) von unterschiedlichen Autoren vorgestellt. Dabei wird ein Teil der spanischsprachigen Welt durch Romanauszüge, Kurzgeschichten oder Gedichte entdeckt. Die Literatur wird auch durch Zeitungsartikel über die Aktualität der spanischsprechenden Welt näher gebrachtAls Quellen werden audiovisuelle Medien (DVDs, CDs) sowie verschiedene Publikationsformen (Zeitungen, Zeitschriften, Internet, Bücher) herangezogen. Der Studierende wird nach dem Kurs in der Lage sein, unterschiedliche Texte zu verstehen und zu analysieren sowie einen Aufsatz darüber zu verfassen. Der Studierende soll verschiedene Sprachregister kennenlernen. In Gruppen soll über verschiedene Aspekte der Texte diskutiert werden Leistungsnachweis: Schriftliche Prüfung (90 Minuten): Leseverständnis bzw. Zusammenfassung eines Textes Mündliche Prüfung: Sprechfertigkeit (Diskussion): 30 Minuten Hörverständnis: 30 Minuten ECTS-Punkte: 6 (bzw. 3) nach oben UNIcert® III Fachrichtung Geistes- und Kulturwissenschaften Spanisch Kurs 2 (4 SWS): Kino und Musik der spanischsprachigen Welt Zulassungsvoraussetzung: Erfolgreicher Abschluss der UNIcert®-Stufe III Kurs 1 oder Nachweis gleichwertiger Kenntnisse (Einstufungstest) bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Leistungsnachweise. Lehrmaterialien: werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (Niveau C1) Die bereits vorhandenen allgemeinsprachlichen Fertigkeiten werden im Hinblick auf einen akademischen Kontext erweitert. Die Kursteilnehmer werden mit akademisch relevanten Textsorten sowie mit studienbezogenen kommunikativen Situationen vertraut gemacht. Hierbei wird bewusst auf die interkulturellen Unterschiede hingewiesen. Mit Hilfe von Lese-, Hör-, Sprech- und Schreibübungen werden das Hören von Vorträgen, das Sprechen im akademischen wissenschaftsbezogenen Kontext, selbstständiges Arbeiten mit Texten aus dem Bereich der Geistes- und Kulturwissenschaften sowie das Verfassen von akademisch relevanten Textsorten geübt. Studieninhalte: Im Mittelpunkt des Kurses stehen Aspekte des Kinos und der Musik Lateinamerikas und Spaniens. Hierbei werden landeskundliche und künstlerische Aspekte des jeweiligen Genres besprochen. Dabei wird den Studierenden ein Teil der spanischsprachigen Welt durch das Kino (Ausschnitte aus Filmen, Kurzfilme) und die Musik (verschiedene Rhythmen und Gattungen) nähergebracht. Als Quellen werden audiovisuelle Medien (DVDs, CDs) sowie verschiedene Publikationsformen (Zeitungen, Zeitschriften, Internet, Bücher) herangezogen. Der Studierende lernt, den Inhalt des Films / des Liedes zu erfassen und einen kritischen Blick zu entwickeln. In Gruppen soll über verschiedene Aspekte der Filme / der Lieder diskutiert werden. Ausgewählte Szenen, die wichtig für das Verständnis des Filmes sind, werden analysiert. Der Studierende soll verschiedene Sprachregister kennenlernen. Er wird nach dem Kurs in der Lage sein, die unterschiedlichen audiovisuellen Dokumente zu verstehen und zu analysieren, einen Aufsatz darüber zu verfassen und ein Referat darüber zu halten. Leistungsnachweis: Schriftliche Prüfung (90 Minuten): Leseverständnis Verfassen einer Rezension bzw. eines Aufsatzes Mündliche Prüfung: Sprechfertigkeit (Referat und Diskussion): 30 Minuten Hörverständnis: 30 Minuten ECTS-Punkte: 6 (bzw. 3) nach oben Zertifikat Unicert® III Erwerb des Zertifikats UNIcert® III durch eine zusätzliche Prüfung Schriftliche Prüfung (180 Minuten) Teil 1: Leseverstehen (verschiedene Dokumente zum gleichen Thema), Zusammenfassung Teil 2: Aufsatz zu einem fachbezogenen Thema Mündliche Prüfung: Teil 1: Hörverstehen (30 Minuten) Teil 2: mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit (30 Minuten) Die Prüfung wird in der Regel einmal pro Jahr angeboten. Eine Anmeldung ist erforderlich. nach oben Spanisch  für Juristen Seitenanfang UNIcert® III Kurs 1 UNIcert® III Kurs 2 UNIcert® III- Spanisch Juristen, Kurs 1 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Abschluss der UNIcert® II-Stufe bzw. Nachweis von Allgemeinsprachkenntnissen auf dem Niveau B2 durch Einstufungstest bzw. andere vom Prüfungsausschuss der SFA anerkannte Studiennachweise. Arbeitsmaterialien: Lehrmaterialien werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (Niveau B2-C1) Der auf Spanisch abgehaltene Kurs vermittelt einen Einstieg in die spanische Rechtssprache und in das Rechtssystem Spaniens. Dabei wird neben der Vermittlung der notwendigen juristischen und interkulturellen Hintergrundinformationen ganz besonders auf die Fachsprache geachtet. Studieninhalte: Der thematische Schwerpunkt ist das spanische Verfassungsrecht. Es werden juristische Texte (Verfassungs- und Gesetzestexte, Urteile, sowie die dazu gehörige Fachliteratur) gelesen und sowohl inhaltlich als auch fachsprachlich erörtert. Durch die Lektüre dieser Texte sollen die Studierenden den Fachwortschatz, die charakteristischen syntaktischen Strukturen sowie die stilistischen und kulturellen Eigenheiten der spanischen Rechtssprache erkennen. Sie lernen sie anschließend durch verschiedene Übungen anzuwenden (z.B. Lückentexte, Umformulieren von Begriffen usw.). Video- und Audioaufnahmen von juristischen Vorlesungen werden erörtert. Damit wird einerseits das Hörverständnis, andererseits die Mitschrift in einer authentischen Situation geübt. Weitere Fernseh- und Hörfunksendungen (z.B. Auszüge aus Debatten im Parlament) werden eingesetzt. Sie sollen ebenfalls nicht nur der Schulung des Hörverstehens dienen, sondern werden auch in Debatten und in kurzen Aufsätzen argumentativ besprochen. Außerdem lernen die Studierenden einfache juristische Korrespondenz zu verfassen und zu einem juristischen Problem Stellung zu nehmen. Leistungsnachweis: Klausur: (90 Minuten) Leseverständnis, schriftliche Textproduktion und fachsprachliche Aufgaben Mündliche Prüfung der Sprechfertigkeit und Hörverständnis Gesamtnote Klausur: 50%, Hörverständnis 25%, Mündliche Prüfung 25% ECTS-Punkte: 8 nach oben UNIcert® III-Spanisch für Juristen, Kurs 2 Zulassungsvoraussetzung: erfolgreicher Besuch des Kurses UNIcert® III Kurs 1 oder Nachweis gleichwertiger allgemeinsprachlicher und fachsprachlicher Kenntnisse durch Einstufungstest bzw. durch andere vom Prüfungsausschuss anerkannte Leistungsnachweise. Arbeitsmaterialien: Lehrmaterialien werden vom Dozenten zur Verfügung gestellt Lernziele: Erwerb von Fachsprachkenntnissen (bis Niveau C1 GER) In diesem Kurs beschäftigen sich die Studierenden hauptsächlich mit der Behandlung von Rechtsfällen und Gerichtsentscheidungen. Es sollen die Analyse, die mündliche und schriftliche Erörterung sowie die mündliche und schriftliche Stellungnahme zu Rechtsfällen und Gerichtsentscheidungen geübt werden. Außerdem lernen die Studierenden weitere juristische Texte zu formulieren. Studieninhalte: In Gruppenarbeit üben die Studierenden die Analyse, die mündliche und schriftliche Erörterung sowie die mündliche und schriftliche Stellungnahme zu Rechtsfällen und Gerichtsentscheidungen. Sie werden mit authentischen juristischen Situationen (z. B. Gerichtsverhandlungen) durch Videoaufnahmen und Hörfunksendungen vertraut gemacht, wobei besonders auf die interkulturellen Unterschiede hingewiesen wird. Die Studierenden sollen diese Aufnahmen verstehen und sowohl mündlich als auch schriftlich kommentieren. Abgesehen von dieser schriftlich begründeten Stellungnahme lernen sie verschiedene juristische Texte zu formulieren (beispielsweise einen Kaufvertrag, einen Mietvertrag oder den Tenor eines Urteils). Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten) : Leseverständnis und fachsprachliche Aufgaben Referat (30 Minuten) Hörverständnis (30 Minuten) Gesamtnote: Klausur: 50%, Referat: 25%, Hörverständnis: 25%. ECTS-Punkte: 8 Zertifikat Unicert® III Erwerb des Zertifikats UNIcert® III durch eine zusätzliche Prüfung nach oben Webmaster SFA - 29.04.2014 09:06 Universität Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/tschechisch/index.html</field>
<field name="title">Tschechisch - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/tschechisch/index.html</field>
<field name="content">Tschechisch - Universität Regensburg Tschechisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Tschechisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Tschechisch Tschechisch für Juristen Zur Sprachauswahl F1a F1a Tschechisch für Juristen I (Grundlagen der tschechischen Rechtsterminologie) Dieser Kurs vermittelt einen Einstieg in die tschechische Rechtssprache. Die Grundbegriffe des öffentlichen (Verfassungs-, Verwaltungsrechts und Strafrechts) sowie privaten Rechts. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind nicht erforderlich. Den Schwerpunkt dieses Kurses bilden folgende Themenbereiche: Verfassungsrecht Gerichtsbarkeit Grundsätze des Bürgerlichen Rechts Grundsätze des Strafrechts Juristenausbildung und Juristenberufe in Tschechien Informationssysteme zum tschechischen Recht Andere Themen nach Vereinbarung mit den Teilnehmern Darüber hinaus werden Grundlagen der tschechischen Grammatik mit Rücksicht auf die Rechtssprache behandelt. Der Kurs wird als Intensivkurs angeboten und durch das E-Learning-Programm der tschechischen Fachsprache Jura ?Deutsch-Tschechische Rechtssprache? unterstützt. Abweichungen vom Programm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fach-bezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann mit eingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. Gemäß § 24 II JAPO müssen alle Studierenden, die sich für das erste juristische Staatsexamen anmelden, an einer fremdsprachigen rechtswissen-schaftlichen Veranstaltung oder einem rechtswissenschaftlich ausgerichteten Sprachkurs teilnehmen und darüber einen Leistungsnachweis erbringen. Zu beachten ist zudem, dass diese Veranstaltung für die Pflichtsprache (§24 II JAPO) angerechnet wird. nach oben F1b F1b Tschechisch für Juristen II (Grundlagen des tschechischen Rechtssystems) Der Kurs wird als Blended-Learning Kurs der VHB (Virtuelle Hochschule Bayern) angeboten und durch das E-Learning-Programm der tschechischen Fachsprache Jura ?Deutsch-Tschechische Rechtssprache? unterstützt. Die Kursteilnehmer werden mit diesem Programm vertraut gemacht. Die Präsenz- und Onlineunterrichtseinheiten wechseln nach dem im Voraus bestimmten Ablaufplan. Die Veranstaltung vermittelt einen Einstieg in das tschechische Rechtssystem. Dabei wird die Fachterminologie aus den Rechtsgebieten Zivilrecht, Handelsrecht, Arbeitsrecht, Strafrecht, Verfassungsrecht, Verwaltungsrecht, Finanzrecht und Europarecht erlernt. Der Kurs hat das Ziel die Arbeit mit tschechischen Fachtexten und themenbezogene Konversation. Der Besuch der Lehrveranstaltung ?F1a Tschechisch für Juristen I? ist erwünscht aber nicht erforderlich. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind obligatorisch. Der Kurs wird als blended-learning Kurs angeboten und durch das E-Learning-Programm der tschechischen Fachsprache Jura ?Deutsch-Tschechische Rechtssprache? unterstützt. Die Kursteilnehmer werden mit diesem Lernprogramm vertraut gemacht. Abweichungen vom Kursprogramm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fachbezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann mit eingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. Gemäß § 24 II JAPO müssen alle Studierenden, die sich für das erste juristische Staatsexamen anmelden, an einer fremdsprachigen rechtswissenschaftlichen Veranstaltung oder einem rechtswissenschaftlich ausgerichteten Sprachkurs teilnehmen und darüber einen Leistungsnachweis erbringen. Zu beachten ist zudem, dass diese Veranstaltung für die Pflichtsprache (§24 II JAPO) angerechnet wird. nach oben f2 F2 Tschechisch für Juristen III (Einzelne Rechtsgebiete des öffentlichen Rechts und Privatsrechts) Dieser Kurs vermittelt einen Einstieg in die einzelnen Rechtsgebiete des öffentlichen und Privatrechts. Es werden konkrete praxisorientierte Themen aus dem tschechischen Recht behandelt. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind obligatorisch. Den Schwerpunkt dieses Kurses bilden folgende Themenbereiche: Das tschechische BGB Gesellschaftsrecht Arbeitsrecht Strafrecht Weitere Themen nach Vereinbarung mit den Teilnehmern Abweichungen vom Programm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fachbezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann mit eingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. Gemäß § 24 II JAPO müssen alle Studierenden, die sich für das erste juristische Staatsexamen anmelden, an einer fremdsprachigen rechtswissenschaftlichen Veranstaltung oder einem rechtswissenschaftlich ausgerichteten Sprachkurs teilnehmen und darüber einen Leistungsnachweis erbringen. Zu beachten ist zudem, dass diese Veranstaltung für die Pflichtsprache (§24 II JAPO) angerechnet wird. nach oben f3 F3 Tschechisch für Juristen IV (Vertiefung einzelne Rechtsgebiete des öffentlichen Rechts und Privatrechts) Diese Veranstaltung befasst sich mit der Fachterminologie, der Fachübersetzung ins Deutsche und ins Tschechische und der Arbeit mit tschechischen Fachtexten und der themenbezogenen Konversation. Inhaltlich ist die Lehrveranstaltung als Vertiefung und Verarbeitung folgender Themen gedacht: das tschechische BGB, Gesellschaftsrecht, Arbeitsrecht, Strafrecht. Der webbasierte Kurs vermittelt den Lernern einen Einblick in die Rechtspraxis in der Tschechischen Republik und bereitet die Teilnehmer auf rechtbezogene Situationen in Tschechien vor. Der Schwerpunkt wird daher u.a. bei Themen wie Geschäftskommunikation, Anwaltspraxis, Gerichtsverhandlung, Übertragung einer Immobilie und ihre Eintragung bei dem zuständigen Amt in Tschechien, Handelsregister etc. liegen. Im Kurs wird mit authentischen tschechischen Rechtsdokumenten gearbeitet. Die Interaktionsformen mit Mitlernenden und der Dozentin während des Onlineunterrichts ist Kommunikation per die ?G.R.I.P.S. Plattform?. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind obligatorisch (UNIcert® II bzw. B1/B2 des Europäischen Referenzrahmens für Sprachen). Abweichungen vom Programm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fachbezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann miteingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. nach oben Webmaster SFA - 16.01.2014 09:23 Universität Regensburg SFA Tschechisch für Juristen Die folgenden Kurse sind finanziert durch den Verein der "Freunde der Universität Regensburg" Telefon 0941 943-2319 Telefax 0941 943-3625 E-Mail</field>
<field name="important">Tschechisch - Universität Regensburg Tschechisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Tschechisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Tschechisch Tschechisch für Juristen Zur Sprachauswahl F1a F1a Tschechisch für Juristen I (Grundlagen der tschechischen Rechtsterminologie) Dieser Kurs vermittelt einen Einstieg in die tschechische Rechtssprache. Die Grundbegriffe des öffentlichen (Verfassungs-, Verwaltungsrechts und Strafrechts) sowie privaten Rechts. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind nicht erforderlich. Den Schwerpunkt dieses Kurses bilden folgende Themenbereiche: Verfassungsrecht Gerichtsbarkeit Grundsätze des Bürgerlichen Rechts Grundsätze des Strafrechts Juristenausbildung und Juristenberufe in Tschechien Informationssysteme zum tschechischen Recht Andere Themen nach Vereinbarung mit den Teilnehmern Darüber hinaus werden Grundlagen der tschechischen Grammatik mit Rücksicht auf die Rechtssprache behandelt. Der Kurs wird als Intensivkurs angeboten und durch das E-Learning-Programm der tschechischen Fachsprache Jura ?Deutsch-Tschechische Rechtssprache? unterstützt. Abweichungen vom Programm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fach-bezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann mit eingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. Gemäß § 24 II JAPO müssen alle Studierenden, die sich für das erste juristische Staatsexamen anmelden, an einer fremdsprachigen rechtswissen-schaftlichen Veranstaltung oder einem rechtswissenschaftlich ausgerichteten Sprachkurs teilnehmen und darüber einen Leistungsnachweis erbringen. Zu beachten ist zudem, dass diese Veranstaltung für die Pflichtsprache (§24 II JAPO) angerechnet wird. nach oben F1b F1b Tschechisch für Juristen II (Grundlagen des tschechischen Rechtssystems) Der Kurs wird als Blended-Learning Kurs der VHB (Virtuelle Hochschule Bayern) angeboten und durch das E-Learning-Programm der tschechischen Fachsprache Jura ?Deutsch-Tschechische Rechtssprache? unterstützt. Die Kursteilnehmer werden mit diesem Programm vertraut gemacht. Die Präsenz- und Onlineunterrichtseinheiten wechseln nach dem im Voraus bestimmten Ablaufplan. Die Veranstaltung vermittelt einen Einstieg in das tschechische Rechtssystem. Dabei wird die Fachterminologie aus den Rechtsgebieten Zivilrecht, Handelsrecht, Arbeitsrecht, Strafrecht, Verfassungsrecht, Verwaltungsrecht, Finanzrecht und Europarecht erlernt. Der Kurs hat das Ziel die Arbeit mit tschechischen Fachtexten und themenbezogene Konversation. Der Besuch der Lehrveranstaltung ?F1a Tschechisch für Juristen I? ist erwünscht aber nicht erforderlich. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind obligatorisch. Der Kurs wird als blended-learning Kurs angeboten und durch das E-Learning-Programm der tschechischen Fachsprache Jura ?Deutsch-Tschechische Rechtssprache? unterstützt. Die Kursteilnehmer werden mit diesem Lernprogramm vertraut gemacht. Abweichungen vom Kursprogramm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fachbezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann mit eingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. Gemäß § 24 II JAPO müssen alle Studierenden, die sich für das erste juristische Staatsexamen anmelden, an einer fremdsprachigen rechtswissenschaftlichen Veranstaltung oder einem rechtswissenschaftlich ausgerichteten Sprachkurs teilnehmen und darüber einen Leistungsnachweis erbringen. Zu beachten ist zudem, dass diese Veranstaltung für die Pflichtsprache (§24 II JAPO) angerechnet wird. nach oben f2 F2 Tschechisch für Juristen III (Einzelne Rechtsgebiete des öffentlichen Rechts und Privatsrechts) Dieser Kurs vermittelt einen Einstieg in die einzelnen Rechtsgebiete des öffentlichen und Privatrechts. Es werden konkrete praxisorientierte Themen aus dem tschechischen Recht behandelt. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind obligatorisch. Den Schwerpunkt dieses Kurses bilden folgende Themenbereiche: Das tschechische BGB Gesellschaftsrecht Arbeitsrecht Strafrecht Weitere Themen nach Vereinbarung mit den Teilnehmern Abweichungen vom Programm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fachbezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann mit eingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. Gemäß § 24 II JAPO müssen alle Studierenden, die sich für das erste juristische Staatsexamen anmelden, an einer fremdsprachigen rechtswissenschaftlichen Veranstaltung oder einem rechtswissenschaftlich ausgerichteten Sprachkurs teilnehmen und darüber einen Leistungsnachweis erbringen. Zu beachten ist zudem, dass diese Veranstaltung für die Pflichtsprache (§24 II JAPO) angerechnet wird. nach oben f3 F3 Tschechisch für Juristen IV (Vertiefung einzelne Rechtsgebiete des öffentlichen Rechts und Privatrechts) Diese Veranstaltung befasst sich mit der Fachterminologie, der Fachübersetzung ins Deutsche und ins Tschechische und der Arbeit mit tschechischen Fachtexten und der themenbezogenen Konversation. Inhaltlich ist die Lehrveranstaltung als Vertiefung und Verarbeitung folgender Themen gedacht: das tschechische BGB, Gesellschaftsrecht, Arbeitsrecht, Strafrecht. Der webbasierte Kurs vermittelt den Lernern einen Einblick in die Rechtspraxis in der Tschechischen Republik und bereitet die Teilnehmer auf rechtbezogene Situationen in Tschechien vor. Der Schwerpunkt wird daher u.a. bei Themen wie Geschäftskommunikation, Anwaltspraxis, Gerichtsverhandlung, Übertragung einer Immobilie und ihre Eintragung bei dem zuständigen Amt in Tschechien, Handelsregister etc. liegen. Im Kurs wird mit authentischen tschechischen Rechtsdokumenten gearbeitet. Die Interaktionsformen mit Mitlernenden und der Dozentin während des Onlineunterrichts ist Kommunikation per die ?G.R.I.P.S. Plattform?. Inhalt, Tiefe und Tempo werden auf die Teilnehmer zugeschnitten. Grundkenntnisse der tschechischen Sprache sind obligatorisch (UNIcert® II bzw. B1/B2 des Europäischen Referenzrahmens für Sprachen). Abweichungen vom Programm sind auf Wunsch der Teilnehmer jederzeit möglich. Zum Abschluss dieser Veranstaltung erhalten die erfolgreichen Teilnehmer einen Schein des ZSK. Der erfolgreiche Besuch der vier Veranstaltungen ermöglicht den Erwerb des Fachbezogenen Fremdsprachenscheins I (Universitätszertifikat). Dieser Schein kann miteingebracht werden, um den Freischuss um ein Semester zu verschieben. Eine Anmeldung ist erforderlich. nach oben Webmaster SFA - 16.01.2014 09:23 Universität Regensburg SFA Tschechisch für Juristen Die folgenden Kurse sind finanziert durch den Verein der "Freunde der Universität Regensburg" Telefon 0941 943-2319 Telefax 0941 943-3625 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/ukrainisch/index.html</field>
<field name="title">Ukrainisch - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/kursangebot/ukrainisch/index.html</field>
<field name="content">Ukrainisch - Universität Regensburg Ukrainisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Ukrainisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Ukrainisch Zur Sprachauswahl Grundkurs 1 Grundkurs 1 Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger ohne Vorkenntnisse Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 1-7 Lernziele: Entwicklung der grammatischen Fertigkeiten. Aneignung des Wortschatzes. Üben des Hör- und Leseverstehens Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die zur Handeln in unterschiedlichen Alltagssituationen auf einem elementaren Level befähigen. Die Teilnehmer können daher vertraute und alltägliche Ausdrücke, ganz einfache Sätze verstehen und verwenden und sich in einer einfacheren Art verständigen, vorausgesetzt die Gesprächspartner äußern sich deutlich und langsam. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die in folgenden kommunikativen Situationen behilflich sind: Ukraine; Vorlesung; Fremdsprachen, Schule; Heimatstadt. Phonetik: Vokale; Konsonanten; Stimmhafte und stimmlose Konsonanten; Wortbetonung; Betonte und unbetonte Silben; Intonationsstrukturen; Vokalwechsel; Besonderheiten der Aussprache einiger Buchstabenkombinationen; harte und weiche (palatalisierte) Konsonanten; Doppelkonsonanten. Grammatik: Fehlen des Artikels und der Kopula; Fragesätze; das Geschlecht der Substantive; die Personalpronomen; der Infinitiv des Verbes; Possessivpronomen; das Präsens; die Konjunktionen; der Akkusativ des Substantivs; die Sprachmodelle; der Nominativ des Substantivs im Plural; das Adjektiv; die Verneinung; das Geschlecht der endungslosen Substantive; der Akkusativ des Adjektivs; der Imperativ. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Grammatik, Schreibfertigkeiten, Reagieren. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Keine 3 Klausur A 1 nach oben Konversationskurs zum Grundkurs Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger ohne Vorkenntnissen Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 1-7; Ausgabematerial Lernziele: Entwicklung der kommunikativen Fertigkeiten. Aneignung der mündlichen Sprachkompetenzen. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinemäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs wird zusätzlich zu dem Grundkurs Hilfslexikon vermittelt, der in folgenden Situationen behilflich ist: Berufsbezeichnung; Ukraine; Vorlesung; Fremdsprachen, Schule; Heimatstadt. Durch die Dialoge und kurze Vorträge lernen die Studierenden, auf Ukrainisch zu kommunizieren. Phonetik: Praktische Übung der ukrainischen Aussprache. Grammatik: Anwendung der erlernten Grammatik auf der kommunikativen Ebene. Leistungsnachweis: Mündliche Prüfung (15 Minuten p.P.): Nacherzählung eines Textes; Freies Sprechen zum Thema Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Keine 3 Mündliche Prüfung A 1 nach oben Grundkurs 2 Grundkurs 2 Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen (Grundkurs 1 oder A1 ) Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 7-11 Lernziele: Weiterentwicklung der grammatischen Fertigkeiten. Aneignung des weiteren Wortschatzes. Üben des Hör- und Leseverstehens Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinemäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen, sowie kurze einfache Texte verstehen und einfache Notizen und Mitteilungen erfassen. Außerdem sind sie in der Lage kurze und klare Mitteilungen und Durchsagen zu verstehen. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die in folgenden kommunikativen Situationen behilflich sind: Berufsbezeichnung; Beschreibung der Heimatstadt; Universität, Hochschule, Lern-/ Studienprozess; Berichten über eigene Familie und Freunde; Ablauf des Arbeitstages und freien Tages; Studienjahr. Phonetik: Das weiche Zeichen; der Apostroph; Stimmhafte und stimmlose Konsonanten; die Alternation der Konsonanten; der Ausfall der Konsonanten bei der Formbildung; die Assimilation; Die Veränderungen im Verbstamm; Besonderheiten der Aussprache einiger Buchstabenkombinationen. Grammatik: Das Geschlecht der Berufsbezeichnungen und Titel, Fremdwörter; Fragepronomen; Adverbien; Grundzahlwörter mit Substantiven; Parallele Sprachmodele; Konjunktionen; Verben der Fortbewegung. Reflexivwerben und ihre Bedeutung. Der Gebrauch des Genetivs; Ordnungszahlwörter; Subjekt und Prädikat. Der Lokativ des Substantivs; Die Präpositionen des Lokativs; Die Verwendung des Akkusativs; Singular und Plural (Zusammenfassung); Präteritum; Futur. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Grammatik, Schreibfertigkeiten, Reagieren. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Kenntnisse auf dem Niveau A1 bzw. erfolgreiche Teilnahme am Grundkurs 1 3 Klausur A 2 nach oben Konversationskurs zum Grundkurs 2 Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen (Grundkurs 1 oder A1 ) Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 7-11; Ausgabematerial Lernziele: Weiterentwicklung der kommunikativen Fertigkeiten. Aneignung des weiteren Wortschatzes. Aneignung der mündlichen Sprachkompetenzen. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinemäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs wird zusätzlich zu dem Grundkurs 2 Hilfslexikon vermittelt, der in folgenden Situationen behilflich ist: Berufsbezeichnung; Beschreibung der Heimatstadt; Universität, Hochschule, Lern-/ Studienprozess; Berichten über eigene Familie und Freunde; Ablauf des Arbeitstages und freien Tages; Studienjahr. Durch die Dialoge und kurze Vorträge lernen die Studierenden, auf Ukrainisch zu kommunizieren. Phonetik: Praktische Übung der ukrainischen Aussprache. Grammatik: Anwendung der erlernten Grammatik auf der kommunikativen Ebene. Leistungsnachweis: Mündliche Prüfung (15 Minuten p.P.): Nacherzählung eines Textes; Freies Sprechen zum Thema Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Kenntnisse auf dem Niveau A1 bzw. erfolgreiche Teilnahme am Grundkurs 1 3 Mündliche Prüfung A 2 nach oben Webmaster SFA - 22.11.2012 14:59 Universität Regensburg SFA Ukrainisch Telefon 0941 943-2319 Telefax 0941 943-3625 E-Mail</field>
<field name="important">Ukrainisch - Universität Regensburg Ukrainisch - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Einstufung Kursanmeldung Anmeldeformular für Externe Kursbeschreibung Ukrainisch Prüfungen Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Ukrainisch Zur Sprachauswahl Grundkurs 1 Grundkurs 1 Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger ohne Vorkenntnisse Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 1-7 Lernziele: Entwicklung der grammatischen Fertigkeiten. Aneignung des Wortschatzes. Üben des Hör- und Leseverstehens Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die zur Handeln in unterschiedlichen Alltagssituationen auf einem elementaren Level befähigen. Die Teilnehmer können daher vertraute und alltägliche Ausdrücke, ganz einfache Sätze verstehen und verwenden und sich in einer einfacheren Art verständigen, vorausgesetzt die Gesprächspartner äußern sich deutlich und langsam. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die in folgenden kommunikativen Situationen behilflich sind: Ukraine; Vorlesung; Fremdsprachen, Schule; Heimatstadt. Phonetik: Vokale; Konsonanten; Stimmhafte und stimmlose Konsonanten; Wortbetonung; Betonte und unbetonte Silben; Intonationsstrukturen; Vokalwechsel; Besonderheiten der Aussprache einiger Buchstabenkombinationen; harte und weiche (palatalisierte) Konsonanten; Doppelkonsonanten. Grammatik: Fehlen des Artikels und der Kopula; Fragesätze; das Geschlecht der Substantive; die Personalpronomen; der Infinitiv des Verbes; Possessivpronomen; das Präsens; die Konjunktionen; der Akkusativ des Substantivs; die Sprachmodelle; der Nominativ des Substantivs im Plural; das Adjektiv; die Verneinung; das Geschlecht der endungslosen Substantive; der Akkusativ des Adjektivs; der Imperativ. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Grammatik, Schreibfertigkeiten, Reagieren. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Keine 3 Klausur A 1 nach oben Konversationskurs zum Grundkurs Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger ohne Vorkenntnissen Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 1-7; Ausgabematerial Lernziele: Entwicklung der kommunikativen Fertigkeiten. Aneignung der mündlichen Sprachkompetenzen. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinemäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs wird zusätzlich zu dem Grundkurs Hilfslexikon vermittelt, der in folgenden Situationen behilflich ist: Berufsbezeichnung; Ukraine; Vorlesung; Fremdsprachen, Schule; Heimatstadt. Durch die Dialoge und kurze Vorträge lernen die Studierenden, auf Ukrainisch zu kommunizieren. Phonetik: Praktische Übung der ukrainischen Aussprache. Grammatik: Anwendung der erlernten Grammatik auf der kommunikativen Ebene. Leistungsnachweis: Mündliche Prüfung (15 Minuten p.P.): Nacherzählung eines Textes; Freies Sprechen zum Thema Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Keine 3 Mündliche Prüfung A 1 nach oben Grundkurs 2 Grundkurs 2 Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen (Grundkurs 1 oder A1 ) Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 7-11 Lernziele: Weiterentwicklung der grammatischen Fertigkeiten. Aneignung des weiteren Wortschatzes. Üben des Hör- und Leseverstehens Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinemäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen, sowie kurze einfache Texte verstehen und einfache Notizen und Mitteilungen erfassen. Außerdem sind sie in der Lage kurze und klare Mitteilungen und Durchsagen zu verstehen. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs werden die Sprachmittel erlernt, die in folgenden kommunikativen Situationen behilflich sind: Berufsbezeichnung; Beschreibung der Heimatstadt; Universität, Hochschule, Lern-/ Studienprozess; Berichten über eigene Familie und Freunde; Ablauf des Arbeitstages und freien Tages; Studienjahr. Phonetik: Das weiche Zeichen; der Apostroph; Stimmhafte und stimmlose Konsonanten; die Alternation der Konsonanten; der Ausfall der Konsonanten bei der Formbildung; die Assimilation; Die Veränderungen im Verbstamm; Besonderheiten der Aussprache einiger Buchstabenkombinationen. Grammatik: Das Geschlecht der Berufsbezeichnungen und Titel, Fremdwörter; Fragepronomen; Adverbien; Grundzahlwörter mit Substantiven; Parallele Sprachmodele; Konjunktionen; Verben der Fortbewegung. Reflexivwerben und ihre Bedeutung. Der Gebrauch des Genetivs; Ordnungszahlwörter; Subjekt und Prädikat. Der Lokativ des Substantivs; Die Präpositionen des Lokativs; Die Verwendung des Akkusativs; Singular und Plural (Zusammenfassung); Präteritum; Futur. Leistungsnachweis: Klausur (90 Minuten): Leseverstehen, Grammatik, Schreibfertigkeiten, Reagieren. Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Kenntnisse auf dem Niveau A1 bzw. erfolgreiche Teilnahme am Grundkurs 1 3 Klausur A 2 nach oben Konversationskurs zum Grundkurs 2 Ukrainisch Zielgruppe: Anfänger mit Vorkenntnissen (Grundkurs 1 oder A1 ) Lehrwerk: Lehrbuch der ukrainischen Sprache. Svetlana Amir-Babenko. Helmut Buske Verlag. ISBN 978-3-87548-479-3, Lektion 7-11; Ausgabematerial Lernziele: Weiterentwicklung der kommunikativen Fertigkeiten. Aneignung des weiteren Wortschatzes. Aneignung der mündlichen Sprachkompetenzen. Die Teilnehmer verfügen am Ende des Kurses über Kenntnisse und Fertigkeiten, die noch im elementaren Bereich liegen, die Ihnen erlauben, in routinemäßigen Situationen, sich in Bezug auf für sie wichtige Angelegenheiten zu verständigen. Sie können über sich und andere was erzählen. Kommunikative Inhalte: In diesem Kurs wird zusätzlich zu dem Grundkurs 2 Hilfslexikon vermittelt, der in folgenden Situationen behilflich ist: Berufsbezeichnung; Beschreibung der Heimatstadt; Universität, Hochschule, Lern-/ Studienprozess; Berichten über eigene Familie und Freunde; Ablauf des Arbeitstages und freien Tages; Studienjahr. Durch die Dialoge und kurze Vorträge lernen die Studierenden, auf Ukrainisch zu kommunizieren. Phonetik: Praktische Übung der ukrainischen Aussprache. Grammatik: Anwendung der erlernten Grammatik auf der kommunikativen Ebene. Leistungsnachweis: Mündliche Prüfung (15 Minuten p.P.): Nacherzählung eines Textes; Freies Sprechen zum Thema Zulassungsvoraussetzung ECTS Prüfung GER Kenntnisse auf dem Niveau A1 bzw. erfolgreiche Teilnahme am Grundkurs 1 3 Mündliche Prüfung A 2 nach oben Webmaster SFA - 22.11.2012 14:59 Universität Regensburg SFA Ukrainisch Telefon 0941 943-2319 Telefax 0941 943-3625 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://appsso.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/uploads/passwort/passwort.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">https://appsso.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/uploads/passwort/passwort.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/ZSK/anmeldeformular-fort.html</field>
<field name="title">Anmeldung - Fortbildungen</field>
<field name="url">https://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/ZSK/anmeldeformular-fort.html</field>
<field name="content">Anmeldung - Fortbildungen * = Pflichtfeld Anrede * Frau Herr Titel kein Dr. Prof. Dr. Vorname * Nachname * E-Mail-Adresse * Einrichtung (z. B. Universität Regensburg, Ostbayerische Technische Hochschule Regensburg etc.) Unterrichtetes Fach Bitte Unterrichtsfach auswaehlen Arabisch Chinesisch Englisch Finnisch Franzoesisch Italienisch Japanisch Koreanisch Neugriechisch Niederländisch Polnisch Portugiesisch Russisch Schwedisch Spanisch Tuerkisch Ukrainisch Ungarisch Tschechisch Deutsch als Fremdsprache Mündliche Kommunikation und Sprecherziehung Sonstiges Fortbildung Bitte Fortbildung auswaehlen Interkulturalität, 26.9.2014, 10-16 Uhr Anmerkungen Einverständnis zu Datenerhebung und Datenschutz Ich bin mit der Speicherung und Verwendung meiner Daten einverstanden. Die Daten werden gemäß der Datenschutzerklärung verarbeitet. * Die Daten werden durch eine SSL-Verschlüsselung gesichert übertragen. Bitte untenstehenden Code eingeben. (Please enter the code below.) Anderes Bild anfordern (Request another code) Verbindlich anmelden</field>
<field name="important">Anmeldung - Fortbildungen * = Pflichtfeld Anrede * Frau Herr Titel kein Dr. Prof. Dr. Vorname * Nachname * E-Mail-Adresse * Einrichtung (z. B. Universität Regensburg, Ostbayerische Technische Hochschule Regensburg etc.) Unterrichtetes Fach Bitte Unterrichtsfach auswaehlen Arabisch Chinesisch Englisch Finnisch Franzoesisch Italienisch Japanisch Koreanisch Neugriechisch Niederländisch Polnisch Portugiesisch Russisch Schwedisch Spanisch Tuerkisch Ukrainisch Ungarisch Tschechisch Deutsch als Fremdsprache Mündliche Kommunikation und Sprecherziehung Sonstiges Fortbildung Bitte Fortbildung auswaehlen Interkulturalität, 26.9.2014, 10-16 Uhr Anmerkungen Einverständnis zu Datenerhebung und Datenschutz Ich bin mit der Speicherung und Verwendung meiner Daten einverstanden. Die Daten werden gemäß der Datenschutzerklärung verarbeitet. * Die Daten werden durch eine SSL-Verschlüsselung gesichert übertragen. Bitte untenstehenden Code eingeben. (Please enter the code below.) Anderes Bild anfordern (Request another code) Verbindlich anmelden</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/vpn/ios/index.html</field>
<field name="title">VPN mit iOS - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/vpn/ios/index.html</field>
<field name="content">VPN mit iOS - Universität Regensburg VPN mit iOS - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN iOS Mac OS Windows WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VPN mit iOS Installation des Juniper VPN-Clients Öffnen Sie auf Ihrem iOS-Gerät den App-Store und geben Sie in die Suche "Juniper" ein. In den Ergebnissen wird nun ein Programm namens "Junos Pulse" angezeigt. Der Juniper VPN Client "Junos Pulse" ist kostenlos. Laden Sie die Software herunter. Der Juniper VPN Client wird nun automatisch installiert und ist anschließend auf dem Homescreen zu finden. Den Juniper Client starten Sie in Zukunft von dort aus. Nutzung Verbindung herstellen Stellen Sie sicher, dass das iOS-Gerät an das Internet angeschlossen ist und starten Sie den Juniper VPN Client vom Homescreen aus. Tippen Sie im folgenden Fenster auf "Aktivieren". Tippen Sie jetzt auf "Verbinden" und geben Sie bei URL "https://sslgate.uni-regensburg.de" ein. Optional können Sie einen Namen vergeben und Ihren Benutzernamen hinterlegen. Melden Sie sich nun mit Ihrem RZ-Benutzernamen und Passwort an und wählen Sie das gewünschte Profil. Die unterschiedlichen Profile bedeuten Folgendes: Vpn_default: Alle Verbindungen ihres Computers werden verschlüsselt über die Universität Regensburg geleitet, um z.B. eine verschlüsselte und geschützte Verbindung in einem öffentlichen Netz zu erhalten. Vpn_profile1: Alle Internetverbindungen werden über die Universität Regensburg geleitet, jedoch ist Ihr Computer noch in einem lokalen Netz zu erreichen, um beispielsweise noch auf einen Netzwerkdrucker oder einen anderen Rechner im Heimnetz zuzugreifen. Vpn_profile2: Es werden nur Verbindungen auf die Seiten der Universität verschlüsselt. Alle anderen Seiten werden über Ihren Internetanbieter abgewickelt, z.B. um nur die universitätsinternen Dienste der Bibliothek zu nutzen. Vpn_web: Über den lokalen Webbrowser wird mit https der Zugang auf geschützte Webseiten am Campus ermöglicht. Klicken Sie anschließend auf "Sign In" und die VPN Verbindung wird aufgebaut. Wenn die Verbindung korrekt aufgebaut wurde, erscheint die nachfolgende Ansicht in der der Status Verbunden angezeigt wird. Auch erscheint in der Statusleiste ein kleines "VPN"-Symbol. Bei der ersten Verbindung kann es sein, dass die Zertifikatskette der Universität Regensburg installiert werden muss. Dies ist nur der Fall, wenn Sie sich zuvor noch nicht mit diesem Gerät an der Universität Regensburg verbunden haben. In diesem Fall erscheint ein Popup, welches die benötigten Zertifikate installiert. Hier müssen Sie den Vorgang lediglich akzeptieren. Anschließend ist die Zertifikatskette installiert und das Popup erschein künftig nicht mehr auf diesem Gerät. Verbindung trennen Klicken sie einfach auf "Verbindung trennen" in der zuvor beschriebenen Ansicht. Hinweise Bitte achten Sie immer darauf, dass im Juniper VPN-Client bei Anmeldeseite die URLhttps://sslgate.uni-regensburg.de angegeben ist. Bei bestehender Verbindung wird in der Statusleiste "VPN" angezeigt. Bricht die Verbindung ab, verschwindet "VPN". Eine Fehler- oder Statusmeldung erfolgt nicht. Infostand - 07.02.2013 20:18 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">VPN mit iOS - Universität Regensburg VPN mit iOS - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN iOS Mac OS Windows WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VPN mit iOS Installation des Juniper VPN-Clients Öffnen Sie auf Ihrem iOS-Gerät den App-Store und geben Sie in die Suche "Juniper" ein. In den Ergebnissen wird nun ein Programm namens "Junos Pulse" angezeigt. Der Juniper VPN Client "Junos Pulse" ist kostenlos. Laden Sie die Software herunter. Der Juniper VPN Client wird nun automatisch installiert und ist anschließend auf dem Homescreen zu finden. Den Juniper Client starten Sie in Zukunft von dort aus. Nutzung Verbindung herstellen Stellen Sie sicher, dass das iOS-Gerät an das Internet angeschlossen ist und starten Sie den Juniper VPN Client vom Homescreen aus. Tippen Sie im folgenden Fenster auf "Aktivieren". Tippen Sie jetzt auf "Verbinden" und geben Sie bei URL "https://sslgate.uni-regensburg.de" ein. Optional können Sie einen Namen vergeben und Ihren Benutzernamen hinterlegen. Melden Sie sich nun mit Ihrem RZ-Benutzernamen und Passwort an und wählen Sie das gewünschte Profil. Die unterschiedlichen Profile bedeuten Folgendes: Vpn_default: Alle Verbindungen ihres Computers werden verschlüsselt über die Universität Regensburg geleitet, um z.B. eine verschlüsselte und geschützte Verbindung in einem öffentlichen Netz zu erhalten. Vpn_profile1: Alle Internetverbindungen werden über die Universität Regensburg geleitet, jedoch ist Ihr Computer noch in einem lokalen Netz zu erreichen, um beispielsweise noch auf einen Netzwerkdrucker oder einen anderen Rechner im Heimnetz zuzugreifen. Vpn_profile2: Es werden nur Verbindungen auf die Seiten der Universität verschlüsselt. Alle anderen Seiten werden über Ihren Internetanbieter abgewickelt, z.B. um nur die universitätsinternen Dienste der Bibliothek zu nutzen. Vpn_web: Über den lokalen Webbrowser wird mit https der Zugang auf geschützte Webseiten am Campus ermöglicht. Klicken Sie anschließend auf "Sign In" und die VPN Verbindung wird aufgebaut. Wenn die Verbindung korrekt aufgebaut wurde, erscheint die nachfolgende Ansicht in der der Status Verbunden angezeigt wird. Auch erscheint in der Statusleiste ein kleines "VPN"-Symbol. Bei der ersten Verbindung kann es sein, dass die Zertifikatskette der Universität Regensburg installiert werden muss. Dies ist nur der Fall, wenn Sie sich zuvor noch nicht mit diesem Gerät an der Universität Regensburg verbunden haben. In diesem Fall erscheint ein Popup, welches die benötigten Zertifikate installiert. Hier müssen Sie den Vorgang lediglich akzeptieren. Anschließend ist die Zertifikatskette installiert und das Popup erschein künftig nicht mehr auf diesem Gerät. Verbindung trennen Klicken sie einfach auf "Verbindung trennen" in der zuvor beschriebenen Ansicht. Hinweise Bitte achten Sie immer darauf, dass im Juniper VPN-Client bei Anmeldeseite die URLhttps://sslgate.uni-regensburg.de angegeben ist. Bei bestehender Verbindung wird in der Statusleiste "VPN" angezeigt. Bricht die Verbindung ab, verschwindet "VPN". Eine Fehler- oder Statusmeldung erfolgt nicht. Infostand - 07.02.2013 20:18 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/vpn/mac-os/index.html</field>
<field name="title">VPN mit Mac OS - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/vpn/mac-os/index.html</field>
<field name="content">VPN mit Mac OS - Universität Regensburg VPN mit Mac OS - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN iOS Mac OS Windows WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VPN mit Mac OS Laden des VPN-Clients Laden Sie den Junos Pulse VPN Client für Mac von unserem Softwarekatalog auf Ihren Rechner. Hierzu benötigen Sie Ihren RZ-Account. Installation des VPN-Clients Installieren Sie Junos Pulse durch Doppelklick auf die JunosPulse.mpkg Datei. Sollte eine Warnung ("Das öffnen von JunosPulse.mpkg wurde blockiert, da die App nicht von einem verifizierten Entwickler stammt.") erscheinen, die zum Abbruch der Installation führt, können Sie über "Systemeinstellungen" und dort "Sicherheit" die Sicherheitseinstellungen ändern. Setzen Sie hierzu den Button auf "Keine Einschränkungen". Zur Installation des Programms benötigen Sie Ihr Admin-Passwort des Rechners. Stellen Sie nach der Installation die Sicherheitseinstellungen wieder zurück! Nutzung Verbindung herstellen 1. Stellen Sie sicher, dass der Computer an das Internet angeschlossen ist. 2. Starten Sie den Junos Pulse Client. Sie finden den Client nach der Installation im ?Programme? Ordner mit dem Namen Junos Pulse. 3. Klicken Sie auf das "+" links unten im Junos Fenster um eine neue Verbindung einzurichten. 4. Klicken Sie auf Verbinden und wählen das gewünschte Profil. Die unterschiedlichen Profile bedeuten folgendes: Vpn_default: Alle Verbindungen ihres Computers werden verschlüsselt über die Universität Regensburg geleitet, um z.B. eine verschlüsselte und geschützte Verbindung in einem öffentlichen Netz zu erhalten. Vpn_profile1: Alle Internetverbindungen werden über die Universität Regensburg geleitet, jedoch ist Ihr Computer noch in einem lokalen Netz zu erreichen, um beispielsweise noch auf einen Netzwerkdrucker oder einen anderen Rechner im Heimnetz zuzugreifen. Vpn_profile2: Es werden nur Verbindungen auf die Seiten der Universität verschlüsselt. Alle anderen Seiten werden über Ihren Internetanbieter abgewickelt, z.B. um nur die universitätsinternen Dienste der Bibliothek zu nutzen. Vpn_web: Über den lokalen Webbrowser wird mit https der Zugang auf geschützte Webseiten am Campus ermöglicht. 5. Klicken Sie auf Verbinden und die VPN Verbindung wird aufgebaut. Sie können das ausgewählte Profil auch speichern. 6. Geben Sie Ihren RZ-Benutzernamen und Ihr RZ-Passwort ein und die VPN-Verbindung wird gestartet. 7. Wenn die Verbindung korrekt aufgebaut wurde, erscheint im Statusmenü das Junos Pulse Icon mit einem grünen Haken. Verbindung trennen Sie trennen die Verbindung über das Junos Pulse Icon im Statusmenü. Infostand - 27.02.2014 10:45 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">VPN mit Mac OS - Universität Regensburg VPN mit Mac OS - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN iOS Mac OS Windows WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VPN mit Mac OS Laden des VPN-Clients Laden Sie den Junos Pulse VPN Client für Mac von unserem Softwarekatalog auf Ihren Rechner. Hierzu benötigen Sie Ihren RZ-Account. Installation des VPN-Clients Installieren Sie Junos Pulse durch Doppelklick auf die JunosPulse.mpkg Datei. Sollte eine Warnung ("Das öffnen von JunosPulse.mpkg wurde blockiert, da die App nicht von einem verifizierten Entwickler stammt.") erscheinen, die zum Abbruch der Installation führt, können Sie über "Systemeinstellungen" und dort "Sicherheit" die Sicherheitseinstellungen ändern. Setzen Sie hierzu den Button auf "Keine Einschränkungen". Zur Installation des Programms benötigen Sie Ihr Admin-Passwort des Rechners. Stellen Sie nach der Installation die Sicherheitseinstellungen wieder zurück! Nutzung Verbindung herstellen 1. Stellen Sie sicher, dass der Computer an das Internet angeschlossen ist. 2. Starten Sie den Junos Pulse Client. Sie finden den Client nach der Installation im ?Programme? Ordner mit dem Namen Junos Pulse. 3. Klicken Sie auf das "+" links unten im Junos Fenster um eine neue Verbindung einzurichten. 4. Klicken Sie auf Verbinden und wählen das gewünschte Profil. Die unterschiedlichen Profile bedeuten folgendes: Vpn_default: Alle Verbindungen ihres Computers werden verschlüsselt über die Universität Regensburg geleitet, um z.B. eine verschlüsselte und geschützte Verbindung in einem öffentlichen Netz zu erhalten. Vpn_profile1: Alle Internetverbindungen werden über die Universität Regensburg geleitet, jedoch ist Ihr Computer noch in einem lokalen Netz zu erreichen, um beispielsweise noch auf einen Netzwerkdrucker oder einen anderen Rechner im Heimnetz zuzugreifen. Vpn_profile2: Es werden nur Verbindungen auf die Seiten der Universität verschlüsselt. Alle anderen Seiten werden über Ihren Internetanbieter abgewickelt, z.B. um nur die universitätsinternen Dienste der Bibliothek zu nutzen. Vpn_web: Über den lokalen Webbrowser wird mit https der Zugang auf geschützte Webseiten am Campus ermöglicht. 5. Klicken Sie auf Verbinden und die VPN Verbindung wird aufgebaut. Sie können das ausgewählte Profil auch speichern. 6. Geben Sie Ihren RZ-Benutzernamen und Ihr RZ-Passwort ein und die VPN-Verbindung wird gestartet. 7. Wenn die Verbindung korrekt aufgebaut wurde, erscheint im Statusmenü das Junos Pulse Icon mit einem grünen Haken. Verbindung trennen Sie trennen die Verbindung über das Junos Pulse Icon im Statusmenü. Infostand - 27.02.2014 10:45 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>

</add>