<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwaredokumentation/oracle-virtualbox/index.html</field>
<field name="title">Oracle VirtualBox - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwaredokumentation/oracle-virtualbox/index.html</field>
<field name="content">Oracle VirtualBox - Universität Regensburg Oracle VirtualBox - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Softwaredokumentation Gimp GroupWise Juniper VPN Microsoft Hyper-V Oracle VirtualBox VMware Player VMware Workstation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Oracle VirtualBox Vor der Installation: Ist der physikalische Ram ausreichend für das Host- und Gastsystem? Wird die Virtualisierung vom Prozessor unterstützt bzw. ist sie im Bios aktiviert? Installation Die Installation ist in einem pdf-Dokument ausführlich beschrieben. Verwaltung virtueller Maschinen Beim Öffnen von VirtualBox öffnet sich der sog. VirtualBox Manager. Über diesen werden zentral alle virtuellen Maschinen verwaltet. Das Fenster ist immer im Hintergrund geöffnet, wenn virtuelle Maschinen gestartet sind. Wichtige Funktionen des VirtualBox Manager Menü ?Datei ? Globale Einstellungen? (Windows) bzw. "VirtualBox - Einstellungen" (Mac): Hier können Sie den Speicherort der virtuellen Maschinen oder auch das automatische Update für VirtualBox einstellen. Auch die Menüsprache kann hier verändert werden. Menü ?Maschine? Unter dem Menü verbergen sich verschiedene Funktionen: es können virtuelle Maschinen erzeugt oder gelöscht werden, eine virtuelle Maschine gestartet, neu gestartet oder beendet werden. Bedienung einer virtuellen Maschine Hinweis: Diese Menüs sind nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Menü ?Maschine? Ändern Über diesen Punkt kann die Konfiguration der virtuellen Maschine eingesehen und geändert werden. Sicherungspunkt erstellen Der Zustand einer virtuellen Maschine kann gesichert werden, um so später immer wieder auf diesen Zustand zurückzugehen. Sende STRG-Alt-Entf Die Tastenkombination STRG-Alt-Entf nur für die virtuelle Maschine aufrufen Pause die virtuelle Maschine wird angehalten, entspricht in etwa dem Standby-Zustand in Windows Zurücksetzen die virtuelle Maschine wird neu gestartet, nicht gesicherte Änderungen gehen verloren Ausschalten per ACPI die virtuelle Maschine wird ausgeschaltet  Menü ?Anzeige? Vollbildmodus (rechte STRG-Taste und F) Nahtloser Modus (rechte STRG-Taste und L): vom  Gastsystem wird nur die Windows Taskleiste angezeigt, der Desktop ist nicht sichtbar Skalierter Modus (rechte STRG-Taste und C): Das Fenster des Gastsystems kann frei auf der Arbeitsfläche des Hostsystems platziert werden --&amp;gt; nicht zu empfehlen!! Menü ?Geräte? CD-/DVD-Laufwerke: Datenträger einlegen oder auswerfen USB-Geräte: Wechseldatenträger einlegen oder auswerfen Gemeinsame Zwischenablage: wenn am Gast- oder Hostsystem ein Text oder Objekt in die Zwischenablage kopiert wird, dann ist dieses im jeweiligen Gast- bzw. Hostsystem ebenso verfügbar. Dragn Drop: funktioniert leider nicht!!! Gemeinsame Ordner: hier können Ordner definiert werden, die für den Datenaustausch sowohl im Gast- als auch im Hostsystem verfügbar sind. Arbeiten mit Sicherungspunkten Sicherungspunkte eignen sich perfekt für Testumgebungen. Es können von verschiedenen Zuständen der virtuellen Maschine Sicherungen erstellt werden, die bei Bedarf einfach und schnell wiederhergestellt werden können. Erstellen Zum Erstellen eines Sicherungspunktes das Menü ?Maschine ? Sicherungspunkt erstellen? anklicken. Dann einen Namen für den Sicherungspunkt vergeben und OK anklicken. Hinweis: Der Menüpunkt ist nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Wiederherstellen Im VirtualBox Manager rechts oben den Button ?Sicherungspunkte? anklicken und im Fenster den gewünschten Sicherungspunkt auswählen. Den Button ?Sicherungspunkt wiederherstellen? anklicken. Über dasselbe Fenster können übrigens auch Sicherungspunkte gelöscht werden. RZ Softwareteam - 31.03.2014 07:56 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Oracle VirtualBox - Universität Regensburg Oracle VirtualBox - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Softwaredokumentation Gimp GroupWise Juniper VPN Microsoft Hyper-V Oracle VirtualBox VMware Player VMware Workstation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Oracle VirtualBox Vor der Installation: Ist der physikalische Ram ausreichend für das Host- und Gastsystem? Wird die Virtualisierung vom Prozessor unterstützt bzw. ist sie im Bios aktiviert? Installation Die Installation ist in einem pdf-Dokument ausführlich beschrieben. Verwaltung virtueller Maschinen Beim Öffnen von VirtualBox öffnet sich der sog. VirtualBox Manager. Über diesen werden zentral alle virtuellen Maschinen verwaltet. Das Fenster ist immer im Hintergrund geöffnet, wenn virtuelle Maschinen gestartet sind. Wichtige Funktionen des VirtualBox Manager Menü ?Datei ? Globale Einstellungen? (Windows) bzw. "VirtualBox - Einstellungen" (Mac): Hier können Sie den Speicherort der virtuellen Maschinen oder auch das automatische Update für VirtualBox einstellen. Auch die Menüsprache kann hier verändert werden. Menü ?Maschine? Unter dem Menü verbergen sich verschiedene Funktionen: es können virtuelle Maschinen erzeugt oder gelöscht werden, eine virtuelle Maschine gestartet, neu gestartet oder beendet werden. Bedienung einer virtuellen Maschine Hinweis: Diese Menüs sind nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Menü ?Maschine? Ändern Über diesen Punkt kann die Konfiguration der virtuellen Maschine eingesehen und geändert werden. Sicherungspunkt erstellen Der Zustand einer virtuellen Maschine kann gesichert werden, um so später immer wieder auf diesen Zustand zurückzugehen. Sende STRG-Alt-Entf Die Tastenkombination STRG-Alt-Entf nur für die virtuelle Maschine aufrufen Pause die virtuelle Maschine wird angehalten, entspricht in etwa dem Standby-Zustand in Windows Zurücksetzen die virtuelle Maschine wird neu gestartet, nicht gesicherte Änderungen gehen verloren Ausschalten per ACPI die virtuelle Maschine wird ausgeschaltet  Menü ?Anzeige? Vollbildmodus (rechte STRG-Taste und F) Nahtloser Modus (rechte STRG-Taste und L): vom  Gastsystem wird nur die Windows Taskleiste angezeigt, der Desktop ist nicht sichtbar Skalierter Modus (rechte STRG-Taste und C): Das Fenster des Gastsystems kann frei auf der Arbeitsfläche des Hostsystems platziert werden --&amp;gt; nicht zu empfehlen!! Menü ?Geräte? CD-/DVD-Laufwerke: Datenträger einlegen oder auswerfen USB-Geräte: Wechseldatenträger einlegen oder auswerfen Gemeinsame Zwischenablage: wenn am Gast- oder Hostsystem ein Text oder Objekt in die Zwischenablage kopiert wird, dann ist dieses im jeweiligen Gast- bzw. Hostsystem ebenso verfügbar. Dragn Drop: funktioniert leider nicht!!! Gemeinsame Ordner: hier können Ordner definiert werden, die für den Datenaustausch sowohl im Gast- als auch im Hostsystem verfügbar sind. Arbeiten mit Sicherungspunkten Sicherungspunkte eignen sich perfekt für Testumgebungen. Es können von verschiedenen Zuständen der virtuellen Maschine Sicherungen erstellt werden, die bei Bedarf einfach und schnell wiederhergestellt werden können. Erstellen Zum Erstellen eines Sicherungspunktes das Menü ?Maschine ? Sicherungspunkt erstellen? anklicken. Dann einen Namen für den Sicherungspunkt vergeben und OK anklicken. Hinweis: Der Menüpunkt ist nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Wiederherstellen Im VirtualBox Manager rechts oben den Button ?Sicherungspunkte? anklicken und im Fenster den gewünschten Sicherungspunkt auswählen. Den Button ?Sicherungspunkt wiederherstellen? anklicken. Über dasselbe Fenster können übrigens auch Sicherungspunkte gelöscht werden. RZ Softwareteam - 31.03.2014 07:56 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwaredokumentation/vmware-player/index.html</field>
<field name="title">VMware Player - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwaredokumentation/vmware-player/index.html</field>
<field name="content">VMware Player - Universität Regensburg VMware Player - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Softwaredokumentation Gimp GroupWise Juniper VPN Microsoft Hyper-V Oracle VirtualBox VMware Player VMware Workstation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VMware Player Vor der Installation: Ist der physikalische Ram ausreichend für das Host- und Gastsystem? Wird die Virtualisierung vom Prozessor unterstützt bzw. ist sie im Bios aktiviert? Installation Die Installation ist in einem pdf-Dokument ausführlich beschrieben. Verwaltung virtueller Maschinen Nach dem Öffnen von VMware Player wird ein Fenster angezeigt, über das im linken Bereich zentral alle virtuellen Maschinen verwaltet werden können. Wichtige Funktionen Menü ?Player - File - New Virtual Maschine? Hiermit können virtuelle Maschinen erzeugt werden. Menü ?Player - Manage - Virtual Machine Settings" (nur sichtbar, wenn bereits eine virtuelle Maschine erzeugt wurde!): Hier können Sie den Standard-Speicherort für virtuelle Maschinen eintragen und die Hardware-Konfiguration der virtuellen Maschine verändern. Achtung: man kann zwar mehrere virtuelle Maschinen mit dem Player erstellen und verwalten, es kann aber immer nur eine virtuelle Maschine gestartet werden. Bedienung einer virtuellen Maschine Hinweis: Diese Menüs sind nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Menü ?Player - Power? Power On eine virtuelle Maschine starten Shutdown Guest eine virtuelle Maschine herunterfahren Restart Guest eine virtuelle Maschine neu starten Suspend den Ruhezustand aktivieren Menü "Player" Removable Devices Datenträger einlegen oder auswerfen, Verbinden und Trennen der Netzwerkverbindung außerdem: Einlegen und Auswerfen von Wechseldatenträgern wie USB-Sticks und USB-Festplatten, sofern diese im Hostsystem angeschlossen sind Send Ctrl-Alt-Del Die Tastenkombination STRG-Alt-Entf nur für die virtuelle Maschine aufrufen.  Full Screen (Strg - Alt - Enter) Vollbildansicht der virtuellen Maschine. Unity Der Desktop des Gastsystems wird ausgeblendet, nur die Windows bzw. Linux Taskleiste wird angezeigt. Anwendungen können optisch so genutzt werden, als wenn Sie im Hostsystem installiert wären. Manage - Virtual Machine Settings: Über diesen Punkt kann die Hardware-Konfiguration der virtuellen Maschine eingesehen und geändert werden. Hier können über das Register "Options -Shared Folders" gemeinsame Ordner definiert werden, die für den Datenaustausch sowohl im Gast- als auch im Hostsystem verfügbar sind. Neben den gemeinsamen Ordnern können aber auch Dateien per Drag and Drop zwischen Host- und Gastsystem transferiert werden. Texte können über die automatisch aktivierte Zwischenablage hin -und herkopiert werden. Arbeiten mit Sicherungspunkten Der VMware Player unterstützt diese Funktion nicht!! RZ Softwareteam - 31.03.2014 07:16 Universität</field>
<field name="important">VMware Player - Universität Regensburg VMware Player - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Softwaredokumentation Gimp GroupWise Juniper VPN Microsoft Hyper-V Oracle VirtualBox VMware Player VMware Workstation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VMware Player Vor der Installation: Ist der physikalische Ram ausreichend für das Host- und Gastsystem? Wird die Virtualisierung vom Prozessor unterstützt bzw. ist sie im Bios aktiviert? Installation Die Installation ist in einem pdf-Dokument ausführlich beschrieben. Verwaltung virtueller Maschinen Nach dem Öffnen von VMware Player wird ein Fenster angezeigt, über das im linken Bereich zentral alle virtuellen Maschinen verwaltet werden können. Wichtige Funktionen Menü ?Player - File - New Virtual Maschine? Hiermit können virtuelle Maschinen erzeugt werden. Menü ?Player - Manage - Virtual Machine Settings" (nur sichtbar, wenn bereits eine virtuelle Maschine erzeugt wurde!): Hier können Sie den Standard-Speicherort für virtuelle Maschinen eintragen und die Hardware-Konfiguration der virtuellen Maschine verändern. Achtung: man kann zwar mehrere virtuelle Maschinen mit dem Player erstellen und verwalten, es kann aber immer nur eine virtuelle Maschine gestartet werden. Bedienung einer virtuellen Maschine Hinweis: Diese Menüs sind nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Menü ?Player - Power? Power On eine virtuelle Maschine starten Shutdown Guest eine virtuelle Maschine herunterfahren Restart Guest eine virtuelle Maschine neu starten Suspend den Ruhezustand aktivieren Menü "Player" Removable Devices Datenträger einlegen oder auswerfen, Verbinden und Trennen der Netzwerkverbindung außerdem: Einlegen und Auswerfen von Wechseldatenträgern wie USB-Sticks und USB-Festplatten, sofern diese im Hostsystem angeschlossen sind Send Ctrl-Alt-Del Die Tastenkombination STRG-Alt-Entf nur für die virtuelle Maschine aufrufen.  Full Screen (Strg - Alt - Enter) Vollbildansicht der virtuellen Maschine. Unity Der Desktop des Gastsystems wird ausgeblendet, nur die Windows bzw. Linux Taskleiste wird angezeigt. Anwendungen können optisch so genutzt werden, als wenn Sie im Hostsystem installiert wären. Manage - Virtual Machine Settings: Über diesen Punkt kann die Hardware-Konfiguration der virtuellen Maschine eingesehen und geändert werden. Hier können über das Register "Options -Shared Folders" gemeinsame Ordner definiert werden, die für den Datenaustausch sowohl im Gast- als auch im Hostsystem verfügbar sind. Neben den gemeinsamen Ordnern können aber auch Dateien per Drag and Drop zwischen Host- und Gastsystem transferiert werden. Texte können über die automatisch aktivierte Zwischenablage hin -und herkopiert werden. Arbeiten mit Sicherungspunkten Der VMware Player unterstützt diese Funktion nicht!! RZ Softwareteam - 31.03.2014 07:16 Universität</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwaredokumentation/vmware-workstation/index.html</field>
<field name="title">VMware Workstation - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwaredokumentation/vmware-workstation/index.html</field>
<field name="content">VMware Workstation - Universität Regensburg VMware Workstation - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Softwaredokumentation Gimp GroupWise Juniper VPN Microsoft Hyper-V Oracle VirtualBox VMware Player VMware Workstation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VMware Workstation Vor der Installation: Ist der physikalische Ram ausreichend für das Host- und Gastsystem? Wird die Virtualisierung vom Prozessor unterstützt bzw. ist sie im Bios aktiviert? Installation Die Installation ist in einem pdf-Dokument ausführlich beschrieben. Verwaltung virtueller Maschinen Nach dem Öffnen von VMware Workstation wird ein Fenster angezeigt, über das im linken Bereich in der "Library" zentral alle virtuellen Maschinen verwaltet werden können, im rechten Bereich werden gestartete virtuelle Maschinen eingeblendet. Wichtige Funktionen Menü ?Edit - Preferences": Hier können Sie den Standard-Speicherort für virtuelle Maschinen eintragen und das automatische Update einstellen. Menü ?File - New Virtual Maschine? Hiermit können virtuelle Maschinen erzeugt werden. Bedienung einer virtuellen Maschine Hinweis: Diese Menüs sind nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Menü ?VM? Power Hierüber kann eine virtuelle Maschine gestartet, neu gestartet, ausgeschaltet und angehalten werden. Settings Über diesen Punkt kann die Konfiguration der virtuellen Maschine eingesehen und geändert werden. Hier können auch über das Register "Options -Shared Folders" Ordner definiert werden, die für den Datenaustausch sowohl im Gast- als auch im Hostsystem verfügbar sind. Neben den gemeinsamen Ordnern können aber auch Dateien per Drag and Drop zwischen Host- und Gastsystem transferiert werden. Texte können über die automatisch aktivierte Zwischenablage hin -und herkopiert werden. Send Ctrl-Alt-Del Die Tastenkombination STRG-Alt-Entf nur für die virtuelle Maschine aufrufen.   Capture Sreen Bildschirmfoto der aktuell angezeigten Ansicht im emovable DevicesCD-/DVD: Datenträger einlegen oder auswerfen Network Adapter: Verbinden und Trennen der Netzwerkverbindung außerdem: Einlegen und Auswerfen von Wechseldatenträgern wie USB-Sticks und USB-Festplatten, sofern diese im Hostsystem angeschlossen sind Snapshot Sicherungspunkte verwalten    Menü ?View? Full Screen (Strg - Alt - Enter) Vollbildansicht der virtuellen Maschine. Unity: Der Desktop des Gastsystems wird ausgeblendet, nur die Windows bzw. Linux Taskleiste wird angezeigt. Anwendungen können optisch so genutzt werden, als wenn Sie im Hostsystem installiert wären. Console View: Das Fenster des Gastsystems wird skaliert auf die Größe des VMware Workstation Fensters. Menü "Help" Hier kann nachträglich eine Lizenznummer für VMWare Workstation eingetragen werden und verschiedene Online Handbücher genutzt werden. Auch ein manuelles Update von VMware Workstation kann hierüber gestartet werden. Arbeiten mit Sicherungspunkten Sicherungspunkte eignen sich perfekt für Testumgebungen. Es können von verschiedenen Zuständen der virtuellen Maschine Sicherungen erstellt werden, die bei Bedarf einfach und schnell wiederhergestellt werden können. Erstellen Zum Erstellen eines Sicherungspunktes das Menü ?VM ? Snapshot - Take Snapshot? anklicken. Dann einen Namen und ggfs. eine Beschreibung für den Sicherungspunkt vergeben und "Take Snapshot" anklicken. Wiederherstellen Das Menü "VM ? Snapshot - Snapshot Manager" anklicken und im Fenster den gewünschten Sicherungspunkt auswählen. Den Button ?Go To? anklicken. Über dasselbe Fenster können übrigens auch Sicherungspunkte gelöscht werden. RZ Softwareteam - 31.03.2014 07:16 Universität</field>
<field name="important">VMware Workstation - Universität Regensburg VMware Workstation - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Softwaredokumentation Gimp GroupWise Juniper VPN Microsoft Hyper-V Oracle VirtualBox VMware Player VMware Workstation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur VMware Workstation Vor der Installation: Ist der physikalische Ram ausreichend für das Host- und Gastsystem? Wird die Virtualisierung vom Prozessor unterstützt bzw. ist sie im Bios aktiviert? Installation Die Installation ist in einem pdf-Dokument ausführlich beschrieben. Verwaltung virtueller Maschinen Nach dem Öffnen von VMware Workstation wird ein Fenster angezeigt, über das im linken Bereich in der "Library" zentral alle virtuellen Maschinen verwaltet werden können, im rechten Bereich werden gestartete virtuelle Maschinen eingeblendet. Wichtige Funktionen Menü ?Edit - Preferences": Hier können Sie den Standard-Speicherort für virtuelle Maschinen eintragen und das automatische Update einstellen. Menü ?File - New Virtual Maschine? Hiermit können virtuelle Maschinen erzeugt werden. Bedienung einer virtuellen Maschine Hinweis: Diese Menüs sind nur sichtbar, wenn eine virtuelle Maschine gestartet ist. Menü ?VM? Power Hierüber kann eine virtuelle Maschine gestartet, neu gestartet, ausgeschaltet und angehalten werden. Settings Über diesen Punkt kann die Konfiguration der virtuellen Maschine eingesehen und geändert werden. Hier können auch über das Register "Options -Shared Folders" Ordner definiert werden, die für den Datenaustausch sowohl im Gast- als auch im Hostsystem verfügbar sind. Neben den gemeinsamen Ordnern können aber auch Dateien per Drag and Drop zwischen Host- und Gastsystem transferiert werden. Texte können über die automatisch aktivierte Zwischenablage hin -und herkopiert werden. Send Ctrl-Alt-Del Die Tastenkombination STRG-Alt-Entf nur für die virtuelle Maschine aufrufen.   Capture Sreen Bildschirmfoto der aktuell angezeigten Ansicht im emovable DevicesCD-/DVD: Datenträger einlegen oder auswerfen Network Adapter: Verbinden und Trennen der Netzwerkverbindung außerdem: Einlegen und Auswerfen von Wechseldatenträgern wie USB-Sticks und USB-Festplatten, sofern diese im Hostsystem angeschlossen sind Snapshot Sicherungspunkte verwalten    Menü ?View? Full Screen (Strg - Alt - Enter) Vollbildansicht der virtuellen Maschine. Unity: Der Desktop des Gastsystems wird ausgeblendet, nur die Windows bzw. Linux Taskleiste wird angezeigt. Anwendungen können optisch so genutzt werden, als wenn Sie im Hostsystem installiert wären. Console View: Das Fenster des Gastsystems wird skaliert auf die Größe des VMware Workstation Fensters. Menü "Help" Hier kann nachträglich eine Lizenznummer für VMWare Workstation eingetragen werden und verschiedene Online Handbücher genutzt werden. Auch ein manuelles Update von VMware Workstation kann hierüber gestartet werden. Arbeiten mit Sicherungspunkten Sicherungspunkte eignen sich perfekt für Testumgebungen. Es können von verschiedenen Zuständen der virtuellen Maschine Sicherungen erstellt werden, die bei Bedarf einfach und schnell wiederhergestellt werden können. Erstellen Zum Erstellen eines Sicherungspunktes das Menü ?VM ? Snapshot - Take Snapshot? anklicken. Dann einen Namen und ggfs. eine Beschreibung für den Sicherungspunkt vergeben und "Take Snapshot" anklicken. Wiederherstellen Das Menü "VM ? Snapshot - Snapshot Manager" anklicken und im Fenster den gewünschten Sicherungspunkt auswählen. Den Button ?Go To? anklicken. Über dasselbe Fenster können übrigens auch Sicherungspunkte gelöscht werden. RZ Softwareteam - 31.03.2014 07:16 Universität</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwarekatalog/aktuelles/index.html</field>
<field name="title">Aktuelles - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwarekatalog/aktuelles/index.html</field>
<field name="content">Aktuelles - Universität Regensburg Aktuelles - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Aktuelles Alphabetische Liste Installation Kurssoftware Lizenzarten Softwaredokumentation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Aktuelles Januar Februar März April Mai Juni Juli August September Oktober November Dezember anzeigen RZ Softwareteam - 19.02.2014 14:33 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Aktuelles - Universität Regensburg Aktuelles - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Aktuelles Alphabetische Liste Installation Kurssoftware Lizenzarten Softwaredokumentation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Aktuelles Januar Februar März April Mai Juni Juli August September Oktober November Dezember anzeigen RZ Softwareteam - 19.02.2014 14:33 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwarekatalog/installation/index.html</field>
<field name="title">Installation - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwarekatalog/installation/index.html</field>
<field name="content">Installation - Universität Regensburg Installation - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Aktuelles Alphabetische Liste Installation Kurssoftware Lizenzarten Softwaredokumentation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Installation Installation von Software Um Software zu installieren können Sie sich das Programm direkt aus dem Softwarekatalog herunterladen und die Installation manuell aufrufen. Installation von Software aus dem Softwarekatalog Sie können sich im Softwarekatalog zu jedem Programm informieren und darüber auch Software installieren. Dazu benötigen Sie Zugriff auf das Laufwerk F:, d.h. auf einen der Software-Server. Welche Software kann sofort installiert werden? Software, bei der die Lizenzart  ?Freeware?, ?Open Source? oder ?Campus? angegeben ist, können Sie sofort installieren. Beachten Sie bitte, dass Software der Lizenzart ?Campus? nur auf Rechnern der Universität Regensburg installiert werden darf. Beim Download der Software aus dem Softwarekatalog der Uni-Website werden Sie nach Ihrem RZ Account und Passwort gefragt. Bitte geben Sie hier Ihren RZ Account in Kurzform ein, z.B. abc12345. Sollte die Software nicht über einen Link aus dem Software-Katalog downloadbar sein, so haben Sie über Laufwerk F: darauf Zugriff. Das Verzeichnis, in dem Sie die Software finden, ist in der Detailbeschreibung jeder Software hinterlegt. Für welche Software muss eine Lizenz erworben werden? Software der Lizenzart ?Einzel-/Mehrplatz? oder ?Netzwerk? ist grundsätzlich lizenzpflichtig. Bei Einzel-/Mehrplatz-Lizenzen muss von Ihnen eine Lizenz gekauft werden. Dazu wenden Sie sich bitte an die Softwarebeschaffung des Rechenzentrums.  Zur Bestellung von Software benutzen Sie bitte das Formular S.    Bei Netzwerk-Lizenzen wenden Sie sich bitte an den für Sie zuständigen Workgroupmanager. Dieser wird Ihnen mitteilen, ob Sie eine Lizenz im RZ erwerben müssen oder ob eine freie Lizenz vorhanden ist, die Sie nutzen können. Um lizenzpflichtige Software über den Server installieren zu können, benötigen Sie noch eine Freischaltung. Diese bekommen Sie ebenfalls bei Ihrem Workgroupmanager. Dieser meldet bei uns die lizenzpflichtige Software mit dem Lizenzregistrierungsformular an. Darauf erhält der Workgroupmanager die Rechte, Sie dann in die entsprechenden Lizenzgruppen einzutragen, wodurch Sie dann auf das lizensierte Softwarepaket zugreifen können. RZ Softwareteam - 19.02.2014 11:37 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Installation - Universität Regensburg Installation - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Aktuelles Alphabetische Liste Installation Kurssoftware Lizenzarten Softwaredokumentation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Installation Installation von Software Um Software zu installieren können Sie sich das Programm direkt aus dem Softwarekatalog herunterladen und die Installation manuell aufrufen. Installation von Software aus dem Softwarekatalog Sie können sich im Softwarekatalog zu jedem Programm informieren und darüber auch Software installieren. Dazu benötigen Sie Zugriff auf das Laufwerk F:, d.h. auf einen der Software-Server. Welche Software kann sofort installiert werden? Software, bei der die Lizenzart  ?Freeware?, ?Open Source? oder ?Campus? angegeben ist, können Sie sofort installieren. Beachten Sie bitte, dass Software der Lizenzart ?Campus? nur auf Rechnern der Universität Regensburg installiert werden darf. Beim Download der Software aus dem Softwarekatalog der Uni-Website werden Sie nach Ihrem RZ Account und Passwort gefragt. Bitte geben Sie hier Ihren RZ Account in Kurzform ein, z.B. abc12345. Sollte die Software nicht über einen Link aus dem Software-Katalog downloadbar sein, so haben Sie über Laufwerk F: darauf Zugriff. Das Verzeichnis, in dem Sie die Software finden, ist in der Detailbeschreibung jeder Software hinterlegt. Für welche Software muss eine Lizenz erworben werden? Software der Lizenzart ?Einzel-/Mehrplatz? oder ?Netzwerk? ist grundsätzlich lizenzpflichtig. Bei Einzel-/Mehrplatz-Lizenzen muss von Ihnen eine Lizenz gekauft werden. Dazu wenden Sie sich bitte an die Softwarebeschaffung des Rechenzentrums.  Zur Bestellung von Software benutzen Sie bitte das Formular S.    Bei Netzwerk-Lizenzen wenden Sie sich bitte an den für Sie zuständigen Workgroupmanager. Dieser wird Ihnen mitteilen, ob Sie eine Lizenz im RZ erwerben müssen oder ob eine freie Lizenz vorhanden ist, die Sie nutzen können. Um lizenzpflichtige Software über den Server installieren zu können, benötigen Sie noch eine Freischaltung. Diese bekommen Sie ebenfalls bei Ihrem Workgroupmanager. Dieser meldet bei uns die lizenzpflichtige Software mit dem Lizenzregistrierungsformular an. Darauf erhält der Workgroupmanager die Rechte, Sie dann in die entsprechenden Lizenzgruppen einzutragen, wodurch Sie dann auf das lizensierte Softwarepaket zugreifen können. RZ Softwareteam - 19.02.2014 11:37 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwarekatalog/kurssoftware/index.html</field>
<field name="title">Kurssoftware - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/software/softwarekatalog/kurssoftware/index.html</field>
<field name="content">Kurssoftware - Universität Regensburg Kurssoftware - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Aktuelles Alphabetische Liste Installation Kurssoftware Lizenzarten Softwaredokumentation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Kurssoftware Konzept Das Rechenzentrum stellt auf dem SATURN Software Cluster (Laufwerk K) einen Speicherbereich von 10GB zur Verfügung, auf dem Kursleiter Kursunterlagen und spezielle Software für Kurse ablegen können. Dieser befindet sich auf  \\saturn-soft4\soft4\kurssoft (Adresse bei clusterfähigen Clients) bzw. \\saturn2\soft4\kurssoft (Adresse bei nicht clusterfähigen Clients) Die Kurssoftware ist nur einmal und nicht mehrfach vorhanden! Deshalb sind die Kommandos kurssoft admin und kurssoft sync nicht mehr nötig! Zugang Automatisch Nach dem Anmelden steht dieser Speicherbereich als Laufwerk K: allen Benutzern an der Universität zur Verfügung. Manuell Falls die Zuweisung zum Laufwerk K: gelöscht wurde, kann mit dem Befehl ?kurssoft? das Laufwerk K: wieder hergestellt werden. Auf die Kurssoftware kann auch über WWW mit folgender Adresse zugegriffen werden: https://www-soft.uni-regensburg.de/kurssoft/. Nach Autorisierung mit Ihrem RZ Account und Passwort gelten dabei die gleichen Zugriffsrechte wie beim Zugriff über Laufwerk K: Wenn in einem Verzeichnis keine Datei mit den Namen ?index.htm? oder ?index.html? gefunden wird, wird ein Verzeichnislisting angezeigt. Wenn in einem Verzeichnis [Public] RF Rechte hat, dann ist keine Autorisierung nötig und die ganze Welt hat Zugriff darauf. Administration Wenn Sie als Kursleiter Dokumente oder Programme auf das Kurssoft Laufwerk K: ablegen wollen, dann melden Sie sich bitte im RZ bei Josef Spangler. Dann wird speziell für Sie ein Unterverzeichnis auf K: angelegt, in dem Sie Schreibrechte haben. Voreingestellt haben alle Benutzer an der Uni Regensburg in der Root auf Laufwerk K: Leserechte. Wenn nicht alle Benutzer diese Leserechte haben sollen, weil Sie z.B. lizenzpflichtige Software aufgespielt haben, dann müssen Sie zunächst .uni-regensburg.de keine Rechte und dann den erlaubten Usern explizit die Rechte zuweisen. Eine Besonderheit stellt dabei die Gruppe cip.license.public.uni-regensburg.de dar: Diese Gruppe enthält alle Benutzer, die an einem CIP-Rechner angemeldet sind. RZ Softwareteam - 19.02.2014 14:30 Universität</field>
<field name="important">Kurssoftware - Universität Regensburg Kurssoftware - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Softwarebeschaffung Windows Windows Zubehör Linux MS Office Software für Studierende Softwarekatalog Aktuelles Alphabetische Liste Installation Kurssoftware Lizenzarten Softwaredokumentation Mobile Apps Regensburger Linux - ReX Update-Service Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Kurssoftware Konzept Das Rechenzentrum stellt auf dem SATURN Software Cluster (Laufwerk K) einen Speicherbereich von 10GB zur Verfügung, auf dem Kursleiter Kursunterlagen und spezielle Software für Kurse ablegen können. Dieser befindet sich auf  \\saturn-soft4\soft4\kurssoft (Adresse bei clusterfähigen Clients) bzw. \\saturn2\soft4\kurssoft (Adresse bei nicht clusterfähigen Clients) Die Kurssoftware ist nur einmal und nicht mehrfach vorhanden! Deshalb sind die Kommandos kurssoft admin und kurssoft sync nicht mehr nötig! Zugang Automatisch Nach dem Anmelden steht dieser Speicherbereich als Laufwerk K: allen Benutzern an der Universität zur Verfügung. Manuell Falls die Zuweisung zum Laufwerk K: gelöscht wurde, kann mit dem Befehl ?kurssoft? das Laufwerk K: wieder hergestellt werden. Auf die Kurssoftware kann auch über WWW mit folgender Adresse zugegriffen werden: https://www-soft.uni-regensburg.de/kurssoft/. Nach Autorisierung mit Ihrem RZ Account und Passwort gelten dabei die gleichen Zugriffsrechte wie beim Zugriff über Laufwerk K: Wenn in einem Verzeichnis keine Datei mit den Namen ?index.htm? oder ?index.html? gefunden wird, wird ein Verzeichnislisting angezeigt. Wenn in einem Verzeichnis [Public] RF Rechte hat, dann ist keine Autorisierung nötig und die ganze Welt hat Zugriff darauf. Administration Wenn Sie als Kursleiter Dokumente oder Programme auf das Kurssoft Laufwerk K: ablegen wollen, dann melden Sie sich bitte im RZ bei Josef Spangler. Dann wird speziell für Sie ein Unterverzeichnis auf K: angelegt, in dem Sie Schreibrechte haben. Voreingestellt haben alle Benutzer an der Uni Regensburg in der Root auf Laufwerk K: Leserechte. Wenn nicht alle Benutzer diese Leserechte haben sollen, weil Sie z.B. lizenzpflichtige Software aufgespielt haben, dann müssen Sie zunächst .uni-regensburg.de keine Rechte und dann den erlaubten Usern explizit die Rechte zuweisen. Eine Besonderheit stellt dabei die Gruppe cip.license.public.uni-regensburg.de dar: Diese Gruppe enthält alle Benutzer, die an einem CIP-Rechner angemeldet sind. RZ Softwareteam - 19.02.2014 14:30 Universität</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/</field>
<field name="title">Support - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/</field>
<field name="content">Support - Universität Regensburg Support - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Support Bei Fragen und Problemen rund um die IT an der Universität Regensburg helfen wir Ihnen gerne weiter. Unter Support stellen wir Ihnen Anlaufstellen und Unterstützung bereit - zum Beispiel in Form von Kurzanleitungen mit Informationen wie Sie unsere Angebote einfach und schnell nutzen können. Support für Bedienstete Benötigen Sie als Bediensteter einen persönlichen Ansprechpartner, so wenden Sie sich bitte an Ihren zuständigen Workgroupmanager. Die Sprechzeiten entnehmen Sie bitte der Liste der Workgroupmanager. Support für Studierende Als Studierender können Sie sich am Infostand des Rechenzentrums persönlich beraten lassen. Schreiben Sie uns einfach: support@rz.uni-regensburg.de Öffnungszeiten Infostand Universität Regensburg Vorlesungszeit Mo-Do 9.00 Uhr bis 17.00 Uhr Fr 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr vorlesungsfreie Zeit Mo-Do 9.00 Uhr bis 12.00 Uhr und 13.00 Uhr bis 16.00 Uhr Fr 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr Ihre Meinung ist uns wichtig! Fehlen Ihnen Informationen in unserem Service-Angebot? An welchen Stellen können wir unsere Anleitungen für Sie noch benutzerfreundlicher machen? Gerne möchten wir unseren Service für Sie stets verbessern. Teilen Sie uns deshalb Ihre Anregungen und konstruktive Kritik über die folgende E-Mail Adresse mit: support@rz.uni-regensburg.de RZ Webredaktion - 19.02.2014 09:36 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">Support - Universität Regensburg Support - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Support Bei Fragen und Problemen rund um die IT an der Universität Regensburg helfen wir Ihnen gerne weiter. Unter Support stellen wir Ihnen Anlaufstellen und Unterstützung bereit - zum Beispiel in Form von Kurzanleitungen mit Informationen wie Sie unsere Angebote einfach und schnell nutzen können. Support für Bedienstete Benötigen Sie als Bediensteter einen persönlichen Ansprechpartner, so wenden Sie sich bitte an Ihren zuständigen Workgroupmanager. Die Sprechzeiten entnehmen Sie bitte der Liste der Workgroupmanager. Support für Studierende Als Studierender können Sie sich am Infostand des Rechenzentrums persönlich beraten lassen. Schreiben Sie uns einfach: support@rz.uni-regensburg.de Öffnungszeiten Infostand Universität Regensburg Vorlesungszeit Mo-Do 9.00 Uhr bis 17.00 Uhr Fr 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr vorlesungsfreie Zeit Mo-Do 9.00 Uhr bis 12.00 Uhr und 13.00 Uhr bis 16.00 Uhr Fr 9.00 Uhr bis 13.00 Uhr Ihre Meinung ist uns wichtig! Fehlen Ihnen Informationen in unserem Service-Angebot? An welchen Stellen können wir unsere Anleitungen für Sie noch benutzerfreundlicher machen? Gerne möchten wir unseren Service für Sie stets verbessern. Teilen Sie uns deshalb Ihre Anregungen und konstruktive Kritik über die folgende E-Mail Adresse mit: support@rz.uni-regensburg.de RZ Webredaktion - 19.02.2014 09:36 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/benutzerverwaltung/benutzersuche/index.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/benutzerverwaltung/benutzersuche/index.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/workgroupmanager/</field>
<field name="title">Workgroupmanager - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/workgroupmanager/</field>
<field name="content">Workgroupmanager - Universität Regensburg Workgroupmanager - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager WGM Liste Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Workgroupmanager Aufgaben Aufgaben eines Workgroupmanagers Den Workgroupmanagern obliegt die Benutzerverwaltung der einzelnen Lehrstühle oder Arbeitsgruppen. Workgroupmanager haben die folgenden Rechte und Aufgaben: Eintragen neuer Benutzern in eDirectory für den jeweiligen Lehrstuhl bzw. die jeweilige Arbeitsgruppe Löschen von Benutzern, wenn diese den Lehrstuhl oder die Arbeitsgruppe endgültig verlassen Vergabe von Rechten zur Nutzung lizensierter Software (Bitte vorher das Antragsformular Postscript oder PDF ausdrucken, ausfüllen, unterschreiben und ans RZ schicken) Weitergabe von Informationen, die vom RZ mit der Bitte um Weiterleitung geschickt werden, an die Benutzer Kontrolle des von den Benutzern belegten Plattenplatzes (nicht der Daten!) , um das ständige Überschreiten der Quotas zu vermeiden Bitte wenden Sie sich bzgl. einer Benutzerberechtigung oder beim Wunsch zur Verwendung lizensierter Software an den für Sie zuständigen Workgroupmanager. Ansprechpartner Ansprechpartner für Workgroupmanager Die folgende Aufstellung ist für Workgroupmanager und Systembetreuer (nicht für Benutzer) als kleine Orientierung gedacht und erhebt keinen Anspruch auf 100-prozentige Trefferquoten. Benutzerverwaltung allgemein Angela Kellner, Gerhard Schwarz, Stephan Höcherl Fileserver, eDirectroy Gerd Böhm, Edmund Weber, Wolfgang Pulina GroupWise Gerd Böhm, Edmund Weber. Angela Kellner, Gerhard Schwarz E-Mail allgemein (Mailman und Emailserver) Ulrich Krauß, Peter Heitzer Netzwerk Urlich Werling, Karl Würfl Software Ulrike Hollermeier, Josef Schweiger, Josef Spangler Windows Wolfram Oestreicher Linux Randy Rückner, Michael Hartung, Wolfgang Pulina Mailman Mailinglisten mit Mailman Über die Mailman Startseite können Workgroupmananger der Universität Regensburg Mailinglisten verwalten. Folgen sie dem Link Liste der Listenmanager (RZ Account erforderlich) und suchen sie ihren container in der Liste. Dort finden Sie alle Mailinglisten, die zu diesem Bereich gehören. Über die Eingabemaske können neue Mailinglisten angelegt und alte gelöscht werden. Dafür ist das Admin-Passwort des containers erforderlich. Die Mailman listinfo Seite listet alle vorhanden öffentlichen Mailinglisten auf. Die beiden anderen Links führen zur Apache bzw. Mailman Dokumentation. Die restlichen Links dienen der Navigation. Bitte beachten Sie beim Anlegen einer Mailingliste folgende wichtige Optionen: Unter Abo-Regeln und Adreßfilter... sollte die Option advertised nur auf Ja stehen wenn die Liste auf der Mailman listinfo Seite sichtbar sein soll. Es ist besser die Listen zu verstecken um keine Spammer einzuladen. Die Archivierungsoption archive bitte nur einschalten wenn auch ein Archiv gebraucht wird. Mit archive_private können Sie entscheiden ob das Archiv für jedermann einsehbar ist oder nicht. Unter Abo-Regeln und Adreßfilter... Spam-Filter Regel 1 tragen Sie den regulären Ausdruck ^X\-PerlMx\-Spam\: Gauge\=XXXXX ein um Spam automatisch zu behandeln. Die Anzahl der X ist ein Spammarker. 10 X heißt die Mail ist sicher Spam. Kein X heißt die Mail ist in Ordnung. Beim angegebenen Beispiel werden also Mails mit einem Spammarker XXXXX behandelt, was sich in der Praxis als optimal erwiesen hat. Speicherplatz Speicherplatzbeschränkung und Erweiterungen Dieser Artikel richtet sich an Workgroupmanager. Beschrieben werden die aktuellen Speicherplatzbeschränkungen (Quotas), wie diese berechnet werden und wie diese (eventuell käuflich) erweitert werden können. Standard Speicherplatz im Homebereich Studierende Jeder Student erhält eine Quota von 640 MByte. Bedienstete Jeder Bedienstete erhält eine Quota von 1 GByte. Die Quota der Arbeitsgruppe wird wie folgt berechnet: Für jeden aktiven User werden dem Container-Verzeichnis jeweils 400MByte zugeschlagen; ein Abgleich der aktuellen Benutzerzahlen erfolgt auf Anfrage. Das heißt, wie auch bei Studenten, dürfen nicht alle Benutzer die volle Quota ausschöpfen; der Plattenplatz ist überquotiert. Speicherplatz-Erweiterung im Homebereich Der Speicherplatz im Homebereich ist in 10GByte-Schritten erweiterbar: Je 10 GByte für 2 Jahre: ? 80,-- (über Formular Z zu bestellen) Dieser Speicherplatz wird der allgemeinen Arbeitsgruppen-Quota zugerechnet und kann dann vom Workgroupmanager den einzelnen persönlichen Laufwerken (G-Laufwerk) zugeordnet werden. Projektspeicherplatz Für die Ablage von großen Datenmengen (Meßergebnissen, Bilder usw.), die bei einem Projekt anfallen, bietet das Rechenzentrum einen Projektspeicherplatz an: Je 100 GByte für 2 Jahre: ? 80,-- (über Formular Z zu bestellen) Dieser Plattenplatz wird nicht der Container-Verzeichnisquota zugeschlagen und befindet sich auf anderen Disk-Volumes als die Homedirectories der Benutzer. Deshalb wird dieser Bereich immer über einen eigenen Laufwerksbuchstaben angesprochen. Die Verwaltung des Plattenplatzes erfolgt ebenfalls durch den Workgroupmanager. Speicherplatz auf Antrag GroupWise Jeder GroupWise-Benutzer erhält eine Quota von 3 GByte (additiv). Erweiterungen und evtl. Kosten auf Anfrage bei groupwise@rz.uni-regensburg.de, Tel: 4882. Linux Jeder Benutzer der zentralen Linux-Server erhält eine Quota von 200 MByte (additiv). Erweiterungen auf Anfrage bei Wolfgang Pulina. Passwortgeschützte Seiten für Workgroupmanager Workgroupmanagertreffen Administratorseiten Workgroupmanager-Handbuch Weitere Informationen Informationen für Systembetreuer Informationen für Webmaster Benutzeranträge Antrag für: Bedienstete, technische Accounts GroupWise, Moveantrag, Löschen/Sperren/Verlängern Edmund Weber - 26.08.2013 15:38 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">Workgroupmanager - Universität Regensburg Workgroupmanager - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager WGM Liste Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Workgroupmanager Aufgaben Aufgaben eines Workgroupmanagers Den Workgroupmanagern obliegt die Benutzerverwaltung der einzelnen Lehrstühle oder Arbeitsgruppen. Workgroupmanager haben die folgenden Rechte und Aufgaben: Eintragen neuer Benutzern in eDirectory für den jeweiligen Lehrstuhl bzw. die jeweilige Arbeitsgruppe Löschen von Benutzern, wenn diese den Lehrstuhl oder die Arbeitsgruppe endgültig verlassen Vergabe von Rechten zur Nutzung lizensierter Software (Bitte vorher das Antragsformular Postscript oder PDF ausdrucken, ausfüllen, unterschreiben und ans RZ schicken) Weitergabe von Informationen, die vom RZ mit der Bitte um Weiterleitung geschickt werden, an die Benutzer Kontrolle des von den Benutzern belegten Plattenplatzes (nicht der Daten!) , um das ständige Überschreiten der Quotas zu vermeiden Bitte wenden Sie sich bzgl. einer Benutzerberechtigung oder beim Wunsch zur Verwendung lizensierter Software an den für Sie zuständigen Workgroupmanager. Ansprechpartner Ansprechpartner für Workgroupmanager Die folgende Aufstellung ist für Workgroupmanager und Systembetreuer (nicht für Benutzer) als kleine Orientierung gedacht und erhebt keinen Anspruch auf 100-prozentige Trefferquoten. Benutzerverwaltung allgemein Angela Kellner, Gerhard Schwarz, Stephan Höcherl Fileserver, eDirectroy Gerd Böhm, Edmund Weber, Wolfgang Pulina GroupWise Gerd Böhm, Edmund Weber. Angela Kellner, Gerhard Schwarz E-Mail allgemein (Mailman und Emailserver) Ulrich Krauß, Peter Heitzer Netzwerk Urlich Werling, Karl Würfl Software Ulrike Hollermeier, Josef Schweiger, Josef Spangler Windows Wolfram Oestreicher Linux Randy Rückner, Michael Hartung, Wolfgang Pulina Mailman Mailinglisten mit Mailman Über die Mailman Startseite können Workgroupmananger der Universität Regensburg Mailinglisten verwalten. Folgen sie dem Link Liste der Listenmanager (RZ Account erforderlich) und suchen sie ihren container in der Liste. Dort finden Sie alle Mailinglisten, die zu diesem Bereich gehören. Über die Eingabemaske können neue Mailinglisten angelegt und alte gelöscht werden. Dafür ist das Admin-Passwort des containers erforderlich. Die Mailman listinfo Seite listet alle vorhanden öffentlichen Mailinglisten auf. Die beiden anderen Links führen zur Apache bzw. Mailman Dokumentation. Die restlichen Links dienen der Navigation. Bitte beachten Sie beim Anlegen einer Mailingliste folgende wichtige Optionen: Unter Abo-Regeln und Adreßfilter... sollte die Option advertised nur auf Ja stehen wenn die Liste auf der Mailman listinfo Seite sichtbar sein soll. Es ist besser die Listen zu verstecken um keine Spammer einzuladen. Die Archivierungsoption archive bitte nur einschalten wenn auch ein Archiv gebraucht wird. Mit archive_private können Sie entscheiden ob das Archiv für jedermann einsehbar ist oder nicht. Unter Abo-Regeln und Adreßfilter... Spam-Filter Regel 1 tragen Sie den regulären Ausdruck ^X\-PerlMx\-Spam\: Gauge\=XXXXX ein um Spam automatisch zu behandeln. Die Anzahl der X ist ein Spammarker. 10 X heißt die Mail ist sicher Spam. Kein X heißt die Mail ist in Ordnung. Beim angegebenen Beispiel werden also Mails mit einem Spammarker XXXXX behandelt, was sich in der Praxis als optimal erwiesen hat. Speicherplatz Speicherplatzbeschränkung und Erweiterungen Dieser Artikel richtet sich an Workgroupmanager. Beschrieben werden die aktuellen Speicherplatzbeschränkungen (Quotas), wie diese berechnet werden und wie diese (eventuell käuflich) erweitert werden können. Standard Speicherplatz im Homebereich Studierende Jeder Student erhält eine Quota von 640 MByte. Bedienstete Jeder Bedienstete erhält eine Quota von 1 GByte. Die Quota der Arbeitsgruppe wird wie folgt berechnet: Für jeden aktiven User werden dem Container-Verzeichnis jeweils 400MByte zugeschlagen; ein Abgleich der aktuellen Benutzerzahlen erfolgt auf Anfrage. Das heißt, wie auch bei Studenten, dürfen nicht alle Benutzer die volle Quota ausschöpfen; der Plattenplatz ist überquotiert. Speicherplatz-Erweiterung im Homebereich Der Speicherplatz im Homebereich ist in 10GByte-Schritten erweiterbar: Je 10 GByte für 2 Jahre: ? 80,-- (über Formular Z zu bestellen) Dieser Speicherplatz wird der allgemeinen Arbeitsgruppen-Quota zugerechnet und kann dann vom Workgroupmanager den einzelnen persönlichen Laufwerken (G-Laufwerk) zugeordnet werden. Projektspeicherplatz Für die Ablage von großen Datenmengen (Meßergebnissen, Bilder usw.), die bei einem Projekt anfallen, bietet das Rechenzentrum einen Projektspeicherplatz an: Je 100 GByte für 2 Jahre: ? 80,-- (über Formular Z zu bestellen) Dieser Plattenplatz wird nicht der Container-Verzeichnisquota zugeschlagen und befindet sich auf anderen Disk-Volumes als die Homedirectories der Benutzer. Deshalb wird dieser Bereich immer über einen eigenen Laufwerksbuchstaben angesprochen. Die Verwaltung des Plattenplatzes erfolgt ebenfalls durch den Workgroupmanager. Speicherplatz auf Antrag GroupWise Jeder GroupWise-Benutzer erhält eine Quota von 3 GByte (additiv). Erweiterungen und evtl. Kosten auf Anfrage bei groupwise@rz.uni-regensburg.de, Tel: 4882. Linux Jeder Benutzer der zentralen Linux-Server erhält eine Quota von 200 MByte (additiv). Erweiterungen auf Anfrage bei Wolfgang Pulina. Passwortgeschützte Seiten für Workgroupmanager Workgroupmanagertreffen Administratorseiten Workgroupmanager-Handbuch Weitere Informationen Informationen für Systembetreuer Informationen für Webmaster Benutzeranträge Antrag für: Bedienstete, technische Accounts GroupWise, Moveantrag, Löschen/Sperren/Verlängern Edmund Weber - 26.08.2013 15:38 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/unser-rz/stellen/rz02-2014/index.html</field>
<field name="title">Kennziffer RZ02/2014 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/unser-rz/stellen/rz02-2014/index.html</field>
<field name="content">Kennziffer RZ02/2014 - Universität Regensburg Kennziffer RZ02/2014 - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Kontakt Mitarbeiter Anfahrt und Lagepläne Stellenausschreibungen RZ02/2014 Newsletter Organigramm Jahresberichte Berichte zur Verwendung von Studienbeiträgen Rechtliches Literatur Kennziffer RZ02/2014 Unser Rechenzentrum ist der zentrale Dienstleister für die IT-Versorgung von Forschung und Lehre an der Universität. Bei uns erwarten Sie eine abwechslungsreiche Ausbildungsumgebung und vielseitige Herausforderungen, die Sie in einem kollegialen Umfeld meistern lernen. Zum 01.09.2014 bieten wir in unserem Team einen Ausbildungsplatz zur / zum IT-Systemelektroniker/-in / IT-Systemelektroniker Als IT-Systemelektroniker/-in planen und installieren Sie IT-Systeme einschließlich der entsprechenden Geräte, Komponenten und Netzwerke. Sie installieren die Stromversorgung und die Software und nehmen die Systeme in Betrieb. Sie analysieren Fehler und beseitigen Störungen. Wir erwarten von Ihnen einen sehr guten qualifizierenden Hauptschulabschluss oder einen guten Realschulabschluss mit Augenmerk auf technische und naturwissenschaftliche Fächer, Spaß am Umgang mit Computern und Technik, erste Erfahrungen mit Softwarekonfiguration und -installation, Freude am Umgang mit Menschen und Teamfähigkeit. Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L in der für die Universität Regensburg gültigen Fassung. Behinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt eingestellt. Ausbildende Stelle ist das Rechenzentrum der Universität Regensburg. Ihre Bewerbung senden Sie bitte bis zum 31.01.2014 mit den üblichen Unterlagen an: Rechenzentrum der Universität Kennziffer RZ02/2014 93040 Regensburg Hausanschrift Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an Sekretariat des Rechenzentrums Telefon 0941/943-4898 E-Mail rz@rz.uni-regensburg.de oder an Angela Kellner Telefon 0941/943-4882 E-Mail angela.kellner@rz.uni-regensburg.de superuser superuser - 25.11.2013 11:50 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Kennziffer RZ02/2014 - Universität Regensburg Kennziffer RZ02/2014 - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Kontakt Mitarbeiter Anfahrt und Lagepläne Stellenausschreibungen RZ02/2014 Newsletter Organigramm Jahresberichte Berichte zur Verwendung von Studienbeiträgen Rechtliches Literatur Kennziffer RZ02/2014 Unser Rechenzentrum ist der zentrale Dienstleister für die IT-Versorgung von Forschung und Lehre an der Universität. Bei uns erwarten Sie eine abwechslungsreiche Ausbildungsumgebung und vielseitige Herausforderungen, die Sie in einem kollegialen Umfeld meistern lernen. Zum 01.09.2014 bieten wir in unserem Team einen Ausbildungsplatz zur / zum IT-Systemelektroniker/-in / IT-Systemelektroniker Als IT-Systemelektroniker/-in planen und installieren Sie IT-Systeme einschließlich der entsprechenden Geräte, Komponenten und Netzwerke. Sie installieren die Stromversorgung und die Software und nehmen die Systeme in Betrieb. Sie analysieren Fehler und beseitigen Störungen. Wir erwarten von Ihnen einen sehr guten qualifizierenden Hauptschulabschluss oder einen guten Realschulabschluss mit Augenmerk auf technische und naturwissenschaftliche Fächer, Spaß am Umgang mit Computern und Technik, erste Erfahrungen mit Softwarekonfiguration und -installation, Freude am Umgang mit Menschen und Teamfähigkeit. Die Vergütung erfolgt nach dem TV-L in der für die Universität Regensburg gültigen Fassung. Behinderte werden bei gleicher Qualifikation und Eignung bevorzugt eingestellt. Ausbildende Stelle ist das Rechenzentrum der Universität Regensburg. Ihre Bewerbung senden Sie bitte bis zum 31.01.2014 mit den üblichen Unterlagen an: Rechenzentrum der Universität Kennziffer RZ02/2014 93040 Regensburg Hausanschrift Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Für Rückfragen wenden Sie sich bitte an Sekretariat des Rechenzentrums Telefon 0941/943-4898 E-Mail rz@rz.uni-regensburg.de oder an Angela Kellner Telefon 0941/943-4882 E-Mail angela.kellner@rz.uni-regensburg.de superuser superuser - 25.11.2013 11:50 Universität Unser Rechenzentrum Service und Support rund um die IT Auf einen Blick Support Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtsgrundlagen/</field>
<field name="title">Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtsgrundlagen/</field>
<field name="content">Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität - Universität Regensburg Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität - Universität Regensburg Startseite UR allgemeine Rechtsgrundlagen Einrichtungen und Kommissionen Gleichstellung Studium Wissenschaft und Lehre Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität Gesetze und Verordnungen der Bayerischen Staatsregierung Bayerisches Hochschulgesetz (BayHSchG) Bayerisches Hochschulpersonalgesetz (BayHSchPG) Lehrverpflichtungsverordnung (LUFV) Hochschulprüferverordnung (HSchPrüferV) Wahlordnung für die staatlichen Hochschulen (BayHSchWO) Allgemeine Ordnungen der Universität Regensburg Grundordnung in der Fassung mit Gültigkeit ab dem 01.10.2013 Hausordnung Brandschutzordnung Aushang "Verhalten im Brandfall / Verhalten im Notfall" Fire Safety Regulation Poster "In the event of fire / In an emergency" Plakatierordnung Parkplatzordnung Benutzungsordnung für das Archiv Ordnungen für den Bereich der Wissenschaft Ordnung über die Grundsätze zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis Empfehlungen zur Förderung der Selbstständigkeit des wissenschaftlichen Nachwuchses Historische Texte Memorandum zu Fragen des Aufbaues und der Struktur der Universität Regensburg vom 10. Juni 1963 (PDF/14 MB) Leitsätze zur Agenda 21 (PDF/4 KB) Margit Adler - 04.11.2013 18:22 Universität Allgemeine Rechtsgrundlagen    </field>
<field name="important">Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität - Universität Regensburg Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität - Universität Regensburg Startseite UR allgemeine Rechtsgrundlagen Einrichtungen und Kommissionen Gleichstellung Studium Wissenschaft und Lehre Rechtsgrundlagen und Ordnungen der Universität Gesetze und Verordnungen der Bayerischen Staatsregierung Bayerisches Hochschulgesetz (BayHSchG) Bayerisches Hochschulpersonalgesetz (BayHSchPG) Lehrverpflichtungsverordnung (LUFV) Hochschulprüferverordnung (HSchPrüferV) Wahlordnung für die staatlichen Hochschulen (BayHSchWO) Allgemeine Ordnungen der Universität Regensburg Grundordnung in der Fassung mit Gültigkeit ab dem 01.10.2013 Hausordnung Brandschutzordnung Aushang "Verhalten im Brandfall / Verhalten im Notfall" Fire Safety Regulation Poster "In the event of fire / In an emergency" Plakatierordnung Parkplatzordnung Benutzungsordnung für das Archiv Ordnungen für den Bereich der Wissenschaft Ordnung über die Grundsätze zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis Empfehlungen zur Förderung der Selbstständigkeit des wissenschaftlichen Nachwuchses Historische Texte Memorandum zu Fragen des Aufbaues und der Struktur der Universität Regensburg vom 10. Juni 1963 (PDF/14 MB) Leitsätze zur Agenda 21 (PDF/4 KB) Margit Adler - 04.11.2013 18:22 Universität Allgemeine Rechtsgrundlagen    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/arbeitsrecht/mitarbeiter/prof-dr-frank-maschmann/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Frank Maschmann - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/arbeitsrecht/mitarbeiter/prof-dr-frank-maschmann/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Frank Maschmann - Universität Regensburg Prof. Dr. Frank Maschmann - Universität Regensburg Startseite UR Startseite - Aktuelles Praktikerkreis Personal und Arbeitsrecht Deutscher Arbeitsgerichtsverband Lehre Mitarbeiter Prof. Dr. Frank Maschmann Sekretariat / Kontakt Prof. Dr. Frank Maschmann Professor Dr. Maschmann wurde am 6. März 1965 in Hamburg geboren. Nach dem Abitur in Hamburg im Jahr 1984 und der Wehrdienstzeit in Schleswig-Holstein nahm er das Studium der Rechtswissenschaft und der Betriebswirtschaftslehre in Hamburg und Passau auf. Von 1985-1991 war er Stipendiat der Studienstiftung des Deutschen Volkes. Er absolvierte mehrere Praktika, u.a. beim ZDF und bei der Deutschen Shell AG in Hamburg. 1988 legte er in Passau das Vordiplom im Fach BWL ab, 1991 die Erste Juristische Staatsprüfung. Danach war er als wissenschaftlicher Mitarbeiter und Assistent von Professor Wolfgang Hromadka am Lehrstuhl für Bürgerliches Recht, Arbeits- und Wirtschaftsrecht der Universität Passau tätig. Von 1991 bis 1994 war er Referendar beim OLG München, wo er 1994 das Assessorexamen ablegte. In dieser Zeit wurden von ihm in Dresden zahlreiche Rechtsanwalts- und Notargehilfinnen ausgebildet. Es folgten verschiedene wissenschaftliche Projekte und Publikationen. 2000 wurde er mit einer Arbeit zum Thema ?Arbeitsverträge und Verträge mit Selbständigen? promoviert, für die er den Kulturpreis der e-on AG erhielt. 2003 habilitierte er sich über das Thema ?Tarifautonomie im Zugriff des Gesetzgebers?, woraufhin ihm die venia legendi für die Fächer Bürgerliches Recht, Deutsches und Europäisches Arbeits- und Sozialrecht verliehen wurde. Zugleich wurde er Privatdozent an der Universität Passau. Von 2001 bis 2004 arbeitete er im Zentralbereich Personal der Siemens AG in München, wo er für die Gebiete ?Betriebsverfassung? und ?Restrukturierung? zuständig war. 2004 wurde er zum Ordinarius für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht an der Universität Mannheim ernannt. Er ist dort Direktor des Instituts für Unternehmensrecht und Inhaber des Lehrstuhls für Bürgerliches Recht, Arbeitsrecht, Handels- und Wirtschaftsrecht. 2009-2010 war er als Sprecher der Abteilung Rechtswissenschaft Prodekan der Fakultät und Mitglied des Senats der Universität Mannheim. Seit 2011 ist er Vorsitzender des Vorstands der Stiftung Theorie und Praxis des Arbeitsrechts, die u.a. das Passauer Arbeitsrechtssymposium veranstatltet. Zum Wintersemester 2013/2014 hat er den Ruf auf den Lehrstuhl für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht an der Universität Regensburg angenommen. Zu seinen Forschungsschwerpunkten gehören die Bereiche Betriebsverfassungsrecht, Restrukturierung, Compliance und Flexibilisierung von Arbeitsbedingungen. Professor Dr. Maschmann hat zahlreiche Fachaufsätze, Kommentierungen und Bücher verfasst, u.a. ein zweibändiges Lehrbuch zum Arbeitsrecht sowei ein Handbuch zur Vertragsgestaltung im Arbeitsrecht. Homepage Arbeitsrecht - 08.08.2013 11:51 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht Prof. Dr. Frank Maschmann    </field>
<field name="important">Prof. Dr. Frank Maschmann - Universität Regensburg Prof. Dr. Frank Maschmann - Universität Regensburg Startseite UR Startseite - Aktuelles Praktikerkreis Personal und Arbeitsrecht Deutscher Arbeitsgerichtsverband Lehre Mitarbeiter Prof. Dr. Frank Maschmann Sekretariat / Kontakt Prof. Dr. Frank Maschmann Professor Dr. Maschmann wurde am 6. März 1965 in Hamburg geboren. Nach dem Abitur in Hamburg im Jahr 1984 und der Wehrdienstzeit in Schleswig-Holstein nahm er das Studium der Rechtswissenschaft und der Betriebswirtschaftslehre in Hamburg und Passau auf. Von 1985-1991 war er Stipendiat der Studienstiftung des Deutschen Volkes. Er absolvierte mehrere Praktika, u.a. beim ZDF und bei der Deutschen Shell AG in Hamburg. 1988 legte er in Passau das Vordiplom im Fach BWL ab, 1991 die Erste Juristische Staatsprüfung. Danach war er als wissenschaftlicher Mitarbeiter und Assistent von Professor Wolfgang Hromadka am Lehrstuhl für Bürgerliches Recht, Arbeits- und Wirtschaftsrecht der Universität Passau tätig. Von 1991 bis 1994 war er Referendar beim OLG München, wo er 1994 das Assessorexamen ablegte. In dieser Zeit wurden von ihm in Dresden zahlreiche Rechtsanwalts- und Notargehilfinnen ausgebildet. Es folgten verschiedene wissenschaftliche Projekte und Publikationen. 2000 wurde er mit einer Arbeit zum Thema ?Arbeitsverträge und Verträge mit Selbständigen? promoviert, für die er den Kulturpreis der e-on AG erhielt. 2003 habilitierte er sich über das Thema ?Tarifautonomie im Zugriff des Gesetzgebers?, woraufhin ihm die venia legendi für die Fächer Bürgerliches Recht, Deutsches und Europäisches Arbeits- und Sozialrecht verliehen wurde. Zugleich wurde er Privatdozent an der Universität Passau. Von 2001 bis 2004 arbeitete er im Zentralbereich Personal der Siemens AG in München, wo er für die Gebiete ?Betriebsverfassung? und ?Restrukturierung? zuständig war. 2004 wurde er zum Ordinarius für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht an der Universität Mannheim ernannt. Er ist dort Direktor des Instituts für Unternehmensrecht und Inhaber des Lehrstuhls für Bürgerliches Recht, Arbeitsrecht, Handels- und Wirtschaftsrecht. 2009-2010 war er als Sprecher der Abteilung Rechtswissenschaft Prodekan der Fakultät und Mitglied des Senats der Universität Mannheim. Seit 2011 ist er Vorsitzender des Vorstands der Stiftung Theorie und Praxis des Arbeitsrechts, die u.a. das Passauer Arbeitsrechtssymposium veranstatltet. Zum Wintersemester 2013/2014 hat er den Ruf auf den Lehrstuhl für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht an der Universität Regensburg angenommen. Zu seinen Forschungsschwerpunkten gehören die Bereiche Betriebsverfassungsrecht, Restrukturierung, Compliance und Flexibilisierung von Arbeitsbedingungen. Professor Dr. Maschmann hat zahlreiche Fachaufsätze, Kommentierungen und Bücher verfasst, u.a. ein zweibändiges Lehrbuch zum Arbeitsrecht sowei ein Handbuch zur Vertragsgestaltung im Arbeitsrecht. Homepage Arbeitsrecht - 08.08.2013 11:51 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht Prof. Dr. Frank Maschmann    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/arbeitsrecht/mitarbeiter/prof-dr-georg-annuss/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Georg Annuß - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/arbeitsrecht/mitarbeiter/prof-dr-georg-annuss/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Georg Annuß - Universität Regensburg Prof. Dr. Georg Annuß - Universität Regensburg Startseite UR Startseite - Aktuelles Praktikerkreis Personal und Arbeitsrecht Deutscher Arbeitsgerichtsverband Lehre Mitarbeiter Prof. Dr. Georg Annuß Sekretariat / Kontakt Prof. Dr. Georg Annuß Zur Person  Venia für Bürgerliches Recht, Arbeits- und Sozialrecht  außerordentlicher Professor  Rechtsanwalt bei der Kanzlei Linklaters (Zweigstelle München)  Kontakt über das Sekretariat des Lehrstuhls  oder über die Kanzlei Linklaters  E-Mail: georg.annuss@linklaters.com  Sprechstunde: nach Vereinbarung    Schriftenverzeichnis  Lehre - Sommersemester 2014 Vorl-Nr. Thema Dauer Zeit Hörsaal Materialien 21692 Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz Prof. Dr. Georg Annuß 2 SWS Do        16:00 - 20:00 14-tägig, Beginn: 24.04.2014 H 39 G.R.I.P.S. Lehrangbote in den vergangenen Semestern SS 2013: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2012: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2011: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2010: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz WS 2009/2010: Arbeitsrechtliches Seminar: Arbeitsrecht im Wirtschaftsleben SS 2009: Arbeitsrechtliches Seminar: Restrukturierung von Unternehmen;               Examensvertiefung Kollektives Arbeitsrecht WS 2008/2009: Arbeitsrechtliches Seminar: Arbeitsrecht im Unternehmen SS 2008: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2007: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2006: Arbeitsrecht in der Insolvenz WS 2005/2006: Lehrstuhlvertretung an der Universität Konstanz (Professur für                           Bürgerliches Recht mit Schwerpunkt Arbeitsrecht) SS 2005: Vorlesung Arbeitsrecht (Recht des Arbeitsverhältnisses) Homepage Arbeitsrecht - 24.04.2014 18:45 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht Prof. Dr. Frank Maschmann    </field>
<field name="important">Prof. Dr. Georg Annuß - Universität Regensburg Prof. Dr. Georg Annuß - Universität Regensburg Startseite UR Startseite - Aktuelles Praktikerkreis Personal und Arbeitsrecht Deutscher Arbeitsgerichtsverband Lehre Mitarbeiter Prof. Dr. Georg Annuß Sekretariat / Kontakt Prof. Dr. Georg Annuß Zur Person  Venia für Bürgerliches Recht, Arbeits- und Sozialrecht  außerordentlicher Professor  Rechtsanwalt bei der Kanzlei Linklaters (Zweigstelle München)  Kontakt über das Sekretariat des Lehrstuhls  oder über die Kanzlei Linklaters  E-Mail: georg.annuss@linklaters.com  Sprechstunde: nach Vereinbarung    Schriftenverzeichnis  Lehre - Sommersemester 2014 Vorl-Nr. Thema Dauer Zeit Hörsaal Materialien 21692 Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz Prof. Dr. Georg Annuß 2 SWS Do        16:00 - 20:00 14-tägig, Beginn: 24.04.2014 H 39 G.R.I.P.S. Lehrangbote in den vergangenen Semestern SS 2013: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2012: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2011: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2010: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz WS 2009/2010: Arbeitsrechtliches Seminar: Arbeitsrecht im Wirtschaftsleben SS 2009: Arbeitsrechtliches Seminar: Restrukturierung von Unternehmen;               Examensvertiefung Kollektives Arbeitsrecht WS 2008/2009: Arbeitsrechtliches Seminar: Arbeitsrecht im Unternehmen SS 2008: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2007: Arbeitsrecht in Sanierung und Insolvenz SS 2006: Arbeitsrecht in der Insolvenz WS 2005/2006: Lehrstuhlvertretung an der Universität Konstanz (Professur für                           Bürgerliches Recht mit Schwerpunkt Arbeitsrecht) SS 2005: Vorlesung Arbeitsrecht (Recht des Arbeitsverhältnisses) Homepage Arbeitsrecht - 24.04.2014 18:45 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürgerliches Recht und Arbeitsrecht Prof. Dr. Frank Maschmann    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/</field>
<field name="title">Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/</field>
<field name="content">Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche - Universität Regensburg Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Promotion Schwerpunktbereiche Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche Herzlich willkommen beim Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche Ankündigungen  Scheine und Klausuren können montags bis donnerstags von 10 bis 12 Uhr im Sekretariat abgeholt werden. - Sprechstunde donnerstag von 9 bis 10 Uhr, in der vorlesungsfreien Zeit nur nach Vereinbarung. - Weitere Hinweise unter Aktuelles. Am Lehrstuhl ist ab sofort eine wiss. Hilfskraft-Stelle zu besetzen, Näheres hier. Joerg Fritzsche - 03.07.2014 11:56 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
<field name="important">Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche - Universität Regensburg Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Promotion Schwerpunktbereiche Startseite Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche Herzlich willkommen beim Lehrstuhl Prof. Dr. Fritzsche Ankündigungen  Scheine und Klausuren können montags bis donnerstags von 10 bis 12 Uhr im Sekretariat abgeholt werden. - Sprechstunde donnerstag von 9 bis 10 Uhr, in der vorlesungsfreien Zeit nur nach Vereinbarung. - Weitere Hinweise unter Aktuelles. Am Lehrstuhl ist ab sofort eine wiss. Hilfskraft-Stelle zu besetzen, Näheres hier. Joerg Fritzsche - 03.07.2014 11:56 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/lehrstuhlinhaber/lebenslauf/index.html</field>
<field name="title">Lebenslauf - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/lehrstuhlinhaber/lebenslauf/index.html</field>
<field name="content">Lebenslauf - Universität Regensburg Lebenslauf - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Lebenslauf Mitarbeitende Promotion Schwerpunktbereiche Lebenslauf geboren 1963 in Remscheid, NRW verheiratet, zwei Kinder WS 1982/83 ? WS 1986/87 Studium der Rechtswissenschaften in Köln und Augsburg 1987 erste juristische Staatsprüfung in Augsburg 1987 ? 90 Referendariat im OLG-Bezirk München; wiss. Hilfskraft am Lehrstuhl von Prof. Dr. Helmut Köhler, Universität Augsburg 1990 zweite juristische Staatsprüfung in München 1990/91 freier Mitarbeiter der Anwaltskanzlei Seitz, Weckbach, Fent, Augsburg; zugleich wiss. Mitarbeiter am Lehrstuhl von Prof. Dr. Helmut Köhler, Uni Augsburg SS 1991 - WS 1996/97: wiss. Assistent am Lehrstuhl für Bürgerliches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht von Professor Dr. Helmut Köhler, Universität Augsburg 1991 Promotion mit der Arbeit ?Die Auslegung des § 1 GWB und die Behandlung der Einkaufsgemeinschaften im Kartellrecht? 1992 Universitätspreis der Universität Augsburg für die Dissertation 1997 Habilitation mit der Arbeit ?Zivilrechtliche Unterlassungsansprüche und ihre Durchsetzung?; Verleihung der Lehrbefugnis für die Fächer Bürgerliches Recht, Handelsrecht, Deutsches und Europäisches Wirtschaftsrecht sowie Zivilprozessrecht durch die Juristische Fakultät der Universität Augsburg SS 1997 Lehrvertretung an der Universität Leipzig WS 1997/98  - SS 2001 Professor für Wirtschafts- und Europarecht an der Martin-Luther-Universität Halle Wittenberg (nach anfänglicher Vertretung) 7/2000-9/2001 geschäftsführender Direktor des Instituts für Wirtschaftsrecht und Fakultätsbeauftragter für den wirtschaftsrechtlichen Ergänzungsstudiengang der Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg WS 2001/02 Wechsel auf den Lehrstuhl für Bürgerliches Recht, Handels- und Wirtschaftrecht an der Universität Regensburg 1.3.2006-31.3.2009 Studiendekan der Juristischen Fakultät WS 2011/12 - SS 2013 Mitglied von Senat und Hochschulrat WS 2013/14 - SS 2015 Prodekan der Fakultät für Rechtswissenschaft 2003-2013 Dozent der VWA Ostbayern Mitglied des Regensburger Verbundes für Werbeforschung Forschungs- und Interessenschwerpunkte Recht des unlauteren Wettbewerbs und der Wettbewerbsbeschränkungen einschließlich prozessualer Fragen; Vertragsrecht einschließlich e-commerce; IT-Recht; Besitz und Eigentum. Joerg Fritzsche - 27.02.2014 12:34 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
<field name="important">Lebenslauf - Universität Regensburg Lebenslauf - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Lebenslauf Mitarbeitende Promotion Schwerpunktbereiche Lebenslauf geboren 1963 in Remscheid, NRW verheiratet, zwei Kinder WS 1982/83 ? WS 1986/87 Studium der Rechtswissenschaften in Köln und Augsburg 1987 erste juristische Staatsprüfung in Augsburg 1987 ? 90 Referendariat im OLG-Bezirk München; wiss. Hilfskraft am Lehrstuhl von Prof. Dr. Helmut Köhler, Universität Augsburg 1990 zweite juristische Staatsprüfung in München 1990/91 freier Mitarbeiter der Anwaltskanzlei Seitz, Weckbach, Fent, Augsburg; zugleich wiss. Mitarbeiter am Lehrstuhl von Prof. Dr. Helmut Köhler, Uni Augsburg SS 1991 - WS 1996/97: wiss. Assistent am Lehrstuhl für Bürgerliches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht von Professor Dr. Helmut Köhler, Universität Augsburg 1991 Promotion mit der Arbeit ?Die Auslegung des § 1 GWB und die Behandlung der Einkaufsgemeinschaften im Kartellrecht? 1992 Universitätspreis der Universität Augsburg für die Dissertation 1997 Habilitation mit der Arbeit ?Zivilrechtliche Unterlassungsansprüche und ihre Durchsetzung?; Verleihung der Lehrbefugnis für die Fächer Bürgerliches Recht, Handelsrecht, Deutsches und Europäisches Wirtschaftsrecht sowie Zivilprozessrecht durch die Juristische Fakultät der Universität Augsburg SS 1997 Lehrvertretung an der Universität Leipzig WS 1997/98  - SS 2001 Professor für Wirtschafts- und Europarecht an der Martin-Luther-Universität Halle Wittenberg (nach anfänglicher Vertretung) 7/2000-9/2001 geschäftsführender Direktor des Instituts für Wirtschaftsrecht und Fakultätsbeauftragter für den wirtschaftsrechtlichen Ergänzungsstudiengang der Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg WS 2001/02 Wechsel auf den Lehrstuhl für Bürgerliches Recht, Handels- und Wirtschaftrecht an der Universität Regensburg 1.3.2006-31.3.2009 Studiendekan der Juristischen Fakultät WS 2011/12 - SS 2013 Mitglied von Senat und Hochschulrat WS 2013/14 - SS 2015 Prodekan der Fakultät für Rechtswissenschaft 2003-2013 Dozent der VWA Ostbayern Mitglied des Regensburger Verbundes für Werbeforschung Forschungs- und Interessenschwerpunkte Recht des unlauteren Wettbewerbs und der Wettbewerbsbeschränkungen einschließlich prozessualer Fragen; Vertragsrecht einschließlich e-commerce; IT-Recht; Besitz und Eigentum. Joerg Fritzsche - 27.02.2014 12:34 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/mitarbeitende/ehemalige/index.html</field>
<field name="title">Ehemalige - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/mitarbeitende/ehemalige/index.html</field>
<field name="content">Ehemalige - Universität Regensburg Ehemalige - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Studentische Mitarbeiter/innen Ehemalige Promotion Schwerpunktbereiche Ehemalige Bettina Danzer ehemalige studentische Hilfskraft, Rechtskandidatin Dr. Britta Wankerl  Staatsanwältin bei der Staatsanwaltschaft Regensburg Dr. Petra Hoffmann Rechtsanwältin bei der Kanzlei Noerr Dr. Markus Xander Rechtsanwalt bei KLX Rechtsanwälte, Regensburg Dr. Marc Zattler Rechtsanwalt bei Rechtsanwälte Dr. Götzer &amp; Kollegen Landshut Lehrstuhl Fritzsche - 27.04.2014 12:10 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
<field name="important">Ehemalige - Universität Regensburg Ehemalige - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Studentische Mitarbeiter/innen Ehemalige Promotion Schwerpunktbereiche Ehemalige Bettina Danzer ehemalige studentische Hilfskraft, Rechtskandidatin Dr. Britta Wankerl  Staatsanwältin bei der Staatsanwaltschaft Regensburg Dr. Petra Hoffmann Rechtsanwältin bei der Kanzlei Noerr Dr. Markus Xander Rechtsanwalt bei KLX Rechtsanwälte, Regensburg Dr. Marc Zattler Rechtsanwalt bei Rechtsanwälte Dr. Götzer &amp; Kollegen Landshut Lehrstuhl Fritzsche - 27.04.2014 12:10 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/mitarbeiter/shk/index.html</field>
<field name="title">Studentische Hilfskräfte - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/mitarbeiter/shk/index.html</field>
<field name="content">Studentische Hilfskräfte - Universität Regensburg Studentische Hilfskräfte - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Studentische Mitarbeiter/innen Ehemalige Promotion Schwerpunktbereiche Studentische Hilfskräfte Studentische Hilfskraft Janina Möges Gebäude RW (L) 2.24 Telefon 0941 943-2666 E-Mail: janina.moeges@stud.uni-regensburg.de Studentische Hilfskraft Johannes Wunderle Gebäude RW (L) 2.24 Telefon 0941 943-2666 E-Mail: johannes.wunderle@stud.uni-regensburg.de Joerg Fritzsche - 17.04.2014 09:04 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
<field name="important">Studentische Hilfskräfte - Universität Regensburg Studentische Hilfskräfte - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Studentische Mitarbeiter/innen Ehemalige Promotion Schwerpunktbereiche Studentische Hilfskräfte Studentische Hilfskraft Janina Möges Gebäude RW (L) 2.24 Telefon 0941 943-2666 E-Mail: janina.moeges@stud.uni-regensburg.de Studentische Hilfskraft Johannes Wunderle Gebäude RW (L) 2.24 Telefon 0941 943-2666 E-Mail: johannes.wunderle@stud.uni-regensburg.de Joerg Fritzsche - 17.04.2014 09:04 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/mitarbeiter/whk/index.html</field>
<field name="title">Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/fritzsche/mitarbeiter/whk/index.html</field>
<field name="content">Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen - Universität Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Barbara Zecca-Jobst Bardia Kian Studentische Mitarbeiter/innen Ehemalige Promotion Schwerpunktbereiche Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Akad. Rätin a.Z. Barbara Zecca-Jobst, Ass. iur., Dipl. Kulturwirtin (Univ.) Gebäude RW (L) 2.03 Mentorenstunde nach Vereinbarung - entfällt bis auf weiteres - Telefon 0941 943-2650 Telefax 0941 943-2574 E-Mail: barbara.jobst(at)jura.uni-regensburg.de Weitere Informationen... Akad. Rätin a.Z. Katharina Meyer, Ass. iur. Gebäude RW (L) 2.01a Mentorenstunde nach Vereinbarung Telefon 0941 943-2449 Telefax 0941 943-2574 E-Mail: katharina.meyer(at)jura.uni-regensburg.de Wissenschaftlicher MItarbeiter Bardia Kian, LL.M. (LSE) Weitere Informationen... Wissenschaftliche MItarbeiterin Dipl.-Psych. Kim Röntgen Gebäude RW (L) 2.24 Telefon 0941 943-2666 E-Mail: kim.roentgen@stud.uni-regensburg.de Lehrstuhl Fritzsche - 26.03.2014 12:08 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
<field name="important">Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen - Universität Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrstuhl Fritzsche Aktuelles Anleitungen Lehre Lehrstuhlinhaber Mitarbeitende Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Barbara Zecca-Jobst Bardia Kian Studentische Mitarbeiter/innen Ehemalige Promotion Schwerpunktbereiche Wissenschaftliche Mitarbeiter/innen Akad. Rätin a.Z. Barbara Zecca-Jobst, Ass. iur., Dipl. Kulturwirtin (Univ.) Gebäude RW (L) 2.03 Mentorenstunde nach Vereinbarung - entfällt bis auf weiteres - Telefon 0941 943-2650 Telefax 0941 943-2574 E-Mail: barbara.jobst(at)jura.uni-regensburg.de Weitere Informationen... Akad. Rätin a.Z. Katharina Meyer, Ass. iur. Gebäude RW (L) 2.01a Mentorenstunde nach Vereinbarung Telefon 0941 943-2449 Telefax 0941 943-2574 E-Mail: katharina.meyer(at)jura.uni-regensburg.de Wissenschaftlicher MItarbeiter Bardia Kian, LL.M. (LSE) Weitere Informationen... Wissenschaftliche MItarbeiterin Dipl.-Psych. Kim Röntgen Gebäude RW (L) 2.24 Telefon 0941 943-2666 E-Mail: kim.roentgen@stud.uni-regensburg.de Lehrstuhl Fritzsche - 26.03.2014 12:08 Fakultät für Rechtswissenschaft Lehrstuhl für Bürger-liches Recht, Handels- und Wirtschaftsrecht Prof. Dr. Jörg Fritzsche   Sekretariat Gabriele Schmitt Gebäude RW (L), Zi. 2.02 Telefon 0941 943-2649 Telefax 0941 943-2574 E-Mail  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/herresthal/lehre/klausurentermine/index.html</field>
<field name="title">Klausurentermine - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/herresthal/lehre/klausurentermine/index.html</field>
<field name="content">Klausurentermine - Universität Regensburg Klausurentermine - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Prof. Dr. Carsten Herresthal Forschungsschwerpunkte Lehre Veranstaltungen Veranstaltungsarchiv Klausurentermine Mitarbeiter Examensvorbereitung Vortragsreihe Unternehmensrecht Promotion Kontakt Klausurentermine Klausuren im Sommersemester 2014  Im Sommersemester 2014 wird eine Fortgeschrittenenklausur zur Vorlesung BGB-Verrtiefung angeboten. Die Klausur findet am 14.7.2014, 14 Uhr, in den Hörsälen H 37 und H 38 statt.  Hilfsmittel Zu den zugelassenen Hilfmitteln beachten Sie bitte die aktuelle Hilfsmittelbekanntmachung des Landesjustizprüfungsamtes Sekretariat Prof.Dr.Herresthal - 01.07.2014 07:14 Universität Fakultät Rechtswissenschaft Prof. Dr. Carsten Herresthal Lehre Klausurentermine Sekretariat Gebäude RW (L), Zi. 107 Telefon 0941 943-2631 Telefax 0941 943-4965 Email Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Klausurentermine - Universität Regensburg Klausurentermine - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Prof. Dr. Carsten Herresthal Forschungsschwerpunkte Lehre Veranstaltungen Veranstaltungsarchiv Klausurentermine Mitarbeiter Examensvorbereitung Vortragsreihe Unternehmensrecht Promotion Kontakt Klausurentermine Klausuren im Sommersemester 2014  Im Sommersemester 2014 wird eine Fortgeschrittenenklausur zur Vorlesung BGB-Verrtiefung angeboten. Die Klausur findet am 14.7.2014, 14 Uhr, in den Hörsälen H 37 und H 38 statt.  Hilfsmittel Zu den zugelassenen Hilfmitteln beachten Sie bitte die aktuelle Hilfsmittelbekanntmachung des Landesjustizprüfungsamtes Sekretariat Prof.Dr.Herresthal - 01.07.2014 07:14 Universität Fakultät Rechtswissenschaft Prof. Dr. Carsten Herresthal Lehre Klausurentermine Sekretariat Gebäude RW (L), Zi. 107 Telefon 0941 943-2631 Telefax 0941 943-4965 Email Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/herresthal/lehre/veranstaltungsarchiv/index.html</field>
<field name="title">Veranstaltungsarchiv - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/herresthal/lehre/veranstaltungsarchiv/index.html</field>
<field name="content">Veranstaltungsarchiv - Universität Regensburg Veranstaltungsarchiv - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Prof. Dr. Carsten Herresthal Forschungsschwerpunkte Lehre Veranstaltungen Veranstaltungsarchiv Wintersemester 2010/11 Sommersemester 2011 Wintersemester 2011/12 Sommersemester 2012 Wintersemester 2012/13 Sommersemester 2013 Wintersemester 2013/14 Klausurentermine Mitarbeiter Examensvorbereitung Vortragsreihe Unternehmensrecht Promotion Kontakt Veranstaltungsarchiv Wintersemester 2010/11 Sommersemester 2011 Wintersemester 2011/12 Sommersemester 2012 Wintersemester2012/13 Sommersemester 2013 Wintersemester 2013/14 Sekretariat Prof.Dr.Herresthal - 10.02.2014 11:02 Universität Fakultät Rechtswissenschaft Prof. Dr. Carsten Herresthal Lehre Veranstaltungsarchiv Sekretariat Gebäude RW (L), Zi. 107 Telefon 0941 943-2631 Telefax 0941 943-4965 Email Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Veranstaltungsarchiv - Universität Regensburg Veranstaltungsarchiv - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Prof. Dr. Carsten Herresthal Forschungsschwerpunkte Lehre Veranstaltungen Veranstaltungsarchiv Wintersemester 2010/11 Sommersemester 2011 Wintersemester 2011/12 Sommersemester 2012 Wintersemester 2012/13 Sommersemester 2013 Wintersemester 2013/14 Klausurentermine Mitarbeiter Examensvorbereitung Vortragsreihe Unternehmensrecht Promotion Kontakt Veranstaltungsarchiv Wintersemester 2010/11 Sommersemester 2011 Wintersemester 2011/12 Sommersemester 2012 Wintersemester2012/13 Sommersemester 2013 Wintersemester 2013/14 Sekretariat Prof.Dr.Herresthal - 10.02.2014 11:02 Universität Fakultät Rechtswissenschaft Prof. Dr. Carsten Herresthal Lehre Veranstaltungsarchiv Sekretariat Gebäude RW (L), Zi. 107 Telefon 0941 943-2631 Telefax 0941 943-4965 Email Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/herresthal/mitarbeiter/wissenschaftliche-mitarbeiter/index.html</field>
<field name="title">Wissenschaftliche Mitarbeiter - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/herresthal/mitarbeiter/wissenschaftliche-mitarbeiter/index.html</field>
<field name="content">Wissenschaftliche Mitarbeiter - Universität Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiter - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Prof. Dr. Carsten Herresthal Forschungsschwerpunkte Lehre Mitarbeiter Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter Studentische Mitarbeiter Ehemalige Mitarbeiter Examensvorbereitung Vortragsreihe Unternehmensrecht Promotion Kontakt Wissenschaftliche Mitarbeiter Wolfgang Doblinger Gebäude RW (L), Zi. 121 Telefon 0941 943-2645 wolfgang.doblinger@jura.uni-regensburg.de Tim Kupfer Gebäude RW (L), Zi. 121 Telefon 0941 943-2645 tim.kupfer@jura.uni-regensburg.de Stefan Schneider Gebäude RW (L), Zi. 121 Telefon 0941 943-2645 stefan.schneider@jura.uni-regensburg.de Aktuell Die Pflicht der Geschäftsleiter zur Einholung von Rat - Dogmatische Grundlagen und praktische Folgerungen, ZGR 2013, 725-759 (gemeinsam mit J. Sander) 21309 Examensvertiefung im Arbeitsrecht Do, 5.6.2014, 14-18 Uhr, H 48 Fr, 6.6.2014, 14-18 Uhr, H 23 Mi, 11.6.2014, 14-18 Uhr, H 39 Do, 12.6.2014, 14-18 Uhr, H 48 Fr, 13.6.2014, 14-18 Uhr, H 23 Wolfgang Sigler Gebäude RW (L), Zi. 103 Telefon 0941 943-2629 wolfgang.sigler@jura.uni-regensburg.de Patrick Tschech Gebäude RW (L), Zi. 103 Telefon 0941 943-2629 patrick.tschech@jura.uni-regensburg.de Sekretariat Prof.Dr.Herresthal - 28.04.2014 14:01 Universität Fakultät Rechtswissenschaft Prof. Dr. Carsten Herresthal Mitarbeiter Wissenschaftliche Mitarbeiter Sekretariat Gebäude RW (L), Zi. 107 Telefon 0941 943-2631 Telefax 0941 943-4965 Email Öffnungszeiten</field>
<field name="important">Wissenschaftliche Mitarbeiter - Universität Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiter - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Prof. Dr. Carsten Herresthal Forschungsschwerpunkte Lehre Mitarbeiter Sekretariat Wissenschaftliche Mitarbeiter Studentische Mitarbeiter Ehemalige Mitarbeiter Examensvorbereitung Vortragsreihe Unternehmensrecht Promotion Kontakt Wissenschaftliche Mitarbeiter Wolfgang Doblinger Gebäude RW (L), Zi. 121 Telefon 0941 943-2645 wolfgang.doblinger@jura.uni-regensburg.de Tim Kupfer Gebäude RW (L), Zi. 121 Telefon 0941 943-2645 tim.kupfer@jura.uni-regensburg.de Stefan Schneider Gebäude RW (L), Zi. 121 Telefon 0941 943-2645 stefan.schneider@jura.uni-regensburg.de Aktuell Die Pflicht der Geschäftsleiter zur Einholung von Rat - Dogmatische Grundlagen und praktische Folgerungen, ZGR 2013, 725-759 (gemeinsam mit J. Sander) 21309 Examensvertiefung im Arbeitsrecht Do, 5.6.2014, 14-18 Uhr, H 48 Fr, 6.6.2014, 14-18 Uhr, H 23 Mi, 11.6.2014, 14-18 Uhr, H 39 Do, 12.6.2014, 14-18 Uhr, H 48 Fr, 13.6.2014, 14-18 Uhr, H 23 Wolfgang Sigler Gebäude RW (L), Zi. 103 Telefon 0941 943-2629 wolfgang.sigler@jura.uni-regensburg.de Patrick Tschech Gebäude RW (L), Zi. 103 Telefon 0941 943-2629 patrick.tschech@jura.uni-regensburg.de Sekretariat Prof.Dr.Herresthal - 28.04.2014 14:01 Universität Fakultät Rechtswissenschaft Prof. Dr. Carsten Herresthal Mitarbeiter Wissenschaftliche Mitarbeiter Sekretariat Gebäude RW (L), Zi. 107 Telefon 0941 943-2631 Telefax 0941 943-4965 Email Öffnungszeiten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/loehnig/edition-rechtskultur/edition-rechtskultur/index.html</field>
<field name="title">Edition Rechtskultur - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/loehnig/edition-rechtskultur/edition-rechtskultur/index.html</field>
<field name="content">Edition Rechtskultur - Universität Regensburg Edition Rechtskultur - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehre Forschung Promotion Team Kontakt Prof. em Dr. H.-J. Becker Rechtskultur Zeitschrift Rechtskultur Edition Rechtskultur Familienrechtssymposium Erbrechtssymposium Edition Rechtskultur EDITION RECHTSKULTUR publiziert Monographien, Tagungsbände, Festschriften, Dissertationen und Habilitationsschriften aus den Bereichen  rechtswissenschaftlichen Grundlagenforschung und Rechtsdogmatik. Dafür stehen drei Reihen zur Verfügung: Die Reihe "edition rechtskultur" steht Habilitationsschrifte, Festschriften und Tagungsbänden in hochwertiger Ausstattung offen. "rechtskultur wissenschaft", herausgegeben von Ignacio Czeguhn (FU Berlin) und Martin Löhnig (Regensburg), dient der Publikation von Monographien, überdurchschnittlich bewerteten Dissertationen und Tagungsbänden aus dem Bereich der rechtswissenschaftlichen Grundlagenforschung im weitesten Sinne. "rechtskultur dogmatik", herausgegeben von Martin Löhnig (Regensburg), dient der Publikation von  Dissertationen aus dem Bereich der Rechtsdogmatik. Modernste Produktionsbedingungen erlauben es, die erforderlichen Druckkostenzuschüsse niedriger als üblich zu halten. Harald Derschka, Rainer Hausmann, Martin Löhnig (Hrsg.) Festschrift für Hans-Wolfgang Strätz zum 70. Geburtstag 1. Auflage 2009 edition rechtskultur ISBN: 978-3-86646-400-1 Preis 198,00 EUR Martin Löhnig Die Justiz als Gesetzgeber: Zur Anwendung nationalsozialistischen Rechts in der Nachkriegszeit 1. Auflage 2010 rechtskultur wissenschaft 1 ISBN: 978-3-86646-401-8 Preis 29,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Martin Löhnig (Hrsg.) Zwischenzeit: Rechtsgeschichte der Besatzungsjahre mit Beiträgen von Czeguhn, Gömmel, Löhnig, Richardi, Schlemmer, Schroeder, Schumann, Schwab, Soell, Steiner, Wengst  1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 2 ISBN 978-3-86646-403-2 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Lena Stern Der Strafgrund der Bekenntnisbeschimpfung 1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 3 ISBN 978-3-86646-404-9 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Ricardo Gómez Rivero Die Königliche Sanktion der Gesetze in der Verfassung von Cádiz 1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 4 ISBN 978-3-86646-405-6 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Ignacio Czeguhn/Antonio Sánchez Aranda (Hrsg.) Vom Diener des Fürsten zum Diener des Rechts: Zur Stellung des Richters im 19. Jahrhundert mit Beiträgen von Löhnig, Gschwend/Kradolfer, Morales Páyan, Sánchez Aranda, Gómez Rivero, Preisner, Pérez Juan 1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 5 ISBN 978-3-86646-406-3 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Achim Geisenhanslüke/Martin Löhnig (Hrsg.) Infamie - Ehre und Ehrverlust in literarischen und juristischen Diskursen mit Beiträgen von Bors, Geisenhansküke, Löhnig, Walter, Zwierlein 1. Auflage 2012 rechtskultur wissenschaft 6 ISBN 978-3-86646-407-0 Preis 30,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Georg Heiß Dr. Karl Friedrich Ritter von Heintz - Königlich Bayerischer Staatsminister der Justiz 1848/49: Leben und Wirken 1. Auflage 2012 rechtskultur wissenschaft 7 ISBN 978-3-86646-408-7 Preis 49,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Hans-Georg Hermann/Hans-Joachim Hecker (Hrsg.) Rechtsgeschichte des ländlichen Raums in Bayern mit Beiträgen von Birr, Czeguhn, Dirnberger, Freitag, Heydenreuther, Keller, König, Nöth, Scholz Löhnig 1. Auflage 2012 rechtskultur wissenschaft 8 ISBN 978-3-86646-410-0 Preis 49,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Antonio Sánchez Aranda/Martin Löhnig (Hrsg.) Justizreform im Bürgerlichen Zeitalter - Rechtsentwicklungen in Spanien und Deutschland mit Beiträgen von Gómez Rivero, Pérez Juan, Morales Payán, Sánchez Aranda, Heiß, Martinez Dhier, Preisner, Ruiz Rodríguez, Quesada Morillas, Czeguhn 1. Auflage 2013 rechtskultur wissenschaft 9 ISBN 978-3-86646-412-4 Preis 35,00 EUR Alexandra Maier Geschiedenenunterhalt in Deutschland im 19. Jahrhundert 1. Auflage 2013 rechtskultur wissenschaft 10 ISBN 978-3-86646-411-7 Preis 49,00 EUR Franz Birndorfer Der erstinstanzliche Prozessalltag 1938 bis 1949 anhand der Ehescheidungsakten des Landgerichts Amberg 1. Auflage 2013 rechtskultur wissenschaft 11 ISBN 978-3-86646-415-5 Preis 59,00 EUR Nikolas Smirra Die Entwicklung der Strafzwecklehre in Frankreich: Vom Vorabend der Revolution bis zum Ende des 1. Weltkriegs 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 12 ISBN 978-3-86646-418-6 Preis 49,00 EUR Dejan Markovic "Nicht erforderlich, überspannt, bürokratisch und daher verfehlt"? Beschränkungen der Verfügungsbefugnis über landwirtschaftliche Flächen in Bayern im 20. Jahrhundert 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 13 ISBN 978-3-86646419-3 Preis 49,00 EUR Ignacio Czeguhn/Francesc Puértolas (Hrsg.) Die spanische Verfassung von 1812: Der Beginn des europäischen Konstitutionalismus La Constitución epanola de 1812: El comienzo del constitucionalismo europeo mit Beiträgen von Bernecker, Cantos, Gomes Rivero, Löhnig, Martinez, Müßig, Orza, Perez Juan, Ruis Resa, Ruiz Rodriguez, Sanchez Andres, Sanchez Aranda, Santana, Sotelo 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 14 ISBN 978-3-86646-421-6 Preis 49,00 EUR Manuela Sonnenschein Entnazifizierung nationalsozialistischen Arbeitsrechts - Die Rechtsprechungstätigkeit nordrhein-westfälischer Arbeitsgerichte 1945-1949 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 15 ISBN 978-3-86646-422-3 Preis 39,00 EUR Martin Löhnig/Mareike Preisner/Thomas Schlemmer (Hg.) Krieg und Recht - Die ausdifferenzierung des Rechts von der ersten Haager Friedenskonferenz bis heute mit Beiträgen von Eser, Fröhlich, Hankel, v. Heintschel-Heinegg, Hidalgo, Hornberger, Löhnig, Löw, Preisner, Raim, Safferling, Schlemmer, Volk, Walter 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 16 ISBN 978-3-86646-424-7 Preis 49,00 EUR Florian Weichselgärtner Das AGG im Sport: Diskriminierungen im Sport 1. Auflage 2011 rechtskultur dogmatik 1 ISBN 978-3-86646-402-5 Preis 39,90 EUR Marina Schäuble Erwerbsobliegenheit im Betreuungsunterhalt 1. Auflage 2013 rechtskultur dogmatik 2 ISBN 978-3-86646-413-1 Preis 39,90 EUR Rebecca Zeller Haftungsbeschränkungen des BGB - Funktion und Wirkungsweise 1. Auflage 2013 rechtskultur dogmatik 3 ISBN 978-3-86646-416-2 Preis 45,00 EUR Andreas Pichlmeier Schnittmengen und Wechselwirkungen von Zugewinnausgleich und Unterhalt: Zum Problem der doppelten Verwertung von Vermögenspositionen 1. Auflage 2014 rechtskultur dogmatik 4 ISBN 978-3-86646-422-3 Preis 39,90 EUR Martin Löhnig/Mareike Preisner (Hrsg.) Quellen zur deutschen Verfassungsgeschichte der Moderne 1. Auflage 2013 rechtskultur quellen 1 ISBN 978-3-86646-414-8 Preis 69,00 EUR Martin Loehnig - 12.06.2014 12:46 Fakultät für Rechtswissenschaften Edition Rechtskultur   Sollten Sie in der Edition Rechtskultur veröffentlichen wollen, wenden Sie sich bitte an Prof. Dr. Martin Löhnig</field>
<field name="important">Edition Rechtskultur - Universität Regensburg Edition Rechtskultur - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehre Forschung Promotion Team Kontakt Prof. em Dr. H.-J. Becker Rechtskultur Zeitschrift Rechtskultur Edition Rechtskultur Familienrechtssymposium Erbrechtssymposium Edition Rechtskultur EDITION RECHTSKULTUR publiziert Monographien, Tagungsbände, Festschriften, Dissertationen und Habilitationsschriften aus den Bereichen  rechtswissenschaftlichen Grundlagenforschung und Rechtsdogmatik. Dafür stehen drei Reihen zur Verfügung: Die Reihe "edition rechtskultur" steht Habilitationsschrifte, Festschriften und Tagungsbänden in hochwertiger Ausstattung offen. "rechtskultur wissenschaft", herausgegeben von Ignacio Czeguhn (FU Berlin) und Martin Löhnig (Regensburg), dient der Publikation von Monographien, überdurchschnittlich bewerteten Dissertationen und Tagungsbänden aus dem Bereich der rechtswissenschaftlichen Grundlagenforschung im weitesten Sinne. "rechtskultur dogmatik", herausgegeben von Martin Löhnig (Regensburg), dient der Publikation von  Dissertationen aus dem Bereich der Rechtsdogmatik. Modernste Produktionsbedingungen erlauben es, die erforderlichen Druckkostenzuschüsse niedriger als üblich zu halten. Harald Derschka, Rainer Hausmann, Martin Löhnig (Hrsg.) Festschrift für Hans-Wolfgang Strätz zum 70. Geburtstag 1. Auflage 2009 edition rechtskultur ISBN: 978-3-86646-400-1 Preis 198,00 EUR Martin Löhnig Die Justiz als Gesetzgeber: Zur Anwendung nationalsozialistischen Rechts in der Nachkriegszeit 1. Auflage 2010 rechtskultur wissenschaft 1 ISBN: 978-3-86646-401-8 Preis 29,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Martin Löhnig (Hrsg.) Zwischenzeit: Rechtsgeschichte der Besatzungsjahre mit Beiträgen von Czeguhn, Gömmel, Löhnig, Richardi, Schlemmer, Schroeder, Schumann, Schwab, Soell, Steiner, Wengst  1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 2 ISBN 978-3-86646-403-2 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Lena Stern Der Strafgrund der Bekenntnisbeschimpfung 1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 3 ISBN 978-3-86646-404-9 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Ricardo Gómez Rivero Die Königliche Sanktion der Gesetze in der Verfassung von Cádiz 1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 4 ISBN 978-3-86646-405-6 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Ignacio Czeguhn/Antonio Sánchez Aranda (Hrsg.) Vom Diener des Fürsten zum Diener des Rechts: Zur Stellung des Richters im 19. Jahrhundert mit Beiträgen von Löhnig, Gschwend/Kradolfer, Morales Páyan, Sánchez Aranda, Gómez Rivero, Preisner, Pérez Juan 1. Auflage 2011 rechtskultur wissenschaft 5 ISBN 978-3-86646-406-3 Preis 39,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Achim Geisenhanslüke/Martin Löhnig (Hrsg.) Infamie - Ehre und Ehrverlust in literarischen und juristischen Diskursen mit Beiträgen von Bors, Geisenhansküke, Löhnig, Walter, Zwierlein 1. Auflage 2012 rechtskultur wissenschaft 6 ISBN 978-3-86646-407-0 Preis 30,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Georg Heiß Dr. Karl Friedrich Ritter von Heintz - Königlich Bayerischer Staatsminister der Justiz 1848/49: Leben und Wirken 1. Auflage 2012 rechtskultur wissenschaft 7 ISBN 978-3-86646-408-7 Preis 49,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Hans-Georg Hermann/Hans-Joachim Hecker (Hrsg.) Rechtsgeschichte des ländlichen Raums in Bayern mit Beiträgen von Birr, Czeguhn, Dirnberger, Freitag, Heydenreuther, Keller, König, Nöth, Scholz Löhnig 1. Auflage 2012 rechtskultur wissenschaft 8 ISBN 978-3-86646-410-0 Preis 49,00 EUR Volltext als PDF (Open Access) Antonio Sánchez Aranda/Martin Löhnig (Hrsg.) Justizreform im Bürgerlichen Zeitalter - Rechtsentwicklungen in Spanien und Deutschland mit Beiträgen von Gómez Rivero, Pérez Juan, Morales Payán, Sánchez Aranda, Heiß, Martinez Dhier, Preisner, Ruiz Rodríguez, Quesada Morillas, Czeguhn 1. Auflage 2013 rechtskultur wissenschaft 9 ISBN 978-3-86646-412-4 Preis 35,00 EUR Alexandra Maier Geschiedenenunterhalt in Deutschland im 19. Jahrhundert 1. Auflage 2013 rechtskultur wissenschaft 10 ISBN 978-3-86646-411-7 Preis 49,00 EUR Franz Birndorfer Der erstinstanzliche Prozessalltag 1938 bis 1949 anhand der Ehescheidungsakten des Landgerichts Amberg 1. Auflage 2013 rechtskultur wissenschaft 11 ISBN 978-3-86646-415-5 Preis 59,00 EUR Nikolas Smirra Die Entwicklung der Strafzwecklehre in Frankreich: Vom Vorabend der Revolution bis zum Ende des 1. Weltkriegs 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 12 ISBN 978-3-86646-418-6 Preis 49,00 EUR Dejan Markovic "Nicht erforderlich, überspannt, bürokratisch und daher verfehlt"? Beschränkungen der Verfügungsbefugnis über landwirtschaftliche Flächen in Bayern im 20. Jahrhundert 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 13 ISBN 978-3-86646419-3 Preis 49,00 EUR Ignacio Czeguhn/Francesc Puértolas (Hrsg.) Die spanische Verfassung von 1812: Der Beginn des europäischen Konstitutionalismus La Constitución epanola de 1812: El comienzo del constitucionalismo europeo mit Beiträgen von Bernecker, Cantos, Gomes Rivero, Löhnig, Martinez, Müßig, Orza, Perez Juan, Ruis Resa, Ruiz Rodriguez, Sanchez Andres, Sanchez Aranda, Santana, Sotelo 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 14 ISBN 978-3-86646-421-6 Preis 49,00 EUR Manuela Sonnenschein Entnazifizierung nationalsozialistischen Arbeitsrechts - Die Rechtsprechungstätigkeit nordrhein-westfälischer Arbeitsgerichte 1945-1949 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 15 ISBN 978-3-86646-422-3 Preis 39,00 EUR Martin Löhnig/Mareike Preisner/Thomas Schlemmer (Hg.) Krieg und Recht - Die ausdifferenzierung des Rechts von der ersten Haager Friedenskonferenz bis heute mit Beiträgen von Eser, Fröhlich, Hankel, v. Heintschel-Heinegg, Hidalgo, Hornberger, Löhnig, Löw, Preisner, Raim, Safferling, Schlemmer, Volk, Walter 1. Auflage 2014 rechtskultur wissenschaft 16 ISBN 978-3-86646-424-7 Preis 49,00 EUR Florian Weichselgärtner Das AGG im Sport: Diskriminierungen im Sport 1. Auflage 2011 rechtskultur dogmatik 1 ISBN 978-3-86646-402-5 Preis 39,90 EUR Marina Schäuble Erwerbsobliegenheit im Betreuungsunterhalt 1. Auflage 2013 rechtskultur dogmatik 2 ISBN 978-3-86646-413-1 Preis 39,90 EUR Rebecca Zeller Haftungsbeschränkungen des BGB - Funktion und Wirkungsweise 1. Auflage 2013 rechtskultur dogmatik 3 ISBN 978-3-86646-416-2 Preis 45,00 EUR Andreas Pichlmeier Schnittmengen und Wechselwirkungen von Zugewinnausgleich und Unterhalt: Zum Problem der doppelten Verwertung von Vermögenspositionen 1. Auflage 2014 rechtskultur dogmatik 4 ISBN 978-3-86646-422-3 Preis 39,90 EUR Martin Löhnig/Mareike Preisner (Hrsg.) Quellen zur deutschen Verfassungsgeschichte der Moderne 1. Auflage 2013 rechtskultur quellen 1 ISBN 978-3-86646-414-8 Preis 69,00 EUR Martin Loehnig - 12.06.2014 12:46 Fakultät für Rechtswissenschaften Edition Rechtskultur   Sollten Sie in der Edition Rechtskultur veröffentlichen wollen, wenden Sie sich bitte an Prof. Dr. Martin Löhnig</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/stagl/mitarbeiter/index.html</field>
<field name="title">Mitarbeiter - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/buergerliches-recht/stagl/mitarbeiter/index.html</field>
<field name="content">Mitarbeiter - Universität Regensburg Mitarbeiter - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrprofessur Gerhold Mitarbeiter Lehrveranstaltungen PD Dr. Sönke Gerhold Mitarbeiter Dr. iur. Claudia Kempf Rechtsassessorin wissenschaftliche Assistentin Lebenslauf Raum: RW(L) 1.15 Tel.: 0941/943-2639 Email: claudia.kempf@jura.uni-regensburg.de Öffnungszeiten: 9-12 Uhr Daniel Lösch studentische Hilfskraft Raum: RW(L) 1.15 0941/943-2639 Claudia Kempf - 15.04.2014 11:49 STARTSEITE UR strafrechtliche Lehrprofessur PD Dr. Sönke Gerhold Raum RW(L) 1.08a Tel.: 0941/943-3224 Email: soenke.gerhold@jura.uni-regensburg.de</field>
<field name="important">Mitarbeiter - Universität Regensburg Mitarbeiter - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Lehrprofessur Gerhold Mitarbeiter Lehrveranstaltungen PD Dr. Sönke Gerhold Mitarbeiter Dr. iur. Claudia Kempf Rechtsassessorin wissenschaftliche Assistentin Lebenslauf Raum: RW(L) 1.15 Tel.: 0941/943-2639 Email: claudia.kempf@jura.uni-regensburg.de Öffnungszeiten: 9-12 Uhr Daniel Lösch studentische Hilfskraft Raum: RW(L) 1.15 0941/943-2639 Claudia Kempf - 15.04.2014 11:49 STARTSEITE UR strafrechtliche Lehrprofessur PD Dr. Sönke Gerhold Raum RW(L) 1.08a Tel.: 0941/943-3224 Email: soenke.gerhold@jura.uni-regensburg.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/aktuelles/mitteilungen/404640.html</field>
<field name="title">Newsmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/aktuelles/mitteilungen/404640.html</field>
<field name="content">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Mitteilungen Veranstaltungen Nachrichten aus der Fakultät Fakultät Lehrstühle und Personen REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Stellenausschreibung wissenschaftliche Hilfskraft (m/w) Die PDF-Datei (/rechtswissenschaft/fakultaet/medien/aktuelles/fritzsche_stellenausschreibung_03.07.14.pdf) konnte nicht innerhalb der Seite angezeigt werden. Klicken Sie hier, um die Datei stattdessen in einem neuen Fenster zu öffnen. Homepage Jura - 03.07.2014 13:46 Fakultäten</field>
<field name="important">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Mitteilungen Veranstaltungen Nachrichten aus der Fakultät Fakultät Lehrstühle und Personen REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Stellenausschreibung wissenschaftliche Hilfskraft (m/w) Die PDF-Datei (/rechtswissenschaft/fakultaet/medien/aktuelles/fritzsche_stellenausschreibung_03.07.14.pdf) konnte nicht innerhalb der Seite angezeigt werden. Klicken Sie hier, um die Datei stattdessen in einem neuen Fenster zu öffnen. Homepage Jura - 03.07.2014 13:46 Fakultäten</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/fakultaet/frauenbeauftragter/</field>
<field name="title">Frauenbeauftragte - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/fakultaet/frauenbeauftragter/</field>
<field name="content">Frauenbeauftragte - Universität Regensburg Frauenbeauftragte - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Verwaltung Beratung und Service Frauenbeauftragter Fakultätsrat Forschungsstellen Alumni-Verein NAJUR Fachschaft Teilbibliothek Recht EDV Ansprechpartner Formulare Digitaltableau Lehrstühle und Personen REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Frauenbeauftragte Frauenbeauftragte achten auf die Vermeidung von Nachteilen für Wissenschaftlerinnen, weibliche Lehrpersonen und Studierende; sie unterstützen die Hochschule in der Wahrnehmung ihrer Aufgabe nach Art. 4 I 2 BayHSchG Prof. Dr. Katrin Gierhake, LL.M. Sekretariat Gebäude RW (L) 0.21 Postfach 93040 Regensburg Tel.: 0941 943 - 2622 E-Mail Stellvertretung:  Dr. Claudia Hofmann Gebäude RW (L) 2.05 Tel.: 0941 943 - 5762  E-Mail    Aufgaben des Frauenbeauftragten nach BayHSchG Fördermöglichkeiten für Nachwuchswissenschaftlerinnen der Fakultät für Rechtswissenschaft Fördermöglichkeiten für alleinerziehende Studentinnen   Bayerisches Programm zur Realisierung der Chancengleichheit für Frauen in Forschung und Lehre: Merkblatt Promotionsabschlussförderung Merkblatt Postdoc-Stipendium Merkblatt Habilitationsstipendium Merkblatt Post-Habilitationsstipendium Stipendienausschreibung   Hinweis: Das neue Eltern-Kind-Büro im Vielberth-Gebäude der Universität ist eröffnet! Raum 0.07       Schlüsselvergabe im Familien-Service   Weitere Informationen und eine Liste weiterer Ansprechpartnerinnen finden Sie auf der Homepage der Koordinationsstelle Chancengleichheit &amp; Familie der Universität: http://chancengleichheitfamilie.uni-regensburg.de Christoph Gailer - 15.01.2014 13:34 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Frauenbeauftragte - Universität Regensburg Frauenbeauftragte - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Verwaltung Beratung und Service Frauenbeauftragter Fakultätsrat Forschungsstellen Alumni-Verein NAJUR Fachschaft Teilbibliothek Recht EDV Ansprechpartner Formulare Digitaltableau Lehrstühle und Personen REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Frauenbeauftragte Frauenbeauftragte achten auf die Vermeidung von Nachteilen für Wissenschaftlerinnen, weibliche Lehrpersonen und Studierende; sie unterstützen die Hochschule in der Wahrnehmung ihrer Aufgabe nach Art. 4 I 2 BayHSchG Prof. Dr. Katrin Gierhake, LL.M. Sekretariat Gebäude RW (L) 0.21 Postfach 93040 Regensburg Tel.: 0941 943 - 2622 E-Mail Stellvertretung:  Dr. Claudia Hofmann Gebäude RW (L) 2.05 Tel.: 0941 943 - 5762  E-Mail    Aufgaben des Frauenbeauftragten nach BayHSchG Fördermöglichkeiten für Nachwuchswissenschaftlerinnen der Fakultät für Rechtswissenschaft Fördermöglichkeiten für alleinerziehende Studentinnen   Bayerisches Programm zur Realisierung der Chancengleichheit für Frauen in Forschung und Lehre: Merkblatt Promotionsabschlussförderung Merkblatt Postdoc-Stipendium Merkblatt Habilitationsstipendium Merkblatt Post-Habilitationsstipendium Stipendienausschreibung   Hinweis: Das neue Eltern-Kind-Büro im Vielberth-Gebäude der Universität ist eröffnet! Raum 0.07       Schlüsselvergabe im Familien-Service   Weitere Informationen und eine Liste weiterer Ansprechpartnerinnen finden Sie auf der Homepage der Koordinationsstelle Chancengleichheit &amp; Familie der Universität: http://chancengleichheitfamilie.uni-regensburg.de Christoph Gailer - 15.01.2014 13:34 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/ausserplanmaessige/index.html</field>
<field name="title">Außerplanmäßige Professoren - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/ausserplanmaessige/index.html</field>
<field name="content">Außerplanmäßige Professoren - Universität Regensburg Außerplanmäßige Professoren - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Außerplanmäßige Professoren Annuß, Georg, Dr. jur. habil. Rechtsanwalt; Bürgerliches Recht, Arbeits- und Sozialrecht;                                      Linklaters LLP, Prinzregentenplatz 10, 81675 München, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Maschmann  Goebel, Joachim, Dr.jur. habil. Ministerialrat; Bürgerliches Recht, Zivilprozessrecht, Rechtsphilosophie und Rechtssoziologie; E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Walter, Ute, Dr. jur. habil. Rechtsanwältin, Fachanwältin für Medizinrecht; Bürgerliches Recht, Deutsche und Europäische Rechtsgeschichte;                                                                              Prinz-Ludwig-Str. 7, 80333 München, Tel. (089) 28778043-0, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: N.N. (ehemals Lehrstuhl Kroppenberg) Christoph Gailer - 28.01.2014 14:19 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Außerplanmäßige Professoren - Universität Regensburg Außerplanmäßige Professoren - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Außerplanmäßige Professoren Annuß, Georg, Dr. jur. habil. Rechtsanwalt; Bürgerliches Recht, Arbeits- und Sozialrecht;                                      Linklaters LLP, Prinzregentenplatz 10, 81675 München, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Maschmann  Goebel, Joachim, Dr.jur. habil. Ministerialrat; Bürgerliches Recht, Zivilprozessrecht, Rechtsphilosophie und Rechtssoziologie; E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Walter, Ute, Dr. jur. habil. Rechtsanwältin, Fachanwältin für Medizinrecht; Bürgerliches Recht, Deutsche und Europäische Rechtsgeschichte;                                                                              Prinz-Ludwig-Str. 7, 80333 München, Tel. (089) 28778043-0, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: N.N. (ehemals Lehrstuhl Kroppenberg) Christoph Gailer - 28.01.2014 14:19 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/besondereaufgaben/index.html</field>
<field name="title">Lehrkräfte für besondere Aufgaben - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/besondereaufgaben/index.html</field>
<field name="content">Lehrkräfte für besondere Aufgaben - Universität Regensburg Lehrkräfte für besondere Aufgaben - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lehrkräfte für besondere Aufgaben Bürgerliches Recht Andreas Miehler andreas.miehler@extern.uni-regensburg.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Martin Löhnig   Matthias Kurbel matthias.kurbel@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Jörg Fritzsche    Cordula Spitzer cordula.spitzer@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Carsten Herresthal Strafrecht Johannes Kalb johannes.kalb@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Henning Ernst Müller   Florian Eder florian.eder@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Henning Ernst Müller Öffentliches Recht Bianca Heigl bianca.heigl@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Alexander Graser Homepage Jura - 07.04.2014 13:43 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Lehrkräfte für besondere Aufgaben - Universität Regensburg Lehrkräfte für besondere Aufgaben - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lehrkräfte für besondere Aufgaben Bürgerliches Recht Andreas Miehler andreas.miehler@extern.uni-regensburg.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Martin Löhnig   Matthias Kurbel matthias.kurbel@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Jörg Fritzsche    Cordula Spitzer cordula.spitzer@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Carsten Herresthal Strafrecht Johannes Kalb johannes.kalb@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Henning Ernst Müller   Florian Eder florian.eder@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Henning Ernst Müller Öffentliches Recht Bianca Heigl bianca.heigl@ur.de Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Alexander Graser Homepage Jura - 07.04.2014 13:43 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/emeriti/index.html</field>
<field name="title">Emeriti und Honorarprofessoren - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/emeriti/index.html</field>
<field name="content">Emeriti und Honorarprofessoren - Universität Regensburg Emeriti und Honorarprofessoren - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Emeriti und Honorarprofessoren Entpflichtete und im Ruhestand befindliche Professoren Arnold, Rainer, Dr. jur., Dr. h.c. mult. (Kiew, Alba Iulia), em. Prof. für Öffentliches Recht, insbesondere Rechtsvergleichung, Recht der Europäischen Gemeinschaften, Wirtschaftsverwaltungsrecht und ausländisches Öffentliches Recht; Jean?Monnet?Lehrstuhl für Europarecht; Gastprofessor an der Karlsuniversität Prag E-Mail: rainer.arnold@ur.de Becker, Hans-Jürgen, Dr. jur., em. Prof. für Bürgerliches Recht, Europäische Rechtsgeschichte und Kirchenrecht; Karl-Fischer-Weg 2, 93051 Regensburg, Tel. 0941 9 57 64; Universität, Gebäude RW(L), Zi. 004, Tel. 0941 943-4279 E-Mail: hans-juergen.becker@ur.de Gottwald, Peter, Dr. jur. Dr. jur. h.c. (Thessaloniki), em. Prof. für Bürgerliches Recht, Verfahrensrecht, Internationales Privatrecht E-Mail: peter.gottwald@ur.de Henrich, Dieter, Dr. jur., Dott. h.c., em. Prof. für Bürgerliches Recht und Rechtsvergleichung;                                    Adalbert-Stifter-Straße 14, 93051 Regensburg, Tel. 0941 99 33 11 Koller, Ingo, Dr. jur. em. Prof. für Bürgerliches Recht und Rechtssoziologie sowie Handels-, Wirtschafts- und Arbeitsrecht; Tel. 089 7913671 Richardi, Reinhard, Dr. jur., em. Prof. für Arbeits- und Sozialrecht, Bürgerliches Recht und Handelsrecht; Universität, Gebäude RW (L), Zi. 102, Tel. 0941 9 43 26 26 (Sekretariat Prof. Dr. Maschmann: Frau Gisela Schober, Tel. 0941 9 43 26 47) E-Mail: reinhard.richardi@ur.de Rolinski, Klaus, Dr. jur., Dipl.-Psychologe, em. Prof. für Strafrecht und Kriminologie;                                                    Rilkestraße 40, 93138 Lappersdorf, Tel. 0941 8 16 40  E-Mail: klaus.rolinski@ur.de Schroeder, Friedrich-Christian, Dr. jur., Dr. jur. h.c., em. Prof. für Strafrecht, Strafprozessrecht und Ostrecht, Vorstand des Instituts für Ostrecht München e. V., p.a. Lehrstuhl Prof. Dr. Walter; Universität, Gebäude RW (L), Zi. 013, Tel. 0941 943 26 14 (Sekretariat Prof. Dr. T. Walter: Frau Martina Binas, Tel. 0941 9 43 26 12)  E-Mail: f-c.schroeder@ur.de Schumann, Ekkehard, Dr. jur., Dr. jur. h.c.,  em. Prof. für Prozessrecht und Bürgerliches Recht;                                   Schillerstraße 3, 93138 Lappersdorf, Tel. 0941 8 24 34  E-Mail: ekkehard.schumann@ur.de Schwab, Dieter, Dr. jur., Dr. jur h.c.  em. Prof. für Bürgerliches Recht ujnd Deutsche Rechtsgeschichte;                            Universität, Gebäude RW(L), Tel. 0941 943 4279 E-Mail: dieter.schwab@ur.de Steiner, Udo, Dr. jur. em. Prof. für Öffentliches Recht, insbesondere Deutsches und Bayerisches Staats- und Verwaltungsrecht sowie Verwaltungslehre, Richter des Bundesverfassungsgerichts A.D.; Universität, Gebäude RW(L), Zi. 217, Tel. 0941 943 4284, Fax 0941 760 619 E-Mail: udo.steiner@ur.de Honorarprofessoren Dagtoglou, Prodromos, Dr. jur., Ordentlicher Professor an der Universität Athen, Vergleichendes Verwaltungsrecht; Odos Hippokratous 33, 106 80 Athen, Tel. (00 30 1) 3 62 90 65, Griechenland; 66 Chartfield Avenue, London SW15 6HQ, Tel. (00 44 81) 7 88 35 13, Großbritannien; Universität Tel. 0941 943 2265 Grziwotz, Herbert, Dr. jur., Dr. phil., Notar, Zivilrecht und Immobilienrecht; Am Sand 9, 94209 Regen, Tel. 09921 88130, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Wolfgang Servatius Heintschel-Heinegg, Bernd von, Dr. jur., Rechtsanwalt, Vorsitzender Richter am Bayerischen Obersten Landesgericht a.D., Vorsitzender Richter am OLG a.D, Straf- und Strafprozessrecht; Boschstraße 4, 94315 Straubing, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Lohse, Wieland-Christian, Dr. jur., Vors. Richter am Finanzgericht a.D., München, Steuerrecht; Elisabethstraße 68, 80797 München, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Eckhoff Pakuscher, Ernst Karl, Dr. jur., Präsident des Bundespatentgerichts a.D., Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht;                                                                                                     Auguste-Viktoria-Straße 34, 14193 Berlin, Tel. (0 30) 8 25 41 07;                 Universität Tel. 0941 943 2265 Reimann, Wolfgang, Dr. jur., Notar a.D., Bürgerliches Recht und Vertragsgestaltung; An der Brunnstube 9a, 93051 Regensburg, Tel. (0941) 38 13 69 70, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Löhnig Reinelt, Ekkehart, Dr. jur. Rechtsanwalt beim Bundesgerichtshof, Anwaltsrecht und anwaltliches Berufsrecht;                                                                                                         Bismarckstrasse 83, 76133 Karlsruhe Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Herresthal Schmidbauer, Wilhelm, Dr. jur. Landespolizeipräsident, Polizei- und Sicherheitsrecht;                                            Polizeipräsidium München, Ettstr. 2-4, 80333 München, Tel. 089-29102400, E-Mail  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Manssen  Zimmermann, Walter, Dr. jur., Vizepräsident des Landgerichts Passau a.D., Bürgerliches Recht und Zivilprozessrecht;                                                                                                  Tel. 941 943 2265 Homepage Jura - 26.03.2014 11:09 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Emeriti und Honorarprofessoren - Universität Regensburg Emeriti und Honorarprofessoren - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Emeriti und Honorarprofessoren Entpflichtete und im Ruhestand befindliche Professoren Arnold, Rainer, Dr. jur., Dr. h.c. mult. (Kiew, Alba Iulia), em. Prof. für Öffentliches Recht, insbesondere Rechtsvergleichung, Recht der Europäischen Gemeinschaften, Wirtschaftsverwaltungsrecht und ausländisches Öffentliches Recht; Jean?Monnet?Lehrstuhl für Europarecht; Gastprofessor an der Karlsuniversität Prag E-Mail: rainer.arnold@ur.de Becker, Hans-Jürgen, Dr. jur., em. Prof. für Bürgerliches Recht, Europäische Rechtsgeschichte und Kirchenrecht; Karl-Fischer-Weg 2, 93051 Regensburg, Tel. 0941 9 57 64; Universität, Gebäude RW(L), Zi. 004, Tel. 0941 943-4279 E-Mail: hans-juergen.becker@ur.de Gottwald, Peter, Dr. jur. Dr. jur. h.c. (Thessaloniki), em. Prof. für Bürgerliches Recht, Verfahrensrecht, Internationales Privatrecht E-Mail: peter.gottwald@ur.de Henrich, Dieter, Dr. jur., Dott. h.c., em. Prof. für Bürgerliches Recht und Rechtsvergleichung;                                    Adalbert-Stifter-Straße 14, 93051 Regensburg, Tel. 0941 99 33 11 Koller, Ingo, Dr. jur. em. Prof. für Bürgerliches Recht und Rechtssoziologie sowie Handels-, Wirtschafts- und Arbeitsrecht; Tel. 089 7913671 Richardi, Reinhard, Dr. jur., em. Prof. für Arbeits- und Sozialrecht, Bürgerliches Recht und Handelsrecht; Universität, Gebäude RW (L), Zi. 102, Tel. 0941 9 43 26 26 (Sekretariat Prof. Dr. Maschmann: Frau Gisela Schober, Tel. 0941 9 43 26 47) E-Mail: reinhard.richardi@ur.de Rolinski, Klaus, Dr. jur., Dipl.-Psychologe, em. Prof. für Strafrecht und Kriminologie;                                                    Rilkestraße 40, 93138 Lappersdorf, Tel. 0941 8 16 40  E-Mail: klaus.rolinski@ur.de Schroeder, Friedrich-Christian, Dr. jur., Dr. jur. h.c., em. Prof. für Strafrecht, Strafprozessrecht und Ostrecht, Vorstand des Instituts für Ostrecht München e. V., p.a. Lehrstuhl Prof. Dr. Walter; Universität, Gebäude RW (L), Zi. 013, Tel. 0941 943 26 14 (Sekretariat Prof. Dr. T. Walter: Frau Martina Binas, Tel. 0941 9 43 26 12)  E-Mail: f-c.schroeder@ur.de Schumann, Ekkehard, Dr. jur., Dr. jur. h.c.,  em. Prof. für Prozessrecht und Bürgerliches Recht;                                   Schillerstraße 3, 93138 Lappersdorf, Tel. 0941 8 24 34  E-Mail: ekkehard.schumann@ur.de Schwab, Dieter, Dr. jur., Dr. jur h.c.  em. Prof. für Bürgerliches Recht ujnd Deutsche Rechtsgeschichte;                            Universität, Gebäude RW(L), Tel. 0941 943 4279 E-Mail: dieter.schwab@ur.de Steiner, Udo, Dr. jur. em. Prof. für Öffentliches Recht, insbesondere Deutsches und Bayerisches Staats- und Verwaltungsrecht sowie Verwaltungslehre, Richter des Bundesverfassungsgerichts A.D.; Universität, Gebäude RW(L), Zi. 217, Tel. 0941 943 4284, Fax 0941 760 619 E-Mail: udo.steiner@ur.de Honorarprofessoren Dagtoglou, Prodromos, Dr. jur., Ordentlicher Professor an der Universität Athen, Vergleichendes Verwaltungsrecht; Odos Hippokratous 33, 106 80 Athen, Tel. (00 30 1) 3 62 90 65, Griechenland; 66 Chartfield Avenue, London SW15 6HQ, Tel. (00 44 81) 7 88 35 13, Großbritannien; Universität Tel. 0941 943 2265 Grziwotz, Herbert, Dr. jur., Dr. phil., Notar, Zivilrecht und Immobilienrecht; Am Sand 9, 94209 Regen, Tel. 09921 88130, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Wolfgang Servatius Heintschel-Heinegg, Bernd von, Dr. jur., Rechtsanwalt, Vorsitzender Richter am Bayerischen Obersten Landesgericht a.D., Vorsitzender Richter am OLG a.D, Straf- und Strafprozessrecht; Boschstraße 4, 94315 Straubing, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Lohse, Wieland-Christian, Dr. jur., Vors. Richter am Finanzgericht a.D., München, Steuerrecht; Elisabethstraße 68, 80797 München, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Eckhoff Pakuscher, Ernst Karl, Dr. jur., Präsident des Bundespatentgerichts a.D., Gewerblicher Rechtsschutz und Urheberrecht;                                                                                                     Auguste-Viktoria-Straße 34, 14193 Berlin, Tel. (0 30) 8 25 41 07;                 Universität Tel. 0941 943 2265 Reimann, Wolfgang, Dr. jur., Notar a.D., Bürgerliches Recht und Vertragsgestaltung; An der Brunnstube 9a, 93051 Regensburg, Tel. (0941) 38 13 69 70, E-Mail Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Löhnig Reinelt, Ekkehart, Dr. jur. Rechtsanwalt beim Bundesgerichtshof, Anwaltsrecht und anwaltliches Berufsrecht;                                                                                                         Bismarckstrasse 83, 76133 Karlsruhe Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Herresthal Schmidbauer, Wilhelm, Dr. jur. Landespolizeipräsident, Polizei- und Sicherheitsrecht;                                            Polizeipräsidium München, Ettstr. 2-4, 80333 München, Tel. 089-29102400, E-Mail  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Manssen  Zimmermann, Walter, Dr. jur., Vizepräsident des Landgerichts Passau a.D., Bürgerliches Recht und Zivilprozessrecht;                                                                                                  Tel. 941 943 2265 Homepage Jura - 26.03.2014 11:09 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/lehrbeauftragte/index.html</field>
<field name="title">Lehrbeauftragte - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/lehrbeauftragte/index.html</field>
<field name="content">Lehrbeauftragte - Universität Regensburg Lehrbeauftragte - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lehrbeauftragte Bauer, Ferdinand Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Kühling Bergschneider, Ludwig, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Blankenhorn, Cornelia, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Löhnig Bockemühl, Jan, Dr. jur.  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Boeckh, Walter, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Kingreen Cubeddu-Wiedemann, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Roth Dobmeier, Rudolf, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Griesbeck, Michael, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Graser Grünewald, Benedikt, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Uerpmann-Wittzack Hirschberger, Max, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Herresthal Holzmüller, Tobias, Dr. jur., LL.M. (NYU) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Fritzsche Jachmann, Klaus, Dr. jur., Dipl. Kfm. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Kappler, Tobias, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Kolmann, Stephan, Dr. jur.  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Luderschmid, Florian, Oberregierungsrat Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Uerpmann-Wittzack Lutzhöft, Niels, Dr. jur., LL.M. (Columbia) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Fritzsche Mache, Wolfgang, Dr. med. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Menninger, Nils, M.A. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Nußstein, Karl Zuständiger Lehrstuhl: ehem. Prof. Dr. Pawlik Penning, Rudolph, Dr. med. cand. jur.   Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Raab, Anton Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Eckhoff Rieder, Markus S., Dr. jur., LL.M. (Michigan) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Schaub, Bernhard, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: ehem. Prof. Dr. Kroppenberg Völkl, Thomas, Dipl.-Kfm., Sprecherzieher (Univ)   REGINA Wagner, Ludwig, Dr. jur.  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Eckhoff Wagner, Stephan, Dr. jur., M.Jur. (Oxford), M.A. Zuständiger Lehrstuhl:  Prof. Dr. Löhnig Walz, Robert, Dr. jur., LL.M. (Chicago) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Fritzsche Homepage Jura - 03.10.2013 09:46 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Lehrbeauftragte - Universität Regensburg Lehrbeauftragte - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lehrbeauftragte Bauer, Ferdinand Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Kühling Bergschneider, Ludwig, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Blankenhorn, Cornelia, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Löhnig Bockemühl, Jan, Dr. jur.  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Boeckh, Walter, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Kingreen Cubeddu-Wiedemann, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Roth Dobmeier, Rudolf, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Griesbeck, Michael, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Graser Grünewald, Benedikt, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Uerpmann-Wittzack Hirschberger, Max, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Herresthal Holzmüller, Tobias, Dr. jur., LL.M. (NYU) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Fritzsche Jachmann, Klaus, Dr. jur., Dipl. Kfm. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Kappler, Tobias, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Kolmann, Stephan, Dr. jur.  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Madaus Luderschmid, Florian, Oberregierungsrat Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Uerpmann-Wittzack Lutzhöft, Niels, Dr. jur., LL.M. (Columbia) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Fritzsche Mache, Wolfgang, Dr. med. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Menninger, Nils, M.A. Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Nußstein, Karl Zuständiger Lehrstuhl: ehem. Prof. Dr. Pawlik Penning, Rudolph, Dr. med. cand. jur.   Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Müller Raab, Anton Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Eckhoff Rieder, Markus S., Dr. jur., LL.M. (Michigan) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Servatius Schaub, Bernhard, Dr. jur. Zuständiger Lehrstuhl: ehem. Prof. Dr. Kroppenberg Völkl, Thomas, Dipl.-Kfm., Sprecherzieher (Univ)   REGINA Wagner, Ludwig, Dr. jur.  Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Eckhoff Wagner, Stephan, Dr. jur., M.Jur. (Oxford), M.A. Zuständiger Lehrstuhl:  Prof. Dr. Löhnig Walz, Robert, Dr. jur., LL.M. (Chicago) Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Fritzsche Homepage Jura - 03.10.2013 09:46 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/oeffentlich/index.html</field>
<field name="title">Lst. für Öffentliches Recht - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/oeffentlich/index.html</field>
<field name="content">Lst. für Öffentliches Recht - Universität Regensburg Lst. für Öffentliches Recht - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lst. für Öffentliches Recht Eckhoff, Rolf, Dr. jur. Lehrstuhl für Öffentliches Recht, insbesondere Finanz- und Steuerrecht Universität, Gebäude RW (L), Zi. 209, Tel. 0941 943-2656 (Vorzimmer: Frau Martina Brunner, Tel. 0941 943-2657) Graser, Alexander, Dr. jur. Lehrstuhl für Öffentliches Recht und Politik, insbesondere europäisches und internationales Recht sowie Rechtsvergleichung Universität, Gebäude RW (L), Zi. 2.08 (Vorzimmer: Elke Angermeier-Stadler, Tel. 0941 943-5761) Kingreen, Thorsten, Dr. jur. Lehrstuhl für Öffentliches Recht, Sozialrecht und Gesundheitsrecht Universität, Gebäude RW (L), Zi. 008, Tel. 0941 943-2607 (Vorzimmer: Frau Petra Lindemann, Tel. 0941 943-2608) Kühling, Jürgen, Dr. jur., LL.M. Lehrstuhl für Öffentliches Recht, Immobilienrecht, Infrastrukturrecht und Informationsrecht Mitglied des Instituts für Immobilienwirtschaft Universität, Gebäude VG, Zi.1.06, Tel. 0941 943-6060 (Vorzimmer: Frau Silvia Kadzioch, Tel. 0941 943-6061) Manssen, Gerrit, Dr. jur., Lehrstuhl für Öffentliches Recht, insbesondere Deutsches und Europäisches Verwaltungsrecht, Universität, Gebäude RW (L), Zi. 219, Tel. 0941 943-3255 (Vorzimmer: Frau Ingrid Biederer und Frau Renate Hammerschmid, Tel. 0941 943-3256) Uerpmann-Wittzack, Robert, Dr. jur., Lehrstuhl für Öffentliches Recht und Völkerrecht Universität, Gebäude RW (L), Zi. 213, Tel. 0941 943-2660 (Vorzimmer: Frau Margit Berndl, Tel. 0941 943-2659) Christoph Gailer - 11.10.2013 09:19 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Lst. für Öffentliches Recht - Universität Regensburg Lst. für Öffentliches Recht - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lst. für Öffentliches Recht Eckhoff, Rolf, Dr. jur. Lehrstuhl für Öffentliches Recht, insbesondere Finanz- und Steuerrecht Universität, Gebäude RW (L), Zi. 209, Tel. 0941 943-2656 (Vorzimmer: Frau Martina Brunner, Tel. 0941 943-2657) Graser, Alexander, Dr. jur. Lehrstuhl für Öffentliches Recht und Politik, insbesondere europäisches und internationales Recht sowie Rechtsvergleichung Universität, Gebäude RW (L), Zi. 2.08 (Vorzimmer: Elke Angermeier-Stadler, Tel. 0941 943-5761) Kingreen, Thorsten, Dr. jur. Lehrstuhl für Öffentliches Recht, Sozialrecht und Gesundheitsrecht Universität, Gebäude RW (L), Zi. 008, Tel. 0941 943-2607 (Vorzimmer: Frau Petra Lindemann, Tel. 0941 943-2608) Kühling, Jürgen, Dr. jur., LL.M. Lehrstuhl für Öffentliches Recht, Immobilienrecht, Infrastrukturrecht und Informationsrecht Mitglied des Instituts für Immobilienwirtschaft Universität, Gebäude VG, Zi.1.06, Tel. 0941 943-6060 (Vorzimmer: Frau Silvia Kadzioch, Tel. 0941 943-6061) Manssen, Gerrit, Dr. jur., Lehrstuhl für Öffentliches Recht, insbesondere Deutsches und Europäisches Verwaltungsrecht, Universität, Gebäude RW (L), Zi. 219, Tel. 0941 943-3255 (Vorzimmer: Frau Ingrid Biederer und Frau Renate Hammerschmid, Tel. 0941 943-3256) Uerpmann-Wittzack, Robert, Dr. jur., Lehrstuhl für Öffentliches Recht und Völkerrecht Universität, Gebäude RW (L), Zi. 213, Tel. 0941 943-2660 (Vorzimmer: Frau Margit Berndl, Tel. 0941 943-2659) Christoph Gailer - 11.10.2013 09:19 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/privatdozenten/index.html</field>
<field name="title">Privatdozenten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/privatdozenten/index.html</field>
<field name="content">Privatdozenten - Universität Regensburg Privatdozenten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Privatdozenten Eckstein, Ken, PD Dr. jur. St.-Albans-Gasse 10, 93047 Regensburg Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Walter Christoph Gailer - 29.08.2013 08:49 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Privatdozenten - Universität Regensburg Privatdozenten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Privatdozenten Eckstein, Ken, PD Dr. jur. St.-Albans-Gasse 10, 93047 Regensburg Zuständiger Lehrstuhl: Prof. Dr. Walter Christoph Gailer - 29.08.2013 08:49 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/straf/index.html</field>
<field name="title">Lst. für Strafrecht - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/rechtswissenschaft/fakultaet/lehrstuehle/straf/index.html</field>
<field name="content">Lst. für Strafrecht - Universität Regensburg Lst. für Strafrecht - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lst. für Strafrecht Gierhake, Katrin, Dr. jur., LL.M.  Lehrstuhl für Strafrecht, Strafprozessrecht, Internationales Strafrecht und Rechtsphilosophie, Universität Regensburg, Gebäude RW (L), Zi. 020, Tel. 0941 943-2611 (Vorzimmer: Frau Gisela Schirmbeck, Frau Silvia Hutzler, Tel. 0941 943-2622) Müller, Henning Ernst, Dr. jur. Lehrstuhl für Strafrecht und Kriminologie, Jugendstrafrecht und Strafvollzug, Universität, Gebäude RW (L), Zi. 018, Tel. 0941 943-2619 (Vorzimmer: Frau Sigrid Datz-Dittmer, Tel. 0941 943-2620) Walter, Tonio, Dr. jur. Lehrstuhl für Strafrecht, Strafprozessrecht, Wirtschaftsstrafrecht und Europäisches Strafrecht, Universität Regensburg, Gebäude RW (L), Zi. 011, Tel. 0941 943-2612 (Vorzimmer: Frau Martina Binas, Tel. 0941 943-2612)  Christoph Gailer - 04.04.2014 11:50 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
<field name="important">Lst. für Strafrecht - Universität Regensburg Lst. für Strafrecht - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Fakultät Lehrstühle und Personen Lst. für Strafrecht Lst. für Bürgerliches Recht Lst. für Öffentliches Recht Emeriti und Honorarprofessoren Außerplanmäßige Professoren Privatdozenten Lehrprofessur Lehrkräfte für besondere Aufgaben Lehrbeauftragte REGINA REX Studium Studieninteressierte Rechtsgrundlagen Summer School Lst. für Strafrecht Gierhake, Katrin, Dr. jur., LL.M.  Lehrstuhl für Strafrecht, Strafprozessrecht, Internationales Strafrecht und Rechtsphilosophie, Universität Regensburg, Gebäude RW (L), Zi. 020, Tel. 0941 943-2611 (Vorzimmer: Frau Gisela Schirmbeck, Frau Silvia Hutzler, Tel. 0941 943-2622) Müller, Henning Ernst, Dr. jur. Lehrstuhl für Strafrecht und Kriminologie, Jugendstrafrecht und Strafvollzug, Universität, Gebäude RW (L), Zi. 018, Tel. 0941 943-2619 (Vorzimmer: Frau Sigrid Datz-Dittmer, Tel. 0941 943-2620) Walter, Tonio, Dr. jur. Lehrstuhl für Strafrecht, Strafprozessrecht, Wirtschaftsstrafrecht und Europäisches Strafrecht, Universität Regensburg, Gebäude RW (L), Zi. 011, Tel. 0941 943-2612 (Vorzimmer: Frau Martina Binas, Tel. 0941 943-2612)  Christoph Gailer - 04.04.2014 11:50 Fakultäten Fakultät für Rechtswissenschaft   Sie finden uns auch auf Facebook</field>
</doc>

</add>