<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/mitwirkende/studieren-handicap/index.html</field>
<field name="title">Studieren mit Handicap - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/mitwirkende/studieren-handicap/index.html</field>
<field name="content">Studieren mit Handicap - Universität Regensburg Studieren mit Handicap - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Mitwirkende Führungen Musik Theater Sport und Tanz Wissenschaft Kinderprogramm Studieren mit Handicap Unterstützer Studieren mit Handicap Rolli-Parcours Die etwas andere Herausforderung: Einen Hindernis-Parcours im Sitzen meistern? Kein Problem! Beim Rolli-Parcours des Beratungsteams für Studierende mit Beeinträchtigung können die Besucher des Sommerfests ihre Geschicklichkeit auf vier (Fortgeschrittene auch auf zwei) Rädern erproben und neue Erfahrungen sammeln. Viel Spass!   Von 17 bis 20 Uhr im Audimax-Foyer (nur bei gutem Wetter) Elisabeth König - 25.06.2014 15:30 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
<field name="important">Studieren mit Handicap - Universität Regensburg Studieren mit Handicap - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Mitwirkende Führungen Musik Theater Sport und Tanz Wissenschaft Kinderprogramm Studieren mit Handicap Unterstützer Studieren mit Handicap Rolli-Parcours Die etwas andere Herausforderung: Einen Hindernis-Parcours im Sitzen meistern? Kein Problem! Beim Rolli-Parcours des Beratungsteams für Studierende mit Beeinträchtigung können die Besucher des Sommerfests ihre Geschicklichkeit auf vier (Fortgeschrittene auch auf zwei) Rädern erproben und neue Erfahrungen sammeln. Viel Spass!   Von 17 bis 20 Uhr im Audimax-Foyer (nur bei gutem Wetter) Elisabeth König - 25.06.2014 15:30 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/mitwirkende/wissenschaft/index.html</field>
<field name="title">Wissenschaft - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/mitwirkende/wissenschaft/index.html</field>
<field name="content">Wissenschaft - Universität Regensburg Wissenschaft - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Mitwirkende Führungen Musik Theater Sport und Tanz Wissenschaft Kinderprogramm Studieren mit Handicap Unterstützer Wissenschaft 19 Uhr | Chemievorlesung "God made solids, but surfaces were the work of the Devil". (Wolfgang Pauli) Prof. Dr. Hubert Motschmann vom Institut für Physikalische und Theoretische Chemie gibt in seinem Vortrag eine allgemeinverständliche Einführung in die Grenzflächenchemie. Die Zuschauerzahl im H 43 ist auf 250 begrenzt. 20.30 Uhr | Chemievorlesung für Alumni "Fracking - Fluch oder Segen?" Vortrag von Prof. Dr. Hubert Motschmann vom Institut für Physikalische und Theoretische Chemie hält beim Sommerfest 2014 auch exklusiv einen Vortrag für die Alumni der Universität Regensburg. Die Zuschauerzahl im H 43 ist auf 250 begrenzt. 21, 22 &amp; 23 Uhr | Lasershow Erich Hans von der Fakultät für Physik verzaubert wieder Jung und Alt mit seiner Lasershow. Nicht verpassen im H 36! 22 Uhr | Science Slam Der Regensburger Science Slam lockt jeden Herbst die Besucherströme ins Audimax. Die Organisatoren geben beim Sommerfest einen kleinen Vorgeschmack auf den fünften Regensburger Science Slam im Oktober. Ihre Themen stellen vor: Prof. Dr. Ulrich Bogdahn (Lehrstuhl für Neurologie) "Amyotrophe Laterale Sklerose und Therapieversuche" Jennifer Dobschenzki M.A. (Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl für Mittelalterliche Geschichte) "Heavy Metal goes medieval - Mittelalterrezeptionen einer modernen Subkultur" Prof. Dr. Peter Tse (Experimentelle Psychologie) "Willkürliche Veränderungen der bewussten Wahrnehmung durch die Aufmerksamkeit" Prof. Dr. Joachim Ruther (Professur für Chemische Ökologie) "Liebesgrüße aus dem Getreidespeicher" Für die Musik sorgt die Kultband Lokomotive Blokschoij. Einlass ins Audimax solange der Platz reicht! zum Regensburger Science Slam auf facebook Elisabeth König - 01.07.2014 15:46 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
<field name="important">Wissenschaft - Universität Regensburg Wissenschaft - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Mitwirkende Führungen Musik Theater Sport und Tanz Wissenschaft Kinderprogramm Studieren mit Handicap Unterstützer Wissenschaft 19 Uhr | Chemievorlesung "God made solids, but surfaces were the work of the Devil". (Wolfgang Pauli) Prof. Dr. Hubert Motschmann vom Institut für Physikalische und Theoretische Chemie gibt in seinem Vortrag eine allgemeinverständliche Einführung in die Grenzflächenchemie. Die Zuschauerzahl im H 43 ist auf 250 begrenzt. 20.30 Uhr | Chemievorlesung für Alumni "Fracking - Fluch oder Segen?" Vortrag von Prof. Dr. Hubert Motschmann vom Institut für Physikalische und Theoretische Chemie hält beim Sommerfest 2014 auch exklusiv einen Vortrag für die Alumni der Universität Regensburg. Die Zuschauerzahl im H 43 ist auf 250 begrenzt. 21, 22 &amp; 23 Uhr | Lasershow Erich Hans von der Fakultät für Physik verzaubert wieder Jung und Alt mit seiner Lasershow. Nicht verpassen im H 36! 22 Uhr | Science Slam Der Regensburger Science Slam lockt jeden Herbst die Besucherströme ins Audimax. Die Organisatoren geben beim Sommerfest einen kleinen Vorgeschmack auf den fünften Regensburger Science Slam im Oktober. Ihre Themen stellen vor: Prof. Dr. Ulrich Bogdahn (Lehrstuhl für Neurologie) "Amyotrophe Laterale Sklerose und Therapieversuche" Jennifer Dobschenzki M.A. (Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Lehrstuhl für Mittelalterliche Geschichte) "Heavy Metal goes medieval - Mittelalterrezeptionen einer modernen Subkultur" Prof. Dr. Peter Tse (Experimentelle Psychologie) "Willkürliche Veränderungen der bewussten Wahrnehmung durch die Aufmerksamkeit" Prof. Dr. Joachim Ruther (Professur für Chemische Ökologie) "Liebesgrüße aus dem Getreidespeicher" Für die Musik sorgt die Kultband Lokomotive Blokschoij. Einlass ins Audimax solange der Platz reicht! zum Regensburger Science Slam auf facebook Elisabeth König - 01.07.2014 15:46 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/programm/alumni/index.html</field>
<field name="title">Angebot für Alumni - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/programm/alumni/index.html</field>
<field name="content">Angebot für Alumni - Universität Regensburg Angebot für Alumni - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Zeiten Angebot für Kinder Angebot für Alumni Mitwirkende Unterstützer Angebot für Alumni Für die Alumni der Universität Regensburg gibt es beim Sommerfest 2014 ein exklusives Angebot: Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine Auf dem Forum feiert man bei der mobilen Cafébar Tartine ein Wiedersehen mit ehemaligen Kommilitonen und aktiven Universitätsmitgliedern. Der Alumni-Treff wird präsentiert von roots e. V., dem Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften. Infostand Alumni-Verein Chemie Der Alumni-Verein Chemie steht am Info-Stand im Foyer der Fakultät für Chemie und Pharmazie Interessierten Rede und Antwort. 20.30 Uhr | Vortrag "Fracking - Fluch oder Segen?" Vortrag von Prof. Dr. Hubert Motschmann (Institut für Physikalische und Theoretische Chemie) Hörsaal H 43 Elisabeth König - 01.07.2014 15:34 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
<field name="important">Angebot für Alumni - Universität Regensburg Angebot für Alumni - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Zeiten Angebot für Kinder Angebot für Alumni Mitwirkende Unterstützer Angebot für Alumni Für die Alumni der Universität Regensburg gibt es beim Sommerfest 2014 ein exklusives Angebot: Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine Auf dem Forum feiert man bei der mobilen Cafébar Tartine ein Wiedersehen mit ehemaligen Kommilitonen und aktiven Universitätsmitgliedern. Der Alumni-Treff wird präsentiert von roots e. V., dem Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften. Infostand Alumni-Verein Chemie Der Alumni-Verein Chemie steht am Info-Stand im Foyer der Fakultät für Chemie und Pharmazie Interessierten Rede und Antwort. 20.30 Uhr | Vortrag "Fracking - Fluch oder Segen?" Vortrag von Prof. Dr. Hubert Motschmann (Institut für Physikalische und Theoretische Chemie) Hörsaal H 43 Elisabeth König - 01.07.2014 15:34 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/programm/kinder/index.html</field>
<field name="title">Angebot für Kinder - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/programm/kinder/index.html</field>
<field name="content">Angebot für Kinder - Universität Regensburg Angebot für Kinder - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Zeiten Angebot für Kinder Angebot für Alumni Mitwirkende Unterstützer Angebot für Kinder Kinderprogramm beim Sommerfest Auch für die ganz Kleinen ist auf dem Sommerfest einiges geboten. Der Familien-Service der Universität gestaltet bis 20 Uhr im Aufgangsbereich zur Zentralbibliothek ein abwechslungreiches Kreativprogramm für Kinder. Unter dem Motto "Malen wie Picasso" und "Gestalten mit Ton" können Kinder ihre eigenen Kunstwerke herstellen. Vor der Zentralbibliothek gibt es einen Familienbereich mit Kleinkinderspielecke, in dem sich die Eltern aufhalten können, während sich ihre Kinder mit vielen interessanten Spielsachen beschäftigen. Bei schlechtem Wetter zieht die Kinderspielecke in das Zentrale Hörsaalgebäude in die Nähe des unteren Eingangs des Hörsaals H 2. In der Nähe der blauen Welle am Uni-See können Kinder auf der Hüpfburg toben und das Spiel- und Sportangebot des Sportzentrums der Universität nutzen. Elisabeth König - 18.06.2014 17:30 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
<field name="important">Angebot für Kinder - Universität Regensburg Angebot für Kinder - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Zeiten Angebot für Kinder Angebot für Alumni Mitwirkende Unterstützer Angebot für Kinder Kinderprogramm beim Sommerfest Auch für die ganz Kleinen ist auf dem Sommerfest einiges geboten. Der Familien-Service der Universität gestaltet bis 20 Uhr im Aufgangsbereich zur Zentralbibliothek ein abwechslungreiches Kreativprogramm für Kinder. Unter dem Motto "Malen wie Picasso" und "Gestalten mit Ton" können Kinder ihre eigenen Kunstwerke herstellen. Vor der Zentralbibliothek gibt es einen Familienbereich mit Kleinkinderspielecke, in dem sich die Eltern aufhalten können, während sich ihre Kinder mit vielen interessanten Spielsachen beschäftigen. Bei schlechtem Wetter zieht die Kinderspielecke in das Zentrale Hörsaalgebäude in die Nähe des unteren Eingangs des Hörsaals H 2. In der Nähe der blauen Welle am Uni-See können Kinder auf der Hüpfburg toben und das Spiel- und Sportangebot des Sportzentrums der Universität nutzen. Elisabeth König - 18.06.2014 17:30 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/programm/zeiten/index.html</field>
<field name="title">Programm ? Zeiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/veranstaltungen/sommerfest/programm/zeiten/index.html</field>
<field name="content">Programm ? Zeiten - Universität Regensburg Programm ? Zeiten - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Zeiten Angebot für Kinder Angebot für Alumni Mitwirkende Unterstützer Programm ? Zeiten Bei schlechter Witterung finden die für das Forum angesetzten Programmpunkte im Audimax-Foyer statt. Änderungen sind vorbehalten. 17 bis 18 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum bis 19.15 Uhr Punktgenau: Bogenschießen mit Kraft und Konzentration 15-minütige Shows zu jeder vollen Stunde und Probeschießen für die Zuschauer in der Zeit dazwischen Wiese hinter Verfügungs-gebäude PT bis 20 Uhr Flugsicher: Frisbee für Kinder und Erwachsene mit Michi Heim Show und Mitmachangebot Wiese am See bis 20 Uhr Kinderprogramm Familien-Service Spiele- und Sportangebot des Sportzentrums Forum/Wiese am See (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 17 Uhr Zumba-Show Audimax-Foyer 17 Uhr Führung durch den Botanischen Garten mit Volker Debus (Technischer Leiter des Botanischen Gartens) nicht barrierefrei; max. 40 Teilnehmer Treffpunkt: Eingang zum Unteren Garten, Nähe Gewächshäuser Botanischer Garten 17 Uhr Führung mit Bauoberrat Oliver Seidel durch den Neubau Biologie (Ausweichgebäude für die westlichen Naturwissenschaften) ggf. eingeschränkt barrierefrei (Aufzüge stehen zur Verfügung, falls sie nicht von Umzugsmaßnahmen betroffenund damit gesperrt sind); max. 25 Teilnehmer Treffpunkt: Eingangsbereich neuer Hörsaal (H 51) (PDF/867 KB) Neubau Biologie (Ausweichgebäu-de für die westlichen Naturwissen-schaften) 17 Uhr bis 20 Uhr Infostand Audimax-Foyer 17 Uhr bis 20 Uhr Rolli-Parcours (nur bei gutem Wetter) Audimax-Foyer 17.30 Uhr bis 19.30 Uhr Live-Musik mit der Campus-Blosn (Sinfonisches Blasorchester der Universität Regensburg) Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer ab 18 Uhr) 18 bis 19 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 18.00 Uhr Begrüßung durch den Präsidenten der Universität Regensburg, Prof. Dr. Udo Hebel Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 18.30 Uhr Universitätschor Foyer der Universitäts-bibliothek 18.30 Uhr Selbstverteidigung: Kunstkniffe mit dem eigenen Körper Wiese zwischen Uni-See und Naturwissen-schaften (Nähe Mathematik-gebäude) (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 18.30 Uhr Tour durch den Wissensspeicher. Entdecken Sie die analoge und digitale Welt der Medien neu. nicht barrierefrei; Treffpunkt: Infozentrum Universitätsbibliothek Universitäts-bibliothek 18.30 Uhr Ein Blick hinter die Kulissen des Rechenzentrums mit Martin Wimmer und Dr. Ulrich Werling barrierefrei; max. 25 Teilnehmer Treffpunkt: unterer Eingang zum Rechenzentrum Rechenzentrum bis 19.15 Uhr Punktgenau: Bogenschießen mit Kraft und Konzentration 15-minütige Shows zu jeder vollen Stunde und Probeschießen für die Zuschauer in der Zeit dazwischen Wiese hinter Verfügungs-gebäude PT bis 19.30 Uhr Live-Musik mit der Campus-Blosn (Sinfonisches Blasorchester der Universität Regensburg) Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Flugsicher: Frisbee für Kinder und Erwachsene mit Michi Heim Show und Mitmachangebot Wiese am See bis 20 Uhr Kinderprogramm Familien-Service Spiele- und Sportangebot des Sportzentrums Forum/Wiese am See (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Infostand Audimax-Foyer bis 20 Uhr Rolli-Parcours (nur bei gutem Wetter) Audimax-Foyer 19 bis 20 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 19.00 Uhr DINGS Impro Foyer der Universitäts-bibliothek 19.00 Uhr "God made solids, but surfaces were the work of the Devil." (Wolfgang Pauli) Eine Einführung in die Grenzflächenchemie (Prof. Dr. Hubert Motschmann, Institut für Physikalische und Theoretische Chemie) max. 250 Zuschauer Hörsaal H 43 19.30 Uhr Heart Chor Foyer der Universitäts-bibliothek 19.30 Uhr Selbstverteidigung: Kunstkniffe mit dem eigenen Körper Wiese zwischen Uni-See und Naturwissen-schaften (Nähe Mathematik-gebäude) (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 19.15 Uhr Punktgenau: Bogenschießen mit Kraft und Konzentration 15-minütige Shows zu jeder vollen Stunde und Probeschießen für die Zuschauer in der Zeit dazwischen Wiese hinter Verfügungs-gebäude PT bis 19.30 Uhr Live-Musik mit der Campus-Blosn (Sinfonisches Blasorchester der Universität Regensburg) Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Flugsicher: Frisbee für Kinder und Erwachsene mit Michi Heim Show und Mitmachangebot Wiese am See bis 20 Uhr Kinderprogramm Familien-Service Spiele- und Sportangebot des Sportzentrums Forum/Wiese am See (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Infostand Audimax-Foyer bis 20 Uhr Rolli-Parcours (nur bei gutem Wetter) Audimax-Foyer 20 bis 21 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 20.00 Uhr bis 21.30 Uhr Live-Musik mit der Kultband Lokomotive Blokschoij Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 20.00 Uhr Tonträger (Chor der Sprecherzieher) Foyer der Universitäts-bibliothek 20.30 Uhr "Fracking - Fluch oder Segen?" (Prof. Dr. Hubert Motschmann, Institut für Physikalische und Theoretische Chemie) Vortrag exklusiv für Alumni Hörsaal H 43 20.30 Uhr Jazznuts (A cappella-Jazzchor) Foyer der Universitäts-bibliothek 20.30 Uhr Selbstverteidigung: Kunstkniffe mit dem eigenen Körper Wiese zwischen Uni-See und Naturwissen-schaften (Nähe Mathematik-gebäude) (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 21 bis 22 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 21.00 Uhr Chor der Musikpädagogik Foyer der Universitäts-bibliothek 21.00 Uhr Lasershow max. 130 Zuschauer Hörsaal H 36 21.30 Uhr Tango Argentino: In den Straßen von Buenos Aires Präsentation und Workshop zum Mitmachen Audimax-Foyer 21.30 Uhr Cello-DUR (Celloensemble der Universität) Foyer der Universitäts-bibliothek bis 21.30 Uhr Live-Musik mit der Kultband Lokomotive Blokschoij Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 22 bis 24 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 22.00 Uhr Science Slam mit der Kultband Lokomotive Blokschoij Ihre aktuellen Forschungsthemen stellen vor: Prof. Dr. Ulrich Bogdahn (Neurologie), Jennifer Dobschenzki M.A. (Mittelalterliche Geschichte), Prof. Dr. Peter Tse (Experimentelle Psychologie), Prof. Dr. Joachim Ruther (Chemische Ökologie) Audimax 22.00 Uhr bis 24.00 Uhr Trio Weighart ? Heigenhauser ? Wackerbauer Foyer der Universitäts-bibliothek 22.00 Uhr Lasershow max. 130 Zuschauer Hörsaal H 36 23.00 Uhr Lasershow max. 130 Zuschauer Hörsaal H 36 Elisabeth König - 03.07.2014 13:49 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
<field name="important">Programm ? Zeiten - Universität Regensburg Programm ? Zeiten - Universität Regensburg Startseite UR Sommerfest Aktuelles Programm Zeiten Angebot für Kinder Angebot für Alumni Mitwirkende Unterstützer Programm ? Zeiten Bei schlechter Witterung finden die für das Forum angesetzten Programmpunkte im Audimax-Foyer statt. Änderungen sind vorbehalten. 17 bis 18 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum bis 19.15 Uhr Punktgenau: Bogenschießen mit Kraft und Konzentration 15-minütige Shows zu jeder vollen Stunde und Probeschießen für die Zuschauer in der Zeit dazwischen Wiese hinter Verfügungs-gebäude PT bis 20 Uhr Flugsicher: Frisbee für Kinder und Erwachsene mit Michi Heim Show und Mitmachangebot Wiese am See bis 20 Uhr Kinderprogramm Familien-Service Spiele- und Sportangebot des Sportzentrums Forum/Wiese am See (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 17 Uhr Zumba-Show Audimax-Foyer 17 Uhr Führung durch den Botanischen Garten mit Volker Debus (Technischer Leiter des Botanischen Gartens) nicht barrierefrei; max. 40 Teilnehmer Treffpunkt: Eingang zum Unteren Garten, Nähe Gewächshäuser Botanischer Garten 17 Uhr Führung mit Bauoberrat Oliver Seidel durch den Neubau Biologie (Ausweichgebäude für die westlichen Naturwissenschaften) ggf. eingeschränkt barrierefrei (Aufzüge stehen zur Verfügung, falls sie nicht von Umzugsmaßnahmen betroffenund damit gesperrt sind); max. 25 Teilnehmer Treffpunkt: Eingangsbereich neuer Hörsaal (H 51) (PDF/867 KB) Neubau Biologie (Ausweichgebäu-de für die westlichen Naturwissen-schaften) 17 Uhr bis 20 Uhr Infostand Audimax-Foyer 17 Uhr bis 20 Uhr Rolli-Parcours (nur bei gutem Wetter) Audimax-Foyer 17.30 Uhr bis 19.30 Uhr Live-Musik mit der Campus-Blosn (Sinfonisches Blasorchester der Universität Regensburg) Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer ab 18 Uhr) 18 bis 19 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 18.00 Uhr Begrüßung durch den Präsidenten der Universität Regensburg, Prof. Dr. Udo Hebel Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 18.30 Uhr Universitätschor Foyer der Universitäts-bibliothek 18.30 Uhr Selbstverteidigung: Kunstkniffe mit dem eigenen Körper Wiese zwischen Uni-See und Naturwissen-schaften (Nähe Mathematik-gebäude) (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 18.30 Uhr Tour durch den Wissensspeicher. Entdecken Sie die analoge und digitale Welt der Medien neu. nicht barrierefrei; Treffpunkt: Infozentrum Universitätsbibliothek Universitäts-bibliothek 18.30 Uhr Ein Blick hinter die Kulissen des Rechenzentrums mit Martin Wimmer und Dr. Ulrich Werling barrierefrei; max. 25 Teilnehmer Treffpunkt: unterer Eingang zum Rechenzentrum Rechenzentrum bis 19.15 Uhr Punktgenau: Bogenschießen mit Kraft und Konzentration 15-minütige Shows zu jeder vollen Stunde und Probeschießen für die Zuschauer in der Zeit dazwischen Wiese hinter Verfügungs-gebäude PT bis 19.30 Uhr Live-Musik mit der Campus-Blosn (Sinfonisches Blasorchester der Universität Regensburg) Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Flugsicher: Frisbee für Kinder und Erwachsene mit Michi Heim Show und Mitmachangebot Wiese am See bis 20 Uhr Kinderprogramm Familien-Service Spiele- und Sportangebot des Sportzentrums Forum/Wiese am See (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Infostand Audimax-Foyer bis 20 Uhr Rolli-Parcours (nur bei gutem Wetter) Audimax-Foyer 19 bis 20 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 19.00 Uhr DINGS Impro Foyer der Universitäts-bibliothek 19.00 Uhr "God made solids, but surfaces were the work of the Devil." (Wolfgang Pauli) Eine Einführung in die Grenzflächenchemie (Prof. Dr. Hubert Motschmann, Institut für Physikalische und Theoretische Chemie) max. 250 Zuschauer Hörsaal H 43 19.30 Uhr Heart Chor Foyer der Universitäts-bibliothek 19.30 Uhr Selbstverteidigung: Kunstkniffe mit dem eigenen Körper Wiese zwischen Uni-See und Naturwissen-schaften (Nähe Mathematik-gebäude) (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 19.15 Uhr Punktgenau: Bogenschießen mit Kraft und Konzentration 15-minütige Shows zu jeder vollen Stunde und Probeschießen für die Zuschauer in der Zeit dazwischen Wiese hinter Verfügungs-gebäude PT bis 19.30 Uhr Live-Musik mit der Campus-Blosn (Sinfonisches Blasorchester der Universität Regensburg) Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Flugsicher: Frisbee für Kinder und Erwachsene mit Michi Heim Show und Mitmachangebot Wiese am See bis 20 Uhr Kinderprogramm Familien-Service Spiele- und Sportangebot des Sportzentrums Forum/Wiese am See (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) bis 20 Uhr Infostand Audimax-Foyer bis 20 Uhr Rolli-Parcours (nur bei gutem Wetter) Audimax-Foyer 20 bis 21 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 20.00 Uhr bis 21.30 Uhr Live-Musik mit der Kultband Lokomotive Blokschoij Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 20.00 Uhr Tonträger (Chor der Sprecherzieher) Foyer der Universitäts-bibliothek 20.30 Uhr "Fracking - Fluch oder Segen?" (Prof. Dr. Hubert Motschmann, Institut für Physikalische und Theoretische Chemie) Vortrag exklusiv für Alumni Hörsaal H 43 20.30 Uhr Jazznuts (A cappella-Jazzchor) Foyer der Universitäts-bibliothek 20.30 Uhr Selbstverteidigung: Kunstkniffe mit dem eigenen Körper Wiese zwischen Uni-See und Naturwissen-schaften (Nähe Mathematik-gebäude) (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 21 bis 22 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 21.00 Uhr Chor der Musikpädagogik Foyer der Universitäts-bibliothek 21.00 Uhr Lasershow max. 130 Zuschauer Hörsaal H 36 21.30 Uhr Tango Argentino: In den Straßen von Buenos Aires Präsentation und Workshop zum Mitmachen Audimax-Foyer 21.30 Uhr Cello-DUR (Celloensemble der Universität) Foyer der Universitäts-bibliothek bis 21.30 Uhr Live-Musik mit der Kultband Lokomotive Blokschoij Forum (bei schlechtem Wetter: Audimax-Foyer) 22 bis 24 Uhr Uhrzeit Programmpunkt Ort Alumni-Treff an der mobilen Cafébar Tartine präsentiert von roots e. V. (Alumni-Verein der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften) Forum 22.00 Uhr Science Slam mit der Kultband Lokomotive Blokschoij Ihre aktuellen Forschungsthemen stellen vor: Prof. Dr. Ulrich Bogdahn (Neurologie), Jennifer Dobschenzki M.A. (Mittelalterliche Geschichte), Prof. Dr. Peter Tse (Experimentelle Psychologie), Prof. Dr. Joachim Ruther (Chemische Ökologie) Audimax 22.00 Uhr bis 24.00 Uhr Trio Weighart ? Heigenhauser ? Wackerbauer Foyer der Universitäts-bibliothek 22.00 Uhr Lasershow max. 130 Zuschauer Hörsaal H 36 23.00 Uhr Lasershow max. 130 Zuschauer Hörsaal H 36 Elisabeth König - 03.07.2014 13:49 Veranstaltungskalender Sommerfest 10. Juli 2014, 17-24 Uhr Kontakt: Universität Regensburg Elisabeth König Veranstaltungsmanagement Telefon 0941 943-5564 elisabeth.koenig@ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/formulare/einstellung-berufungen/index.html</field>
<field name="title">Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/formulare/einstellung-berufungen/index.html</field>
<field name="content">Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal - Universität Regensburg Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Arbeits-, Gleit-, Urlaubszeit Beurteilungen Dienstreisen Einstellungen / Aufträge Haushaltsabteilung Leistungsbezüge Rundschreiben Studienzuschüsse Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal allgemeine Handreichungen: Stellenausschreibung &amp; Bewerbung Handreichung zur Veröffentlichung von Ausschreibungen... ... für Stellen in der Verwaltung PDF-Dokument 07/2013 ... für Stellen in den Fakultäten und Einrichtungen PDF-Dokument 07/2013 Vorlage zur Erstellung einer Stellenausschreibung Word-Vorlage 11/2012 Vorlage zur Erstellung einer Ausschreibung für Lehraufträge Word-Vorlage 06/2013 Handreichung zum Umgang mit Bewerbungen schwerbehinderter Menschen PDF-Dokument 08/2012 Merkblatt zur Erstattung von Umzugskosten PDF-Dokument 07/2005 Arbeitszeugnis Fragebogen zur Erstellung eines Arbeitszeugnisses PDF-Formular | Word-Formular 02/2007 Einstellungsunterlagen für Angestellte und Arbeiter (TV-L)   Unterlagen für die Vorgesetzte / den Vorgesetzten Einstellungsantrag für TV-L Angestellte und -Arbeiter PDF-Formular | Word-Formular 03/2008 Formular zur Feststellung der Entgeltgruppe PDF-Formular | Word-Formular 08/2013 Formular zur vereinfachten Feststellung der Entgeltgruppe PDF-Formular | Word-Formular 08/2013 Formular zur Feststellung der Lohngruppe bei Arbeitern PDF-Formular | Word-Formular 08/2013   Unterlagen für den Bewerber / die Bewerberin Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Erklärung über den Bezug von Kindergeld Berücksichtigung von Kindern in der Pflegeversicherung PDF-Formular   PDF-Formular 12/2009   08/2006 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht Erklärung zum Zuschuss zum Krankenversicherungsbeitrag und zum Pflegeversicherungsbeitrag PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular     Word-Fomular 11/2013   unbekannt   01/2013   07/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für Beamte und für Akademische Räte   Unterlagen für den Vorgesetzten / die Vorgesetzte Einstellungsantrag für Akad. Räte    Word-Formular 06/2014 Einstellungsantrag für Akad. Räte auf Zeit PDF-Formular | Word-Formular 12/2013 Vereinfachte Leistungsfeststellung für Beamte Word-Formular unbekannt Nachweis der Staatsangehörigkeit PDF-Formular | Word-Formular 11/2012   Unterlagen für die Bewerberin / den Bewerber Personalbogen für Beamte (LfF)    Word-Formular 11/2013 Beruflicher Werdegang für Beamte PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Kontoangabe / Erklärung zur Zahlungsaufnahme von Bezügen für Beamte PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für Drittmittelbedienstete   Unterlagen für die Vorgesetzte / den Vorgesetzten Einstellungsantrag für Drittmittelbedienstete PDF-Formular | Word-Formular 06/2012   Unterlagen für den Bewerber / die Bewerberin Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Erklärung über den Bezug von Kindergeld Berücksichtigung von Kindern in der Pflegeversicherung PDF-Formular   PDF-Formular 12/2009   08/2006 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht Erklärung zum Zuschuss zum Krankenversicherungsbeitrag und zum Pflegeversicherungsbeitrag PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular    Word-Formular 11/2013    unbekannt   01/2013   07/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Bewerbungsunterlagen für Professoren Liste der benötigten Bewerbungsunterlagen PDF-Dokument 11/2006 Spezieller Teil des Strukturplans Word-Dokument unbekannt Persönliche Angaben der Bewerberin / des Bewerbers PDF-Formular | Word-Formular 05/2011 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für SHK Unterlagen für den Vorgesetzten / die Vorgesetzte Merkblatt zu den benötigten Einstellungsunterlagen PDF-Dokument 12/2013 Übersicht: Monatliche Pauschalbeträge für nebenberufliche Hilfskräfte PDF-Dokument 01/2013 Einstellungsantrag für SHK PDF-Formular | Word-Formular 12/2013   Unterlagen für die Bewerberin / den Bewerber Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular 11/2013   unbekannt   03/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für WHK und wissenschaftliche Mitarbeiter   Unterlagen für die Vorgesetzte / den Vorgesetzten Merkblatt zu den benötigten Einstellungsunterlagen PDF-Dokument 12/2013 Übersicht: Monatliche Pauschalbeträge für nebenberufliche Hilfskräfte PDF-Dokument 01/2013 Einstellungsantrag PDF-Formular | Word-Formular 12/2013 Vereinfachte Feststellung der Vergütungsgruppe (bei WHK nicht benötigt) PDF-Formular | Word-Formular 07/2012   Unterlagen für den Bewerber / die Bewerberin Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Werdegang PDF-Formular | Word-Formular 06/2006 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Berücksichtigung von Kindern in der Pflegeversicherung PDF-Formular 08/2006 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular 11/2013   unbekannt   03/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Lehrauftrag / Lehrperson Antrag an den Fachbereichsrat | Beschluss eines neuen Lehrauftrags Word-Formular unbekannt Lohnsteuerbefreiung Angaben zur Befreiung von der Lohnsteuer PDF-Formular | Word-Formular 07/2009 Werkverträge / Aufträge Kanzlerrundschreiben zur Vergaben von Werkverträgen und Aufträgen  PDF-Format 08/2012 Schritt-für-Schritt-Anleitung zur Abwicklung von Werkvertägen und Aufträgen Merkblatt zur Vergabe eines Werkvertrages oder Auftrages PDF-Format   PDF-Format 01/2013   08/2012 Vorlage für einen Werkvertrag Word-Vorlage 03/2014 Vorlage für einen Auftrag Word-Vorlage 03/2014 Referat Kommunikation - 04.06.2014 14:11 Universitätsverwaltung Formulare &amp; Dokumente   Telefonauskunft Telefonbuch E-Mail-Auskunft</field>
<field name="important">Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal - Universität Regensburg Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Arbeits-, Gleit-, Urlaubszeit Beurteilungen Dienstreisen Einstellungen / Aufträge Haushaltsabteilung Leistungsbezüge Rundschreiben Studienzuschüsse Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Formulare und Dokumente zur Einstellung von Personal allgemeine Handreichungen: Stellenausschreibung &amp; Bewerbung Handreichung zur Veröffentlichung von Ausschreibungen... ... für Stellen in der Verwaltung PDF-Dokument 07/2013 ... für Stellen in den Fakultäten und Einrichtungen PDF-Dokument 07/2013 Vorlage zur Erstellung einer Stellenausschreibung Word-Vorlage 11/2012 Vorlage zur Erstellung einer Ausschreibung für Lehraufträge Word-Vorlage 06/2013 Handreichung zum Umgang mit Bewerbungen schwerbehinderter Menschen PDF-Dokument 08/2012 Merkblatt zur Erstattung von Umzugskosten PDF-Dokument 07/2005 Arbeitszeugnis Fragebogen zur Erstellung eines Arbeitszeugnisses PDF-Formular | Word-Formular 02/2007 Einstellungsunterlagen für Angestellte und Arbeiter (TV-L)   Unterlagen für die Vorgesetzte / den Vorgesetzten Einstellungsantrag für TV-L Angestellte und -Arbeiter PDF-Formular | Word-Formular 03/2008 Formular zur Feststellung der Entgeltgruppe PDF-Formular | Word-Formular 08/2013 Formular zur vereinfachten Feststellung der Entgeltgruppe PDF-Formular | Word-Formular 08/2013 Formular zur Feststellung der Lohngruppe bei Arbeitern PDF-Formular | Word-Formular 08/2013   Unterlagen für den Bewerber / die Bewerberin Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Erklärung über den Bezug von Kindergeld Berücksichtigung von Kindern in der Pflegeversicherung PDF-Formular   PDF-Formular 12/2009   08/2006 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht Erklärung zum Zuschuss zum Krankenversicherungsbeitrag und zum Pflegeversicherungsbeitrag PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular     Word-Fomular 11/2013   unbekannt   01/2013   07/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für Beamte und für Akademische Räte   Unterlagen für den Vorgesetzten / die Vorgesetzte Einstellungsantrag für Akad. Räte    Word-Formular 06/2014 Einstellungsantrag für Akad. Räte auf Zeit PDF-Formular | Word-Formular 12/2013 Vereinfachte Leistungsfeststellung für Beamte Word-Formular unbekannt Nachweis der Staatsangehörigkeit PDF-Formular | Word-Formular 11/2012   Unterlagen für die Bewerberin / den Bewerber Personalbogen für Beamte (LfF)    Word-Formular 11/2013 Beruflicher Werdegang für Beamte PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Kontoangabe / Erklärung zur Zahlungsaufnahme von Bezügen für Beamte PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für Drittmittelbedienstete   Unterlagen für die Vorgesetzte / den Vorgesetzten Einstellungsantrag für Drittmittelbedienstete PDF-Formular | Word-Formular 06/2012   Unterlagen für den Bewerber / die Bewerberin Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Erklärung über den Bezug von Kindergeld Berücksichtigung von Kindern in der Pflegeversicherung PDF-Formular   PDF-Formular 12/2009   08/2006 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht Erklärung zum Zuschuss zum Krankenversicherungsbeitrag und zum Pflegeversicherungsbeitrag PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular    Word-Formular 11/2013    unbekannt   01/2013   07/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Bewerbungsunterlagen für Professoren Liste der benötigten Bewerbungsunterlagen PDF-Dokument 11/2006 Spezieller Teil des Strukturplans Word-Dokument unbekannt Persönliche Angaben der Bewerberin / des Bewerbers PDF-Formular | Word-Formular 05/2011 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für SHK Unterlagen für den Vorgesetzten / die Vorgesetzte Merkblatt zu den benötigten Einstellungsunterlagen PDF-Dokument 12/2013 Übersicht: Monatliche Pauschalbeträge für nebenberufliche Hilfskräfte PDF-Dokument 01/2013 Einstellungsantrag für SHK PDF-Formular | Word-Formular 12/2013   Unterlagen für die Bewerberin / den Bewerber Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular 11/2013   unbekannt   03/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Einstellungsunterlagen für WHK und wissenschaftliche Mitarbeiter   Unterlagen für die Vorgesetzte / den Vorgesetzten Merkblatt zu den benötigten Einstellungsunterlagen PDF-Dokument 12/2013 Übersicht: Monatliche Pauschalbeträge für nebenberufliche Hilfskräfte PDF-Dokument 01/2013 Einstellungsantrag PDF-Formular | Word-Formular 12/2013 Vereinfachte Feststellung der Vergütungsgruppe (bei WHK nicht benötigt) PDF-Formular | Word-Formular 07/2012   Unterlagen für den Bewerber / die Bewerberin Personalfragebogen PDF-Formular | Word-Formular 08/2010 Werdegang PDF-Formular | Word-Formular 06/2006 Kontoangabe / Erklärung zum Zahlungsverfahren PDF-Formular | Word-Formular 11/2012 Berücksichtigung von Kindern in der Pflegeversicherung PDF-Formular 08/2006 Angaben zur Feststellung der Sozialversicherungspflicht Rechtliche Hinweise zur Sozialversicherungspflicht Antrag auf Befreiung von der Rentenversicherungspflicht PDF-Formular | Word-Formular   PDF-Dokument   PDF-Formular | Word-Formular 11/2013   unbekannt   03/2013 Verfassungstreue (inklusive Anlagen 1 bis 4) Verzeichnis von extremistischen Organisationen PDF-Dokumente   PDF-Dokument unbekannt   1995 Fragebogen zu Beziehungen zur Scientology-Organisation Hinweise zur Vereinbarkeit von Beziehungen zur Scientology-Organisation mit einer Tätigkeit im öffentlichen Dienst PDF-Formular   PDF-Dokument unbekannt   10/1996 Lehrauftrag / Lehrperson Antrag an den Fachbereichsrat | Beschluss eines neuen Lehrauftrags Word-Formular unbekannt Lohnsteuerbefreiung Angaben zur Befreiung von der Lohnsteuer PDF-Formular | Word-Formular 07/2009 Werkverträge / Aufträge Kanzlerrundschreiben zur Vergaben von Werkverträgen und Aufträgen  PDF-Format 08/2012 Schritt-für-Schritt-Anleitung zur Abwicklung von Werkvertägen und Aufträgen Merkblatt zur Vergabe eines Werkvertrages oder Auftrages PDF-Format   PDF-Format 01/2013   08/2012 Vorlage für einen Werkvertrag Word-Vorlage 03/2014 Vorlage für einen Auftrag Word-Vorlage 03/2014 Referat Kommunikation - 04.06.2014 14:11 Universitätsverwaltung Formulare &amp; Dokumente   Telefonauskunft Telefonbuch E-Mail-Auskunft</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/formulare/personalabteilung/index.html</field>
<field name="title">Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/formulare/personalabteilung/index.html</field>
<field name="content">Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren - Universität Regensburg Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Arbeits-, Gleit-, Urlaubszeit Beurteilungen Dienstreisen Einstellungen / Aufträge Haushaltsabteilung Leistungsbezüge Rundschreiben Studienzuschüsse Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren   Grundsätze zur Vergabe von Leistungsbezügen PDF-Dokument 06/2014 Satzung zur Regelung des Verfahrens  PDF-Dokument 06/2014 Antragsformular Word-Formular 06/2014   Referat Kommunikation - 18.06.2014 16:22 Universitätsverwaltung Kontakt Telefon 0941 943-01 registratur@ur.de     Telefonauskunft Telefonbuch E-Mail-Auskunft  </field>
<field name="important">Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren - Universität Regensburg Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Arbeits-, Gleit-, Urlaubszeit Beurteilungen Dienstreisen Einstellungen / Aufträge Haushaltsabteilung Leistungsbezüge Rundschreiben Studienzuschüsse Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Formulare zu den Leistungsbezügen für W-Professuren   Grundsätze zur Vergabe von Leistungsbezügen PDF-Dokument 06/2014 Satzung zur Regelung des Verfahrens  PDF-Dokument 06/2014 Antragsformular Word-Formular 06/2014   Referat Kommunikation - 18.06.2014 16:22 Universitätsverwaltung Kontakt Telefon 0941 943-01 registratur@ur.de     Telefonauskunft Telefonbuch E-Mail-Auskunft  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/formulare/rundschreiben/index.html</field>
<field name="title">Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/formulare/rundschreiben/index.html</field>
<field name="content">Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen - Universität Regensburg Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Arbeits-, Gleit-, Urlaubszeit Beurteilungen Dienstreisen Einstellungen / Aufträge Haushaltsabteilung Leistungsbezüge Rundschreiben Studienzuschüsse Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen Kurse zur Ausbildung von Brandschutzhelfern An der Universität Regensburg werden in jedem Jahr Kurse im Bereich des Arbeitsschutzes und der Arbeitssicherheit angeboten. Im Frühjahr/Sommer 2014 führt das Referat Sicherheitswesen "Kurse zur Ausbildung von Brandschutzhelfern" mit Feuerlösch-Training durch. Informationsschreiben zum Inhalt und den Anmeldeformalitäten PDF-Dokument 02/2014 Link zur Anmeldung in G.R.I.P.S. Webseite Dachsanierung im PT-Gebäude Im März 2014 beginnen umfangreiche Sanierungsarbeiten an den Dächern des PT-Gebäudes. Diese Arbeiten gehen mit Beeinträchtigungen v.a. für die Nutzerinnen und Nutzer der Lesesäle im PT-Gebäude einher: Die Lesesäle müssen bereichsweise gesperrt werden und die Sanierungsarbeiten führen zu Lärmbelästigungen. Rundschreiben zur Dachsanierung des PT-Gebäudes PDF-Dokument 02/2014 Schematische Darstellung des PT-Gebäudes PDF-Dokument 02/2014 Kostenloses Rückentraining für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Ab Januar 2014 bieten das Institut für Sportwissenschaft und das Sportzentrum ein kostenloses Rückentraining für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität an. Die Kurse finden einmal in der Woche in kleinen Gruppen in der Nähe des Arbeitsplatzes statt. Sie dauern jeweils eine halbe Stunde, in der neben Kräftigung und Dehnung auch koordinative Übungen auf dem Programm stehen. Termine: Dienstag, Mittwoch und Donnerstag, 12.30 Uhr oder 16.30 Uhr Wenn Sie sich anmelden möchten, senden Sie bitte eine E-Mail mit dem gewünschten Tag und der Uhrzeit an angelika.mundigl@ur.de. Sportkleidung müssen Sie für die Teilnahme am Training nicht anlegen, bequeme Kleidung ist jedoch von Vorteil. Neue Grundordnung ab dem 01.10.2013 Zum 1. Oktober 2013 ist für die Universität Regensburg eine neue Grundordnung in Kraft getreten. Sie können die Neufassung online auf folgender Seite einsehen: http://www.uni-regensburg.de/rechtsgrundlagen/index.html Die wichtigsten Neuerungen betreffen die Zusammensetzung von Senat (vgl. § 16) und Hochschulrat (vgl. § 22 sowie § 24) sowie die Bezeichnungen für Rektor und Prorektoren (neu: Präsident und Vizepräsidenten). Rundschreiben zur neuen Grundordnung PDF-Dokument 09/2013 Grundordnung der Universität Regensburg in der Neufassung vom 1. Oktober 2013 PDF-Broschüre 10/2013 Aktualisierte Brandschutzordnung Im Juni 2013 ist die aktualisierte Version der Brandschutzordnung der Universität Regensburg erschienen. Neuerungen bzw. Erweiterungen betreffen u.a. Festlegungen zur sicheren Evakuierung behinderter Beschäftigter und Studierender, Alarmsignale bei Feueralarm in den Universitätsgebäuden, Ausbildung von Beschäftigten zum Brandschutzhelfer, Sammelplätze bei Gebäuderäumung / Evakuierung, Feuer im Freien (im Rahmen universitärer Feiern und Grillfeste), Verwendung privater Elektrogeräte am Arbeitsplatz. Bitte machen Sie sich umgehend mit der Brandschutzordnung vertraut und handeln Sie zu Ihrem eigenen Schutz und zur Sicherheit aller an der Universität tätigen Personen konsequent danach. Bei Fragen wenden Sie sich bitte an das Referat V/3.   Brandschutzordnung der Universität Regensburg PDF-Format aktualisiert: 08/2013 Informationen zum Tarifabschluss 2013 Rundschreiben zum Tarifabschluss 2013 (Neuregelung bei Entgelten und Erholungsurlaub) PDF-Dokument 04/2013   Erhöhter Urlaubsanspruch - 30 Tage für alle Beschäftigten Rundschreiben zur Kündigung der tariflichen Urlaubsregelung und Auswirkungen auf den persönlichen Urlaubsanspruch PDF-Dokument 12/2012 Rundschreiben zur Gewährung des erhöhten Urlaubsanspruches PDF-Dokument 09/2012 Informationen des Bayerischen Staatsministeriums vom 10.08.2012 PDF-Dokument 08/2012 Informationen zum Urteil des Bundesarbeitsgerichts (TVöD) PDF-Dokument 03/2012 Warnung vor Adressbuchschwindel Kanzlerrundschreiben zum Umgang mit Angeboten von Adressbuchverlagen PDF-Dokument 08/2012 Vereinfachung von E-Mail-Adressen Kanzlerrundschreiben zur Vereinfachung und Vereinheitlichung aller E-Mail-Adressen in der Verwaltung: vorname.nachname@ur.de PDF-Dokument 07/2012 Vorgaben für die Absenderkennung im E-Mail-Verkehr | Einrichtung bzw. Änderung Ihrer Signatur in GroupWise PDF-Dokument 07/2012 Grundsätzliche Neuregelung des Rundmail-Versands Handreichung für den Versand von Rundmails an Mitglieder der UR PDF-Dokument aktualisiert: 04/2014   Referat Kommunikation - 30.04.2014 13:55 Universitätsverwaltung Kontakt Telefon 0941 943-01 registratur@ur.de     Telefonauskunft Telefonbuch E-Mail-Auskunft  </field>
<field name="important">Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen - Universität Regensburg Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Arbeits-, Gleit-, Urlaubszeit Beurteilungen Dienstreisen Einstellungen / Aufträge Haushaltsabteilung Leistungsbezüge Rundschreiben Studienzuschüsse Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Kanzlerrundschreiben und allgemeine Informationen Kurse zur Ausbildung von Brandschutzhelfern An der Universität Regensburg werden in jedem Jahr Kurse im Bereich des Arbeitsschutzes und der Arbeitssicherheit angeboten. Im Frühjahr/Sommer 2014 führt das Referat Sicherheitswesen "Kurse zur Ausbildung von Brandschutzhelfern" mit Feuerlösch-Training durch. Informationsschreiben zum Inhalt und den Anmeldeformalitäten PDF-Dokument 02/2014 Link zur Anmeldung in G.R.I.P.S. Webseite Dachsanierung im PT-Gebäude Im März 2014 beginnen umfangreiche Sanierungsarbeiten an den Dächern des PT-Gebäudes. Diese Arbeiten gehen mit Beeinträchtigungen v.a. für die Nutzerinnen und Nutzer der Lesesäle im PT-Gebäude einher: Die Lesesäle müssen bereichsweise gesperrt werden und die Sanierungsarbeiten führen zu Lärmbelästigungen. Rundschreiben zur Dachsanierung des PT-Gebäudes PDF-Dokument 02/2014 Schematische Darstellung des PT-Gebäudes PDF-Dokument 02/2014 Kostenloses Rückentraining für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Ab Januar 2014 bieten das Institut für Sportwissenschaft und das Sportzentrum ein kostenloses Rückentraining für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität an. Die Kurse finden einmal in der Woche in kleinen Gruppen in der Nähe des Arbeitsplatzes statt. Sie dauern jeweils eine halbe Stunde, in der neben Kräftigung und Dehnung auch koordinative Übungen auf dem Programm stehen. Termine: Dienstag, Mittwoch und Donnerstag, 12.30 Uhr oder 16.30 Uhr Wenn Sie sich anmelden möchten, senden Sie bitte eine E-Mail mit dem gewünschten Tag und der Uhrzeit an angelika.mundigl@ur.de. Sportkleidung müssen Sie für die Teilnahme am Training nicht anlegen, bequeme Kleidung ist jedoch von Vorteil. Neue Grundordnung ab dem 01.10.2013 Zum 1. Oktober 2013 ist für die Universität Regensburg eine neue Grundordnung in Kraft getreten. Sie können die Neufassung online auf folgender Seite einsehen: http://www.uni-regensburg.de/rechtsgrundlagen/index.html Die wichtigsten Neuerungen betreffen die Zusammensetzung von Senat (vgl. § 16) und Hochschulrat (vgl. § 22 sowie § 24) sowie die Bezeichnungen für Rektor und Prorektoren (neu: Präsident und Vizepräsidenten). Rundschreiben zur neuen Grundordnung PDF-Dokument 09/2013 Grundordnung der Universität Regensburg in der Neufassung vom 1. Oktober 2013 PDF-Broschüre 10/2013 Aktualisierte Brandschutzordnung Im Juni 2013 ist die aktualisierte Version der Brandschutzordnung der Universität Regensburg erschienen. Neuerungen bzw. Erweiterungen betreffen u.a. Festlegungen zur sicheren Evakuierung behinderter Beschäftigter und Studierender, Alarmsignale bei Feueralarm in den Universitätsgebäuden, Ausbildung von Beschäftigten zum Brandschutzhelfer, Sammelplätze bei Gebäuderäumung / Evakuierung, Feuer im Freien (im Rahmen universitärer Feiern und Grillfeste), Verwendung privater Elektrogeräte am Arbeitsplatz. Bitte machen Sie sich umgehend mit der Brandschutzordnung vertraut und handeln Sie zu Ihrem eigenen Schutz und zur Sicherheit aller an der Universität tätigen Personen konsequent danach. Bei Fragen wenden Sie sich bitte an das Referat V/3.   Brandschutzordnung der Universität Regensburg PDF-Format aktualisiert: 08/2013 Informationen zum Tarifabschluss 2013 Rundschreiben zum Tarifabschluss 2013 (Neuregelung bei Entgelten und Erholungsurlaub) PDF-Dokument 04/2013   Erhöhter Urlaubsanspruch - 30 Tage für alle Beschäftigten Rundschreiben zur Kündigung der tariflichen Urlaubsregelung und Auswirkungen auf den persönlichen Urlaubsanspruch PDF-Dokument 12/2012 Rundschreiben zur Gewährung des erhöhten Urlaubsanspruches PDF-Dokument 09/2012 Informationen des Bayerischen Staatsministeriums vom 10.08.2012 PDF-Dokument 08/2012 Informationen zum Urteil des Bundesarbeitsgerichts (TVöD) PDF-Dokument 03/2012 Warnung vor Adressbuchschwindel Kanzlerrundschreiben zum Umgang mit Angeboten von Adressbuchverlagen PDF-Dokument 08/2012 Vereinfachung von E-Mail-Adressen Kanzlerrundschreiben zur Vereinfachung und Vereinheitlichung aller E-Mail-Adressen in der Verwaltung: vorname.nachname@ur.de PDF-Dokument 07/2012 Vorgaben für die Absenderkennung im E-Mail-Verkehr | Einrichtung bzw. Änderung Ihrer Signatur in GroupWise PDF-Dokument 07/2012 Grundsätzliche Neuregelung des Rundmail-Versands Handreichung für den Versand von Rundmails an Mitglieder der UR PDF-Dokument aktualisiert: 04/2014   Referat Kommunikation - 30.04.2014 13:55 Universitätsverwaltung Kontakt Telefon 0941 943-01 registratur@ur.de     Telefonauskunft Telefonbuch E-Mail-Auskunft  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/pruefungssekretariat/index.html</field>
<field name="title">Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/pruefungssekretariat/index.html</field>
<field name="content">Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat - Universität Regensburg Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat Referatsleiter Josef Hilz Gebäude PT, Zi. 1.1.3 Telefon 0941 943-1751 Telefax 0941 943-2273 E-Mail-Kontaktformular Aufgabenbereich: Referatsleitung, Organisation des Geschäftsablaufs, Fragen von grundsätzlicher Bedeutung, Vorbereitung von Widerspruchsentscheidungen. Stellvertretender Referatsleiter Norbert Pflügel Gebäude PT Telefon 0941 943-2292 E-Mail-Kontaktformular Aufgabenbereich:  Vertretung des Referatsleiters, Vorbereitung von Widerspruchsentscheidungen, Sachbearbeitung bei wirtschaftswissenschaftlichen Masterstudiengängen und Katholischer Theologie (Magister).  Prüfungssekretariat für Katholische Theologie Prüfungsverwaltung Katholische Theologie (Diplom) Elfriede Kindl Sammelgebäude Recht / Wirtschaft, Zi. U 28 Telefon 0941 943-2160 Telefax 0941 943-5573 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Katholische Theologie (Magister) Norbert Pflügel Gebäude PT Telefon 0941 943-2292 E-Mail-Kontaktformular Prüfungssekretariat für Rechtswissenschaft Prüfungsverwaltung Rechtswissenschaft (bis zur Zwischenprüfung)  Andrea Lickleder Sammelgebäude Recht / Wirtschaft, Zi. U 27 Telefon 0941 943-2288 Telefax 0941 943-5573 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Do, 8.00 - 11.00 Uhr Prüfungsverwaltung Rechtswissenschaft (ab bestandener ZWischenprüfung) Elfriede Kindl Sammelgebäude Recht / Wirtschaft, Zi. U 28 Telefon 0941 943-2160 Telefax 0941 943-5573 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat der Philosophischen Fakultäten Prüfungsverwaltung der Philosophischen Fakultäten Christine Sixt Gebäude PT, Zi. 1.1.4 Telefon 0941 943-5749 Telefax 0941 943-812145 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung der Philosophischen Fakultäten Sonja Rugiano Gebäude PT, Zi. 1.1.4 Telefon 0941 943-2462 Telefax 0941 943-812145 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung der Philosophischen Fakultäten Nicole Keilhack Gebäude PT, Zi. 1.1.3a Telefon 0941 943-2567 Telefax 0941 943-812145 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat für das Lehramt an Grund- und Hauptschulen Prüfungsverwaltung Lehramt Grund- und Hauptschule sowie PraktikumsAmt Martina Brieglmeier Gebäude PT, Zi. 1.1.1 Telefon 0941 943-2261 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Grund- und Hauptschule sowie Praktikumsamt Annemarie Lorenz Gebäude PT , Zi. 1.1.1 Telefon 0941 943-2261 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat für das Lehramt an Realschulen Prüfungsverwaltung Lehramt Realschule Irmgard Schendera Gebäude PT, Zi. 1.1.1c Telefon 0941 943-2254 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Realschule Birgitt Schermbach Gebäude PT, Zi. 1.1.1d Telefon 0941 943-1761 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat für das Lehramt an Gymnasien Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Alexandra Krusche Gebäude PT , Zi. 1.1.5 Telefon 0941 943-2569 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Edith Egeler Gebäude PT , Zi. 1.1.5 Telefon 0941 943-5728 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Andreas Mludek Gebäude PT , Zi. 1.1.5a Telefon 0941 943-2257 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Sandra Auer (beurlaubt) Prüfungssekretariat für Wirtschaftswissenschaften Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften (Master) Norbert Pflügel Gebäude PT Telefon 0941 943-2292 E-Mail-Kontaktformular Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften Jörg Hendel Gebäude PT, Zi. 1.1.2 Telefon 0941 943-2256 Telefax 0941 943-2273 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften (Bachelor) Gerlinde Ehemann Gebäude PT, Zi. 1.1.2 Telefon 0941 943-2255 Telefax 0941 943-2273 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften (Bachelor) Christina Holz (zur Zeit beurlaubt) Prüfungssekretariat für Mathematik Prüfungsverwaltung Mathematik (DIPLOM) Bettina Pusch Gebäude Mathematik, Zi. 212 Telefon 0941 943-2806 Telefax 0941 943-4923 E-Mail E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Mathematik (Bachelor und Master) Rita Zauner Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: Mo, 8.30 - 11.30 Uhr und 13.30 bis 15.30 Uhr Prüfungsverwaltung Mathematik (Bachelor und Master) Natalie Laffert Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: Mo bis Fr, 8.30 ? 11.30 Uhr Prüfungssekretariat für Physik Prüfungsverwaltung Physik Brigitta Lux Gebäude Physik, Zi. 1.0.07 Telefon 0941 943-2427 Telefax 0941 943-5034 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Do, 8.00 - 11.00 Uhr Prüfungssekretariat Biologie und Biochemie Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Gabi Lang Gebäude Biologie, Zi. 2.2.17 Telefon 0941 943-5043 Telefax 0941 943-5044 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo ? Do, 8.30 - 11.30 Uhr  Prüfungsverwaltung Chemie sowie Biologie und Biochemie Diana Platzack Gebäudeteil Biologie, Zi. 2.2.17 Telefon 0941 943-5031 Telefax 0941 943-5044 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mi - Do, 8.30 - 11.30 Uhr Prüfungssekretariat für Chemie Prüfungsverwaltung Chemie  Ingrid Fuchs Gebäude Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-4280 Telefax 0941 943-1656 E-Mail E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo ? Do, 8.30 ? 11.30 Uhr Prüfungsverwaltung Chemie Diana Platzack Gebäudeteil Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-5031 Telefax 0941 943-1656 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Di, 8.30 - 11.30 Uhr Referat II/2 - 08.11.2013 12:47 Referat I/5 Zentrales Prüfungssekretariat Homepage der Prüfungsverwaltung</field>
<field name="important">Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat - Universität Regensburg Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/5 ? Zentrales Prüfungssekretariat Referatsleiter Josef Hilz Gebäude PT, Zi. 1.1.3 Telefon 0941 943-1751 Telefax 0941 943-2273 E-Mail-Kontaktformular Aufgabenbereich: Referatsleitung, Organisation des Geschäftsablaufs, Fragen von grundsätzlicher Bedeutung, Vorbereitung von Widerspruchsentscheidungen. Stellvertretender Referatsleiter Norbert Pflügel Gebäude PT Telefon 0941 943-2292 E-Mail-Kontaktformular Aufgabenbereich:  Vertretung des Referatsleiters, Vorbereitung von Widerspruchsentscheidungen, Sachbearbeitung bei wirtschaftswissenschaftlichen Masterstudiengängen und Katholischer Theologie (Magister).  Prüfungssekretariat für Katholische Theologie Prüfungsverwaltung Katholische Theologie (Diplom) Elfriede Kindl Sammelgebäude Recht / Wirtschaft, Zi. U 28 Telefon 0941 943-2160 Telefax 0941 943-5573 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Katholische Theologie (Magister) Norbert Pflügel Gebäude PT Telefon 0941 943-2292 E-Mail-Kontaktformular Prüfungssekretariat für Rechtswissenschaft Prüfungsverwaltung Rechtswissenschaft (bis zur Zwischenprüfung)  Andrea Lickleder Sammelgebäude Recht / Wirtschaft, Zi. U 27 Telefon 0941 943-2288 Telefax 0941 943-5573 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Do, 8.00 - 11.00 Uhr Prüfungsverwaltung Rechtswissenschaft (ab bestandener ZWischenprüfung) Elfriede Kindl Sammelgebäude Recht / Wirtschaft, Zi. U 28 Telefon 0941 943-2160 Telefax 0941 943-5573 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat der Philosophischen Fakultäten Prüfungsverwaltung der Philosophischen Fakultäten Christine Sixt Gebäude PT, Zi. 1.1.4 Telefon 0941 943-5749 Telefax 0941 943-812145 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung der Philosophischen Fakultäten Sonja Rugiano Gebäude PT, Zi. 1.1.4 Telefon 0941 943-2462 Telefax 0941 943-812145 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung der Philosophischen Fakultäten Nicole Keilhack Gebäude PT, Zi. 1.1.3a Telefon 0941 943-2567 Telefax 0941 943-812145 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat für das Lehramt an Grund- und Hauptschulen Prüfungsverwaltung Lehramt Grund- und Hauptschule sowie PraktikumsAmt Martina Brieglmeier Gebäude PT, Zi. 1.1.1 Telefon 0941 943-2261 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Grund- und Hauptschule sowie Praktikumsamt Annemarie Lorenz Gebäude PT , Zi. 1.1.1 Telefon 0941 943-2261 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat für das Lehramt an Realschulen Prüfungsverwaltung Lehramt Realschule Irmgard Schendera Gebäude PT, Zi. 1.1.1c Telefon 0941 943-2254 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Realschule Birgitt Schermbach Gebäude PT, Zi. 1.1.1d Telefon 0941 943-1761 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungssekretariat für das Lehramt an Gymnasien Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Alexandra Krusche Gebäude PT , Zi. 1.1.5 Telefon 0941 943-2569 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Edith Egeler Gebäude PT , Zi. 1.1.5 Telefon 0941 943-5728 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Andreas Mludek Gebäude PT , Zi. 1.1.5a Telefon 0941 943-2257 Telefax 0941 943-5739 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Lehramt Gymnasium Sandra Auer (beurlaubt) Prüfungssekretariat für Wirtschaftswissenschaften Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften (Master) Norbert Pflügel Gebäude PT Telefon 0941 943-2292 E-Mail-Kontaktformular Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften Jörg Hendel Gebäude PT, Zi. 1.1.2 Telefon 0941 943-2256 Telefax 0941 943-2273 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften (Bachelor) Gerlinde Ehemann Gebäude PT, Zi. 1.1.2 Telefon 0941 943-2255 Telefax 0941 943-2273 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Wirtschaftswissenschaften (Bachelor) Christina Holz (zur Zeit beurlaubt) Prüfungssekretariat für Mathematik Prüfungsverwaltung Mathematik (DIPLOM) Bettina Pusch Gebäude Mathematik, Zi. 212 Telefon 0941 943-2806 Telefax 0941 943-4923 E-Mail E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Fr, 8.00 - 12.00 Uhr Prüfungsverwaltung Mathematik (Bachelor und Master) Rita Zauner Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: Mo, 8.30 - 11.30 Uhr und 13.30 bis 15.30 Uhr Prüfungsverwaltung Mathematik (Bachelor und Master) Natalie Laffert Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: Mo bis Fr, 8.30 ? 11.30 Uhr Prüfungssekretariat für Physik Prüfungsverwaltung Physik Brigitta Lux Gebäude Physik, Zi. 1.0.07 Telefon 0941 943-2427 Telefax 0941 943-5034 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Do, 8.00 - 11.00 Uhr Prüfungssekretariat Biologie und Biochemie Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Gabi Lang Gebäude Biologie, Zi. 2.2.17 Telefon 0941 943-5043 Telefax 0941 943-5044 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo ? Do, 8.30 - 11.30 Uhr  Prüfungsverwaltung Chemie sowie Biologie und Biochemie Diana Platzack Gebäudeteil Biologie, Zi. 2.2.17 Telefon 0941 943-5031 Telefax 0941 943-5044 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mi - Do, 8.30 - 11.30 Uhr Prüfungssekretariat für Chemie Prüfungsverwaltung Chemie  Ingrid Fuchs Gebäude Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-4280 Telefax 0941 943-1656 E-Mail E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo ? Do, 8.30 ? 11.30 Uhr Prüfungsverwaltung Chemie Diana Platzack Gebäudeteil Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-5031 Telefax 0941 943-1656 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunde: Mo - Di, 8.30 - 11.30 Uhr Referat II/2 - 08.11.2013 12:47 Referat I/5 Zentrales Prüfungssekretariat Homepage der Prüfungsverwaltung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/qualitaetsmanagement/index.html</field>
<field name="title">Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/qualitaetsmanagement/index.html</field>
<field name="content">Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre - Universität Regensburg Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre REFERATSLEITUNG Martina Bardroff Verwaltungsgebäude, Zi. 2.07 Telefon 0941 943-2394 Telefax 0941 943-2398 E-Mail martina.bardroff@ur.de Aufgabenbereich: Unterstützung des Prorektors und des Kanzlers in sämtlichen Angelegenheit des Qualitätsmanagements in Studium und Lehre, Koordination der Vorbereitung auf die Systemakkreditierung, Begleitung der Studiengangsevaluationen. Teamassistenz Petra Werdin Verwaltungsgebäude, Zi. 2.07 Telefon 0941 943-2394 Telefax 0941 943-2398 E-Mail petra.werdin@ur.de Aufgabenbereich: Teamassistenz, Büroorganisation, Pflege der Webseiten (QM und RUL), Unterstützung bei der Dokumentation von Prozessen Stellvertretender Referatsleiter Matthias Baderschneider Gebäude PT, Zi. 3.0.24 Telefon 0941 943-1531 Telefax 0941 943-1534 E-Mail matthias.baderschneider@ur.de Aufgabenbereich: Koordinierungsstelle Modularisierung/Leistungspunkte: Unterstützung der Fakultäten bei der Umsetzung von Modularisierung und Leistungspunktsystem (insbesondere bei der Einführung und Änderung von Modulbeschreibungen, der Einschätzung und Überprüfung der Workload sowie der Leistungspunktvergabe); Unterstützung bei der Umsetzung der Modularisierung in der elektronischen Prüfungsverwaltung (FlexNow); Studierendenberatung der Studiengänge der Philosophischen Fakultäten I-III; Koordination und Betreuung des Frei Kombinierbaren Nebenfachs; Koordination, Betreuung und Erstellung von Diploma-Supplements). Durchführung von Befragungen/Evaluationen im Rahmen des Qualitätsmanagements, Unterstützung der Fakultäten bei der Durchführung der Lehrveranstaltungsevaluation, Administration der Evaluationssoftware Evasys. Betreuung der Webinformationen zum Thema "Studienangebot". Miriam Stumpner Verwaltungsgebäude, Zi. 1.10 Telefon 0941 943-5558 E-Mail miriam.stumpner@ur.de Aufgabenbereich:  Aufbau eines datengestützten Berichtssystems im Bereich Studium und Lehre, Beschreibung und Optimierung von Abläufen im Bereich Studium und Lehre, Aufbereitung von Daten für die Studiengangsevaluation. Dr. Katrin Ketterl Gebäude PT, Zi. 3.0.24 Telefon 0941 943-1567 Telefax 0941 943-1534 E-Mail katrin.ketterl@ur.de Aufgabenbereich: Unterstützung der Fakultäten bei der Durchführung der fakultätsinternen Studiengangsevaluation und Lehrveranstaltungsevaluation, Durchführung von Befragungen im Rahmen der internen Qualitätssicherung, Administration der Evaluationssoftware Evasys. Milena Groitl (zurzeit beurlaubt) vertreten von Katrin Ketterl Aufgabenbereich: Unterstützung der Fakultäten bei der Durchführung der fakultätsinternen Studiengangsevaluation und Lehrveranstaltungsevaluation, Durchführung von Befragungen im Rahmen der internen Qualitätssicherung, Administration der Evaluationssoftware Evasys. Dr. Yvonne Hempel Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 2.05 Telefon 0941 943-2392 Telefax 0941 943-1881 E-Mail yvonne.hempel@ur.de Aufgabenbereich: Koordination Lehrerbildung, Verbesserung der Studienbedingungen im Lehramt, Unterstützung der Leitung des Regensburger Universitätszentrums für Lehrerbildung (RUL) in sämtlichen Angelegenheiten, Ansprechpartnerin für Fragen der Lehrerbildung innerhalb und außerhalb der Universität Regensburg. Daniela Dietl M.A. Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 2.05 Telefon 0941 943-2422 E-Mail daniela.dietl@ur.de Aufgabenbereich:  Koordination Lehrerbildung, Verbesserung der Studienbedingungen im Lehramt, Unterstützung der Leitung des Regensburger Universitätszentrums für Lehrerbildung (RUL) in sämtlichen Angelegenheiten, Ansprechpartnerin für Fragen der Lehrerbildung innerhalb und außerhalb der Universität Regensburg, Koordination des Schulnetzwerks dialogUS. Dipl.-Theol. Oswald Scheid Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 1.06 Telefon 0941 943-5795 E-Mail oswald.scheid@ur.de Aufgabenbereich:  Unterstützung der Leitung des Regensburger Universitätszentrums für Lehrerbildung (RUL), Koordination Lehrerbildung, Öffentlichkeitsarbeit RUL. Koordination QuiRL, Ref. I/1 Eva König Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 1.06 Telefon 0941 943-5525 E-Mail eva.koenig@ur.de Referat II/2 - 21.01.2014 08:22 Referat I/1 Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre Qualitätsmanagement Qualitätsmanagement uni-intern Regensburger Universitätszentrum für Lehrerbildung (RUL)</field>
<field name="important">Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre - Universität Regensburg Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/1 ? Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre REFERATSLEITUNG Martina Bardroff Verwaltungsgebäude, Zi. 2.07 Telefon 0941 943-2394 Telefax 0941 943-2398 E-Mail martina.bardroff@ur.de Aufgabenbereich: Unterstützung des Prorektors und des Kanzlers in sämtlichen Angelegenheit des Qualitätsmanagements in Studium und Lehre, Koordination der Vorbereitung auf die Systemakkreditierung, Begleitung der Studiengangsevaluationen. Teamassistenz Petra Werdin Verwaltungsgebäude, Zi. 2.07 Telefon 0941 943-2394 Telefax 0941 943-2398 E-Mail petra.werdin@ur.de Aufgabenbereich: Teamassistenz, Büroorganisation, Pflege der Webseiten (QM und RUL), Unterstützung bei der Dokumentation von Prozessen Stellvertretender Referatsleiter Matthias Baderschneider Gebäude PT, Zi. 3.0.24 Telefon 0941 943-1531 Telefax 0941 943-1534 E-Mail matthias.baderschneider@ur.de Aufgabenbereich: Koordinierungsstelle Modularisierung/Leistungspunkte: Unterstützung der Fakultäten bei der Umsetzung von Modularisierung und Leistungspunktsystem (insbesondere bei der Einführung und Änderung von Modulbeschreibungen, der Einschätzung und Überprüfung der Workload sowie der Leistungspunktvergabe); Unterstützung bei der Umsetzung der Modularisierung in der elektronischen Prüfungsverwaltung (FlexNow); Studierendenberatung der Studiengänge der Philosophischen Fakultäten I-III; Koordination und Betreuung des Frei Kombinierbaren Nebenfachs; Koordination, Betreuung und Erstellung von Diploma-Supplements). Durchführung von Befragungen/Evaluationen im Rahmen des Qualitätsmanagements, Unterstützung der Fakultäten bei der Durchführung der Lehrveranstaltungsevaluation, Administration der Evaluationssoftware Evasys. Betreuung der Webinformationen zum Thema "Studienangebot". Miriam Stumpner Verwaltungsgebäude, Zi. 1.10 Telefon 0941 943-5558 E-Mail miriam.stumpner@ur.de Aufgabenbereich:  Aufbau eines datengestützten Berichtssystems im Bereich Studium und Lehre, Beschreibung und Optimierung von Abläufen im Bereich Studium und Lehre, Aufbereitung von Daten für die Studiengangsevaluation. Dr. Katrin Ketterl Gebäude PT, Zi. 3.0.24 Telefon 0941 943-1567 Telefax 0941 943-1534 E-Mail katrin.ketterl@ur.de Aufgabenbereich: Unterstützung der Fakultäten bei der Durchführung der fakultätsinternen Studiengangsevaluation und Lehrveranstaltungsevaluation, Durchführung von Befragungen im Rahmen der internen Qualitätssicherung, Administration der Evaluationssoftware Evasys. Milena Groitl (zurzeit beurlaubt) vertreten von Katrin Ketterl Aufgabenbereich: Unterstützung der Fakultäten bei der Durchführung der fakultätsinternen Studiengangsevaluation und Lehrveranstaltungsevaluation, Durchführung von Befragungen im Rahmen der internen Qualitätssicherung, Administration der Evaluationssoftware Evasys. Dr. Yvonne Hempel Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 2.05 Telefon 0941 943-2392 Telefax 0941 943-1881 E-Mail yvonne.hempel@ur.de Aufgabenbereich: Koordination Lehrerbildung, Verbesserung der Studienbedingungen im Lehramt, Unterstützung der Leitung des Regensburger Universitätszentrums für Lehrerbildung (RUL) in sämtlichen Angelegenheiten, Ansprechpartnerin für Fragen der Lehrerbildung innerhalb und außerhalb der Universität Regensburg. Daniela Dietl M.A. Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 2.05 Telefon 0941 943-2422 E-Mail daniela.dietl@ur.de Aufgabenbereich:  Koordination Lehrerbildung, Verbesserung der Studienbedingungen im Lehramt, Unterstützung der Leitung des Regensburger Universitätszentrums für Lehrerbildung (RUL) in sämtlichen Angelegenheiten, Ansprechpartnerin für Fragen der Lehrerbildung innerhalb und außerhalb der Universität Regensburg, Koordination des Schulnetzwerks dialogUS. Dipl.-Theol. Oswald Scheid Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 1.06 Telefon 0941 943-5795 E-Mail oswald.scheid@ur.de Aufgabenbereich:  Unterstützung der Leitung des Regensburger Universitätszentrums für Lehrerbildung (RUL), Koordination Lehrerbildung, Öffentlichkeitsarbeit RUL. Koordination QuiRL, Ref. I/1 Eva König Zentrales Hörsaalgebäude, Zi. ZH 1.06 Telefon 0941 943-5525 E-Mail eva.koenig@ur.de Referat II/2 - 21.01.2014 08:22 Referat I/1 Qualitätsmanagement und Koordination in Studium und Lehre Qualitätsmanagement Qualitätsmanagement uni-intern Regensburger Universitätszentrum für Lehrerbildung (RUL)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/statistik/index.html</field>
<field name="title">Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/statistik/index.html</field>
<field name="content">Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme - Universität Regensburg Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme Referatsleiterin Jutta Amann Verwaltungsgebäude, Zi. 1.06 Telefon 0941 943-4254 Telefax 0941 943-3670 E-Mail jutta.amann@ur.de Erreichbarkeit: Montag und Dienstag ganztags; Mittwoch vormittags Aufgabenbereich: Referatsleitung, Kapazitätsangelegenheiten, Statistik, Berichtssysteme Stellvertretende Referatsleiterin Ingrid Mäule Verwaltungsgebäude, Zi. 1.10 Telefon 0941 943-4077 Telefax 0941 943-3670 E-Mail ingrid.maeule@ur.de Erreichbarkeit: Dienstag bis Freitag vormittags Aufgabenbereich: Kapazitätsangelegenheiten, Statistik, Berichtssysteme Referat II/2 - 02.07.2013 12:41 Referat I/7 Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme Studentenstatistik</field>
<field name="important">Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme - Universität Regensburg Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/7 ? Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme Referatsleiterin Jutta Amann Verwaltungsgebäude, Zi. 1.06 Telefon 0941 943-4254 Telefax 0941 943-3670 E-Mail jutta.amann@ur.de Erreichbarkeit: Montag und Dienstag ganztags; Mittwoch vormittags Aufgabenbereich: Referatsleitung, Kapazitätsangelegenheiten, Statistik, Berichtssysteme Stellvertretende Referatsleiterin Ingrid Mäule Verwaltungsgebäude, Zi. 1.10 Telefon 0941 943-4077 Telefax 0941 943-3670 E-Mail ingrid.maeule@ur.de Erreichbarkeit: Dienstag bis Freitag vormittags Aufgabenbereich: Kapazitätsangelegenheiten, Statistik, Berichtssysteme Referat II/2 - 02.07.2013 12:41 Referat I/7 Kapazitätsangelegenheiten, Statistik und Berichtssysteme Studentenstatistik</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/studentenkanzlei/index.html</field>
<field name="title">Referat I/3 ? Studentenkanzlei - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/studentenkanzlei/index.html</field>
<field name="content">Referat I/3 ? Studentenkanzlei - Universität Regensburg Referat I/3 ? Studentenkanzlei - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/3 ? Studentenkanzlei Referatsleiter Thomas Kurek Verwaltungsgebäude, Zi. 0.11 Telefon 0941 943-2376 Telefax 0941 943-2385 E-Mail thomas.kurek@ur.de Aufgabenbereich:  Studierendenberatung, Zulassungsverfahren, Studienfachwechsel, Beurlaubung Stellvertretender Referatsleiter Markus Butz Verwaltungsgebäude, Zi. 0.10 Telefon  0941 943-2378 Telefax 0941 943-2385 E-Mail markus.butz@ur.de Aufgabenbereich:  Befreiung Studienbeiträge, Studierendenberatung, Studienfachwechsel, Beurlaubung Karin Eindorfer Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail karin.eindorfer@ur.de Montag bis Freitag, vormittags Aufgabenbereich: allgemeiner Parteiverkehr, Gasthörer, Studienbeiträge Klara Kreuzer Verwaltungsgebäude, Zi. 0.10 Telefon 0941 943-2377 Telefax 0941 943-2385 E-Mail klara.kreuzer@ur.de Aufgabenbereich:  Ausländerzulassung, Erasmus/Austausch Noemi Petö Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail noemi.petoe@ur.de Aufgabenbereich:  Exmatrikulation, Studentische Krankenversicherung, Bewerbung/Zulassung Sabine Reill Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail sabine.reill@ur.de Aufgabenbereich: allgemeiner Parteiverkehr, Studienbeiträge, Bewerbung/Zulassung Iris Tausendpfund Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail iris.tausendpfund@ur.de Aufgabenbereich: allgemeiner Parteiverkehr, Studienbeiträge, Exmatrikulation, studentische Krankenversicherung Angela Wiedemann Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail angela.wiedemann@ur.de Aufgabenbereich: Exmatrikulation, Studentische Krankenversicherung, Vollzug der Beurlaubung Margit Adler - 08.11.2013 12:44 Referat I/3 Studentenkanzlei Homepage der Studentenkanzlei</field>
<field name="important">Referat I/3 ? Studentenkanzlei - Universität Regensburg Referat I/3 ? Studentenkanzlei - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/3 ? Studentenkanzlei Referatsleiter Thomas Kurek Verwaltungsgebäude, Zi. 0.11 Telefon 0941 943-2376 Telefax 0941 943-2385 E-Mail thomas.kurek@ur.de Aufgabenbereich:  Studierendenberatung, Zulassungsverfahren, Studienfachwechsel, Beurlaubung Stellvertretender Referatsleiter Markus Butz Verwaltungsgebäude, Zi. 0.10 Telefon  0941 943-2378 Telefax 0941 943-2385 E-Mail markus.butz@ur.de Aufgabenbereich:  Befreiung Studienbeiträge, Studierendenberatung, Studienfachwechsel, Beurlaubung Karin Eindorfer Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail karin.eindorfer@ur.de Montag bis Freitag, vormittags Aufgabenbereich: allgemeiner Parteiverkehr, Gasthörer, Studienbeiträge Klara Kreuzer Verwaltungsgebäude, Zi. 0.10 Telefon 0941 943-2377 Telefax 0941 943-2385 E-Mail klara.kreuzer@ur.de Aufgabenbereich:  Ausländerzulassung, Erasmus/Austausch Noemi Petö Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail noemi.petoe@ur.de Aufgabenbereich:  Exmatrikulation, Studentische Krankenversicherung, Bewerbung/Zulassung Sabine Reill Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail sabine.reill@ur.de Aufgabenbereich: allgemeiner Parteiverkehr, Studienbeiträge, Bewerbung/Zulassung Iris Tausendpfund Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail iris.tausendpfund@ur.de Aufgabenbereich: allgemeiner Parteiverkehr, Studienbeiträge, Exmatrikulation, studentische Krankenversicherung Angela Wiedemann Verwaltungsgebäude, Zi. 0.09 Telefon 0941 943-5500 Telefax 0941 943-2385 E-Mail angela.wiedemann@ur.de Aufgabenbereich: Exmatrikulation, Studentische Krankenversicherung, Vollzug der Beurlaubung Margit Adler - 08.11.2013 12:44 Referat I/3 Studentenkanzlei Homepage der Studentenkanzlei</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/studienberatung/index.html</field>
<field name="title">Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/studienberatung/index.html</field>
<field name="content">Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung - Universität Regensburg Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung Referatsleiterin Dr. Sybille Heintz Studentenhaus, Zi. 2.23 Telefon 0941 943-2220 Telefax 0941 943-2415 E-Mail sybille.heintz@ur.de Aufgabenbereich:  Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Lernberatung; allgemeine psychologische Beratung; psychologische Betreuung; psychotherapeutische Betreuung; Anleitung von Studierenden, in Selbsthilfegruppen persönliche Krisen und Probleme zu bewältigen; Kooperation mit niedergelassenen Kolleginnen und Kollegen sowie Beratungs- und Therapieinstitutionen; Teamsupervision Sekretärin Katrin Irmischer Studentenhaus, Zi. 2.24 Telefon 0941 943-2219 Telefax 0941 943-2415 E-Mail katrin.irmischer@ur.de und studienberatung@ur.de Aufgabenbereich: Empfang; Klärung der Anliegen von Ratsuchenden; Erstinformation von Studieninteressierten; Terminplanung; Verwaltung von Informationsmaterialien, Prüfungsordnungen und Modulkatalogen; Sekretariatsaufgaben; Mitarbeit bei der Organisation von Einführungsveranstaltungen, Messen und schulischen Universitätstagen; Erstellung und Pflege des Internetauftritts Stellvertretender Referatsleiter Ulrich Martzinek Studentenhaus, Zi. 2.25 Telefon 0941 943-2218 Telefax 0941 943-2415 E-Mail ulrich.martzinek@ur.de Aufgabenbereich: Koordinierung der Beratung mit anderen Beratungsträgern; Erstellung von Informationsmaterialien sowie Konzeption und Redaktion von Printmedien, Publikationen als auch IT-Informationen; E-Mail-Verkehr mit Ratsuchenden, Organisationen, Kooperationspartnern, Verwaltung; Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Lernberatung; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Beratung von beruflich Qualifizierten; Beratung und Betreuung von Frühstudierenden sowie Geschäftsführung beim Frühstudium; Erstellung und Pflege des Internetauftritts; Ko-Organisation des Regensburger Hochschultages; Organisation und Durchführung der Einführungsveranstaltungen in die Lehrämter, die Bachelor-of-Arts-Studiengänge sowie der dazugehörigen Messe Dr. Barbara Eiwan Studentenhaus, Zi. 1.31 Telefon 0941 943-2240 Telefax 0941 943-2415 E-Mail barbara.eiwan@ur.de Aufgabenbereich: Koordinierung der Beratung mit anderen Beratungsträgern; E-Mail-Verkehr mit Ratsuchenden, Organisationen, Kooperationspartnern, Verwaltung; Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Organisation und Durchführung der Einführungsveranstaltungen in die Lehrämter, die Bachelor-of-Arts-Studiengänge sowie der dazugehörigen Messe; Familien- und frauenspezifische Beratung Dr. Christine Häcker Studentenhaus, Zi. 1.29 Telefon 0941 943-5569 Telefax 0941 943-2415 E-Mail christine.haecker@ur.de Arbeitsbereich: allgemeine psychologische Beratung; psychologische Betreuung; psychotherapeutische Betreuung (schwerpunktmäßig für Studierende mit Migrationshintergrund); Anleitung von Studierenden, in Selbsthilfegruppen persönliche Krisen und Probleme zu bewältigen; Kooperation mit niedergelassenen Kolleginnen und Kollegen sowie Beratungs- und Therapieinstitutionen; Durchführung von Entspannungstrainings; interkulturelle psychologische Beratung Katharina Heiny Studentenhaus, Zi. 2.20 Telefon 0941 943-5546 Telefax 0941 943-2415 E-Mail katharina.heiny@ur.de Arbeitsbereich: Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen Daniela Hodapp Studentenhaus, Zi. 1.22 Telefon 0941 943-5540 Telefax 0941 943-2415 E-Mail daniela.hodapp@ur.de Arbeitsbereich:  Koordinierung der Beratung mit anderen Beratungsträgern; Erstellung von Informationsmaterialien sowie Konzeption und Redaktion von Printmedien, Publikationen als auch IT-Informationen; E-Mail-Verkehr mit Ratsuchenden, Organisationen, Kooperationspartnern, Verwaltung; Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Lernberatung; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Erstellung und Pflege des Internetauftritts; Ko-Organisation des Regensburger Hochschultages; Organisation und Durchführung der Einführungsveranstaltungen in die Lehrämter, die Bachelor-of-Arts-Studiengänge sowie der dazugehörigen Messe Dr. Hubert Hofmann Studentenhaus, Zi. 2.21 Telefon 0941 943-2222 Telefax 0941 943-2415 E-Mail hubert.hofmann@ur.de Aufgabenbereich:  Psychologische Beratung bei Studienwahlproblemen zu Beginn des Studiums, bei Studienfachwechsel oder Studienabbruch; allgemeine psychologische Beratung; psychologische Betreuung (studienzentrierte Schwierigkeiten); psychotherapeutische Betreuung (psychische Probleme mit akuter Gefährdung der Lebenschancen); Anleitung der Studierenden, in Selbsthilfegruppen persönliche Krisen und Probleme zu bewältigen; Kooperation mit niedergelassenen Kolleginnen und Kollegen sowie Beratungs- und Therapieinstitutionen; Teamsupervision; Organisation der Fachtagung für Bayerische Studienberaterinnen und -berater Dipl.Psych. Mona Scheuermeyer Studentenhaus, Zi. 2.20 Telefon 0941 943-5546 Telefax 0941 943-2415 E-Mail mona.scheuermeyer@ur.de Aufgabenbereich: Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Organisation der Fachtagung für Bayerische Studienberaterinnen und -berater Dipl.-Psych. Kerstin Zimmermann Studentenhaus, Zi. 1.31 Telefon 0941 943-5545 Telefax 0941 943-2415 E-Mail kerstin.zimmermann@ur.de Aufgabenbereich: Information und Beratung rund ums Thema "Lernen und Prüfungen"; Einzelgespräche und Gruppenveranstaltungen mit Tipps zu effektivem Lernen, Zeitplanung; Selbstmanagement, Motivationssteigerung und Prüfungsbewältigung Referat II/2 - 08.03.2013 12:11 Referat I/6 Zentrale Studienberatung Homepage der Zentralen Studienberatung</field>
<field name="important">Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung - Universität Regensburg Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/6 ? Zentrale Studienberatung Referatsleiterin Dr. Sybille Heintz Studentenhaus, Zi. 2.23 Telefon 0941 943-2220 Telefax 0941 943-2415 E-Mail sybille.heintz@ur.de Aufgabenbereich:  Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Lernberatung; allgemeine psychologische Beratung; psychologische Betreuung; psychotherapeutische Betreuung; Anleitung von Studierenden, in Selbsthilfegruppen persönliche Krisen und Probleme zu bewältigen; Kooperation mit niedergelassenen Kolleginnen und Kollegen sowie Beratungs- und Therapieinstitutionen; Teamsupervision Sekretärin Katrin Irmischer Studentenhaus, Zi. 2.24 Telefon 0941 943-2219 Telefax 0941 943-2415 E-Mail katrin.irmischer@ur.de und studienberatung@ur.de Aufgabenbereich: Empfang; Klärung der Anliegen von Ratsuchenden; Erstinformation von Studieninteressierten; Terminplanung; Verwaltung von Informationsmaterialien, Prüfungsordnungen und Modulkatalogen; Sekretariatsaufgaben; Mitarbeit bei der Organisation von Einführungsveranstaltungen, Messen und schulischen Universitätstagen; Erstellung und Pflege des Internetauftritts Stellvertretender Referatsleiter Ulrich Martzinek Studentenhaus, Zi. 2.25 Telefon 0941 943-2218 Telefax 0941 943-2415 E-Mail ulrich.martzinek@ur.de Aufgabenbereich: Koordinierung der Beratung mit anderen Beratungsträgern; Erstellung von Informationsmaterialien sowie Konzeption und Redaktion von Printmedien, Publikationen als auch IT-Informationen; E-Mail-Verkehr mit Ratsuchenden, Organisationen, Kooperationspartnern, Verwaltung; Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Lernberatung; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Beratung von beruflich Qualifizierten; Beratung und Betreuung von Frühstudierenden sowie Geschäftsführung beim Frühstudium; Erstellung und Pflege des Internetauftritts; Ko-Organisation des Regensburger Hochschultages; Organisation und Durchführung der Einführungsveranstaltungen in die Lehrämter, die Bachelor-of-Arts-Studiengänge sowie der dazugehörigen Messe Dr. Barbara Eiwan Studentenhaus, Zi. 1.31 Telefon 0941 943-2240 Telefax 0941 943-2415 E-Mail barbara.eiwan@ur.de Aufgabenbereich: Koordinierung der Beratung mit anderen Beratungsträgern; E-Mail-Verkehr mit Ratsuchenden, Organisationen, Kooperationspartnern, Verwaltung; Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Organisation und Durchführung der Einführungsveranstaltungen in die Lehrämter, die Bachelor-of-Arts-Studiengänge sowie der dazugehörigen Messe; Familien- und frauenspezifische Beratung Dr. Christine Häcker Studentenhaus, Zi. 1.29 Telefon 0941 943-5569 Telefax 0941 943-2415 E-Mail christine.haecker@ur.de Arbeitsbereich: allgemeine psychologische Beratung; psychologische Betreuung; psychotherapeutische Betreuung (schwerpunktmäßig für Studierende mit Migrationshintergrund); Anleitung von Studierenden, in Selbsthilfegruppen persönliche Krisen und Probleme zu bewältigen; Kooperation mit niedergelassenen Kolleginnen und Kollegen sowie Beratungs- und Therapieinstitutionen; Durchführung von Entspannungstrainings; interkulturelle psychologische Beratung Katharina Heiny Studentenhaus, Zi. 2.20 Telefon 0941 943-5546 Telefax 0941 943-2415 E-Mail katharina.heiny@ur.de Arbeitsbereich: Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen Daniela Hodapp Studentenhaus, Zi. 1.22 Telefon 0941 943-5540 Telefax 0941 943-2415 E-Mail daniela.hodapp@ur.de Arbeitsbereich:  Koordinierung der Beratung mit anderen Beratungsträgern; Erstellung von Informationsmaterialien sowie Konzeption und Redaktion von Printmedien, Publikationen als auch IT-Informationen; E-Mail-Verkehr mit Ratsuchenden, Organisationen, Kooperationspartnern, Verwaltung; Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Lernberatung; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Erstellung und Pflege des Internetauftritts; Ko-Organisation des Regensburger Hochschultages; Organisation und Durchführung der Einführungsveranstaltungen in die Lehrämter, die Bachelor-of-Arts-Studiengänge sowie der dazugehörigen Messe Dr. Hubert Hofmann Studentenhaus, Zi. 2.21 Telefon 0941 943-2222 Telefax 0941 943-2415 E-Mail hubert.hofmann@ur.de Aufgabenbereich:  Psychologische Beratung bei Studienwahlproblemen zu Beginn des Studiums, bei Studienfachwechsel oder Studienabbruch; allgemeine psychologische Beratung; psychologische Betreuung (studienzentrierte Schwierigkeiten); psychotherapeutische Betreuung (psychische Probleme mit akuter Gefährdung der Lebenschancen); Anleitung der Studierenden, in Selbsthilfegruppen persönliche Krisen und Probleme zu bewältigen; Kooperation mit niedergelassenen Kolleginnen und Kollegen sowie Beratungs- und Therapieinstitutionen; Teamsupervision; Organisation der Fachtagung für Bayerische Studienberaterinnen und -berater Dipl.Psych. Mona Scheuermeyer Studentenhaus, Zi. 2.20 Telefon 0941 943-5546 Telefax 0941 943-2415 E-Mail mona.scheuermeyer@ur.de Aufgabenbereich: Beteiligung an Messen, Schulveranstaltungen, etc.; Beratung als Entscheidungs-, Studienverlaufs-, Studienabbruchs- und Studienausgangsberatung sowie zum Studiengangs- und Universitätswechsel; Schulbesuche an der Universität; Organisation und Durchführung von Schnupperwochen; Organisation der Fachtagung für Bayerische Studienberaterinnen und -berater Dipl.-Psych. Kerstin Zimmermann Studentenhaus, Zi. 1.31 Telefon 0941 943-5545 Telefax 0941 943-2415 E-Mail kerstin.zimmermann@ur.de Aufgabenbereich: Information und Beratung rund ums Thema "Lernen und Prüfungen"; Einzelgespräche und Gruppenveranstaltungen mit Tipps zu effektivem Lernen, Zeitplanung; Selbstmanagement, Motivationssteigerung und Prüfungsbewältigung Referat II/2 - 08.03.2013 12:11 Referat I/6 Zentrale Studienberatung Homepage der Zentralen Studienberatung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/studienbezogene-rechtsangelegenheiten/index.html</field>
<field name="title">Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-1/studienbezogene-rechtsangelegenheiten/index.html</field>
<field name="content">Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten - Universität Regensburg Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Referatsleiter Daniel Schäffner Verwaltungsgebäude, Zi. 2.14 Telefon 0941 943-5523 Telefax 0941 943-2398 E-Mail daniel.schaeffner@ur.de Mitarbeiterin Marion Dotzler (zurzeit beurlaubt) Verwaltungsgebäude, Zi. 2.12 Telefon 0941 943-5522 Telefax 0941 943-2398 E-Mail marion.dotzler@ur.de Mitarbeiterin Julia Schröder Verwaltungsgebäude, Zi. 2.12 Telefon 0941 943-5522 Telefax 0941 943-2398 E-Mail julia.schroeder@ur.de Montag bis Freitag, vormittags Mitarbeiterin Ariane Dörr Verwaltungsgebäude, Zi. 2.12 Telefon 0941 943-2318 Telefax 0941 943-2398 E-Mail ariane.doerr@ur.de Montag bis Freitag, nachmittags Referat II/2 - 05.08.2013 16:12 Referat I/2 Studienbezogene Rechtsangelegenheiten  </field>
<field name="important">Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten - Universität Regensburg Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Qualitätsmanagement Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Studentenkanzlei International Office Prüfungssekretariat Studienberatung Statistik Abteilung II Abteilung III Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat I/2 ? Studienbezogene Rechtsangelegenheiten Referatsleiter Daniel Schäffner Verwaltungsgebäude, Zi. 2.14 Telefon 0941 943-5523 Telefax 0941 943-2398 E-Mail daniel.schaeffner@ur.de Mitarbeiterin Marion Dotzler (zurzeit beurlaubt) Verwaltungsgebäude, Zi. 2.12 Telefon 0941 943-5522 Telefax 0941 943-2398 E-Mail marion.dotzler@ur.de Mitarbeiterin Julia Schröder Verwaltungsgebäude, Zi. 2.12 Telefon 0941 943-5522 Telefax 0941 943-2398 E-Mail julia.schroeder@ur.de Montag bis Freitag, vormittags Mitarbeiterin Ariane Dörr Verwaltungsgebäude, Zi. 2.12 Telefon 0941 943-2318 Telefax 0941 943-2398 E-Mail ariane.doerr@ur.de Montag bis Freitag, nachmittags Referat II/2 - 05.08.2013 16:12 Referat I/2 Studienbezogene Rechtsangelegenheiten  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-1/</field>
<field name="title">Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-1/</field>
<field name="content">Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts ReferatsleitUNG N.N. Aufgabenbereich:  Organisation und Personaleinsatz, Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Prozessangelegenheiten aus dem Personalbereich, Personalhaushalt Sekretärin Mareike Artmann Verwaltungsgebäude, Zi. 2.17 Telefon 0941 943-2311 Telefax 0941 943-1536 E-Mail mareike.artmann@ur.de Juristische Sachbearbeiterin Melanie Jacobs Verwaltungsgebäude, Zi. 1.31a Telefon 0941 943-5524 Telefax (vorübergehend) 0941 943-1536 E-Mail melanie.jacobs@ur.de Margit Adler - 14.08.2013 11:27 Referat III/1 Rechts-, Grundsatzfragen, Personalhaushalt Formulare der Personalabteilung</field>
<field name="important">Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts ReferatsleitUNG N.N. Aufgabenbereich:  Organisation und Personaleinsatz, Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Prozessangelegenheiten aus dem Personalbereich, Personalhaushalt Sekretärin Mareike Artmann Verwaltungsgebäude, Zi. 2.17 Telefon 0941 943-2311 Telefax 0941 943-1536 E-Mail mareike.artmann@ur.de Juristische Sachbearbeiterin Melanie Jacobs Verwaltungsgebäude, Zi. 1.31a Telefon 0941 943-5524 Telefax (vorübergehend) 0941 943-1536 E-Mail melanie.jacobs@ur.de Margit Adler - 14.08.2013 11:27 Referat III/1 Rechts-, Grundsatzfragen, Personalhaushalt Formulare der Personalabteilung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-1/index.html</field>
<field name="title">Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-1/index.html</field>
<field name="content">Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts ReferatsleitUNG N.N. Aufgabenbereich:  Organisation und Personaleinsatz, Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Prozessangelegenheiten aus dem Personalbereich, Personalhaushalt Sekretärin Mareike Artmann Verwaltungsgebäude, Zi. 2.17 Telefon 0941 943-2311 Telefax 0941 943-1536 E-Mail mareike.artmann@ur.de Juristische Sachbearbeiterin Melanie Jacobs Verwaltungsgebäude, Zi. 1.31a Telefon 0941 943-5524 Telefax (vorübergehend) 0941 943-1536 E-Mail melanie.jacobs@ur.de Margit Adler - 14.08.2013 11:27 Referat III/1 Rechts-, Grundsatzfragen, Personalhaushalt Formulare der Personalabteilung</field>
<field name="important">Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/1 ? Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Angelegenheiten des Personalhaushalts ReferatsleitUNG N.N. Aufgabenbereich:  Organisation und Personaleinsatz, Rechts- und Grundsatzfragen in Personalangelegenheiten, Prozessangelegenheiten aus dem Personalbereich, Personalhaushalt Sekretärin Mareike Artmann Verwaltungsgebäude, Zi. 2.17 Telefon 0941 943-2311 Telefax 0941 943-1536 E-Mail mareike.artmann@ur.de Juristische Sachbearbeiterin Melanie Jacobs Verwaltungsgebäude, Zi. 1.31a Telefon 0941 943-5524 Telefax (vorübergehend) 0941 943-1536 E-Mail melanie.jacobs@ur.de Margit Adler - 14.08.2013 11:27 Referat III/1 Rechts-, Grundsatzfragen, Personalhaushalt Formulare der Personalabteilung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-2/index.html</field>
<field name="title">Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-2/index.html</field>
<field name="content">Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten - Universität Regensburg Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten Referatsleiterin Christine Rohrwild Verwaltungsgebäude, Zi. 1.21 Telefon 0941 943-2368 (vormittags) Telefax 0941 943-1682 E-Mail christine.rohrwild@ur.de Aufgabenbereich: Beamten- und besoldungsrechtliche Angelegenheiten für Professoren und für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Ruferteilungen, Honorarprofessoren, Personalhaushalt,  Beauftragte des Arbeitgebers gem. §25 SchwbG, Stellenbewirtschaftung. Stellvertretende Referatsleiterin Petra Runge Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2457 E-Mail petra.runge@ur.de Aufgabenbereich: Beamten- und besoldungsrechtliche Angelegenheiten für Professoren, Vertreter der Professoren, Gastprofessoren (DAAD) und für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Privatdozenten, apl. Professoren, Honorarprofessoren, Ausbauplanung, Personalratsangelegenheiten. Nicole Oswald Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5602 E-Mail nicole.oswald@ur.de Aufgabenbereich: Beamtenrechtliche Angelegenheiten für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Privatdozenten, apl. Professoren, Fortbildung, Forschungsfreisemester, Vertretungsprofessuren. Julia Baumer Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5602 E-Mail julia.baumer@ur.de Aufgabenbereich: Beamtenrechtliche Angelegenheiten für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Privatdozenten, apl. Professoren, Fortbildung, Forschungsfreisemester, Vertretungsprofessuren. Eva-Maria Hollnberger Verwaltungsgebäude, Zi. 1.32 Telefon 0941 943-2353 Telefax 0941 943-1682 E-Mail eva-maria.hollnberger@ur.de Aufgabenbereich: Reisekosten, Wohnungsfürsorge. Silvia Schweiger Verwaltungsgebäude, Zi. 1.32 Telefon 0941 943-5512 E-Mail silvia.schweiger@ur.de Aufgabenbereich: Schreibdienst, Reisekosten. Margit Adler - 19.07.2013 11:38 Referat III/2 Professoren, Beamte im höheren Dienst, Reisekosten Formulare der Personalabteilung</field>
<field name="important">Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten - Universität Regensburg Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/2 ? Personalangelegenheiten der Professoren, Lehrstuhlvertreter, der Beamten des höheren Dienstes; Angelegenheiten der Reisekosten Referatsleiterin Christine Rohrwild Verwaltungsgebäude, Zi. 1.21 Telefon 0941 943-2368 (vormittags) Telefax 0941 943-1682 E-Mail christine.rohrwild@ur.de Aufgabenbereich: Beamten- und besoldungsrechtliche Angelegenheiten für Professoren und für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Ruferteilungen, Honorarprofessoren, Personalhaushalt,  Beauftragte des Arbeitgebers gem. §25 SchwbG, Stellenbewirtschaftung. Stellvertretende Referatsleiterin Petra Runge Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2457 E-Mail petra.runge@ur.de Aufgabenbereich: Beamten- und besoldungsrechtliche Angelegenheiten für Professoren, Vertreter der Professoren, Gastprofessoren (DAAD) und für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Privatdozenten, apl. Professoren, Honorarprofessoren, Ausbauplanung, Personalratsangelegenheiten. Nicole Oswald Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5602 E-Mail nicole.oswald@ur.de Aufgabenbereich: Beamtenrechtliche Angelegenheiten für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Privatdozenten, apl. Professoren, Fortbildung, Forschungsfreisemester, Vertretungsprofessuren. Julia Baumer Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5602 E-Mail julia.baumer@ur.de Aufgabenbereich: Beamtenrechtliche Angelegenheiten für Beamte der Laufbahnen des höheren Dienstes, Privatdozenten, apl. Professoren, Fortbildung, Forschungsfreisemester, Vertretungsprofessuren. Eva-Maria Hollnberger Verwaltungsgebäude, Zi. 1.32 Telefon 0941 943-2353 Telefax 0941 943-1682 E-Mail eva-maria.hollnberger@ur.de Aufgabenbereich: Reisekosten, Wohnungsfürsorge. Silvia Schweiger Verwaltungsgebäude, Zi. 1.32 Telefon 0941 943-5512 E-Mail silvia.schweiger@ur.de Aufgabenbereich: Schreibdienst, Reisekosten. Margit Adler - 19.07.2013 11:38 Referat III/2 Professoren, Beamte im höheren Dienst, Reisekosten Formulare der Personalabteilung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-3/index.html</field>
<field name="title">Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-3/index.html</field>
<field name="content">Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten - Universität Regensburg Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten Referatsleiterin Christine Vogl Verwaltungsgebäude, Zi. 1.16 Telefon 0941 943-2359 (vormittags) Telefax 0941 943-1684 E-Mail christine.vogl@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beamten des einfachen, mittleren und gehobenen Dienstes; Personalangelegenheiten der Wiss. Assistenten, Wiss. Oberassistenten, Akad. Räte auf Zeit, Akad.Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. und studentischen Hilfskräfte; Dienstvereinbarungen.   Stellvertretende Referatsleiterin Kerstin Eßberger Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2389 E-Mail kerstin.essberger@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beamten des einfachen, mittleren und gehobenen Dienstes; Personalangelegenheiten der Wiss. Assistenten, Wiss. Oberassistenten, Akad. Räte auf Zeit, Akad.Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. und studentischen Hilfskräfte; Kooperationsfächer, Katholische Theologie, Chemie und Pharmazie, Juristische Fakultät, Institute für Pathologie und Med. Mikrobiologie und Hygiene der Medizinischen Fakultät, Biologie und Vorklinische Medizin, Universitätsbibliothek. Ursula Bartkowski Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2908 (vormittags) E-Mail ursula.bartkowski@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wiss. u. studentischen Hilfskräfte (nebenberufl.). Silvia Heuberger Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5567 E-Mail silvia.heuberger@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen und studentischen Hilfskräfte (nebenberuflich). Elisabeth Körber Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2316 (vormittags) Telefax 0941 943-1684 E-Mail elisabeth.koerber@ur.de Aufgabenbereich: Gleitzeitbeauftragte zum Zeiterfassungssystem Sabine Kurek Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2358 E-Mail sabine.kurek@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Wiss. Assistenten, Wiss. Oberassistenten, Akad. Räte auf Zeit, Akad.Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. und studentischen Hilfskräfte. Helga Müller Verwaltungsgebäude, Zi. 1.30 Telefon 0941 943-2345 E-Mail helga1.mueller@ur.de Aufgabenbereich: Personalregistratur Anastasia Leyerseder Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5560 E-Mail anastasia.leyerseder@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Akad. Räte auf Zeit, Akad. Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. Mitarbeiter, stud. Hilfskräfte; Einführung des Personal- und Stellenverwaltungssystems VIVA. Tanja Rupprecht-Bock Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5562 E-Mail tanja.rupprecht-bock@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der Akad. Räte auf Zeit, Akad. Oberräte auf Zeit, wissenschaftlichen Mitarbeiter, studentischen Hilfskräfte. Bianca Schwertfeger Verwaltungsgebäude, Zi. 1.30 Telefon 0941 943-2345 E-Mail bianca.schwertfeger@ur.de Aufgabenbereich: Personalregistratur Anneliese Sponfeldner Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-1573 (vormittags) E-Mail anneliese.sponfeldner@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wiss. und studentischen Hilfskräfte (nebenberufl.) Margit Adler - 19.07.2013 11:39 Referat III/3 Assistenten und Hilfskräfte, Beamte im mittl. und geh. Dienst Formulare der Personalabteilung  </field>
<field name="important">Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten - Universität Regensburg Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/3 ? Personalangelegenheiten der Wissenschaftlichen Assistenten, Wissenschaftlichen Oberassistenten, Akademischen Räte a.Z. und Oberräte a.Z., Wissenschaftlichen und Studentischen Hilfskräfte und Beamten des gehobenen, mittleren und einfachen Dienstes, Gleitzeitangelegenheiten Referatsleiterin Christine Vogl Verwaltungsgebäude, Zi. 1.16 Telefon 0941 943-2359 (vormittags) Telefax 0941 943-1684 E-Mail christine.vogl@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beamten des einfachen, mittleren und gehobenen Dienstes; Personalangelegenheiten der Wiss. Assistenten, Wiss. Oberassistenten, Akad. Räte auf Zeit, Akad.Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. und studentischen Hilfskräfte; Dienstvereinbarungen.   Stellvertretende Referatsleiterin Kerstin Eßberger Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2389 E-Mail kerstin.essberger@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beamten des einfachen, mittleren und gehobenen Dienstes; Personalangelegenheiten der Wiss. Assistenten, Wiss. Oberassistenten, Akad. Räte auf Zeit, Akad.Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. und studentischen Hilfskräfte; Kooperationsfächer, Katholische Theologie, Chemie und Pharmazie, Juristische Fakultät, Institute für Pathologie und Med. Mikrobiologie und Hygiene der Medizinischen Fakultät, Biologie und Vorklinische Medizin, Universitätsbibliothek. Ursula Bartkowski Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2908 (vormittags) E-Mail ursula.bartkowski@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wiss. u. studentischen Hilfskräfte (nebenberufl.). Silvia Heuberger Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5567 E-Mail silvia.heuberger@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen und studentischen Hilfskräfte (nebenberuflich). Elisabeth Körber Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2316 (vormittags) Telefax 0941 943-1684 E-Mail elisabeth.koerber@ur.de Aufgabenbereich: Gleitzeitbeauftragte zum Zeiterfassungssystem Sabine Kurek Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2358 E-Mail sabine.kurek@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Wiss. Assistenten, Wiss. Oberassistenten, Akad. Räte auf Zeit, Akad.Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. und studentischen Hilfskräfte. Helga Müller Verwaltungsgebäude, Zi. 1.30 Telefon 0941 943-2345 E-Mail helga1.mueller@ur.de Aufgabenbereich: Personalregistratur Anastasia Leyerseder Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5560 E-Mail anastasia.leyerseder@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Akad. Räte auf Zeit, Akad. Oberräte auf Zeit, wissenschaftl. Mitarbeiter, stud. Hilfskräfte; Einführung des Personal- und Stellenverwaltungssystems VIVA. Tanja Rupprecht-Bock Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5562 E-Mail tanja.rupprecht-bock@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der Akad. Räte auf Zeit, Akad. Oberräte auf Zeit, wissenschaftlichen Mitarbeiter, studentischen Hilfskräfte. Bianca Schwertfeger Verwaltungsgebäude, Zi. 1.30 Telefon 0941 943-2345 E-Mail bianca.schwertfeger@ur.de Aufgabenbereich: Personalregistratur Anneliese Sponfeldner Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-1573 (vormittags) E-Mail anneliese.sponfeldner@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wiss. und studentischen Hilfskräfte (nebenberufl.) Margit Adler - 19.07.2013 11:39 Referat III/3 Assistenten und Hilfskräfte, Beamte im mittl. und geh. Dienst Formulare der Personalabteilung  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-4/index.html</field>
<field name="title">Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/verwaltung/organigramm/abteilung-3/referat-4/index.html</field>
<field name="content">Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten - Universität Regensburg Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten Referatsleiter Andreas Roßmann Verwaltungsgebäude, Zi. 1.23 Telefon 0941 943-2354 E-Mail andreas.rossmann@ur.de Aufgabenbereich: Grundsatzangelegenheiten des Tarifrechts, Feststellung der Eingruppierung, Vollzug des Personalhaushalts, Stellenbewirtschaftung, Personalratsbeteiligung. Stellvertretender Referatsleiter Johann Gossla Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2355 E-Mail johann.gossla@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Praktikanten, Rentenangelegenheiten. Bruno Feicht Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5561 E-Mail bruno.feicht@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Ute Graml Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2713 E-Mail ute.graml@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Sylvia Gholizadeh Azad Verwaltungsgebäude, Zi. 1.35 Telefon 0941 943-5568 E-Mail sylvia.gholizadeh-azad@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Stellenbewirtschaftung, VIVA-PRO Anwendungsbetreuung. Brigitte Köbler Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2356 (vorm.) E-Mail brigitte.koebler@ur.de Aufgabenbereich: Kur- und Heilverfahren, Krankmeldungen und Arbeitsunfälle, Erholungsurlaub und Dienstbefreiung, Überprüfung der Lohn- und Zeitzuschläge. Josef Lankes Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2347 E-Mail josef.lankes@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter aus Drittmitteln, Lehrauftragsangelegenheiten, Abrechnung von Werkverträgen. Ellen Nowy Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-3328 (vorm.) E-Mail ellen.nowy@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter aus Drittmitteln (nebenberufl.), Lehrauftragsangelegenheiten. Dagmar Decker Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2356 E-Mail dagmar.decker@ur.de Aufgabenbereich: Betriebsärztlicher Dienst, Vertretung von Frau Köbler. Nataly Wein Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2801 E-Mail nataly.wein@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Sandra Stang Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2357 (vormittags) E-Mail sandra.stang@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Margit Zelenka Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2370 E-Mail margit.zelenka@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Angelegenheiten des Mutterschutzes und der Elternzeit, Rentenangelegenheiten, Auszubildende, Umschüler. Referat II/2 - 19.07.2013 11:40 Referat III/4 Angestellte, Arbeiter, Drittmittelbedienstete Formulare der Personalabteilung</field>
<field name="important">Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten - Universität Regensburg Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Verwaltung Abteilungen &amp; Referate Kanzler Abteilung I Abteilung II Abteilung III Rechts-, Grundsatzfragen, Haushalt Professoren, Beamte, Reisekosten Wissenschaftliche Assistenten, Hilfskräfte, Beamte Beschäftigte, Drittmittelbedienstete Abteilung IV Abteilung V Ausschreibungen Corporate Design Formulare &amp; Dokumente Fundbüro / Pforte Materialausgabe und Warenannahme Technische Zentrale Vermietung Webportale und Statistiken Referat III/4 ? Personalangelegenheiten der Beschäftigten und Auszubildenden und der Beschäftigten aus Beiträgen Dritter, Allgemeine Fragen des Tarifrechts, Lehrauftragsangelegenheiten Referatsleiter Andreas Roßmann Verwaltungsgebäude, Zi. 1.23 Telefon 0941 943-2354 E-Mail andreas.rossmann@ur.de Aufgabenbereich: Grundsatzangelegenheiten des Tarifrechts, Feststellung der Eingruppierung, Vollzug des Personalhaushalts, Stellenbewirtschaftung, Personalratsbeteiligung. Stellvertretender Referatsleiter Johann Gossla Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2355 E-Mail johann.gossla@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Praktikanten, Rentenangelegenheiten. Bruno Feicht Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-5561 E-Mail bruno.feicht@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Ute Graml Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2713 E-Mail ute.graml@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Sylvia Gholizadeh Azad Verwaltungsgebäude, Zi. 1.35 Telefon 0941 943-5568 E-Mail sylvia.gholizadeh-azad@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Stellenbewirtschaftung, VIVA-PRO Anwendungsbetreuung. Brigitte Köbler Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2356 (vorm.) E-Mail brigitte.koebler@ur.de Aufgabenbereich: Kur- und Heilverfahren, Krankmeldungen und Arbeitsunfälle, Erholungsurlaub und Dienstbefreiung, Überprüfung der Lohn- und Zeitzuschläge. Josef Lankes Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2347 E-Mail josef.lankes@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter aus Drittmitteln, Lehrauftragsangelegenheiten, Abrechnung von Werkverträgen. Ellen Nowy Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-3328 (vorm.) E-Mail ellen.nowy@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter aus Drittmitteln (nebenberufl.), Lehrauftragsangelegenheiten. Dagmar Decker Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2356 E-Mail dagmar.decker@ur.de Aufgabenbereich: Betriebsärztlicher Dienst, Vertretung von Frau Köbler. Nataly Wein Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2801 E-Mail nataly.wein@ur.de Aufgabenbereich:  Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Sandra Stang Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2357 (vormittags) E-Mail sandra.stang@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Margit Zelenka Verwaltungsgebäude Telefon 0941 943-2370 E-Mail margit.zelenka@ur.de Aufgabenbereich: Personalangelegenheiten der Beschäftigten sowie der wissenschaftlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, Angelegenheiten des Mutterschutzes und der Elternzeit, Rentenangelegenheiten, Auszubildende, Umschüler. Referat II/2 - 19.07.2013 11:40 Referat III/4 Angestellte, Arbeiter, Drittmittelbedienstete Formulare der Personalabteilung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/</field>
<field name="title">Das ZHW - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/</field>
<field name="content">Das ZHW - Universität Regensburg Das ZHW - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Das ZHW Das Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik (ZHW) ist zentrale wissenschaftliche Einrichtung der Universität Regensburg. Ziel ist es, durch Fortbildung, Beratung und sozialwissenschaftlichen Studien zur Qualitätsentwicklung in Lehre und Studium beizutragen. Unser Angebot richtet sich an alle Mitglieder der Universität Regensburg. Lehrenden bieten wir eine Vielzahl an hochschuldidaktischer Workshops und Beratungsangebote zur Fortentwicklung der Lehrkompetenz Lehreinheiten (angefangen von kleineren Lehrteams bis hin zu Fakultäten) unterstützten wir bei der Qualitätsentwicklung im Bereich Studium und Lehre Studentische Tutoren erhalten in fachspezifischen Workshops Anregungen und Hilfestellungen zur Gestaltung ihrer Tutorien Studierende verbessern in Workshops verschiedene Schlüsselkompetenzen für Studium und Beruf zentrum hochschuldidaktik - 11.12.2013 16:24 Universität ZHW Altes Finanzamt Landshuterstr. 4 93047 Regensburg 2. Stock Zimmer 222-228 Telefon 0941 943-5342 E-Mail</field>
<field name="important">Das ZHW - Universität Regensburg Das ZHW - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Das ZHW Das Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik (ZHW) ist zentrale wissenschaftliche Einrichtung der Universität Regensburg. Ziel ist es, durch Fortbildung, Beratung und sozialwissenschaftlichen Studien zur Qualitätsentwicklung in Lehre und Studium beizutragen. Unser Angebot richtet sich an alle Mitglieder der Universität Regensburg. Lehrenden bieten wir eine Vielzahl an hochschuldidaktischer Workshops und Beratungsangebote zur Fortentwicklung der Lehrkompetenz Lehreinheiten (angefangen von kleineren Lehrteams bis hin zu Fakultäten) unterstützten wir bei der Qualitätsentwicklung im Bereich Studium und Lehre Studentische Tutoren erhalten in fachspezifischen Workshops Anregungen und Hilfestellungen zur Gestaltung ihrer Tutorien Studierende verbessern in Workshops verschiedene Schlüsselkompetenzen für Studium und Beruf zentrum hochschuldidaktik - 11.12.2013 16:24 Universität ZHW Altes Finanzamt Landshuterstr. 4 93047 Regensburg 2. Stock Zimmer 222-228 Telefon 0941 943-5342 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/Lehrende/index.html</field>
<field name="title">Hochschuldidaktische Personalentwicklung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/Lehrende/index.html</field>
<field name="content">Hochschuldidaktische Personalentwicklung - Universität Regensburg Hochschuldidaktische Personalentwicklung - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Workshops Beratung Themenschwerpunkte Informationen Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Hochschuldidaktische Personalentwicklung Ziel der hochschuldidaktischen Personalentwicklung an der Uni Regensburg ist die Steigerung der Lehrkompetenz. Das Fortbildungsangebot des Zentrums für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik (ZHW) ist modular aufgebaut. Es bietet ein didaktisch begründetes Zusammenspiel von Workshops und individuellen Beratungsangeboten. Inhaltlich konzentriert sich die Fortbildung auf Themenschwerpunkte, die unmittelbar das Tätigkeitspofil von Hochschullehrenden betreffen, nämlich Lehr-Lern-Konzepte Präsentation &amp; Kommunikation Prüfen Lehre als Profession Beraten &amp; Begleiten Die Fortbildung kann mit dem Zertifikat Hochschullehre der Bayerischen Universitäten abgeschlossen werden. Workshops Zu allen hochschuldidaktischen Themenschwerpunkten bietet das ZHW jedes Semester ein breites Angebot an Workshops. Unser aktuelles Angebot finden Sie unter der Rubrik Workshops. Individuelle Angebot Ergänzt werden die Workshops durch individuelle Angebote wie Lehrberatung, Lehrhospitation oder studentisches Feedback. Weitere Informationen dazu finden Sie unter der Rubrik Beratung. zentrum hochschuldidaktik - 24.06.2014 12:40 Universität Hochschuldidaktische Personalentwicklung   Newsletter Hochschullehre    </field>
<field name="important">Hochschuldidaktische Personalentwicklung - Universität Regensburg Hochschuldidaktische Personalentwicklung - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Workshops Beratung Themenschwerpunkte Informationen Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Hochschuldidaktische Personalentwicklung Ziel der hochschuldidaktischen Personalentwicklung an der Uni Regensburg ist die Steigerung der Lehrkompetenz. Das Fortbildungsangebot des Zentrums für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik (ZHW) ist modular aufgebaut. Es bietet ein didaktisch begründetes Zusammenspiel von Workshops und individuellen Beratungsangeboten. Inhaltlich konzentriert sich die Fortbildung auf Themenschwerpunkte, die unmittelbar das Tätigkeitspofil von Hochschullehrenden betreffen, nämlich Lehr-Lern-Konzepte Präsentation &amp; Kommunikation Prüfen Lehre als Profession Beraten &amp; Begleiten Die Fortbildung kann mit dem Zertifikat Hochschullehre der Bayerischen Universitäten abgeschlossen werden. Workshops Zu allen hochschuldidaktischen Themenschwerpunkten bietet das ZHW jedes Semester ein breites Angebot an Workshops. Unser aktuelles Angebot finden Sie unter der Rubrik Workshops. Individuelle Angebot Ergänzt werden die Workshops durch individuelle Angebote wie Lehrberatung, Lehrhospitation oder studentisches Feedback. Weitere Informationen dazu finden Sie unter der Rubrik Beratung. zentrum hochschuldidaktik - 24.06.2014 12:40 Universität Hochschuldidaktische Personalentwicklung   Newsletter Hochschullehre    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/Lehrende/informationen/index.html</field>
<field name="title">Informationen und Links für Lehrende - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/Lehrende/informationen/index.html</field>
<field name="content">Informationen und Links für Lehrende - Universität Regensburg Informationen und Links für Lehrende - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Workshops Beratung Themenschwerpunkte Informationen Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Informationen und Links für Lehrende Zertifikat Hochschullehre der Bayerischen Universitäten (120 AE) Aufbau Anerkennung Antrag Die bayerischen Universitäten bieten im Verbund "ProfiLehre" ihren Lehrenden die Möglichkeit, systematisch und praxisorientiert hochschuldidaktische Kompetenzen zu erwerben. Inhaltlich und formal orientiert sich diese Fortbildung an internationalen Standards und kann mit dem ?Zertifikat Hochschullehre Bayern? abgeschlossen werden. Durch die bayernweit einheitliche Zertifizierung erhalten Hochschullehrer einen formalen Nachweis über ihre hochschuldidaktischen Kompetenzen, der als Beleg ihrer pädagogisch-didaktischen Qualifikation bei künftigen Bewerbungen dient. Aufbau Im Fokus stehen die fünf Themenfelder Lehrkompetenz, Präsentation und Kommunikation, Evaluation, Prüfen sowie Beratung. Das Zertifikat umfasst fünf Themenbereiche mit insgesamt 120 Arbeitseinheiten (AE) zu je 45 Minuten. Verpflichtend festgelegt ist der Besuch von Veranstaltungen aus folgenden Bereichen: (A) Lehr-Lern-Konzepte: 25 AE (B) Präsentation und Kommunikation: 25 AE (C) Prüfen: 10 AE (D) Lehre als Profession: 10 AE (E) Beraten &amp; Begleiten: 10 AE Die verbleibenden 40 AE können aus den o.g. Themenbereichen frei gewählt werden. Fakultativ können maximal 24 AE in das Zertifikat eingebracht werden, die nicht nicht den o.g. Themenfeldern zugeordnet werden können, aber thematisch engen Bezug zum Tätigkeitsfeld eines Hochschullehrers aufweisen. Dazu zählen bspw. Fortbildungen zum Thema Führungskompetenz, Konfliktmanagement oder Zeitmanagement. Anerkennung Folgende Fortbildungen werden für das Zertifikat Hochschullehre in vollem Umfang anerkannt: alle Module und Kurse, die vom ZHW bzw. von Kooperationspartnern des Verbunds ProfiLehre angeboten werden ausgewählte Seminare des Mentoring-Programms der Uni Regensburg Bei der Anerkennung anderer Fortbildungen orientieren wir uns an den Richtlinien des Bundesweiten Netzwerketreffens Hochschuldidaktik. Eckpunkte dieses Papiers sind: Fortbildungen anderer Bildungsträger können im Umfang von maximal 60 AE auf Antrag anerkannt werden. Leistungsnachweise dürfen nicht älter als 6 Jahre sein Es werden nur Leistungen anerkannt, die einen expliziten Bezug zur Hochschullehre aufweisen Weiterbildungsleistungen, bei denen kein direkter hochschuldidaktischer Bezug erkennbar ist, werden nur im Umfang von maximal 20% (=24 AE) der gesamten Weiterbildung angerechnet NICHT anerkennungsfähig sind Leistungen, die im Rahmen eines grundständigen Studiums erbracht wurden. Bitte stellen Sie den formlosen Antrag auf Anerkennung an das Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik, Stephanie Hiltmann und legen Sie Ihrem Antrag eine Kopie der Nachweise bei. Antrag Wenn Sie alle notwendigen Leistungen für das Zertifikat erbracht haben, können Sie beim ZHW, z.Hd. Frau Stephanie Hiltmann, einen formlosen Antrag auf Ausstellung des Zertifikats stellen. Legen Sie bitte dem Antrag folgende Unterlagen bei Angaben über Name, akademischen Grad, Geburtsdatum und Geburtsort Nachweis über alle hochschuldidaktischen Fortbildungen in Kopie ggf. Nachweis über alle anerkannten Fortbildungen in Kopie Vertiefungsstufe des Zertifikat Hochschullehre der Bayerischen Universitäten (200 AE) Aufbau Antrag Ab sofort können Sie an der Universität Regensburg Ihre hochschuldidaktischen Kenntnisse auch nach Abschluss des Zertifikats Hochschullehre der Bayerischen Universitäten in einer Vertiefungsstufe ausbauen und zertifizieren lassen. Aufbau Das neue Zertifikat der Vertiefungsstufe hat insgesamt einen Umfang von 200 Arbeitseinheiten (AE): es enthält Ihr bisheriges Zertifikat Hochschullehre Bayern (120 AE) in vollem Umfang und ergänzt dieses um weitere 80 AE (gesamt 200 AE). Im Fokus der Vertiefungsstufe steht die Reflexion Ihrer Lehrtätigkeit mit den Bereichen Lehrportfolio, Lehrprojekt sowie individuellen Beratungsangeboten (Lehrberatung, TAP, Kollegiale Hospitation). Die Voraussetzungen für die Vertiefungsstufe sind: Workshop "Das Lehrportfolio. Lehrkompetenz reflektieren und darstellen" (5 AE) sowie das begleitete Erstellen eines Lehrportfolios (20 AE) 25 AE Workshop "Mein Lehrprojekt: Von der Idee zum Konzept" (20 AE) sowie die Durchführung, Reflexion und Dokumentation eines Lehrprojektes (20 AE) 40 AE Die Teilnahme an individuellen Beratungsangeboten: TAP, Lehrberatung, Lehrhospitation (mind. 4 AE) 4 AE Der Besuch weiterer hochschuldidaktischer Workshops aus dem offenen Angebot (Themenbereiche A-E; ausgenommen sind die Basismodule A1 Lehre planen und gestalten, B1 Rhetorik &amp; Präsentation und B2 Moderation) 11 AE Gesamt 80 AE Bei Fragen zum Zertifikat Hochschullehre Bayern und zur Vertiefungsstufe sowie zur individuellen Terminvereinbarung für die Beratungsangebote wenden Sie sich an die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des ZHW. Antrag Wenn Sie alle notwendigen Leistungen für das Zertifikat Vertiefungsstufe erbracht haben, können Sie beim ZHW, z.Hd. Frau Stephanie Hiltmann, einen formlosen Antrag auf Ausstellung des Zertifikats stellen. Legen Sie bitte dem Antrag folgende Unterlagen bei Angaben über Name, akademischen Grad Zertifikat Hochschullehre Bayern (120 AE) in Kopie Nachweis über alle hochschuldidaktischen Fortbildungen im Rahmen der Vertiefungsstufe in Kopie ggf. Nachweis über alle anerkannten Fortbildungen in Kopie ProfiLehrePlus ProfiLehrePlus ProfiLehrePlus ist ein Verbundprojekt der bayerischen Universitäten zur Verbesserung der hochschuldidaktischen Weiterbildung, welches vom BMBF gefördert wird. Bereits im Vorgängerprojekt "ProfiLehre" konnte die Basis für die Vernetzung und Kooperation der bayerischen Universitäten geschaffen werden.Das Projekt "Hochschullehre Bayern - ProfiLehrePlus" baut unmittelbar darauf auf. Sichtbar wird diese Vernetzung auf der Homepage ProfiLehrePlus: hier sind die aktuellen Seminarangebote der teilnehmenden bayerischen Universitäten in einer Gesamtübersicht aufgeführt. ProfiLehrePlus am ZHW Das hochschuldidaktische Angebot der Universität Regensburg wird im Rahmen des Projekts ProfiLehrePlus erweitert. Ziel des Projekts ist die Entwicklung und Implementierung innovativer didaktischer Konzepte und die Integration der Hochschuldidaktik in die Organisation der qualitätssteigernden Maßnahmen an der Universität Regensburg. Konkret soll das bisher bestehende offene Angebot durch fachspezifische Angebote ergänzt werden, die stärker als bisher den Bedürfnissen der einzelnen Fachkulturen gerecht wird. Zudem sollen Professorinnen und Professoren durch speziell zugeschnittene Angebote als Zielgruppe für hochschuldidaktische Fortbildungen angesprochen werden. Neben dem bestehenden Format der Workshops werden neue Fortbildungsformen, z. B. durch E-Learning-Angebote, eingeführt. Notwendige Arbeitspakete zur Erreichung dieser Ziele sind die Klärung des spezifischen Bildungsbedarfs in den Fakultäten die Konzeption fachspezifischer Fortbildungsangebote die Durchführung bedarfsgerechter Fortbildungen auf Fakultätsebene die Entwicklung von E-learning-Angeboten zur Unterstützung hochschuldidaktischer Fortbildungen die Konzeption und Durchführung hochschuldidaktischer Fortbildungen für Professoren Links für Lehrende Auf folgenden Seiten finden Lehrende nützliche Informationen rund um das Thema Lehre Rechtliche Aspekte der Lehre Das Didaktikzentrum für Hochschullehre in Ingolstadt bietet einen informativen Überblick über rechtliche Aspekte der Lehre für Lehrende und Studiendekane. &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Mehr dazu Tipps und didaktische Hintergründe zur Gestaltung von Lehre Lehrdossiers der UZH Zürich Teaching Tips der University of Virginia Zentrum Hochschuldidaktik - 24.06.2014 12:59 Universität Aktuelles aus dem ZHW Unser Newsletter Hochschuldidaktik informiert Sie regelmäßig über neue Angebote des ZHW. Sie können den Newsletter Hochschuldidaktik über die Lernplattform GRIPS abonnieren.</field>
<field name="important">Informationen und Links für Lehrende - Universität Regensburg Informationen und Links für Lehrende - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Workshops Beratung Themenschwerpunkte Informationen Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Informationen und Links für Lehrende Zertifikat Hochschullehre der Bayerischen Universitäten (120 AE) Aufbau Anerkennung Antrag Die bayerischen Universitäten bieten im Verbund "ProfiLehre" ihren Lehrenden die Möglichkeit, systematisch und praxisorientiert hochschuldidaktische Kompetenzen zu erwerben. Inhaltlich und formal orientiert sich diese Fortbildung an internationalen Standards und kann mit dem ?Zertifikat Hochschullehre Bayern? abgeschlossen werden. Durch die bayernweit einheitliche Zertifizierung erhalten Hochschullehrer einen formalen Nachweis über ihre hochschuldidaktischen Kompetenzen, der als Beleg ihrer pädagogisch-didaktischen Qualifikation bei künftigen Bewerbungen dient. Aufbau Im Fokus stehen die fünf Themenfelder Lehrkompetenz, Präsentation und Kommunikation, Evaluation, Prüfen sowie Beratung. Das Zertifikat umfasst fünf Themenbereiche mit insgesamt 120 Arbeitseinheiten (AE) zu je 45 Minuten. Verpflichtend festgelegt ist der Besuch von Veranstaltungen aus folgenden Bereichen: (A) Lehr-Lern-Konzepte: 25 AE (B) Präsentation und Kommunikation: 25 AE (C) Prüfen: 10 AE (D) Lehre als Profession: 10 AE (E) Beraten &amp; Begleiten: 10 AE Die verbleibenden 40 AE können aus den o.g. Themenbereichen frei gewählt werden. Fakultativ können maximal 24 AE in das Zertifikat eingebracht werden, die nicht nicht den o.g. Themenfeldern zugeordnet werden können, aber thematisch engen Bezug zum Tätigkeitsfeld eines Hochschullehrers aufweisen. Dazu zählen bspw. Fortbildungen zum Thema Führungskompetenz, Konfliktmanagement oder Zeitmanagement. Anerkennung Folgende Fortbildungen werden für das Zertifikat Hochschullehre in vollem Umfang anerkannt: alle Module und Kurse, die vom ZHW bzw. von Kooperationspartnern des Verbunds ProfiLehre angeboten werden ausgewählte Seminare des Mentoring-Programms der Uni Regensburg Bei der Anerkennung anderer Fortbildungen orientieren wir uns an den Richtlinien des Bundesweiten Netzwerketreffens Hochschuldidaktik. Eckpunkte dieses Papiers sind: Fortbildungen anderer Bildungsträger können im Umfang von maximal 60 AE auf Antrag anerkannt werden. Leistungsnachweise dürfen nicht älter als 6 Jahre sein Es werden nur Leistungen anerkannt, die einen expliziten Bezug zur Hochschullehre aufweisen Weiterbildungsleistungen, bei denen kein direkter hochschuldidaktischer Bezug erkennbar ist, werden nur im Umfang von maximal 20% (=24 AE) der gesamten Weiterbildung angerechnet NICHT anerkennungsfähig sind Leistungen, die im Rahmen eines grundständigen Studiums erbracht wurden. Bitte stellen Sie den formlosen Antrag auf Anerkennung an das Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik, Stephanie Hiltmann und legen Sie Ihrem Antrag eine Kopie der Nachweise bei. Antrag Wenn Sie alle notwendigen Leistungen für das Zertifikat erbracht haben, können Sie beim ZHW, z.Hd. Frau Stephanie Hiltmann, einen formlosen Antrag auf Ausstellung des Zertifikats stellen. Legen Sie bitte dem Antrag folgende Unterlagen bei Angaben über Name, akademischen Grad, Geburtsdatum und Geburtsort Nachweis über alle hochschuldidaktischen Fortbildungen in Kopie ggf. Nachweis über alle anerkannten Fortbildungen in Kopie Vertiefungsstufe des Zertifikat Hochschullehre der Bayerischen Universitäten (200 AE) Aufbau Antrag Ab sofort können Sie an der Universität Regensburg Ihre hochschuldidaktischen Kenntnisse auch nach Abschluss des Zertifikats Hochschullehre der Bayerischen Universitäten in einer Vertiefungsstufe ausbauen und zertifizieren lassen. Aufbau Das neue Zertifikat der Vertiefungsstufe hat insgesamt einen Umfang von 200 Arbeitseinheiten (AE): es enthält Ihr bisheriges Zertifikat Hochschullehre Bayern (120 AE) in vollem Umfang und ergänzt dieses um weitere 80 AE (gesamt 200 AE). Im Fokus der Vertiefungsstufe steht die Reflexion Ihrer Lehrtätigkeit mit den Bereichen Lehrportfolio, Lehrprojekt sowie individuellen Beratungsangeboten (Lehrberatung, TAP, Kollegiale Hospitation). Die Voraussetzungen für die Vertiefungsstufe sind: Workshop "Das Lehrportfolio. Lehrkompetenz reflektieren und darstellen" (5 AE) sowie das begleitete Erstellen eines Lehrportfolios (20 AE) 25 AE Workshop "Mein Lehrprojekt: Von der Idee zum Konzept" (20 AE) sowie die Durchführung, Reflexion und Dokumentation eines Lehrprojektes (20 AE) 40 AE Die Teilnahme an individuellen Beratungsangeboten: TAP, Lehrberatung, Lehrhospitation (mind. 4 AE) 4 AE Der Besuch weiterer hochschuldidaktischer Workshops aus dem offenen Angebot (Themenbereiche A-E; ausgenommen sind die Basismodule A1 Lehre planen und gestalten, B1 Rhetorik &amp; Präsentation und B2 Moderation) 11 AE Gesamt 80 AE Bei Fragen zum Zertifikat Hochschullehre Bayern und zur Vertiefungsstufe sowie zur individuellen Terminvereinbarung für die Beratungsangebote wenden Sie sich an die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des ZHW. Antrag Wenn Sie alle notwendigen Leistungen für das Zertifikat Vertiefungsstufe erbracht haben, können Sie beim ZHW, z.Hd. Frau Stephanie Hiltmann, einen formlosen Antrag auf Ausstellung des Zertifikats stellen. Legen Sie bitte dem Antrag folgende Unterlagen bei Angaben über Name, akademischen Grad Zertifikat Hochschullehre Bayern (120 AE) in Kopie Nachweis über alle hochschuldidaktischen Fortbildungen im Rahmen der Vertiefungsstufe in Kopie ggf. Nachweis über alle anerkannten Fortbildungen in Kopie ProfiLehrePlus ProfiLehrePlus ProfiLehrePlus ist ein Verbundprojekt der bayerischen Universitäten zur Verbesserung der hochschuldidaktischen Weiterbildung, welches vom BMBF gefördert wird. Bereits im Vorgängerprojekt "ProfiLehre" konnte die Basis für die Vernetzung und Kooperation der bayerischen Universitäten geschaffen werden.Das Projekt "Hochschullehre Bayern - ProfiLehrePlus" baut unmittelbar darauf auf. Sichtbar wird diese Vernetzung auf der Homepage ProfiLehrePlus: hier sind die aktuellen Seminarangebote der teilnehmenden bayerischen Universitäten in einer Gesamtübersicht aufgeführt. ProfiLehrePlus am ZHW Das hochschuldidaktische Angebot der Universität Regensburg wird im Rahmen des Projekts ProfiLehrePlus erweitert. Ziel des Projekts ist die Entwicklung und Implementierung innovativer didaktischer Konzepte und die Integration der Hochschuldidaktik in die Organisation der qualitätssteigernden Maßnahmen an der Universität Regensburg. Konkret soll das bisher bestehende offene Angebot durch fachspezifische Angebote ergänzt werden, die stärker als bisher den Bedürfnissen der einzelnen Fachkulturen gerecht wird. Zudem sollen Professorinnen und Professoren durch speziell zugeschnittene Angebote als Zielgruppe für hochschuldidaktische Fortbildungen angesprochen werden. Neben dem bestehenden Format der Workshops werden neue Fortbildungsformen, z. B. durch E-Learning-Angebote, eingeführt. Notwendige Arbeitspakete zur Erreichung dieser Ziele sind die Klärung des spezifischen Bildungsbedarfs in den Fakultäten die Konzeption fachspezifischer Fortbildungsangebote die Durchführung bedarfsgerechter Fortbildungen auf Fakultätsebene die Entwicklung von E-learning-Angeboten zur Unterstützung hochschuldidaktischer Fortbildungen die Konzeption und Durchführung hochschuldidaktischer Fortbildungen für Professoren Links für Lehrende Auf folgenden Seiten finden Lehrende nützliche Informationen rund um das Thema Lehre Rechtliche Aspekte der Lehre Das Didaktikzentrum für Hochschullehre in Ingolstadt bietet einen informativen Überblick über rechtliche Aspekte der Lehre für Lehrende und Studiendekane. &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Mehr dazu Tipps und didaktische Hintergründe zur Gestaltung von Lehre Lehrdossiers der UZH Zürich Teaching Tips der University of Virginia Zentrum Hochschuldidaktik - 24.06.2014 12:59 Universität Aktuelles aus dem ZHW Unser Newsletter Hochschuldidaktik informiert Sie regelmäßig über neue Angebote des ZHW. Sie können den Newsletter Hochschuldidaktik über die Lernplattform GRIPS abonnieren.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/Lehrende/workshops/offene-workshops/index.html</field>
<field name="title">Hochschuldidaktische Workshops - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/Lehrende/workshops/offene-workshops/index.html</field>
<field name="content">Hochschuldidaktische Workshops - Universität Regensburg Hochschuldidaktische Workshops - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Workshops Offene Workshops Fachspezifische Workshops Zielgruppenspezifische Workshops Beratung Themenschwerpunkte Informationen Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Hochschuldidaktische Workshops Im Folgenden finden Sie das aktuelle Programm zu unseren offenen hochschuldidaktischen Workshops für Lehrende aller Fakultäten. Die Workshops finden, sofern nicht anders angegeben, in den Kursräumen des ZHW statt. Die Anmeldung erfolgt ausschließlich über die Lernplattform GRIPS. Nähere zur Anmeldung entnehmen Sie bitte unseren Anmeldebedingungen. Offene hochschuldidaktische Workshops 07/2014 09/2014 10/2014 11/2014 12/2014 01/2015 02/2015 Juli 2014 E3-1401: Schlüsselkompetenzen integrativ vermitteln I: Selbstgesteuertes Lernen unterstützen Termin: Fr, 4.7.2014, 9.00-13.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger &amp; Stephanie Hiltmann Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE wahlweise für den Bereich E Beraten &amp; Begleiten ODER den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte Anmeldung ab 3.3.2014 A9-1401: Diskussionsforum zum Thema Audience Response Systeme ("Clicker") in der universitären Lehre Termin: Do, 17.7.2014, 17.00-19.00 Uhr Referenten: Prof. Dr. Mathias Klier &amp; Klaus Rögner Raum: VG 2.45 Teilnehmerbeitrag: kostenlos Zertifizierung: Auf Wunsch kann die Teilnahme mit 3 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte zertifiziert werden. Anmeldung ab 3.3.2014 C3-1401: Hausarbeitenkorrektur für Geistes- und Sozialwissenschaftler Termin: Fr, 18.7.2014, 11.00-15.00 Uhr Referenten: Dr. Susanne Günther Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 3.3.2014 D1-1401: Zeit- und Selbstmanagement für Lehrende Termine: Do, 24.7.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 25.7.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 3.3.2014 September 2014 C1-1402: Multiple Choice Prüfungen Online-Seminar Kursleitung: PD Dr. Jörg Marienhagen Teilnehmerbeitrag: kostenlos Zertifizierung: 4 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.09.2014 D1-1402: Zeit- und Selbstmanagement für Lehrende Termine: Di, 16.09.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Mi, 17.09.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der  Kurs doppelt angeboten. A2-1402: Mein Lehrprojekt: Von der Idee zum Konzept Termine: Mo, 22.09.2014 bis Do, 25.09.2014, täglich von 9.00-13.00 Uhr Teilnehmerbeitrag: 40.- Euro Kursleitung: Thomas Neger Zertifizierung: 20 AE für die Vertiefungsstufe Zertifikat Hochschullehre der bayerischen Universitäten, weitere 20 AE können mit der Durchführung, Reflexion und Dokumentation des Lehrprojekts erworben werden. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. A1-1402: Basismodul Lehre planen und gestalten Termine: Mo, 29.09.2014 &amp; Di, 30.09.2014, jeweils 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 20 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte und 5 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Oktober 2014 B1-1402: Basismodul Kommunikation I: Rhetorik und Präsentation Termine: Do, 09.10.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 10.10.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den B Bereich Präsentation &amp; Kommunikation Teilnehmer, die die Basismodule Kommunikation I und II besuchen, erhalten ein Coaching mit Videofeedback und  insgesamt 30 AE. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten B2-1402: Basismodul Kommunikation II: Moderation Termine: Do, 23.10.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 24.10.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich B Präsentation &amp; Kommunikation Teilnehmer, die die Basismodule Kommunikation I und II besuchen, erhalten ein Coaching mit Videofeedback und insgesamt 30 AE. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. November 2014 D2-1402: Evaluation und Feedback Termin: Fr, 07.11.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Birgit Hawelka Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich D Lehre als Profession;  2 AE können durch den Einsatz und die Dokumentation einer Feedbackmethode erworben werden. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. E3-1402: Schlüsselkompetenzen integrativ vermitteln I: Selbstgesteuertes Lernen unterstützen Termin: Fr, 21.11.2014, 9.00-13.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger &amp; Stephanie Hiltmann Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE wahlweise für den Bereich E Beraten &amp; Begleiten ODER den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. A7-1402: Das Lehrportfolio Termin: Fr, 28.11.2014, 9.00-13.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte bzw. für die Vertiefungsstufe Zertifikat Hochschullehre der bayerischen Universitäten; Weitere 20 AE können in diesen Bereichen durch die Erstellung eines eigenen Lehrportfolios erworben werden. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Dezember 2014 A5-1402: Einstieg in Blended Learning Termine: Do, 04.12.2014 &amp; Fr, 05.12.2014, jeweils 9.00-12.00 Uhr Kursleitung: Stephanie Hiltmann &amp; Holger Striegl Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Januar 2015 C1-1402: Gesprächsführung in mündlichen Prüfungen Termine: Do, 15.01.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 16.01.2015, 9.00-17.00 Uhr Kursleitung: Hanne Philipp Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 4 AE für den Bereich B Präsentation &amp; Kommunikation und 10 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.12.2014 A3-1402: Kompetenzorientiert Lehren und Prüfen Termine: Do, 22.01.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 23.01.2015, 9.00-15.00 Uhr Kursleitung: Dr. Birgit Hawelka &amp; Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte und 4 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.12.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Feburar 2015 C3-1402: Hausarbeitenkorrektur für Geistes- und Sozialwissenschaftler Termin: Fr, 06.02.2015, 11.00-15.00 Uhr Referenten: Dr. Susanne Günther Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.12.2014 B4-1402: Stimmbildung Termine: Di, 10.02.2015, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich B Präsentation &amp; Kommunikation Anmeldung ab 01.12.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. D3-1402:  Rechtliche Aspekte der Hochschullehre Termin: Do, 19.02.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 20.02.2015, 09.00-17.00 Uhr Kursleitung: Derya Aksoy &amp; Dr. jur. Achim Zimmermann Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 01.12.2014 E1-1402: Kommunikation und Gesprächsführung: Schwerpunkt Beratungsgespräche Termine: Do, 26.02.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 27.02.2015, 9.00-17.00 Uhr Kursleitung: Hanne Philipp Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung:  10 AE für den Bereich E  Beraten und Begleiten; 4 AE für den Bereich B Präsentation und Kommunikation Anmeldung ab 01.12.2014 Anmeldung Anmeldebedingungen An den Workshops können alle Lehrenden der Bayerischen Universitäten teilnehmen. Bitte beachten Sie, dass Ihre Anmeldung verbindlich ist. Sie können sich bis späterstens 14 Tage vor Kursbeginn wieder vom Kurs abmelden, andernfalls wird der Teilnehmerbeitrag in vollem Umfang fällig. Eine kurzfristige Absage der Kurse durch das ZHW kann aus trifftigen Gründen (z.B. Erkrankung der Kursleitung) vorkommen. Der Teilnehmerbeitrag wird mit der Anmeldung fällig. Sie erhalten mit der Anmeldung ca. 2 Wochen vor Kursbeginn per E-Mail die Kontodaten des ZHW zugesandt. In einigen Fällen übernehmen die Lehrstühle bzw. die Institute die Teilnehmerbeiträge. Bitte erkundigen Sie sich an Ihrem Lehrstuhl oder Institut nach dieser Möglichkeit. Anmeldung für Lehrende der Uni Regensburg Die Anmeldung zu den hochschuldidaktischen Angeboten erfolgt für Lehrende der Universität Regensburg (mit gültigen NDS-Account) über die Lernplattform G.R.I.P.S. Anmeldung für Lehrende anderer Universitäten Lehrende anderer Universitäten müssen vor der erstmaligen Anmeldung einen Benutzerantrag stellen, in dem Sie die Nutzungsbedingungen anerkennen. Zentrum Hochschuldidaktik - 01.07.2014 14:38 Universität Stephanie Hiltmann   Telefon 0941 943-5346 Fax 0941 943-5347 stephanie.hiltmann@ur.de Altes Finanzamt Landshuterstraße 4 93047 Regensburg 2. Stock, Raum 223</field>
<field name="important">Hochschuldidaktische Workshops - Universität Regensburg Hochschuldidaktische Workshops - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Workshops Offene Workshops Fachspezifische Workshops Zielgruppenspezifische Workshops Beratung Themenschwerpunkte Informationen Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Hochschuldidaktische Workshops Im Folgenden finden Sie das aktuelle Programm zu unseren offenen hochschuldidaktischen Workshops für Lehrende aller Fakultäten. Die Workshops finden, sofern nicht anders angegeben, in den Kursräumen des ZHW statt. Die Anmeldung erfolgt ausschließlich über die Lernplattform GRIPS. Nähere zur Anmeldung entnehmen Sie bitte unseren Anmeldebedingungen. Offene hochschuldidaktische Workshops 07/2014 09/2014 10/2014 11/2014 12/2014 01/2015 02/2015 Juli 2014 E3-1401: Schlüsselkompetenzen integrativ vermitteln I: Selbstgesteuertes Lernen unterstützen Termin: Fr, 4.7.2014, 9.00-13.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger &amp; Stephanie Hiltmann Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE wahlweise für den Bereich E Beraten &amp; Begleiten ODER den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte Anmeldung ab 3.3.2014 A9-1401: Diskussionsforum zum Thema Audience Response Systeme ("Clicker") in der universitären Lehre Termin: Do, 17.7.2014, 17.00-19.00 Uhr Referenten: Prof. Dr. Mathias Klier &amp; Klaus Rögner Raum: VG 2.45 Teilnehmerbeitrag: kostenlos Zertifizierung: Auf Wunsch kann die Teilnahme mit 3 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte zertifiziert werden. Anmeldung ab 3.3.2014 C3-1401: Hausarbeitenkorrektur für Geistes- und Sozialwissenschaftler Termin: Fr, 18.7.2014, 11.00-15.00 Uhr Referenten: Dr. Susanne Günther Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 3.3.2014 D1-1401: Zeit- und Selbstmanagement für Lehrende Termine: Do, 24.7.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 25.7.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 3.3.2014 September 2014 C1-1402: Multiple Choice Prüfungen Online-Seminar Kursleitung: PD Dr. Jörg Marienhagen Teilnehmerbeitrag: kostenlos Zertifizierung: 4 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.09.2014 D1-1402: Zeit- und Selbstmanagement für Lehrende Termine: Di, 16.09.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Mi, 17.09.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der  Kurs doppelt angeboten. A2-1402: Mein Lehrprojekt: Von der Idee zum Konzept Termine: Mo, 22.09.2014 bis Do, 25.09.2014, täglich von 9.00-13.00 Uhr Teilnehmerbeitrag: 40.- Euro Kursleitung: Thomas Neger Zertifizierung: 20 AE für die Vertiefungsstufe Zertifikat Hochschullehre der bayerischen Universitäten, weitere 20 AE können mit der Durchführung, Reflexion und Dokumentation des Lehrprojekts erworben werden. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. A1-1402: Basismodul Lehre planen und gestalten Termine: Mo, 29.09.2014 &amp; Di, 30.09.2014, jeweils 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 20 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte und 5 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Oktober 2014 B1-1402: Basismodul Kommunikation I: Rhetorik und Präsentation Termine: Do, 09.10.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 10.10.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den B Bereich Präsentation &amp; Kommunikation Teilnehmer, die die Basismodule Kommunikation I und II besuchen, erhalten ein Coaching mit Videofeedback und  insgesamt 30 AE. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten B2-1402: Basismodul Kommunikation II: Moderation Termine: Do, 23.10.2014, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 24.10.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich B Präsentation &amp; Kommunikation Teilnehmer, die die Basismodule Kommunikation I und II besuchen, erhalten ein Coaching mit Videofeedback und insgesamt 30 AE. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. November 2014 D2-1402: Evaluation und Feedback Termin: Fr, 07.11.2014, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Birgit Hawelka Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich D Lehre als Profession;  2 AE können durch den Einsatz und die Dokumentation einer Feedbackmethode erworben werden. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. E3-1402: Schlüsselkompetenzen integrativ vermitteln I: Selbstgesteuertes Lernen unterstützen Termin: Fr, 21.11.2014, 9.00-13.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger &amp; Stephanie Hiltmann Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE wahlweise für den Bereich E Beraten &amp; Begleiten ODER den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. A7-1402: Das Lehrportfolio Termin: Fr, 28.11.2014, 9.00-13.00 Uhr Kursleitung: Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte bzw. für die Vertiefungsstufe Zertifikat Hochschullehre der bayerischen Universitäten; Weitere 20 AE können in diesen Bereichen durch die Erstellung eines eigenen Lehrportfolios erworben werden. Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Dezember 2014 A5-1402: Einstieg in Blended Learning Termine: Do, 04.12.2014 &amp; Fr, 05.12.2014, jeweils 9.00-12.00 Uhr Kursleitung: Stephanie Hiltmann &amp; Holger Striegl Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte Anmeldung ab 01.09.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Januar 2015 C1-1402: Gesprächsführung in mündlichen Prüfungen Termine: Do, 15.01.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 16.01.2015, 9.00-17.00 Uhr Kursleitung: Hanne Philipp Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 4 AE für den Bereich B Präsentation &amp; Kommunikation und 10 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.12.2014 A3-1402: Kompetenzorientiert Lehren und Prüfen Termine: Do, 22.01.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 23.01.2015, 9.00-15.00 Uhr Kursleitung: Dr. Birgit Hawelka &amp; Thomas Neger Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich A Lehr-Lern-Konzepte und 4 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.12.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. Feburar 2015 C3-1402: Hausarbeitenkorrektur für Geistes- und Sozialwissenschaftler Termin: Fr, 06.02.2015, 11.00-15.00 Uhr Referenten: Dr. Susanne Günther Teilnehmerbeitrag: 15.- Euro Zertifizierung: 5 AE für den Bereich C Prüfen Anmeldung ab 01.12.2014 B4-1402: Stimmbildung Termine: Di, 10.02.2015, 9.00-16.00 Uhr Kursleitung: Dr. Michaela Neuffer Teilnehmerbeitrag: 30.- Euro Zertifizierung: 8 AE für den Bereich B Präsentation &amp; Kommunikation Anmeldung ab 01.12.2014 Bitte melden Sie sich bei Interesse auch an, wenn der Kurs ausgebucht ist. Bei entsprechender Nachfrage wird der Kurs doppelt angeboten. D3-1402:  Rechtliche Aspekte der Hochschullehre Termin: Do, 19.02.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 20.02.2015, 09.00-17.00 Uhr Kursleitung: Derya Aksoy &amp; Dr. jur. Achim Zimmermann Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung: 12 AE für den Bereich D Lehre als Profession Anmeldung ab 01.12.2014 E1-1402: Kommunikation und Gesprächsführung: Schwerpunkt Beratungsgespräche Termine: Do, 26.02.2015, 16.00-19.00 Uhr &amp; Fr, 27.02.2015, 9.00-17.00 Uhr Kursleitung: Hanne Philipp Teilnehmerbeitrag: 45.- Euro Zertifizierung:  10 AE für den Bereich E  Beraten und Begleiten; 4 AE für den Bereich B Präsentation und Kommunikation Anmeldung ab 01.12.2014 Anmeldung Anmeldebedingungen An den Workshops können alle Lehrenden der Bayerischen Universitäten teilnehmen. Bitte beachten Sie, dass Ihre Anmeldung verbindlich ist. Sie können sich bis späterstens 14 Tage vor Kursbeginn wieder vom Kurs abmelden, andernfalls wird der Teilnehmerbeitrag in vollem Umfang fällig. Eine kurzfristige Absage der Kurse durch das ZHW kann aus trifftigen Gründen (z.B. Erkrankung der Kursleitung) vorkommen. Der Teilnehmerbeitrag wird mit der Anmeldung fällig. Sie erhalten mit der Anmeldung ca. 2 Wochen vor Kursbeginn per E-Mail die Kontodaten des ZHW zugesandt. In einigen Fällen übernehmen die Lehrstühle bzw. die Institute die Teilnehmerbeiträge. Bitte erkundigen Sie sich an Ihrem Lehrstuhl oder Institut nach dieser Möglichkeit. Anmeldung für Lehrende der Uni Regensburg Die Anmeldung zu den hochschuldidaktischen Angeboten erfolgt für Lehrende der Universität Regensburg (mit gültigen NDS-Account) über die Lernplattform G.R.I.P.S. Anmeldung für Lehrende anderer Universitäten Lehrende anderer Universitäten müssen vor der erstmaligen Anmeldung einen Benutzerantrag stellen, in dem Sie die Nutzungsbedingungen anerkennen. Zentrum Hochschuldidaktik - 01.07.2014 14:38 Universität Stephanie Hiltmann   Telefon 0941 943-5346 Fax 0941 943-5347 stephanie.hiltmann@ur.de Altes Finanzamt Landshuterstraße 4 93047 Regensburg 2. Stock, Raum 223</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/ZHW/Anfahrt/index.html</field>
<field name="title">Anfahrt - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/ZHW/Anfahrt/index.html</field>
<field name="content">Anfahrt - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Anfahrt Das ZHW befindet sich in den Räumen des Alten Finanzamts, Landshuterstr. 4 in unmittelbarer Nähe zum Hauptbahnhof und Busbahnhof Albertstraße. Mit dem Auto Wie überall in der Altstadt, sind Parkplätze in der Nähe des ZHW schwer zu finden. Sollten Sie mit dem Auto zu uns kommen, empfehlen wir Ihnen das Parkhaus Dachauplatz.  Mit öffentlichen Verkehrsmitteln Einfach erreichen Sie uns mit öffentlichen Verkehrsmitteln. Fast alle Buslinien des RVV halten an den nahen Haltestellen Hauptbahnhof, Albertstraße oder Dachauplatz. zentrum hochschuldidaktik - 09.06.2011 23:00 Universität ZHW Altes Finanzamt Landshuterstr. 4 93047 Regensburg 2. Stock Zimmer 222-228 Telefon 0941 943-5342 E-Mail</field>
<field name="important">Anfahrt - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Anfahrt Das ZHW befindet sich in den Räumen des Alten Finanzamts, Landshuterstr. 4 in unmittelbarer Nähe zum Hauptbahnhof und Busbahnhof Albertstraße. Mit dem Auto Wie überall in der Altstadt, sind Parkplätze in der Nähe des ZHW schwer zu finden. Sollten Sie mit dem Auto zu uns kommen, empfehlen wir Ihnen das Parkhaus Dachauplatz.  Mit öffentlichen Verkehrsmitteln Einfach erreichen Sie uns mit öffentlichen Verkehrsmitteln. Fast alle Buslinien des RVV halten an den nahen Haltestellen Hauptbahnhof, Albertstraße oder Dachauplatz. zentrum hochschuldidaktik - 09.06.2011 23:00 Universität ZHW Altes Finanzamt Landshuterstr. 4 93047 Regensburg 2. Stock Zimmer 222-228 Telefon 0941 943-5342 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/ZHW/Team/index.html</field>
<field name="title">Team - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/ZHW/Team/index.html</field>
<field name="content">Team - Universität Regensburg Team - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Team Für weitere Informationen zu den Personen klicken Sie bitte auf den jeweiligen Namen. Mitarbeiter Geschäftsführung Dr. Birgit Hawelka Altes Finanzamt, Raum 222 Telefon 0941 943-5342 E-Mail birgit.hawelka@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Gesamtkoordination, Zertifikat Hochschullehre Bayern, Fakultätsentwicklung &amp; Studiengangsentwicklung, fachspezifische Workshops Wissenschaftliche Mitarbeiterin Beate Dallmeier derzeit beurlaubt Wissenschaftliche Mitarbeiterin Stephanie Hiltmann Altes Finanzamt, Raum 223 Telefon 0941 943-5346 E-Mail stephanie.hiltmann@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Offene Hochschuldidaktische Workshops, Zertifikat Vertiefungsstufe, E-Learning Wissenschaftliche Mitarbeiterin Xenia Justus Altes Finanzamt, Raum 221 Telefon 0941 943-5340 E-Mail xenia.justus@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Studienverlaufsanalysen, Abbrecherberfragungen Wissenschaftliche Mitarbeiterin Johanna Lorenz Altes Finanzamt, Raum 223 Telefon 0941 943-5344 E-Mail johanna.lorenz@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Studium+ Wissenschaftlicher Mitarbeiter Thomas Neger Altes Finanzamt, Raum 228 Telefon 0941 943-5345 E-Mail thomas.neger@ur.de Ihr Ansprechpartner für Tutorenschulung, individuelle Beratung (TAP, Lehrhospitation, Lehrberatung) Wissenschaftliche Mitarbeiterin Dr. Michaela Neuffer Altes Finanzamt, Raum 221 Telefon 0941 943-5340 E-Mail michaela.neuffer@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für fachspezifische Workshops für Medizin und Naturwissenschaftliche Fakultäten, hochschuldidaktische Workshops für PDs und Professoren, Weiterbildung für Studiengangskoordinatoren Wissenschaftliche Hilfskraft Birgit Berger Altes Finanzamt, Raum 222 Telefon 0941 943-5342 E-Mail birgit.berger@ur.de Aufgabenbereiche Kursbetreuung, Öffentlichkeitsarbeit Wissenschaftliche Hilfskraft Michaela Hogger Altes Finanzamt, Raum 227 Telefon 0941 943-5344 E-Mail zentrum.hochschuldidaktik@ur.de Aufgabenbereiche Kursbetreuung, Öffentlichkeitsarbeit Dozenten Gesprächsführung in interkulturellen Beratungssituationen Lioba Abbenante Trainerin bei Carpe Verba Hausarbeitenkorrektur in Geistes- und Sozialwissenschaften Dr. Susanne Günther Koordinatorin im Projekt ProfiLehrePlus der Universität Passau Rechtliche Aspekte des Lehrens und Prüfens Prof. Dr. Ralpf Hirdina Volljurist und Professor für Wirtschaftsprivatrecht und Arbeitsrecht an der Hochschule Aschaffenburg Lehr-Lern-Konzepte, Train the Trainer Benno Jirschik Dipl. Päd. (univ) Freiberuflicher Trainer Stimmbildung Johannes Kochs Sprecherzieher (Univ./ DGSS), Schauspieler, Trainer &amp; Berater Mitarbeiter bei Carpe Verba Gestaltung wissenschaftlicher Poster mit Indesign Radovan Kubani, M.A. Geschäftsführer Hallo Welt, Regensburg Medizindidaktik PD Dr. Jörg Marienhagen, MME Oberarzt am Universitätsklinikum Regensburg Rhetorik &amp; Präsentation; Gesprächsführung Hanne Philipp Trainerin und Geschäftsführung Carpe Verba studentische Referate als Lern- und Übungsfeld Stefanie Reinhardt Koordinatorin im Projekt ProfiLehrePlus der Universität Passau Vita zentrum hochschuldidaktik - 23.06.2014 22:33 Universität Wissenschaftliche Leitung Prof. Dr. Klaus-Peter Wild E-Mail   Stellvertretende Leitung Prof. Dr. Ursula Regener E-Mail</field>
<field name="important">Team - Universität Regensburg Team - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Team Für weitere Informationen zu den Personen klicken Sie bitte auf den jeweiligen Namen. Mitarbeiter Geschäftsführung Dr. Birgit Hawelka Altes Finanzamt, Raum 222 Telefon 0941 943-5342 E-Mail birgit.hawelka@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Gesamtkoordination, Zertifikat Hochschullehre Bayern, Fakultätsentwicklung &amp; Studiengangsentwicklung, fachspezifische Workshops Wissenschaftliche Mitarbeiterin Beate Dallmeier derzeit beurlaubt Wissenschaftliche Mitarbeiterin Stephanie Hiltmann Altes Finanzamt, Raum 223 Telefon 0941 943-5346 E-Mail stephanie.hiltmann@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Offene Hochschuldidaktische Workshops, Zertifikat Vertiefungsstufe, E-Learning Wissenschaftliche Mitarbeiterin Xenia Justus Altes Finanzamt, Raum 221 Telefon 0941 943-5340 E-Mail xenia.justus@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Studienverlaufsanalysen, Abbrecherberfragungen Wissenschaftliche Mitarbeiterin Johanna Lorenz Altes Finanzamt, Raum 223 Telefon 0941 943-5344 E-Mail johanna.lorenz@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für Studium+ Wissenschaftlicher Mitarbeiter Thomas Neger Altes Finanzamt, Raum 228 Telefon 0941 943-5345 E-Mail thomas.neger@ur.de Ihr Ansprechpartner für Tutorenschulung, individuelle Beratung (TAP, Lehrhospitation, Lehrberatung) Wissenschaftliche Mitarbeiterin Dr. Michaela Neuffer Altes Finanzamt, Raum 221 Telefon 0941 943-5340 E-Mail michaela.neuffer@ur.de Ihre Ansprechpartnerin für fachspezifische Workshops für Medizin und Naturwissenschaftliche Fakultäten, hochschuldidaktische Workshops für PDs und Professoren, Weiterbildung für Studiengangskoordinatoren Wissenschaftliche Hilfskraft Birgit Berger Altes Finanzamt, Raum 222 Telefon 0941 943-5342 E-Mail birgit.berger@ur.de Aufgabenbereiche Kursbetreuung, Öffentlichkeitsarbeit Wissenschaftliche Hilfskraft Michaela Hogger Altes Finanzamt, Raum 227 Telefon 0941 943-5344 E-Mail zentrum.hochschuldidaktik@ur.de Aufgabenbereiche Kursbetreuung, Öffentlichkeitsarbeit Dozenten Gesprächsführung in interkulturellen Beratungssituationen Lioba Abbenante Trainerin bei Carpe Verba Hausarbeitenkorrektur in Geistes- und Sozialwissenschaften Dr. Susanne Günther Koordinatorin im Projekt ProfiLehrePlus der Universität Passau Rechtliche Aspekte des Lehrens und Prüfens Prof. Dr. Ralpf Hirdina Volljurist und Professor für Wirtschaftsprivatrecht und Arbeitsrecht an der Hochschule Aschaffenburg Lehr-Lern-Konzepte, Train the Trainer Benno Jirschik Dipl. Päd. (univ) Freiberuflicher Trainer Stimmbildung Johannes Kochs Sprecherzieher (Univ./ DGSS), Schauspieler, Trainer &amp; Berater Mitarbeiter bei Carpe Verba Gestaltung wissenschaftlicher Poster mit Indesign Radovan Kubani, M.A. Geschäftsführer Hallo Welt, Regensburg Medizindidaktik PD Dr. Jörg Marienhagen, MME Oberarzt am Universitätsklinikum Regensburg Rhetorik &amp; Präsentation; Gesprächsführung Hanne Philipp Trainerin und Geschäftsführung Carpe Verba studentische Referate als Lern- und Übungsfeld Stefanie Reinhardt Koordinatorin im Projekt ProfiLehrePlus der Universität Passau Vita zentrum hochschuldidaktik - 23.06.2014 22:33 Universität Wissenschaftliche Leitung Prof. Dr. Klaus-Peter Wild E-Mail   Stellvertretende Leitung Prof. Dr. Ursula Regener E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/ZHW/aktuelles/035360.html</field>
<field name="title">Newsmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/ZHW/aktuelles/035360.html</field>
<field name="content">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Aktuelles aus dem ZHW Newsletter Hochschuldidaktik Das ZHW informiert ab 15.7.2011 alle Lehrenden der Uni Regensburg per E-Mail über neue Angebote am ZHW. Um den Newsletter zu abonnieren, melden Sie sich bitte auf der Lernplattform G.R.I.P.S im Kursbereich des ZHW für den Newsletter Hochschuldidaktik an. Wir freuen uns über Ihr Interesse! Das hochschuldidaktische Kursangebot für das Sommersemester 2014 können Sie ab sofort online über den Webauftritt des ZHW einsehen. Dabei haben wir das bewährte Angebot um einige neue Themen und Angebotsformen ergänzt: Kurz vor Beginn der Vorlesungszeit (31.3.- 3.4.2013) bieten wir eine Intensivwoche zum Thema Mein Lehrprojekt: Von der Idee zum Konzept an. Das Angebot richtet sich an Lehrende, die ein innovatives Lehrkonzept entwickeln oder ein bestehendes Angebot grundlegend überarbeiten möchten. Teilnahmevoraussetzung ist, dass Sie bereits hochschuldidaktische Kurse im Umfang von mindestens 60 Arbeitseinheiten besucht haben. Ausserdem möchten wir künftig in offenen Diskussionsforen aktuell diskutierte Themen rund um die Hochschullehre aus hochschuldidaktischer Sicht beleuchten. Geplante Themen für das Sommersemester dazu sind MOOC (Massive Open Online Courses) am Do, 27.3.2014, 17.00-19.00 Uhr und Audience Response Systeme ("Clicker") am Do, 17.7.2014, 17.00-19.00 Uhr Gleichzeitig wünschen wir Ihnen auf diesem Weg frohe und erholsame Weihnachtsfeiertage und einen guten Rutsch ins Neue Jahr! Ihr ZHW-Team Anmeldung zu den offenen hochschuldidaktischen Kursen für das Herbst/ Winter 2013/14 Die Anmeldung zu den hochschuldidaktischen Kursen für den Zeitraum von Januar und Februar 2014 wird ab Montag, 02.12.2013 freigeschaltet. Einen Überblick über die hochschuldidaktischen Workshops finden Sie auf den unter der Rubrik "für Lehrende". Die Anmeldung zu den einzelnen Workshops erfolgt über den Kursbereich des ZHW der Lernplattform GRIPS. Erfahrungsgemäß ist die Nachfrage sehr groß. Wir empfehlen daher, sich früheitig anzumelden! Änderungen der Bereichsbezeichnungen für das Zertifikat Hochschullehre Bayern nach einem Beschluss des bayernweiten Verbunds ProfiLehre ändern sich ab sofort die Bezeichnungen für die Zertifikatsbereiche. Der bisherige Bereich "Evaluation" wird umbenannt in "Lehre als Profession". Damit einher geht auch eine inhaltliche Erweiterung des Bereichs. So fällt bspw. der Kurs "Zeit- und Selbstmanagement" jetzt unter diesen neubenannten Bereich. Teilnahmebestätigungen, die für den Bereich "Evaluation" ausgestellt wurden, werden selbstverständlich für den Bereich "Lehre als Profession" anerkannt. Anmeldung zu den offenen hochschuldidaktischen Kursen für das Herbst/ Winter 2013/14 Die Anmeldung zu den hochschuldidaktischen Kursen für den Zeitraum von Juli  bis Dezember 2013 wird zum 22.7.2013 freigeschaltet. Erfahrungsgemäß ist die Nachfrage sehr groß, wir empfehlen daher, sich früheitig anzumelden! Birgit Hawelka - 18.12.2013 11:55 Universität Aktuelles aus dem ZHW Unser Newsletter Hochschuldidaktik informiert Sie regelmäßig über neue Angebote des ZHW. Sie können den Newsletter Hochschuldidaktik über die Lernplattform GRIPS abonnieren.</field>
<field name="important">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW Aktuelles Anfahrt Team für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Aktuelles aus dem ZHW Newsletter Hochschuldidaktik Das ZHW informiert ab 15.7.2011 alle Lehrenden der Uni Regensburg per E-Mail über neue Angebote am ZHW. Um den Newsletter zu abonnieren, melden Sie sich bitte auf der Lernplattform G.R.I.P.S im Kursbereich des ZHW für den Newsletter Hochschuldidaktik an. Wir freuen uns über Ihr Interesse! Das hochschuldidaktische Kursangebot für das Sommersemester 2014 können Sie ab sofort online über den Webauftritt des ZHW einsehen. Dabei haben wir das bewährte Angebot um einige neue Themen und Angebotsformen ergänzt: Kurz vor Beginn der Vorlesungszeit (31.3.- 3.4.2013) bieten wir eine Intensivwoche zum Thema Mein Lehrprojekt: Von der Idee zum Konzept an. Das Angebot richtet sich an Lehrende, die ein innovatives Lehrkonzept entwickeln oder ein bestehendes Angebot grundlegend überarbeiten möchten. Teilnahmevoraussetzung ist, dass Sie bereits hochschuldidaktische Kurse im Umfang von mindestens 60 Arbeitseinheiten besucht haben. Ausserdem möchten wir künftig in offenen Diskussionsforen aktuell diskutierte Themen rund um die Hochschullehre aus hochschuldidaktischer Sicht beleuchten. Geplante Themen für das Sommersemester dazu sind MOOC (Massive Open Online Courses) am Do, 27.3.2014, 17.00-19.00 Uhr und Audience Response Systeme ("Clicker") am Do, 17.7.2014, 17.00-19.00 Uhr Gleichzeitig wünschen wir Ihnen auf diesem Weg frohe und erholsame Weihnachtsfeiertage und einen guten Rutsch ins Neue Jahr! Ihr ZHW-Team Anmeldung zu den offenen hochschuldidaktischen Kursen für das Herbst/ Winter 2013/14 Die Anmeldung zu den hochschuldidaktischen Kursen für den Zeitraum von Januar und Februar 2014 wird ab Montag, 02.12.2013 freigeschaltet. Einen Überblick über die hochschuldidaktischen Workshops finden Sie auf den unter der Rubrik "für Lehrende". Die Anmeldung zu den einzelnen Workshops erfolgt über den Kursbereich des ZHW der Lernplattform GRIPS. Erfahrungsgemäß ist die Nachfrage sehr groß. Wir empfehlen daher, sich früheitig anzumelden! Änderungen der Bereichsbezeichnungen für das Zertifikat Hochschullehre Bayern nach einem Beschluss des bayernweiten Verbunds ProfiLehre ändern sich ab sofort die Bezeichnungen für die Zertifikatsbereiche. Der bisherige Bereich "Evaluation" wird umbenannt in "Lehre als Profession". Damit einher geht auch eine inhaltliche Erweiterung des Bereichs. So fällt bspw. der Kurs "Zeit- und Selbstmanagement" jetzt unter diesen neubenannten Bereich. Teilnahmebestätigungen, die für den Bereich "Evaluation" ausgestellt wurden, werden selbstverständlich für den Bereich "Lehre als Profession" anerkannt. Anmeldung zu den offenen hochschuldidaktischen Kursen für das Herbst/ Winter 2013/14 Die Anmeldung zu den hochschuldidaktischen Kursen für den Zeitraum von Juli  bis Dezember 2013 wird zum 22.7.2013 freigeschaltet. Erfahrungsgemäß ist die Nachfrage sehr groß, wir empfehlen daher, sich früheitig anzumelden! Birgit Hawelka - 18.12.2013 11:55 Universität Aktuelles aus dem ZHW Unser Newsletter Hochschuldidaktik informiert Sie regelmäßig über neue Angebote des ZHW. Sie können den Newsletter Hochschuldidaktik über die Lernplattform GRIPS abonnieren.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/fuer-tutoren/index.html</field>
<field name="title">Für Tutoren - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/fuer-tutoren/index.html</field>
<field name="content">Für Tutoren - Universität Regensburg Für Tutoren - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Für Tutoren Workshops Beratung und Service Themenschwerpunkte Informationen für Lehreinheiten für Studierende Für Tutoren Aufgabe studentischer Tutorinnen und Tutoren ist es, Studierende begleitend zu einer Lehrveranstaltung in ihrem Lernprozess zu unterstützen und wenn nötig Hilfestellungen zu geben. Neben grundlegenden fachlichen Kompetenzen müssen sie didaktisch überlegt Lernprozesse initiieren bzw. aufrecht erhalten und Gruppenprozesse steuern können. Dazu bieten wir Workshops und Beratungen an. Ziele Ziel der Schulungen ist es, Tutorinnen und Tutoren die notwendigen didaktischen und kommunikativen Kompetenzen zu vermitteln, um ihre Aufgabe im Tutorium professionell zu meistern. Inhalte Die Aufgaben der Tutorinnen und Tutoren unterscheiden zwischen den einzelnen Fachbereichen und Einsatzgebieten deutlich. Entsprechend orientieren sich die inhaltlichen Schwerpunkte der Schulungen an an den fachlichen und organisatorischen Rahmenbedingungen und werden in Absprache mit den verantwortlichen Lehrenden festgelegt. Zentrum Hochschuldidaktik - 05.03.2014 16:16 Universität Thomas Neger Telefon 0941 943-5345 Fax 0941 943-5347 thomas.neger@ur.de Altes Finanzamt Landshuterstr. 4 93047 Regensburg 2. Stock, Raum 228</field>
<field name="important">Für Tutoren - Universität Regensburg Für Tutoren - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Für Tutoren Workshops Beratung und Service Themenschwerpunkte Informationen für Lehreinheiten für Studierende Für Tutoren Aufgabe studentischer Tutorinnen und Tutoren ist es, Studierende begleitend zu einer Lehrveranstaltung in ihrem Lernprozess zu unterstützen und wenn nötig Hilfestellungen zu geben. Neben grundlegenden fachlichen Kompetenzen müssen sie didaktisch überlegt Lernprozesse initiieren bzw. aufrecht erhalten und Gruppenprozesse steuern können. Dazu bieten wir Workshops und Beratungen an. Ziele Ziel der Schulungen ist es, Tutorinnen und Tutoren die notwendigen didaktischen und kommunikativen Kompetenzen zu vermitteln, um ihre Aufgabe im Tutorium professionell zu meistern. Inhalte Die Aufgaben der Tutorinnen und Tutoren unterscheiden zwischen den einzelnen Fachbereichen und Einsatzgebieten deutlich. Entsprechend orientieren sich die inhaltlichen Schwerpunkte der Schulungen an an den fachlichen und organisatorischen Rahmenbedingungen und werden in Absprache mit den verantwortlichen Lehrenden festgelegt. Zentrum Hochschuldidaktik - 05.03.2014 16:16 Universität Thomas Neger Telefon 0941 943-5345 Fax 0941 943-5347 thomas.neger@ur.de Altes Finanzamt Landshuterstr. 4 93047 Regensburg 2. Stock, Raum 228</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/studierende/index.html</field>
<field name="title">Angebot für Studierende - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-hochschul-wissenschaftsdidaktik/studierende/index.html</field>
<field name="content">Angebot für Studierende - Universität Regensburg Angebot für Studierende - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Offene Workshops Fachspezifische Workshops Angebot für Studierende Unter dem Titel Studium+ unterstützt das ZHW Studierende aller Fakultäten beim Erwerb von Schlüsselkompetenzen für ein erfolgreiches Studium.  Themen von Studium+ sind Lern- und Arbeitstechniken Wissenschaftliche Präsentieren Motiviert durch das Studium Lernen im Team - Projektarbeit effektiv gestalten In unseren Workshops erarbeiten die Teilnehmerinnen und Teilnehmer auf Basis fundierten hochschuldidaktischen Wissens Strategien, um ihre Lernaktivitäten im Studium effektiver zu gestalten. Offene Workshops Die offenen Workshops richten sich an Studierende aller Fakultäten. Der zeitliche Umfang der Workshops umfasst in der Regel drei halbe Tage. Unser aktuelles Angebot an offenen Workshops finden Sie hier Fachspezifische Workshops Das offene Angebot wird ergänzt durch fachspezifische Workshops. Dabei werden die Inhalte und Termine individuell auf die Lernanforderungen einzelner Fachbereiche abgestimmt. Die Planung erfolgt nach Absprache mit Vertretern der einzelnen Institute bzw. Einrichtungen. Nähere Informationen zu unseren fachspezifischen Workshops für Studierende finden Sie hier zentrum hochschuldidaktik - 05.06.2014 11:23 Universität Studium+ Schlüsselkompetenzen für ein erfolgreiches Studium  </field>
<field name="important">Angebot für Studierende - Universität Regensburg Angebot für Studierende - Universität Regensburg Startseite UR Das ZHW für Lehrende Für Tutoren für Lehreinheiten für Studierende Offene Workshops Fachspezifische Workshops Angebot für Studierende Unter dem Titel Studium+ unterstützt das ZHW Studierende aller Fakultäten beim Erwerb von Schlüsselkompetenzen für ein erfolgreiches Studium.  Themen von Studium+ sind Lern- und Arbeitstechniken Wissenschaftliche Präsentieren Motiviert durch das Studium Lernen im Team - Projektarbeit effektiv gestalten In unseren Workshops erarbeiten die Teilnehmerinnen und Teilnehmer auf Basis fundierten hochschuldidaktischen Wissens Strategien, um ihre Lernaktivitäten im Studium effektiver zu gestalten. Offene Workshops Die offenen Workshops richten sich an Studierende aller Fakultäten. Der zeitliche Umfang der Workshops umfasst in der Regel drei halbe Tage. Unser aktuelles Angebot an offenen Workshops finden Sie hier Fachspezifische Workshops Das offene Angebot wird ergänzt durch fachspezifische Workshops. Dabei werden die Inhalte und Termine individuell auf die Lernanforderungen einzelner Fachbereiche abgestimmt. Die Planung erfolgt nach Absprache mit Vertretern der einzelnen Institute bzw. Einrichtungen. Nähere Informationen zu unseren fachspezifischen Workshops für Studierende finden Sie hier zentrum hochschuldidaktik - 05.06.2014 11:23 Universität Studium+ Schlüsselkompetenzen für ein erfolgreiches Studium  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>

</add>