<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/Anglistik/index.html</field>
<field name="title">Satzung über die Eignungsfeststellung für Studiengänge am Institut für Anglistik und Amerikanistik der Universität Regensburg - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/Anglistik/index.html</field>
<field name="content">Satzung über die Eignungsfeststellung für Studiengänge am Institut für Anglistik und Amerikanistik der Universität Regensburg - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Satzung über die Eignungsfeststellung für Studiengänge am Institut für Anglistik und Amerikanistik der Universität Regensburg Text der Satzung in der Fassung vom 2. Juli 2008 (PDF/26 KB) geändert durch Satzung vom 10. Februar 2011 (PDF/18 KB) Text der Satzung in der Fassung der Änderungssatzung vom 10. Februar 2011 (PDF/16 KB) superuser superuser - 09.06.2011 21:43 Studium</field>
<field name="important">Satzung über die Eignungsfeststellung für Studiengänge am Institut für Anglistik und Amerikanistik der Universität Regensburg - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Satzung über die Eignungsfeststellung für Studiengänge am Institut für Anglistik und Amerikanistik der Universität Regensburg Text der Satzung in der Fassung vom 2. Juli 2008 (PDF/26 KB) geändert durch Satzung vom 10. Februar 2011 (PDF/18 KB) Text der Satzung in der Fassung der Änderungssatzung vom 10. Februar 2011 (PDF/16 KB) superuser superuser - 09.06.2011 21:43 Studium</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/deutsche-sprachpruefung/index.html</field>
<field name="title">Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/deutsche-sprachpruefung/index.html</field>
<field name="content">Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) - Universität Regensburg Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) Text der Ordnung in der Fassung vom 27. Juli 2010 (PDF/79 KB) geändert durch Satzung vom 21. Mai 2012 (PDF/27 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 21. Mai 2012 (PDF/118 KB) geändert durch Satzung vom 31. Januar 2014 (PDF/36 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 31. Januar 2014 (PDF/80 KB) Anita Janka - 05.02.2014 14:16 Studium</field>
<field name="important">Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) - Universität Regensburg Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Prüfungsordnung für die Deutsche Sprachprüfung für den Hochschulzugang (DSH) Text der Ordnung in der Fassung vom 27. Juli 2010 (PDF/79 KB) geändert durch Satzung vom 21. Mai 2012 (PDF/27 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 21. Mai 2012 (PDF/118 KB) geändert durch Satzung vom 31. Januar 2014 (PDF/36 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 31. Januar 2014 (PDF/80 KB) Anita Janka - 05.02.2014 14:16 Studium</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/graduiertenschule-biomedigs/index.html</field>
<field name="title">Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/graduiertenschule-biomedigs/index.html</field>
<field name="content">Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg - Universität Regensburg Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg Text der Ordnung in der Fassung vom 25. August 2011 (PDF/25 KB) geändert durch Satzung vom 13. Mai 2014 (PDF/18 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 13. Mai 2014 (PDF/22 KB) Anita Janka - 19.05.2014 10:33 Studium</field>
<field name="important">Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg - Universität Regensburg Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Ordnung für die Graduiertenschule BioMediGS an der Fakultät für Medizin der Universität Regensburg Text der Ordnung in der Fassung vom 25. August 2011 (PDF/25 KB) geändert durch Satzung vom 13. Mai 2014 (PDF/18 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 13. Mai 2014 (PDF/22 KB) Anita Janka - 19.05.2014 10:33 Studium</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/promotionskolleg-phillosophische-fakultaeten/index.html</field>
<field name="title">Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/sonstige/promotionskolleg-phillosophische-fakultaeten/index.html</field>
<field name="content">Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten - Universität Regensburg Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten Text der Ordnung in der Fassung vom 07. Februar 2008 (PDF/61 KB) geändert durch Satzung vom 05. März 2013 (PDF/23 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 05. März 2013 (PDF/42 KB) geändert durch Satzung vom 29. Juli 2013 (PDF/17 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 29. Juli 2013 (PDF/43 KB) Anita Janka - 01.08.2013 10:40 Studium</field>
<field name="important">Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten - Universität Regensburg Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Deutsche Sprachprüfung Eignungsfeststellung Anglistik Eignungsprüfung Musik Graduiertenschule BioMediGS Promotionskolleg Phillosophische Fakultäten Satzung für das Promotionskolleg an den Phillosophischen Fakultäten Text der Ordnung in der Fassung vom 07. Februar 2008 (PDF/61 KB) geändert durch Satzung vom 05. März 2013 (PDF/23 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 05. März 2013 (PDF/42 KB) geändert durch Satzung vom 29. Juli 2013 (PDF/17 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 29. Juli 2013 (PDF/43 KB) Anita Janka - 01.08.2013 10:40 Studium</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/staatsexamen/lehramt/</field>
<field name="title">Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsordnungen/staatsexamen/lehramt/</field>
<field name="content">Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt - Universität Regensburg Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Lehramt Medizin Pharmazie Rechtswissenschaft Zahnmedizin Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt Lehramtsprüfungsordnung (LPO I) Prüfungs- und Studienordnung für den universitären Prüfungsteil (PDF /153 KB) geändert durch Satzung vom 11. Februar 2009 (PDF/10 KB) geändert durch Satzung vom 20. Oktober 2009 (PDF/21 KB) geändert durch Satzung vom 08. Juni 2010 (PDF/12 KB) geändert durch Satzung vom 28. Oktober 2010 (PDF/27 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 28. Oktober 2010 (PDF/158 KB) geändert durch Satzung vom 14. April 2011 (PDF/35 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 14. April 2011 (PDF/123 KB) geändert durch Satzung vom 09. September 2011 (PDF/29 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 09. September 2011 (PDF/128 KB) geändert durch Satzung vom 07. Mai 2012 (PDF/29 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 07. Mai 2012 (PDF/130 KB) geändert durch Satzung vom 16. Januar 2013 (PDF/30 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 16. Januar 2013 (PDF/134 KB) geändert durch Satzung vom 17. April 2013 (PDF/34 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 17. April 2013 (PDF/180 KB) geändert durch Satzung vom 11. September 2013 (PDF/54 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 11. September 2013 (PDF/141 KB) geändert durch Satzung vom 17. Januar 2014 (PDF/23 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 17. Januar 2014 (PDF/142 KB) geändert durch Satzung vom 01. April 2014 (PDF/23 KB) Anita Janka - 19.05.2014 10:17 Studium Prüfungsordnungen   Flexnow Modulbeschreibungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt - Universität Regensburg Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsordnungen Bachelor Diplom Habilitation Lizentiat Magister und Master Promotion Staatsexamen Lehramt Medizin Pharmazie Rechtswissenschaft Zahnmedizin Zusatzausbildung Zwischenprüfung Sonstige Prüfungsordnungen für das Staatsexamen Lehramt Lehramtsprüfungsordnung (LPO I) Prüfungs- und Studienordnung für den universitären Prüfungsteil (PDF /153 KB) geändert durch Satzung vom 11. Februar 2009 (PDF/10 KB) geändert durch Satzung vom 20. Oktober 2009 (PDF/21 KB) geändert durch Satzung vom 08. Juni 2010 (PDF/12 KB) geändert durch Satzung vom 28. Oktober 2010 (PDF/27 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 28. Oktober 2010 (PDF/158 KB) geändert durch Satzung vom 14. April 2011 (PDF/35 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 14. April 2011 (PDF/123 KB) geändert durch Satzung vom 09. September 2011 (PDF/29 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 09. September 2011 (PDF/128 KB) geändert durch Satzung vom 07. Mai 2012 (PDF/29 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 07. Mai 2012 (PDF/130 KB) geändert durch Satzung vom 16. Januar 2013 (PDF/30 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 16. Januar 2013 (PDF/134 KB) geändert durch Satzung vom 17. April 2013 (PDF/34 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 17. April 2013 (PDF/180 KB) geändert durch Satzung vom 11. September 2013 (PDF/54 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 11. September 2013 (PDF/141 KB) geändert durch Satzung vom 17. Januar 2014 (PDF/23 KB) Text der Ordnung in der Fassung der Änderungssatzung vom 17. Januar 2014 (PDF/142 KB) geändert durch Satzung vom 01. April 2014 (PDF/23 KB) Anita Janka - 19.05.2014 10:17 Studium Prüfungsordnungen   Flexnow Modulbeschreibungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/</field>
<field name="title">Prüfungsverwaltung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/</field>
<field name="content">Prüfungsverwaltung - Universität Regensburg Prüfungsverwaltung - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungsverwaltung Ihr Studium an der Universität Regensburg schließen Sie entweder durch eine universitäre, eine staatliche oder eine kirchliche Prüfung ab. Für die Prüfungsverfahren der meisten Studiengänge ist das Zentrale Prüfungssekretariat der Universität die richtige Anlaufstelle (oft auch als "Prüfungsamt" bezeichnet). Aktuelle Prüfungstermine, Formulare und Ihre jeweiligen Ansprechpartner finden Sie auf unseren Unterseiten. Wählen Sie dazu Ihre Studienrichtung aus. Rechtswissenschaft Für das Staatsexamen im Studiengang Rechtswissenschaft wenden Sie sich bitte an das Landesjustizprüfungsamt München. Für die Zwischenprüfung im Studiengang Rechtswissenschaft ist das Prüfungssekretariat (=Prüfungsamt) der Universität Regensburg Ihr Ansprechpartner. Pharmazie Für Prüfungsangelegenheiten im Studiengang Pharmazie wenden Sie sich bitte an das Landesprüfungsamt der Regierung von Oberbayern. Medizin Für die Studiengänge Humanmedizin und Zahnmedizin finden Sie Ihre Ansprechpartner im Prüfungsamt Humanmedizin bzw. im Prüfungsamt Zahnmedizin. Josef Hilz - 05.12.2012 09:35 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Prüfungsverwaltung - Universität Regensburg Prüfungsverwaltung - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungsverwaltung Ihr Studium an der Universität Regensburg schließen Sie entweder durch eine universitäre, eine staatliche oder eine kirchliche Prüfung ab. Für die Prüfungsverfahren der meisten Studiengänge ist das Zentrale Prüfungssekretariat der Universität die richtige Anlaufstelle (oft auch als "Prüfungsamt" bezeichnet). Aktuelle Prüfungstermine, Formulare und Ihre jeweiligen Ansprechpartner finden Sie auf unseren Unterseiten. Wählen Sie dazu Ihre Studienrichtung aus. Rechtswissenschaft Für das Staatsexamen im Studiengang Rechtswissenschaft wenden Sie sich bitte an das Landesjustizprüfungsamt München. Für die Zwischenprüfung im Studiengang Rechtswissenschaft ist das Prüfungssekretariat (=Prüfungsamt) der Universität Regensburg Ihr Ansprechpartner. Pharmazie Für Prüfungsangelegenheiten im Studiengang Pharmazie wenden Sie sich bitte an das Landesprüfungsamt der Regierung von Oberbayern. Medizin Für die Studiengänge Humanmedizin und Zahnmedizin finden Sie Ihre Ansprechpartner im Prüfungsamt Humanmedizin bzw. im Prüfungsamt Zahnmedizin. Josef Hilz - 05.12.2012 09:35 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/abschlussarbeiten/index.html</field>
<field name="title">Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/abschlussarbeiten/index.html</field>
<field name="content">Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten - Universität Regensburg Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten Bachelorarbeit Chemie Hinweise zur Bachelorarbeit Chemie (37,5 KB) Muster für die formale Gestaltung der Bachelorarbeit Chemie (20 KB) Antrag auf Zulassung zur Bachelorarbeit Chemie (104,5 KB) Masterarbeit Chemie Hinweise zur Masterarbeit Chemie (39 KB) Muster für die formale Gestaltung der Masterarbeit Chemie (20,7 KB) Antrag auf Zulassung zur Masterarbeit Chemie (17,5 KB) Veröffentlichung einer Bachelor- oder Masterarbeit in der Universitätsbibliothek Bitte geben Sie beim Vorlegen Ihrer Bachelor- oder Masterarbeit die Einverständniserklärung zur Veröffentlichung ab - auch wenn Sie einer Veröffentlichung in der Universitätsbibliothek widersprechen. Die Einverständniserklärung reichen Sie im Prüfungsamt Chemie ein. Im Fall einer Veröffentlichung müssen Sie die Bachelorarbeit in dreifacher Ausfertigung, die Masterarbeit in vierfacher Ausfertigung vorlegen. Ihr Erstgutachter muss der Veröffentlichung zustimmen. Bitte geben Sie Ihre Bachelorarbeit bei Ihrem Betreuer ab. Ihre Masterarbeit geben Sie bitte im Prüfungsamt Chemie ab. Einverständniserklärung zur Übergabe einer Abschlussarbeit an die Universitätsbibliothek (PDF/20 KB) Ingrid Fuchs - 12.03.2014 08:34 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten - Universität Regensburg Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Hinweise und Formulare für Bachelor- und Masterarbeiten Bachelorarbeit Chemie Hinweise zur Bachelorarbeit Chemie (37,5 KB) Muster für die formale Gestaltung der Bachelorarbeit Chemie (20 KB) Antrag auf Zulassung zur Bachelorarbeit Chemie (104,5 KB) Masterarbeit Chemie Hinweise zur Masterarbeit Chemie (39 KB) Muster für die formale Gestaltung der Masterarbeit Chemie (20,7 KB) Antrag auf Zulassung zur Masterarbeit Chemie (17,5 KB) Veröffentlichung einer Bachelor- oder Masterarbeit in der Universitätsbibliothek Bitte geben Sie beim Vorlegen Ihrer Bachelor- oder Masterarbeit die Einverständniserklärung zur Veröffentlichung ab - auch wenn Sie einer Veröffentlichung in der Universitätsbibliothek widersprechen. Die Einverständniserklärung reichen Sie im Prüfungsamt Chemie ein. Im Fall einer Veröffentlichung müssen Sie die Bachelorarbeit in dreifacher Ausfertigung, die Masterarbeit in vierfacher Ausfertigung vorlegen. Ihr Erstgutachter muss der Veröffentlichung zustimmen. Bitte geben Sie Ihre Bachelorarbeit bei Ihrem Betreuer ab. Ihre Masterarbeit geben Sie bitte im Prüfungsamt Chemie ab. Einverständniserklärung zur Übergabe einer Abschlussarbeit an die Universitätsbibliothek (PDF/20 KB) Ingrid Fuchs - 12.03.2014 08:34 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/antraege-infos/index.html</field>
<field name="title">Anträge und Infos - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/antraege-infos/index.html</field>
<field name="content">Anträge und Infos - Universität Regensburg Anträge und Infos - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Anträge und Infos Exmatrikulation und Rückmeldung Prüfungsanmeldung Regelstudienzeit Einsichtnahme Notenbescheinigung Rücktritt Masterzeugnis BAföG 1. Exmatrikulation und Rückmeldung Hinweise zur Exmatrikulation und zur Rückmeldung finden Sie auf den Seiten der Studentenkanzlei.  2. Prüfungsanmeldung Wenn Sie sich in FlexNow erfolgreich für eine Lehrveranstaltung angemeldet haben, sind Sie automatisch auch zur Prüfung zugelassen. Der Prüfungsmodus (mündlich/schriftlich) wird Ihnen vom Prüfer vor Beginn der Lehrveranstaltung durch Aushang oder im Internet bekannt gegeben. reguläre Anmeldung über FlexNow Sollte die Anmeldung über FlexNow fehlgeschlagen sein, können Sie die Anmeldung im Zentralen Prüfungssekretariat beantragen: Antrag auf Anmeldung zu einer Prüfungsleistung (PDF/108 KB) 3 . Bescheinigung der Regelstudienzeit und Prüfungsfristen             Prüfungsordnungen von 2006 und 2009 Bestätigung über Regelstudienzeit und Prüfungsfristen (PDF/69 KB) Prüfungsordnungen von 2010 und 2011 Bestätigung über Regelstudienzeit und Prüfungsfristen (PDF/50 KB) 4. Einsichtnahme in die Prüfungsakten Einsichtnahme in die Prüfungsunterlagen ist innerhalb eines Monats nach Bekanntgabe des Prüfungsergebnisses beim jeweiligen Prüfer möglich. 5. Antrag auf Notenbescheinigung Antrag auf Notenbescheinigung (PDF/108 KB) 6. Prüfungsrücktritt Sollten Sie  wegen Krankheit die Prüfung nicht ablegen können oder sich vorzeitig exmatrikulieren bzw. umschreiben lassen, müssen Sie von Ihren Prüfungen/Lehrveranstaltungen zurücktreten.  Andernfalls bleiben Sie für die Prüfung/Lehrveranstaltung angemeldet und im FlexNow wird ein Versäumnis mit der Note 5,0 verbucht. Merkblatt zum Verhalten bei Krankheit (PDF/51,0 KB) Antrag zum Rücktritt von Prüfungen - neue Prüfungsordnung (PDF/108 KB) 7. Masterzeugnis Chemie Das Zentrale Prüfungssekretariat Chemie erstellt das Masterzeugnis nach Eintreffen des Gutachtens zur Masterarbeit, hier müssen Sie also keinen Antrag stellen. Wir informieren Sie schriftlich, sobald Sie Ihr Masterzeugnis abholen können. Ausnahme: Auslandsoption Sollten Sie von der Auslandsopiton während des Bachelorstudiums  Gebrauch gemacht haben und Ihre Masterarbeit im Ausland abgelegt haben, kann das Prüfunsamt nicht überprüfen, wann Sie Ihre letzte Masterleistung erbracht haben. Bitte stellen Sie nach Abschluss aller Masterstudienleistungen einen Antrag zur Ausstellung Ihres Masterzeugnisses. Antrag auf Ausstellung des Masterzeugnisses ( PFD/177 KB) 8. BAföG Die Möglichkeit eines leistungs- und zeitabhängigen Darlehensteilerlasses ist für Studienabsolventen ab dem 01.01.2013 weggefallen! Ingrid Fuchs - 12.03.2014 08:39 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Anträge und Infos - Universität Regensburg Anträge und Infos - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Anträge und Infos Exmatrikulation und Rückmeldung Prüfungsanmeldung Regelstudienzeit Einsichtnahme Notenbescheinigung Rücktritt Masterzeugnis BAföG 1. Exmatrikulation und Rückmeldung Hinweise zur Exmatrikulation und zur Rückmeldung finden Sie auf den Seiten der Studentenkanzlei.  2. Prüfungsanmeldung Wenn Sie sich in FlexNow erfolgreich für eine Lehrveranstaltung angemeldet haben, sind Sie automatisch auch zur Prüfung zugelassen. Der Prüfungsmodus (mündlich/schriftlich) wird Ihnen vom Prüfer vor Beginn der Lehrveranstaltung durch Aushang oder im Internet bekannt gegeben. reguläre Anmeldung über FlexNow Sollte die Anmeldung über FlexNow fehlgeschlagen sein, können Sie die Anmeldung im Zentralen Prüfungssekretariat beantragen: Antrag auf Anmeldung zu einer Prüfungsleistung (PDF/108 KB) 3 . Bescheinigung der Regelstudienzeit und Prüfungsfristen             Prüfungsordnungen von 2006 und 2009 Bestätigung über Regelstudienzeit und Prüfungsfristen (PDF/69 KB) Prüfungsordnungen von 2010 und 2011 Bestätigung über Regelstudienzeit und Prüfungsfristen (PDF/50 KB) 4. Einsichtnahme in die Prüfungsakten Einsichtnahme in die Prüfungsunterlagen ist innerhalb eines Monats nach Bekanntgabe des Prüfungsergebnisses beim jeweiligen Prüfer möglich. 5. Antrag auf Notenbescheinigung Antrag auf Notenbescheinigung (PDF/108 KB) 6. Prüfungsrücktritt Sollten Sie  wegen Krankheit die Prüfung nicht ablegen können oder sich vorzeitig exmatrikulieren bzw. umschreiben lassen, müssen Sie von Ihren Prüfungen/Lehrveranstaltungen zurücktreten.  Andernfalls bleiben Sie für die Prüfung/Lehrveranstaltung angemeldet und im FlexNow wird ein Versäumnis mit der Note 5,0 verbucht. Merkblatt zum Verhalten bei Krankheit (PDF/51,0 KB) Antrag zum Rücktritt von Prüfungen - neue Prüfungsordnung (PDF/108 KB) 7. Masterzeugnis Chemie Das Zentrale Prüfungssekretariat Chemie erstellt das Masterzeugnis nach Eintreffen des Gutachtens zur Masterarbeit, hier müssen Sie also keinen Antrag stellen. Wir informieren Sie schriftlich, sobald Sie Ihr Masterzeugnis abholen können. Ausnahme: Auslandsoption Sollten Sie von der Auslandsopiton während des Bachelorstudiums  Gebrauch gemacht haben und Ihre Masterarbeit im Ausland abgelegt haben, kann das Prüfunsamt nicht überprüfen, wann Sie Ihre letzte Masterleistung erbracht haben. Bitte stellen Sie nach Abschluss aller Masterstudienleistungen einen Antrag zur Ausstellung Ihres Masterzeugnisses. Antrag auf Ausstellung des Masterzeugnisses ( PFD/177 KB) 8. BAföG Die Möglichkeit eines leistungs- und zeitabhängigen Darlehensteilerlasses ist für Studienabsolventen ab dem 01.01.2013 weggefallen! Ingrid Fuchs - 12.03.2014 08:39 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/bekanntmachungen/index.html</field>
<field name="title">Bekanntmachungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/bekanntmachungen/index.html</field>
<field name="content">Bekanntmachungen - Universität Regensburg Bekanntmachungen - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Bekanntmachungen Ingrid Fuchs - 28.03.2012 11:23 Studium</field>
<field name="important">Bekanntmachungen - Universität Regensburg Bekanntmachungen - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Bekanntmachungen Ingrid Fuchs - 28.03.2012 11:23 Studium</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/kontakt/index.html</field>
<field name="title">Kontakt - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/kontakt/index.html</field>
<field name="content">Kontakt - Universität Regensburg Kontakt - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Kontakt Ihre Ansprechpartnerinnen im Prüfungsamt für Chemie: Sekretariat Ingrid Fuchs Gebäudeteil Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-4280 E-Mail pa-chemie@uni-r.de Sprechstunden: Mo. - Do., 8:30 - 11.30 Uhr Diana Platzack Gebäudeteil Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-4280 E-Mail pa-chemie@uni-r.de Sprechstunden: Mo. - Di., 8:30 - 11.30 Uhr Postanschrift Universität Regensburg Prüfungssekretariat Chemie  93040 Regensburg Ingrid Fuchs - 11.02.2013 11:40 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Kontakt - Universität Regensburg Kontakt - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Kontakt Ihre Ansprechpartnerinnen im Prüfungsamt für Chemie: Sekretariat Ingrid Fuchs Gebäudeteil Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-4280 E-Mail pa-chemie@uni-r.de Sprechstunden: Mo. - Do., 8:30 - 11.30 Uhr Diana Platzack Gebäudeteil Chemie, Zi. 03.1.82 Telefon 0941 943-4280 E-Mail pa-chemie@uni-r.de Sprechstunden: Mo. - Di., 8:30 - 11.30 Uhr Postanschrift Universität Regensburg Prüfungssekretariat Chemie  93040 Regensburg Ingrid Fuchs - 11.02.2013 11:40 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/statistiken/index.html</field>
<field name="title">Statistiken zum Studienfach Chemie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/statistiken/index.html</field>
<field name="content">Statistiken zum Studienfach Chemie - Universität Regensburg Statistiken zum Studienfach Chemie - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Statistiken zum Studienfach Chemie Auf dieser Seite können Sie Statistiken über die Zeugnisgesamtnoten der Diplom-, Bachelor- und Masterabschlüsse im Studienfach Chemie der letzten Jahre einsehen. Bachelor nach der Prüfungsordnung vom 10. April 2006 Sommersemester 2007 (PDF/11 KB) Wintersemester 2007/08 (PDF/12 KB) Sommersemester 2008 (PDF/13 KB) Wintersemester 2008/09 (PDF/13 KB) Sommersemester 2009 (PDF/18 KB) Wintersemester 2009/10 (PDF/17 KB) Sommersemester 2010 (PDF/18 KB) Wintersemester 2010/11 (PDF/14,5 KB) Sommersemester 2011 (PDF/17 KB) Wintersemester 2011/12 - da diese Prüfungsordnung abgelöst wird, liegen zu wenig Abschlüsse vor, um aus Datenschutzgründen eine Statistik veröffentlichen zu dürfen. Bitte wenden Sie sich direkt an das Prüfungsamt. Wintersemester 2011/12 + Sommersemester 2012 (PDF/20,6 KB) Sommersemester 2012 (PDF/19.8 KB) Wintersemester 2012/2013 (PDF/19,1 KB) Sommersemester 2013 - da diese Prüfungsordnung abgelöst wird, liegen zu wenig Abschlüsse vor, um aus Datenschutzgründen eine Statistik veröffentlichen zu dürfen. Bitte wenden Sie sich direkt an das Prüfungsamt. Wintersemester 2012/13 + Sommersemester 2013 (PDF/14,3kB) Bachelor nach der Prüfungsordnung vom 14. Juni 2010 Sommersemester 2013 (PDF/14,8 kB) Diplom Sommersemester 2007 (PDF/13 KB) Wintersemester 2007/08 (PDF/13 KB) Sommersemester 2008 (PDF/13 KB) Wintersemester 2008/09 (PDF/13 KB) Sommersemester 2009 (PDF/18 KB) Wintersemester 2009/10 (PDF/17 KB) Sommersemester 2010 (PDF/13 KB) Wintersemester 2010/11- keine Abschlüsse- Studiengang abgeschlossen Master Chemie (Prüfungsordnung 2006) Wintersemester 2008/09 (PDF/11 KB) Sommersemester 2009 (PDF/14 KB) Wintersemester 2009/10 (PDF/12 KB) Sommersemester 2010 (PDF/12,5 KB) Wintersemester 2010/11 (PDF/13,8 KB) Sommersemester 2011 (PDF/14 KB) Wintersemester 2011/12 - da diese Prüfungsordnung abgelöst wird, liegen zu wenig Abschlüsse vor, um aus Datenschutzgründen eine Statistik veröffentlichen zu dürfen. Bitte wenden Sie sich direkt an das Prüfungsamt. Master Chemie (Prüfungsordnung 2010) Sommersemester 2012 (PDF/19.3 KB) Sommersemester 2012 + Wintersemester 2012/13 PDF (19,5 KB) Sommersemester 2013 (PDF/13,5kB) Master Medicinal Chemistry und Master COSOM Bisher zu wenig Absolventen, um eine Statistik veröffentlichen zu können. Bitte fordern Sie Ihre Statistik direkt beim Prüfungsamt an. Ingrid Fuchs - 12.03.2014 09:51 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Statistiken zum Studienfach Chemie - Universität Regensburg Statistiken zum Studienfach Chemie - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Statistiken zum Studienfach Chemie Auf dieser Seite können Sie Statistiken über die Zeugnisgesamtnoten der Diplom-, Bachelor- und Masterabschlüsse im Studienfach Chemie der letzten Jahre einsehen. Bachelor nach der Prüfungsordnung vom 10. April 2006 Sommersemester 2007 (PDF/11 KB) Wintersemester 2007/08 (PDF/12 KB) Sommersemester 2008 (PDF/13 KB) Wintersemester 2008/09 (PDF/13 KB) Sommersemester 2009 (PDF/18 KB) Wintersemester 2009/10 (PDF/17 KB) Sommersemester 2010 (PDF/18 KB) Wintersemester 2010/11 (PDF/14,5 KB) Sommersemester 2011 (PDF/17 KB) Wintersemester 2011/12 - da diese Prüfungsordnung abgelöst wird, liegen zu wenig Abschlüsse vor, um aus Datenschutzgründen eine Statistik veröffentlichen zu dürfen. Bitte wenden Sie sich direkt an das Prüfungsamt. Wintersemester 2011/12 + Sommersemester 2012 (PDF/20,6 KB) Sommersemester 2012 (PDF/19.8 KB) Wintersemester 2012/2013 (PDF/19,1 KB) Sommersemester 2013 - da diese Prüfungsordnung abgelöst wird, liegen zu wenig Abschlüsse vor, um aus Datenschutzgründen eine Statistik veröffentlichen zu dürfen. Bitte wenden Sie sich direkt an das Prüfungsamt. Wintersemester 2012/13 + Sommersemester 2013 (PDF/14,3kB) Bachelor nach der Prüfungsordnung vom 14. Juni 2010 Sommersemester 2013 (PDF/14,8 kB) Diplom Sommersemester 2007 (PDF/13 KB) Wintersemester 2007/08 (PDF/13 KB) Sommersemester 2008 (PDF/13 KB) Wintersemester 2008/09 (PDF/13 KB) Sommersemester 2009 (PDF/18 KB) Wintersemester 2009/10 (PDF/17 KB) Sommersemester 2010 (PDF/13 KB) Wintersemester 2010/11- keine Abschlüsse- Studiengang abgeschlossen Master Chemie (Prüfungsordnung 2006) Wintersemester 2008/09 (PDF/11 KB) Sommersemester 2009 (PDF/14 KB) Wintersemester 2009/10 (PDF/12 KB) Sommersemester 2010 (PDF/12,5 KB) Wintersemester 2010/11 (PDF/13,8 KB) Sommersemester 2011 (PDF/14 KB) Wintersemester 2011/12 - da diese Prüfungsordnung abgelöst wird, liegen zu wenig Abschlüsse vor, um aus Datenschutzgründen eine Statistik veröffentlichen zu dürfen. Bitte wenden Sie sich direkt an das Prüfungsamt. Master Chemie (Prüfungsordnung 2010) Sommersemester 2012 (PDF/19.3 KB) Sommersemester 2012 + Wintersemester 2012/13 PDF (19,5 KB) Sommersemester 2013 (PDF/13,5kB) Master Medicinal Chemistry und Master COSOM Bisher zu wenig Absolventen, um eine Statistik veröffentlichen zu können. Bitte fordern Sie Ihre Statistik direkt beim Prüfungsamt an. Ingrid Fuchs - 12.03.2014 09:51 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/termine/index.html</field>
<field name="title">Termine - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/chemie/termine/index.html</field>
<field name="content">Termine - Universität Regensburg Termine - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Termine Verbindliche Prüfungstermine Prüfungsordnung vom 14. Juni 2010 Modulabschlussprüfung Master im Sommersemester 2014  2. Mai - 31. Mai 2014 (207 kB) Modulabschlussprüfung Master im Sommersemester 2014 1. Juli - 31. Juli 2014 (207 kB) Modulabschlussprüfung Master im Wintersemester 2013/14 03.02. - 31.03.2014 (27,4 kB) Ingrid Fuchs - 18.12.2013 11:25 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Termine - Universität Regensburg Termine - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Termine Bekanntmachungen Anträge und Infos Bachelor- und Masterarbeiten Prüfungsordnungen und Module Statistiken Kontakt Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Termine Verbindliche Prüfungstermine Prüfungsordnung vom 14. Juni 2010 Modulabschlussprüfung Master im Sommersemester 2014  2. Mai - 31. Mai 2014 (207 kB) Modulabschlussprüfung Master im Sommersemester 2014 1. Juli - 31. Juli 2014 (207 kB) Modulabschlussprüfung Master im Wintersemester 2013/14 03.02. - 31.03.2014 (27,4 kB) Ingrid Fuchs - 18.12.2013 11:25 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/computational-science/antraege-und-infos/index.html</field>
<field name="title">Anträge und Infos - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/computational-science/antraege-und-infos/index.html</field>
<field name="content">Anträge und Infos - Universität Regensburg Anträge und Infos - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Anträge und Infos Kontakt Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Anträge und Infos Anträge Vorlage für einen formlosen Antrag Antrag auf Anerkennung krankheitsbedingter Prüfungsunfähigkeit Antrag auf Zulassung zur Bachelorarbeit Antrag auf Ausstellung des Bachelorzeugnisses Antrag auf Anerkennung von Prüfungsleistungen Antrag auf Umbuchung von Leistungen Merkblätter Exmatrikulation nach Bestehen der Abschlussprüfung Merkblatt zum Verhalten bei krankheitsbedingter Prüfungsunfähigkeit Rita Zauner - 31.03.2014 15:36 Studium</field>
<field name="important">Anträge und Infos - Universität Regensburg Anträge und Infos - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Anträge und Infos Kontakt Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Anträge und Infos Anträge Vorlage für einen formlosen Antrag Antrag auf Anerkennung krankheitsbedingter Prüfungsunfähigkeit Antrag auf Zulassung zur Bachelorarbeit Antrag auf Ausstellung des Bachelorzeugnisses Antrag auf Anerkennung von Prüfungsleistungen Antrag auf Umbuchung von Leistungen Merkblätter Exmatrikulation nach Bestehen der Abschlussprüfung Merkblatt zum Verhalten bei krankheitsbedingter Prüfungsunfähigkeit Rita Zauner - 31.03.2014 15:36 Studium</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/computational-science/kontakt/index.html</field>
<field name="title">Kontakt - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/computational-science/kontakt/index.html</field>
<field name="content">Kontakt - Universität Regensburg Kontakt - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Anträge und Infos Kontakt Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Kontakt B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Mathematik B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Computational Science Natalie Laffert Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: Mo bis Fr:  8.30 - 11.30 Uhr B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Mathematik B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Computational Science Rita Zauner Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: nur Montag:  8.30 - 11.30 Uhr Rita Zauner - 03.03.2014 14:16 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Kontakt - Universität Regensburg Kontakt - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Mathematik Computational Science Anträge und Infos Kontakt Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Kontakt B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Mathematik B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Computational Science Natalie Laffert Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: Mo bis Fr:  8.30 - 11.30 Uhr B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Mathematik B.Sc. und M.Sc.-Studiengang Computational Science Rita Zauner Gebäude Physik, Zi. 1.0.08 Telefon 0941 943-2499 Telefax 0941 943-5017 E-Mail-Kontaktformular Sprechstunden: nur Montag:  8.30 - 11.30 Uhr Rita Zauner - 03.03.2014 14:16 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/antraege-infos/index.html</field>
<field name="title">Anträge und Infos - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/antraege-infos/index.html</field>
<field name="content">Anträge und Infos - Universität Regensburg Anträge und Infos - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Anträge und Infos Hinweise zur schriftlichen Hausarbeit (Zulassungsarbeit) nach § 29 LPO Formulare LPO I (Staatsexamensprüfungen) Formular für eine Änderungserklärung Adressänderung/Fachänderung... (PDF/17 KB) (Bitte beachten Sie, dass die Adressänderung für die Staatsexamensprüfung nicht automatisch mit einer Adressänderung in der Studentenkanzlei erfolgt) Formular für eine Rücknahme des Zulassungsantrags Die Termine für die Rücknahme erfahren Sie auf der Seite der Prüfungstermine Anmeldeformular für die mündliche Prüfung und Angabe des Prüferwunsches (PDF/ 18 KB) Anmeldung zur ersten Staatsprüfung Die Anmeldemodalitäten für Staatsexamensprüfung nach neuem Recht (LPO I vom 13.03.08) finden Sie auf der entsprechenden Informationsseite des Bayerischen Staatsministeriums für Unterricht und Kultus. Margit Adler - 27.02.2013 14:27 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Anträge und Infos - Universität Regensburg Anträge und Infos - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Anträge und Infos Hinweise zur schriftlichen Hausarbeit (Zulassungsarbeit) nach § 29 LPO Formulare LPO I (Staatsexamensprüfungen) Formular für eine Änderungserklärung Adressänderung/Fachänderung... (PDF/17 KB) (Bitte beachten Sie, dass die Adressänderung für die Staatsexamensprüfung nicht automatisch mit einer Adressänderung in der Studentenkanzlei erfolgt) Formular für eine Rücknahme des Zulassungsantrags Die Termine für die Rücknahme erfahren Sie auf der Seite der Prüfungstermine Anmeldeformular für die mündliche Prüfung und Angabe des Prüferwunsches (PDF/ 18 KB) Anmeldung zur ersten Staatsprüfung Die Anmeldemodalitäten für Staatsexamensprüfung nach neuem Recht (LPO I vom 13.03.08) finden Sie auf der entsprechenden Informationsseite des Bayerischen Staatsministeriums für Unterricht und Kultus. Margit Adler - 27.02.2013 14:27 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/pruefungen-fruehjahr-2012/index.html</field>
<field name="title">Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/pruefungen-fruehjahr-2012/index.html</field>
<field name="content">Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 - Universität Regensburg Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 Prüfungszeiträume im Frühjahr 2015 Einsichtnahme der Prüfungsarbeiten: Steht noch nicht fest Bekanntmachung des Kultusministeriums: Staatsprüfung Bekanntmachung des Kultusministeriums: Sport Letzter Tag zum Nachreichen der Scheine/ECTS: Zwei Arbeitstage vor dem Termin der ersten Einzelprüfung. Als 'Arbeitstage' gelten die Arbeitstage an der zuständigen Außenstelle des Prüfungsamts. Termine für Staatsexamenprüfungen Anmeldung: 02.06.2014 bis spätestens 01.08.2014, siehe Onlineanmeldung Rücknahme: 19.01.2015 Zulassungsarbeit: 01.08.2014 Mit Verlängerung: 01.10.2014 Schriftlicher Prüfungszeitraum 09.02.2015 bis 10.04.2015 vorläufiger Terminplan (Termine stehen noch nicht fest) Prüfungsräume für Staatsexamen 2015 I (stehen noch nicht fest) Praktischer Prüfungszeitraum 09.02.2015 bis 19.06.2015 praktische Prüfungstermine Kunst (stehen noch nicht fest) Mündlicher Prüfungszeitraum Anmeldung zu den mdl. Prüfungen (steht noch nicht fest) Anmeldeformular für die mündlichen Prüfungen - bitte melden Sie sich auch dann an, wenn es für Ihr Fach nur einen Prüfer gibt! 1. Prüfungszeitraum: 13.04.2015 bis 08.05.2015 2. Prüfungszeitraum: 11.05.2015 bis 19.06.2015 Studienbegleitende Leistungsnachweise: 13.04.2015 bis 19.06.2015 Erziehungswissenschaftliches Studium (EWS): 13.04.2015 bis 19.06.2015 Die endgültigen Termine nach alter und neuer LPOI sind in den jeweiligen Prüfungsämtern zu den regulären Öffnungszeiten einsehbar.  Die Termine für die mündlichen Prüfungen dürfen aus datenschutzrechlichen Gründen an dieser Stelle nicht bekannt gegeben werden. Eine telefonische Bekanntgabe ist ebenfalls nicht möglich. Martina Brieglmeier - 02.06.2014 10:54 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 - Universität Regensburg Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungstermine Staatsexamen im Frühjahr 2015 Prüfungszeiträume im Frühjahr 2015 Einsichtnahme der Prüfungsarbeiten: Steht noch nicht fest Bekanntmachung des Kultusministeriums: Staatsprüfung Bekanntmachung des Kultusministeriums: Sport Letzter Tag zum Nachreichen der Scheine/ECTS: Zwei Arbeitstage vor dem Termin der ersten Einzelprüfung. Als 'Arbeitstage' gelten die Arbeitstage an der zuständigen Außenstelle des Prüfungsamts. Termine für Staatsexamenprüfungen Anmeldung: 02.06.2014 bis spätestens 01.08.2014, siehe Onlineanmeldung Rücknahme: 19.01.2015 Zulassungsarbeit: 01.08.2014 Mit Verlängerung: 01.10.2014 Schriftlicher Prüfungszeitraum 09.02.2015 bis 10.04.2015 vorläufiger Terminplan (Termine stehen noch nicht fest) Prüfungsräume für Staatsexamen 2015 I (stehen noch nicht fest) Praktischer Prüfungszeitraum 09.02.2015 bis 19.06.2015 praktische Prüfungstermine Kunst (stehen noch nicht fest) Mündlicher Prüfungszeitraum Anmeldung zu den mdl. Prüfungen (steht noch nicht fest) Anmeldeformular für die mündlichen Prüfungen - bitte melden Sie sich auch dann an, wenn es für Ihr Fach nur einen Prüfer gibt! 1. Prüfungszeitraum: 13.04.2015 bis 08.05.2015 2. Prüfungszeitraum: 11.05.2015 bis 19.06.2015 Studienbegleitende Leistungsnachweise: 13.04.2015 bis 19.06.2015 Erziehungswissenschaftliches Studium (EWS): 13.04.2015 bis 19.06.2015 Die endgültigen Termine nach alter und neuer LPOI sind in den jeweiligen Prüfungsämtern zu den regulären Öffnungszeiten einsehbar.  Die Termine für die mündlichen Prüfungen dürfen aus datenschutzrechlichen Gründen an dieser Stelle nicht bekannt gegeben werden. Eine telefonische Bekanntgabe ist ebenfalls nicht möglich. Martina Brieglmeier - 02.06.2014 10:54 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/pruefungen-herbst-2011/index.html</field>
<field name="title">Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/pruefungen-herbst-2011/index.html</field>
<field name="content">Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 - Universität Regensburg Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 Bekanntmachung des Kultusministeriums: Staatsprüfung Bekanntmachung des Kultusministeriums: Sport Einsichtnahme in die Staatsexamensklausuren Kandidaten nach neuer LPO bitte das Zulassungsschreiben zur Einsichtnahme mitbringen!! Letzter Tag zum Nachreichen der Scheine: zwei Werktage vor Ihrer jeweiligen ersten schriftlichen bzw. praktischen Staatsexamensprüfung Wichtig: Sobald Ihre Punkte in FlexNow komplett verbucht sind, kommen Sie bitte im Prüfungsamt vorbei, damit Sie zum Staatsexamen zugelassen werden können! Termine für Staatsexamenprüfungen Anmeldung: 01.12.2013 bis 01.2.2014; siehe auch Onlineanmeldung beim Kultusministerium Grundschule (auch für EWS) Hauptschule (auch für EWS) Realschule (auch für EWS) Gymnasium (auch für EWS) Rücknahme: 15.07.2014 Zulassungsarbeit: 01.02.2014 Mit Verlängerung: 01.04.2014 Schriftlicher Prüfungszeitraum 04.08.2014 bis 02.10.2014 vorläufiger Terminplan Raumbelegung schriftliche Staatsexamensprüfungen (steht noch nicht fest) Praktische Prüfungen Praktischer Prüfungszeitraum 04.08.2014 - 05.12.2014 Kunst: genaue Termine und Räume stehen noch nicht fest! Materialien, die mitzubringen sind, werden beim Lehrstuhl für Kunsterziehung bekannt gegeben! Mündliche Prüfungen Anmeldung mündliche Prüfungen 1. Prüfungszeitraum: 06.10.2014 - 07.11.2014 2. Prüfungszeitraum: 10.11.2014 - 05.12.2014 Anmeldeformular für die mündlichen Prüfungen (Mit Möglichkeit zur Angabe eines Prüferwunsches ? bitte melden Sie sich auch dann an, wenn es für Ihr Fach ohnehin nur einen Prüfer gibt! Endgültige Termine mündlicher Prüfungen für die  im Herbst 2014 alte LPO I/neue LPO I liegen spätestens zwei Wochen vor Beginn der mündlichen Prüfungen in den jeweiligen Prüfungsämtern aus. Martina Brieglmeier - 05.06.2014 12:01 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 - Universität Regensburg Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungstermine Staatsexamen im Herbst 2014 Bekanntmachung des Kultusministeriums: Staatsprüfung Bekanntmachung des Kultusministeriums: Sport Einsichtnahme in die Staatsexamensklausuren Kandidaten nach neuer LPO bitte das Zulassungsschreiben zur Einsichtnahme mitbringen!! Letzter Tag zum Nachreichen der Scheine: zwei Werktage vor Ihrer jeweiligen ersten schriftlichen bzw. praktischen Staatsexamensprüfung Wichtig: Sobald Ihre Punkte in FlexNow komplett verbucht sind, kommen Sie bitte im Prüfungsamt vorbei, damit Sie zum Staatsexamen zugelassen werden können! Termine für Staatsexamenprüfungen Anmeldung: 01.12.2013 bis 01.2.2014; siehe auch Onlineanmeldung beim Kultusministerium Grundschule (auch für EWS) Hauptschule (auch für EWS) Realschule (auch für EWS) Gymnasium (auch für EWS) Rücknahme: 15.07.2014 Zulassungsarbeit: 01.02.2014 Mit Verlängerung: 01.04.2014 Schriftlicher Prüfungszeitraum 04.08.2014 bis 02.10.2014 vorläufiger Terminplan Raumbelegung schriftliche Staatsexamensprüfungen (steht noch nicht fest) Praktische Prüfungen Praktischer Prüfungszeitraum 04.08.2014 - 05.12.2014 Kunst: genaue Termine und Räume stehen noch nicht fest! Materialien, die mitzubringen sind, werden beim Lehrstuhl für Kunsterziehung bekannt gegeben! Mündliche Prüfungen Anmeldung mündliche Prüfungen 1. Prüfungszeitraum: 06.10.2014 - 07.11.2014 2. Prüfungszeitraum: 10.11.2014 - 05.12.2014 Anmeldeformular für die mündlichen Prüfungen (Mit Möglichkeit zur Angabe eines Prüferwunsches ? bitte melden Sie sich auch dann an, wenn es für Ihr Fach ohnehin nur einen Prüfer gibt! Endgültige Termine mündlicher Prüfungen für die  im Herbst 2014 alte LPO I/neue LPO I liegen spätestens zwei Wochen vor Beginn der mündlichen Prüfungen in den jeweiligen Prüfungsämtern aus. Martina Brieglmeier - 05.06.2014 12:01 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/pruefungen-herbst-2012/index.html</field>
<field name="title">Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/staatsexamen/pruefungen-herbst-2012/index.html</field>
<field name="content">Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 - Universität Regensburg Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 Bekanntmachung des Kultusministeriums: Staatsexamen Bekanntmachung des Kultusministeriums: Sport Einsichtnahme in die Prüfungsarbeiten Letzter Tag zum Nachreichen der Scheine bzw. Leistungspunkte: zwei Tage vor Ihrer jeweiligen ersten schriftlichen bzw. Praktischen Staatsexamensprüfung! Wichtig: Sobald Ihre Punkte in FlexNow komplett verbucht sind, kommen Sie bitte im Prüfungsamt vorbei, damit Sie zum Staatsexamen zugelassen werden können! Termine für Staatsexamenprüfungen Anmeldung: 01.06.2013 bis 01.08.2013; siehe auch Onlineanmeldung beim Kultusministerium Grundschule (auch für EWS) Hauptschule (auch für EWS) Realschule (auch für EWS) Gymnasium (auch für EWS) Rücknahme: 16.01.2014 Zulassungsarbeit: 01.08.2013 Mit Verlängerung: 01.10.2013 Schriftlicher Prüfungszeitraum 10.02.2014 bis 04.04.2014 vorläufiger Terminplan Raumbelegung schriftliche Staatsexamensprüfungen Praktische Prüfungen Praktischer Prüfungszeitraum 10.02.2014 bis 27.06.2014 Kunst: Termine und Räume der Praktischen Prüfungen (stehen noch nicht fest) Materialien, die mitzubringen sind, werden beim Lehrstuhl für Kunsterziehung bekannt gegeben! Mündliche Prüfungen Mündliche Prüfungen zwischen 07.04.2014 und 27.06.2014 Anmeldung: ca. Anfang Dezember 2013 1. Prüfungszeitraum: 07.04.2014 bis 16.05.2014 2. Prüfungszeitraum: 19.05.2014 bis 27.06.2014 Studienbegleitende Leistungsnachweise: steht noch nicht fest Erziehungswissenschaftliches Studium (EWS): steht noch nicht fest Bekanntmachung zu den mündlichen Prüfungen Anmeldeformular für die mündlichen Prüfungen (Mit Möglichkeit zur Angabe eines Prüferwunsches ? bitte melden Sie sich auch dann an, wenn es für Ihr Fach ohnehin nur einen Prüfer gibt! Endgültige Termine mündlicher Prüfungen sind in den einzelnen Prüfungsämtern zu den regulären Öffnungszeiten einsehbar! Elfriede Kindl - 09.05.2014 11:46 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 - Universität Regensburg Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen Termin Frühjahr 2014 Termin Herbst 2014 Termin Frühjahr 2015 Anträge und Infos universitäre Prüfung Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften Prüfungstermine Staatsexamen Frühjahr 2014 Bekanntmachung des Kultusministeriums: Staatsexamen Bekanntmachung des Kultusministeriums: Sport Einsichtnahme in die Prüfungsarbeiten Letzter Tag zum Nachreichen der Scheine bzw. Leistungspunkte: zwei Tage vor Ihrer jeweiligen ersten schriftlichen bzw. Praktischen Staatsexamensprüfung! Wichtig: Sobald Ihre Punkte in FlexNow komplett verbucht sind, kommen Sie bitte im Prüfungsamt vorbei, damit Sie zum Staatsexamen zugelassen werden können! Termine für Staatsexamenprüfungen Anmeldung: 01.06.2013 bis 01.08.2013; siehe auch Onlineanmeldung beim Kultusministerium Grundschule (auch für EWS) Hauptschule (auch für EWS) Realschule (auch für EWS) Gymnasium (auch für EWS) Rücknahme: 16.01.2014 Zulassungsarbeit: 01.08.2013 Mit Verlängerung: 01.10.2013 Schriftlicher Prüfungszeitraum 10.02.2014 bis 04.04.2014 vorläufiger Terminplan Raumbelegung schriftliche Staatsexamensprüfungen Praktische Prüfungen Praktischer Prüfungszeitraum 10.02.2014 bis 27.06.2014 Kunst: Termine und Räume der Praktischen Prüfungen (stehen noch nicht fest) Materialien, die mitzubringen sind, werden beim Lehrstuhl für Kunsterziehung bekannt gegeben! Mündliche Prüfungen Mündliche Prüfungen zwischen 07.04.2014 und 27.06.2014 Anmeldung: ca. Anfang Dezember 2013 1. Prüfungszeitraum: 07.04.2014 bis 16.05.2014 2. Prüfungszeitraum: 19.05.2014 bis 27.06.2014 Studienbegleitende Leistungsnachweise: steht noch nicht fest Erziehungswissenschaftliches Studium (EWS): steht noch nicht fest Bekanntmachung zu den mündlichen Prüfungen Anmeldeformular für die mündlichen Prüfungen (Mit Möglichkeit zur Angabe eines Prüferwunsches ? bitte melden Sie sich auch dann an, wenn es für Ihr Fach ohnehin nur einen Prüfer gibt! Endgültige Termine mündlicher Prüfungen sind in den einzelnen Prüfungsämtern zu den regulären Öffnungszeiten einsehbar! Elfriede Kindl - 09.05.2014 11:46 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/universitaere-pruefung/faq/index.html</field>
<field name="title">FAQ ? Frequently Asked Questions - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/studium/pruefungsverwaltung/lehramtsstudiengaenge/universitaere-pruefung/faq/index.html</field>
<field name="content">FAQ ? Frequently Asked Questions - Universität Regensburg FAQ ? Frequently Asked Questions - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen universitäre Prüfung Fragen und Antworten Anträge und Infos Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften FAQ ? Frequently Asked Questions Die Prüfungsanmeldung funktioniert nicht! Überprüfen Sie, ob der Anmeldezeitraum bereits abgelaufen ist. Ob eine nachträgliche Anmeldung möglich ist, entscheidet allein der jeweilige Prüfer. Falls er einverstanden ist, muss er Sie über FlexNow zur Prüfung anmelden. Falls Sie sich für mehrere Prüfungen gleichzeitig anmelden wollten, versuchen Sie bitte, sich für jede Prüfung einzeln anzumelden. Überprüfen Sie bitte, ob Sie die Anmeldung im richtigen Modul durchführen möchten. Sind Sie beurlaubt? Dann können Sie sich nur schriftlich beim Prüfungsamt anmelden. Sollte die Beurlaubung nicht wegen Kindererziehung erfolgt sein, können Sie sich auch nur für Wiederholungsprüfungen, also Prüfungen, die Sie bereits nicht bestanden hatten, anmelden. Senden Sie eine E-Mail an das entsprechende Prüfungsamt und geben Sie an, bei welcher Prüfung (offizieller Name) die Anmeldung in welchem Modul (Bezeichnung lt. Modulkatalog) die Anmeldung nicht funktioniert hat. FlexNow lässt sich nicht mehr richtig öffnen! Bitte überprüfen Sie, ob Sie mit einem aktuellen Browser ins Netz gehen und laden Sie das Sicherheitszertifikat herunter! Ich habe meine TAN-Liste verloren! Beim für Sie zuständigen Prüfungsamt erhalten Sie gegen Vorlage eines Lichtbildausweises sofort eine neue TAN-Liste. Ich habe mein Passwort vergessen! Sofern Ihr Passwort nur abgelaufen ist, haben Sie mehrere Versuche um ein neues zu vergeben. Sollten Sie Ihr Passwort vergessen haben, wenden Sie sich bitte an den Infostand vom Rechenzentrum. Ich bin zu einer Prüfung angemeldet, bin aber krank! Nach Ablauf der Anmeldefrist ist meist für eine bestimmte Zeit noch eine Abmeldung über FlexNow möglich (bei der entsprechenden Prüfung Haken entfernen). Sollte dies nicht mehr möglich sein, beachten Sie bitte das Merkblatt ?Verhalten im Krankheitsfall? auf der Homepage des Prüfungsamtes. Meine Noten sind für mich zwar sichtbar, aber nicht die Leistungspunkte! Leistungspunkte werden in manchen Modulen erst gutgeschrieben, wenn das Modul komplett abgeschlossen ist. Gehen bei einem Studiengangwechsel meine bereits erbrachten Leistungen verloren? Schauen Sie für jede erbrachte Leistung im Modulkatalog nach, ob diese im neuen Studiengang auch eingebracht werden kann. Falls ja, genügt ein Antrag ans Prüfungsamt. Falls nein, brauchen Sie zusätzlich für jede erbrachte Leistung eine Bestätigung bzw. Anerkennung, dass diese einem bestimmten Modul im neuen Studiengang eingebracht kann (s. Formblatt auf der Homepage des Prüfungsamtes). Was ist mit meinen erbrachten Leistungen bei einem Hochschulwechsel? Hier kann Ihnen nur die Hochschule an die Sie wechseln wollen, Auskunft erteilen. (Sie sollten auf der jeweiligen Homepage schauen, ob Sie dort auch einen Modulkatalog finden.) Muss der allgemeine Wahlbereich voll sein? Nein! Bei Studierenden des Realschullehramts werden alle Punkte, die über die Pflicht- bzw. Wahlpflichtpunkte hinaus erworben werden, faktisch für den allgemeinen Wahlbereich angerechnet, auch wenn Sie dort nicht extra verbucht sind. Bei den Grund- und Hauptschullehrämtern gilt das Gleiche, allerdings gehen die überschüssigen Punkte aus der Didaktik der Grundschule bzw. den Didaktiken der Hauptschule erst in die zusätzlichen Leistungspunkte in diesem Bereich ein und werden erst dann für den allgemeinen Wahlbereich verwendet. Bei Studierenden des Gymnasiallehramts gilt das Gleiche wie bei der Realschule, lediglich überschüssige Punkte, die in  den erziehungswissenschaftlichen Studien erworben worden sind, verfallen (siehe LPO I § 22, Abs. (2) 3. f) Ich bekomme die Meldung "Sie haben die maximale Anzahl der Spezialisierungen überschritten", warum? 1. Das Modul ist bereits vollständig abgelegt, Sie können an dieser Stelle die Veranstaltung nicht mehr anmelden. 2. Sie haben die Didaktikkombination gewechselt, diesen Wechsel aber nicht im Prüfungsamt bekannt gegeben. Annemarie Lorenz - 06.11.2013 08:53 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
<field name="important">FAQ ? Frequently Asked Questions - Universität Regensburg FAQ ? Frequently Asked Questions - Universität Regensburg Startseite UR Prüfungsverwaltung Biologie und Biochemie Chemie Geisteswissenschaften Katholische Theologie Lehramtsstudiengänge Staatsexamen universitäre Prüfung Fragen und Antworten Anträge und Infos Kontakt Mathematik Computational Science Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissen-schaften FAQ ? Frequently Asked Questions Die Prüfungsanmeldung funktioniert nicht! Überprüfen Sie, ob der Anmeldezeitraum bereits abgelaufen ist. Ob eine nachträgliche Anmeldung möglich ist, entscheidet allein der jeweilige Prüfer. Falls er einverstanden ist, muss er Sie über FlexNow zur Prüfung anmelden. Falls Sie sich für mehrere Prüfungen gleichzeitig anmelden wollten, versuchen Sie bitte, sich für jede Prüfung einzeln anzumelden. Überprüfen Sie bitte, ob Sie die Anmeldung im richtigen Modul durchführen möchten. Sind Sie beurlaubt? Dann können Sie sich nur schriftlich beim Prüfungsamt anmelden. Sollte die Beurlaubung nicht wegen Kindererziehung erfolgt sein, können Sie sich auch nur für Wiederholungsprüfungen, also Prüfungen, die Sie bereits nicht bestanden hatten, anmelden. Senden Sie eine E-Mail an das entsprechende Prüfungsamt und geben Sie an, bei welcher Prüfung (offizieller Name) die Anmeldung in welchem Modul (Bezeichnung lt. Modulkatalog) die Anmeldung nicht funktioniert hat. FlexNow lässt sich nicht mehr richtig öffnen! Bitte überprüfen Sie, ob Sie mit einem aktuellen Browser ins Netz gehen und laden Sie das Sicherheitszertifikat herunter! Ich habe meine TAN-Liste verloren! Beim für Sie zuständigen Prüfungsamt erhalten Sie gegen Vorlage eines Lichtbildausweises sofort eine neue TAN-Liste. Ich habe mein Passwort vergessen! Sofern Ihr Passwort nur abgelaufen ist, haben Sie mehrere Versuche um ein neues zu vergeben. Sollten Sie Ihr Passwort vergessen haben, wenden Sie sich bitte an den Infostand vom Rechenzentrum. Ich bin zu einer Prüfung angemeldet, bin aber krank! Nach Ablauf der Anmeldefrist ist meist für eine bestimmte Zeit noch eine Abmeldung über FlexNow möglich (bei der entsprechenden Prüfung Haken entfernen). Sollte dies nicht mehr möglich sein, beachten Sie bitte das Merkblatt ?Verhalten im Krankheitsfall? auf der Homepage des Prüfungsamtes. Meine Noten sind für mich zwar sichtbar, aber nicht die Leistungspunkte! Leistungspunkte werden in manchen Modulen erst gutgeschrieben, wenn das Modul komplett abgeschlossen ist. Gehen bei einem Studiengangwechsel meine bereits erbrachten Leistungen verloren? Schauen Sie für jede erbrachte Leistung im Modulkatalog nach, ob diese im neuen Studiengang auch eingebracht werden kann. Falls ja, genügt ein Antrag ans Prüfungsamt. Falls nein, brauchen Sie zusätzlich für jede erbrachte Leistung eine Bestätigung bzw. Anerkennung, dass diese einem bestimmten Modul im neuen Studiengang eingebracht kann (s. Formblatt auf der Homepage des Prüfungsamtes). Was ist mit meinen erbrachten Leistungen bei einem Hochschulwechsel? Hier kann Ihnen nur die Hochschule an die Sie wechseln wollen, Auskunft erteilen. (Sie sollten auf der jeweiligen Homepage schauen, ob Sie dort auch einen Modulkatalog finden.) Muss der allgemeine Wahlbereich voll sein? Nein! Bei Studierenden des Realschullehramts werden alle Punkte, die über die Pflicht- bzw. Wahlpflichtpunkte hinaus erworben werden, faktisch für den allgemeinen Wahlbereich angerechnet, auch wenn Sie dort nicht extra verbucht sind. Bei den Grund- und Hauptschullehrämtern gilt das Gleiche, allerdings gehen die überschüssigen Punkte aus der Didaktik der Grundschule bzw. den Didaktiken der Hauptschule erst in die zusätzlichen Leistungspunkte in diesem Bereich ein und werden erst dann für den allgemeinen Wahlbereich verwendet. Bei Studierenden des Gymnasiallehramts gilt das Gleiche wie bei der Realschule, lediglich überschüssige Punkte, die in  den erziehungswissenschaftlichen Studien erworben worden sind, verfallen (siehe LPO I § 22, Abs. (2) 3. f) Ich bekomme die Meldung "Sie haben die maximale Anzahl der Spezialisierungen überschritten", warum? 1. Das Modul ist bereits vollständig abgelegt, Sie können an dieser Stelle die Veranstaltung nicht mehr anmelden. 2. Sie haben die Didaktikkombination gewechselt, diesen Wechsel aber nicht im Prüfungsamt bekannt gegeben. Annemarie Lorenz - 06.11.2013 08:53 Studium Prüfungsverwaltung   Flexnow Modulbeschreibungen Prüfungsordnungen Studienordnungen</field>
</doc>

</add>