<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_I/preprints/13-2004.htm</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_I/preprints/13-2004.htm</field>
<field name="content">      Universit?t Regensburg Mathematik   Preprint 13/2004       Preprints from On the Eigenvalues of the Chandrasekhar-Page Angular Equation   Davide Batic, Harald Schmid and Monika Winklmeier   Download: Abstract: pdf Preprint: pdf   2004  2005   2006 2007   Author Index:   A-E F-K L-P Q-T U-Z            </field>
<field name="important">      Universit?t Regensburg Mathematik   Preprint 13/2004       Preprints from On the Eigenvalues of the Chandrasekhar-Page Angular Equation   Davide Batic, Harald Schmid and Monika Winklmeier   Download: Abstract: pdf Preprint: pdf   2004  2005   2006 2007   Author Index:   A-E F-K L-P Q-T U-Z            </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_III/GK/SP/g_neu/proj_m_Lerch_Bader.html</field>
<field name="title">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_III/GK/SP/g_neu/proj_m_Lerch_Bader.html</field>
<field name="content">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg    Overview  Projects  Graduates  Supervisors  Lectures  Scholarships    Intranet       Dr. Mirjam Lerch-Bader Biochemist Project: Isolation and purification of Rh7 from Drosophila melanogaster   Chief supervisor Prof. Dr. F?rster Postal adress Institut f?r Zoologie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telephone +49 (0) 941 / 943-3091 (office) / 943-3091 (lab) Fax +49 (0) 941 / 943-3325 Email Mirjam.Lerch-Bader@biologie.uni-regensburg.de Homepage http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Foerster/index.html Room No. 3.1.30 (office), 3.1.30 (lab)          </field>
<field name="important">Graduate College - Sensory Photoreceptors - Regensburg    Overview  Projects  Graduates  Supervisors  Lectures  Scholarships    Intranet       Dr. Mirjam Lerch-Bader Biochemist Project: Isolation and purification of Rh7 from Drosophila melanogaster   Chief supervisor Prof. Dr. F?rster Postal adress Institut f?r Zoologie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telephone +49 (0) 941 / 943-3091 (office) / 943-3091 (lab) Fax +49 (0) 941 / 943-3325 Email Mirjam.Lerch-Bader@biologie.uni-regensburg.de Homepage http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Foerster/index.html Room No. 3.1.30 (office), 3.1.30 (lab)          </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_I/Kunsterziehung/institut/Werkstattleiter.html</field>
<field name="title">Universität Regensburg - Institut für Kunsterziehung</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_I/Kunsterziehung/institut/Werkstattleiter.html</field>
<field name="content">Universität Regensburg - Institut für Kunsterziehung Aktuell Institut Studium Forschung Kontakt Profil Institutsleitung Lehrende Werkst?tten SHk/WHk Lehrbeauftragte Fachschaft     Atelier Bildhauerwerkst. B?hnenraum Druckgrafik Holzwerkstatt Kunsthalle Medienwerkstatt Schmiede Zeichensaal   Werkstattleiter</field>
<field name="important">Universität Regensburg - Institut für Kunsterziehung Aktuell Institut Studium Forschung Kontakt Profil Institutsleitung Lehrende Werkst?tten SHk/WHk Lehrbeauftragte Fachschaft     Atelier Bildhauerwerkst. B?hnenraum Druckgrafik Holzwerkstatt Kunsthalle Medienwerkstatt Schmiede Zeichensaal   Werkstattleiter</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_I/Kunsterziehung/kunstlabor/index.html</field>
<field name="title">Universität Regensburg - Institut für Kunsterziehung</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_I/Kunsterziehung/kunstlabor/index.html</field>
<field name="content">Universität Regensburg - Institut für Kunsterziehung Im kunst.labor setzen sich Forschende, Lehrende und Studierenden mit aktuellen Perspektiven des Spannungsfeldes "Bildende Kunst - Lehren und Lernen?" auseinander. Ziel der Arbeiten im kunst.labor ist die Professionalisierung der Lehre im Fach durch forschungsbasierte und berufsorientierte Lehr-Lernmodelle f?r entsprechende Studieng?nge sowie qualit?tsgesicherte, fachspezifische wie interdisziplin?rer Konzepte f?r den Kunstunterricht. Die Forschungsarbeit fokussiert die Theorie und Praxis von Wahrnehmungs- und Gestaltungsprozessen innerhalb von Lehr-Lern-Situationen. Ziel ist die Analyse und F?rderung kreativer Prozesse. Die Lehre bezieht sich sowohl auf Studieng?nge an Hochschulen als auch auf den Kunstunterricht an Schulen und au?erschulischen Kunst- und Kultureinrichtungen. Universit?re Lehrveranstaltungen sind elementare Bausteine des kunst.labors. Sie sind Modellsituationen des Lehrens und Lernens, in denen Konzepte entwickelt, realisiert, dokumentiert und evaluiert werden. Das kunst.labor besteht aus einer "Forschungsstation" und einer "Sch?lerakademie". Anwendungssituationen im schulischen Kontext basieren dabei auf Erkenntnissen aus Forschung und Lehre. AKTUELL IM SOMMERSEMESTER 2014 Im Sommersemester 2014 sind im Kontext kunst.labor die Seminare "Bildhauerei f?r Fortgeschrittene" und "kunst.labor: Lehr- Lernforschung (f?r Master-Studierende)" unter Leitung von Prof. Dr. Eiglsperger angeboten: Analyse und F?rderung setzen sich mit den Fertigkeiten und dem Fertigkeitserwerb des differenzierten Wahrnehmens in dreidimensionalen Gestaltungprozessen auseinander. Auf Grundlage des Cognitive-Apprentiseship-Ansatzes werden Konzeptionen p?dagogischer Anwendungsmodelle in der Lehr-Lernpraxis entwickelt. Weitere Informationen in K?rze! Zum Institut f?r Kunsterziehung</field>
<field name="important">Universität Regensburg - Institut für Kunsterziehung Im kunst.labor setzen sich Forschende, Lehrende und Studierenden mit aktuellen Perspektiven des Spannungsfeldes "Bildende Kunst - Lehren und Lernen?" auseinander. Ziel der Arbeiten im kunst.labor ist die Professionalisierung der Lehre im Fach durch forschungsbasierte und berufsorientierte Lehr-Lernmodelle f?r entsprechende Studieng?nge sowie qualit?tsgesicherte, fachspezifische wie interdisziplin?rer Konzepte f?r den Kunstunterricht. Die Forschungsarbeit fokussiert die Theorie und Praxis von Wahrnehmungs- und Gestaltungsprozessen innerhalb von Lehr-Lern-Situationen. Ziel ist die Analyse und F?rderung kreativer Prozesse. Die Lehre bezieht sich sowohl auf Studieng?nge an Hochschulen als auch auf den Kunstunterricht an Schulen und au?erschulischen Kunst- und Kultureinrichtungen. Universit?re Lehrveranstaltungen sind elementare Bausteine des kunst.labors. Sie sind Modellsituationen des Lehrens und Lernens, in denen Konzepte entwickelt, realisiert, dokumentiert und evaluiert werden. Das kunst.labor besteht aus einer "Forschungsstation" und einer "Sch?lerakademie". Anwendungssituationen im schulischen Kontext basieren dabei auf Erkenntnissen aus Forschung und Lehre. AKTUELL IM SOMMERSEMESTER 2014 Im Sommersemester 2014 sind im Kontext kunst.labor die Seminare "Bildhauerei f?r Fortgeschrittene" und "kunst.labor: Lehr- Lernforschung (f?r Master-Studierende)" unter Leitung von Prof. Dr. Eiglsperger angeboten: Analyse und F?rderung setzen sich mit den Fertigkeiten und dem Fertigkeitserwerb des differenzierten Wahrnehmens in dreidimensionalen Gestaltungprozessen auseinander. Auf Grundlage des Cognitive-Apprentiseship-Ansatzes werden Konzeptionen p?dagogischer Anwendungsmodelle in der Lehr-Lernpraxis entwickelt. Weitere Informationen in K?rze! Zum Institut f?r Kunsterziehung</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/alo/index.html</field>
<field name="title">Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO)</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/alo/index.html</field>
<field name="content">Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Universität Regensburg - Vergleichende Kulturwissenschaft - Institut für Germanistik - Institut für Geographie - Institut für Geschichte Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Diese Seite ist durch eine neue Homepage ersetzt. Sie wird nicht mehr aktualisiert. Gründung, Organisation und Zielsetzung Arbeitsschwerpunkte Arbeiten aus dem Arbeitskreis Veröffentlichungen Veranstaltungen 2009 Adressen und Sprechzeiten Mitteilungen aus dem Arbeitskreis Newsletter Die letzten Rundschreiben an die Mitglieder des Arbeitskreises (das 25. Rundschreiben vom 7.2.2008 und die Ergänzung dazu, das 26. Rundschreiben vom 23.9.2008 sowie das 27. Rundschreiben vom 3.3.2009) können hier als Word-Datei abgerufen werden. Ihr Inhalt ist in die vorliegende Web-Seite aufgenommen. Gründung, Organisation und Zielsetzung des Arbeitskreises Die Gründung des Arbeitskreises Landeskunde Ostbayern (ALO) fand im Rahmen einer konstituierenden Sitzung an der Universität Regensburg am 10.2.2000 statt. Das Forschungsgebiet, mit dem sich der Arbeitskreis beschäftigt, umfaßt räumlich die Regierungsbezirke Oberpfalz und Niederbayern . Dem Leitungsgremium des Arbeitskreises gehören an: wiss. Assistent Dr. Tobias Appl , M.A. (Bayerische Landesgeschichte) (seit 14.2.2009) Prof. Dr. Daniel Drascek (Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde) (seit WS 2002/03) Prof. Dr. Albrecht Greule (Deutsche Sprachwissenschaft) wiss. Assistent Dr. Helmut Groschwitz (Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde) (seit 14.2.2009) wiss. Mitarbeiter Stefan Hackl , M.A. (Didaktik der deutschen Sprache und Literatur) (seit 14.2.2009) Prof. em. Dr. Walter Hartinger (Volkskunde) (seit 28.6.2007) wiss. Mitarbeiter Dr. Wolfgang Janka (Bohemicum Regensburg-Passau) (seit 14.2.2009) Akad. Oberrat Dr. Georg Köglmeier , M.A. (Bayerische Landesgeschichte) (seit 14.2.2009) Prof. Dr. Dietrich J. Manske (Regionalgeographie) Prof. Dr. Peter Schmid (Bayerische Landesgeschichte). Die Schriftleitung liegt bei: Prof. Dr. Manske Tel.: 0941/943-4685 Fax: 0941/943-3385 E-Mail: dietrich.manske@geographie.uni-regensburg.de Dr. Groschwitz Tel.: 0941/943-4308 E-Mail: helmut.groschwitz@sprachlit.uni-regensburg.de Dr. Köglmeier Tel.: 0941/943-3565 Fax: 0941/943-3532 E-Mail: georg.koeglmeier@soziologie.uni-regensburg.de Ziel des Arbeitskreises ist es, die Studierenden, die zur Erforschung dieser Region beitragen wollen, auf Wunsch interdisziplinär zu betreuen. Alle an ostbayerischer Landeskunde interessierte Studierende können im Arbeitskreis mitarbeiten und eine entsprechende Studienabschlußarbeit unter interdisziplinärer Betreuung anfertigen: Hausarbeiten für Grund-, Haupt- und Realschule, Zulassungsarbeiten für Gymnasium, Magister- und Diplomarbeiten sowie Dissertationen. Die interdisziplinäre Bertreung leisten die genannten Professoren, deren Mitarbeiter sowie externe Mitarbeiter des Arbeitskreises. Derzeit gehören dem Arbeitskreis 129 Mitglieder an (Stand: 7.2.2008). Dazu angeschlossen sind inzwischen alle Stadt- und Kreisheimatpfleger des Bezirks Oberpfalz. Interessenten können durch eine Anmeldung bei Prof. Dr. Manske (Adresse siehe unten) Mitglied werden. Angegeben werden sollten Name, Adresse und Telefonnummer. Eine Anmeldung ist auch online über ein Anmeldeformular möglich. Ein Mitgliedsbeitrag wird nicht erhoben. Zur Mitarbeit sind Germanisten, Geographen, Historiker, Archäologen, Slavisten, Volkskundler und interessierte Heimatforscher eingeladen. Der Arbeitskreis hat sich auch zum Ziel gesetzt, Kontakte zu Institutionen der Region, wie z.B. zu Archiven, herzustellen. Im Laufe eines Jahres sollen jeweils drei ganztägige Veranstaltungen des Arbeitskreises stattfinden (siehe unten die Veranstaltungen), wobei zwei in Regensburg (Universität) und eine in der Hochschulregion (wechselnde Standorte) durchgeführt werden sollen. Vorgesehen sind: Sommerakademie außerhalb Regensburgs mit vier bis fünf Vorträgen zu einem bestimmten Thema mit Diskussion und eventueller Ortsbegehung; offen auch für externe Referenten. Herbstkolloquium um den 31. Oktober in Universität Regensburg mit vier bis fünf Vorträgen und anschließender Diskussion; ebenfalls offen für externe Referenten. Forschungskolloquium, Universität Regensburg: Vortrag und Diskussion studentischer wissenschaftlicher Arbeiten (Diplom-, Magister-, Doktorarbeiten etc.). Das Kolloquium richtet sich in erster Linie an Studenten der im ALO vertretenen Fächer, kann aber auch von jedem interessierten ALO-Mitglied besucht werden. Da in den vergangenen Jahren, insbesondere im Winter, die Abendvorträge des ALO zunehmend schlechter besucht worden sind, hat das Leitungsgremium beschlossen, die Abendvorträge einzustellen. Exkursionen werden ebenfalls nicht mehr ins Programm aufgenommen, da in den letzten Jahren zu geringes Interesse bestand. Zurück zum Anfang der Seite. Folgende Arbeitsschwerpunkte stehen u.a. zur Auswahl: 1. Deutsche Sprachwissenschaft (Prof. Dr. A. Greule) Geographische Namen (Orts-, Flurnamen) und Personennamen in Ostbayern Interdisziplinäre Dialektologie: Kleinräumige Monographien, Stadt-Land-Probleamtik Historische Dialektologie, etc. 2. Regionalgeographie (Prof. Dr. D. J. Manske) Geographische Namen in Ostbayern (Orts-, Flur- und Flußnamen) Flurformenforschung und Untersuchungen zur Siedlungsgenese Wüstungsforschung: Orts-, Flur-, Gewerbe-/Industriewüstungen Altstraßenforschung Kleinstadt- und Marktfleckenforschung, etc. 3. Bayerische Landesgeschichte (Prof. Dr. Peter Schmid) Königshöfe, -pfalzen Struktur der regionalen Grundherrschaft unter Berücksichtigung der Einbindung der Altstraßensysteme, der siedlungsmäßigen Raumerschließung, der Wüstung und Namenforschung, der Kirchengeschichte, etc. Kontakt zu Archiven und geschichtlich arbeitenden Institutionen in Regensburg und Ostbayern Zurück zum Anfang der Seite. Arbeiten aus dem Arbeitskreis Rückblick: Interdisziplinäres Hauptseminar im Sommersemester 2001 Erfolgversprechend und mit guten Ergebnissen entwickelt sich das im Rahmen des Arbeitskreises durchgeführte interdisziplinäre Hauptseminar "Wüstungen in der Oberpfalz, interdisziplinäre Untersuchungen." - Als Teilraum wurde für das Sommersemester das Gebiet der Oberpfälzer Alb (= Teilgebiet der Fränkischen Alb) bearbeitet. Siehe auch die dazu erstellte Web-Seite mit einer historischen Bibliographie . Betreuung durch Prof. Dr. Manske (Regionalgeographie): Doktorarbeiten: Häusler, Ines, Die siedlungsmäßige Erschließung der Oberpfalz, der Beitrag der slawischen Kolonisation Krah, Albert, Organisation, Nutzung, Gestaltung und Umweltvorsorge beim Kiesabbau - Geographische Planungskonzepte und deren Umsetzung in der Bauleitungsplanung (Bebauungs- und Grünordnungsplan), dargestellt am Beispiel der Vorrangsfläche K 14 (Stadt Pocking) Stallhofer, Bernd, Der Böhmerwald, Entwicklung einer Region seit dem 18./19. Jahrhundert (im Rahmen des Graduiertenkollegs der Phil. Fak. III) Diplomarbeiten: Hofinger, Veronika, Die alte Salzstraße von Regensburg nach Böhmen - Verlauf, wirtschaftliche Bedeutung, Funktionszeitraum = Teil II (Abschnitt zwischen südlich Rötz und Pilsen) Magisterarbeiten: Prücklmeier, Sibylle, Kulturgeographische Untersuchungen zu Siedlungen zwischen Stadt und Land - Der Marktflecken Falkenstein Betreuung durch Prof. Dr. Schmid (Bayerische Landesgeschichte): Doktorarbeiten: Forneck, Christian, Die Regensburger Einwohnerschaft im 15. Jahrhundert Magisterarbeiten: Hiller, Matthias, Kommunale Gesundheitspolitik in Regensburg unter Bürgermeister Hermann Geib (1903-1910) (erscheint in den Verhandlungen des Historischen Vereins für Oberpfalz und Regensburg) Kreitmeier, Ramona, Die Vorgeschichte und Anfänge der Universität Regensburg Neumaier, Rudolf, Die Pfründner des Regensburger St. Katharinenspitals von der Mitte des 17. bis zum Beginn des 19. Jahrhunderts Pelzer, Kathrin, Neubeginn des jüdischen Lebens in Regensburg 1945-1950 Steiner, Ulrike, Der Streik im Eisenwerk Maximilianshütte in Haidhof 1907/08 - Soziale Problematik in der Industriearbeiterschaft der Oberpfalz zu Beginn des 20. Jahrhunderts Strisch, Esther, Die wirtschaftliche Entwicklung Regensburgs nach dem Zweiten Weltkrieg bis zum Jahr 1955 Zulassungsarbeiten: Geiger, Monia, Das Kloster Metten - Von der Säkularisation bis zur Wiedergründung (1803-1840) Gugau, Armin, Die Entwicklung Keilbergs von der Besiedlung bis zur Eingemeindung in die Stadt Regensburg (erscheint in den Verhandlungen des Historischen Vereins für Oberpfalz und Regensburg) Haberl, Irene, Die Spitzen der kommunalen Verwaltung in der Zeit von 1818 bis 1869. Straubing, eine Stadt II. Klasse, als Fallbeispiel Hackner, Andrea, Der Straubinger Magistrat und das ihm beigeordnete Kollegium der Gemeindebevollmächtigten in Gesetz und Realität. Eine Darstellung der für die Gemeindeorgane einer Hauptstadt II. Klasse im Zeitraum von 1818 bis 1869 geltenden rechtlichen Grundlagen und der tatsächlichen Kompetenzen der Gremien im Beispielfall Hecht, Frithjof, Anpassung, Widerstand und Verfolgung. Die Durchsetzung der NSDAP als neuer Machtträger, dargestellt am Beispiel der bayerischen Mittelstadt Straubing (erscheint in den Verhandlungen des Historischen Vereins für Niederbayern) Hierzegger, Carmen, Die Entwicklung der Dorfschule am Beispiel der Vilstalschule Gergweis von 1945 bis zur Gründung des Schulverbands Gergweis-Künzing Höpfner, Christin , Jugend in Landshut während des Dritten Reichs zwischen Konformität und Widerstand Jobst, Angi, Renn- und Reitsport in Regensburg von 1886-1972 Kiowski, Susanne, Die Entwicklung des Kommunikationssystems Post vom 16. bis zum 19. Jahrhundert in Waldmünchen Krauß, Christine, Kemnath unterm Hakenkreuz (erscheint demnächst) Krinner, Alexandra, Die Auflösung der kommunalen Selbstverwaltung zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Dargestellt am Beispiel Straubings Krottenthaler, Andrea, Die Herren von Falkenstein (Opf.) im 12. Jahrhundert Lehmeier, Maria, Regensburg im Dreißigjährigen Krieg: Auswirkungen auf die Stadt und auf ihr Verhältnis zu Bayern und zum Reich Leutner, Angela, Die jüdische Gemeinde in Regensburg bis zum Jahre 1350 Mallmann, Michaela, Das Regensburger Vereinswesen 1848-1850 Mehringer, Thomas, Widerstand gegen den Nationalsozialismus im Gebiet des heutigen Landkreises Schwandorf - Arbeiterschaft und Katholische Kirche Pfau, Christian, Vivat Pandur - Franz von der Trenck und sein Freikorps der Panduren im Bayerischen Wald in Vergangenheit und Gegenwart Rieder, Renate, Die Gemahlinnen der Reichen Herzöge von Niederbayern, Margarete von Österreich, Amalie von Sachsen und Hedwig von Polen Röderer, Udo, Flüchtlinge in Regensburg nach dem Zweiten Weltkrieg. Flucht und Vertreibung, Aufnahme und Unterbringung Roth, Elisabeth, Die Ansiedlung des Wernerwerks für Bauelemente der Siemens &amp; Halske AG 1959 in Regensburg. Die Zusammenhänge von Industrieförderung und Stadtentwicklung Schauer, Christina, Die Domvögte von Regensburg aus dem Geschlecht derer von Bogen (um 1010 bis 1148) Schierlinger, Jutta, Die Machtergreifung der Nationalsozialisten in Landshut und deren Kommunalpolitik von 1933-1939 Schimmel, Thilo, Die Reorganisation der Regensburger Polizei unter der amerikanischen Militärregierung in der Nachkriegszeit (1945-1949) Schraml, Markus, Die Organisationsformen in einem Konzentrationslager am Beispiel Flossenbürg Schreyer, Birgit, Die Entwicklung des Gewerbewesens in Straubing im 19. Jahrundert bis zur Gewerbefreiheit 1868 am Beispiel der Weber Schropp, Stefan, Todesstrafe im 16. Jahrhundert am Beispiel der Stadt Regensburg. Verfahren, Strafen, Missetaten 1513-98 Stahl, Christina, Studenten- und Aussteuerstiftungen in der Stadt Weiden in der Oberpfalz Urbansky, Stefan, Konfessionelle Auseinandersetzungen in der Oberpfalz, dargestellt am Beispiel Neumarkt (1556-1592) Urzinger, Claudia, Die Ermordung Ludwig des Kelheimers und die Gründung des Klosters Seligenthal Veit, Hermann, Das Gemeindearchiv des Marktes Langquaid. Seine Bestände und ihre Entwicklung (1659) 1799-1952. Mit einem Repertorium der neu verzeichneten Bestände Wittenzellner, Markus, Das Ende des zweiten Weltkrieges in Ingolstadt Wunder, Matthias, Die Versorgung der Regensburger Bevölkerung mit Lebensmitteln in den Jahren 1948-1950 Zwinger, Ulrike, Die kommunale Selbstverwaltung der Stadt Straubing zwischen 1919 und 1933. - Stadtverwaltung in einer krisengeschüttelten Zeit - Zurück zum Anfang der Seite. Veröffentlichungen Die Schriftleitung des ALO macht Sie auf folgende für die Landeskunde in Ostbayern interessante und wesentliche Neuerscheinungen aufmerksam: Die Publikation zum Kolloquium (31. Okt. 2007) "Was ist und wie definiert man die Region Ostbayern" ist im Buchhandel und beim Universitätsverlag Regensburg (Schnell &amp; Steiner) zum Preis von 12,90 ? erhältlich. Anton SEDLMEIER / Joachim VOSSEN (Hg.), "Stadtatlas Regensburg" (168 S., 108 Photos, 45 Graphiken, 95 Karten und Pläne (weitgehend in Farbe), gebunden mit Schutzumschlag, Verlag Friedrich Pustet, 93008 Regensburg, ISBN 10: 3-7917-2024-4 bzw. ISBN 13: 978-3-7917-2024-1; bis Februar 2007 erhältlich zum Einführungspreis von 39,90 ? (später 49,90 ?), zu beziehen über den Verlag Friedrich Pustet, www.pustet.de oder über Ihre Buchhandlung. Wolf-Arnim Frhr. v. REITZENSTEIN, "Lexikon Bayerischer Ortsnamen. Herkunft und Bedeutung. Oberbayern, Niederbayern, Oberpfalz", 2. überarbeitete Auflage 2006, Verlag C.H. Beck , ISBN 13: 978-3-406-51947-5 bzw. ISBN 10: 3-406-51947-4; Preis 29,90 ? Veröffentlichungen des ALO-Mitglieds Dr. Rosa Micus (Auswahl): Bücher, selbständige Schriften: ?Ludwig Foltz (1809-1867) Architektonische und kunstgewerbliche Arbeiten. Ein Beitrag zur Geschichte des Maximilianstils" (Diss./Eigenverlag) Regensburg, 1986 ?Schloß Egg/Gemeinde Bernried" (=Schnell, Kunstführer Nr. 2007) München, Regensburg 1993; Neuauflage: München, Regensburg 2006 ?Die Bibliothek der ehemaligen Kartause Prüll bei Regensburg (1484-1803)", Analecta Cartusiana (Anal. Cart.) 186 (2003) (ISBN 3-901995-66-8) Besprechung in: Revue d?Histoire Ecclesiastique, März 2004; 712 ?Regensburg. Blicke auf die Stadt?, Regensburg 2006 (ISBN 3-934941-18-4) ?Mittelalterliche Hauskapelle in Regensburg", Regensburg 2008 (ISBN 978-3-937527-18-5) Zeitschriftenaufsätze, Beiträge in Sammelwerken: ?Das Sängerfest 1847", in: Möseneder, Karl (Hg.): Feste in Regensburg. Von der Reformation bis in die Gegenwart. Regensburg, 1986 ?Das Leben und Wirken von Konrad Max Kunz und seine Bedeutung für das Gesangvereinswesen seiner Zeit", in: 125 Jahre Chorgesang Schwandorf in Bay. Festschrift des Sängerbundes 1861 Schwandorf. Schwandorf, 1987 ?Schloß Egg in Niederbayern. Ein Beispiel der Burgenwiederherstellung und der Denkmalpflege in der Neugotik", in: Linzer Planungsinstitut 11. Linz, 1995 ?Hauskapellen des Regensburger Patriziats und ihre Nutzung", in: Linzer Planungsinstitut 12. Linz, 1997 ?Anmerkungen zur Literatur kartausischer Autoren in der Bibliothek der Kartause Prüll bei Regensburg", in: 1000 Jahre Kultur in Karthaus Prüll (Festschrift). Geschichte und Forschung vor den Toren Regensburgs. Regensburg, 1997 ?Die Beziehungen zwischen der Kartause Prüll und den Klöstern in der Stadt Regensburg", in: Analecta Cartusiana (Anal. Cart.) 140:1 (1998) ?... et secum huc ad monasterium hoc S. Viti in pruel Carthus. Ord. detulit?. Zu Geschichtsbild und Selbstverständnis bei F. Franciscus Hieremias Grienewaldt, in: Analecta Cartusiana (Anal. Cart.) 182:1 (2003) ?Die Bibliothek der Kartause Prüll und die Baßmann-Werkstatt", in: Einbandforschung. Informationsblatt des Arbeitskreises für die Erfassung und Erschließung Historischer Bucheinbände (AEB) 5 (1999) ?Melchior Bassmann, Regensburg. Weitere Rollen und Stempel der Werkstatt auf Prüller Einbänden?, in: Einbandforschung. Informationsblatt des Arbeitskreises für die Erfassung und Erschließung Historischer Bucheinbände (AEB) 13 (2003) ?Melchior Gaßmann, Regensburg. Das Meisterstück?, in: Einbandforschung. Informationsblatt des Arbeitskreises für die Erfassung und Erschließung Historischer Bucheinbände (AEB) 19 (2006) ?Die Regensburger Schnupftabakfabrik", in: Linzer Planungsinstitut 13. Linz, 2000 ?Die Sommerkeller am Galgenberg", in: Denkmalpflege in Regensburg 11 (im Druck) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 5, Kallmünz 1999: Auer, Johann, Altwege zwischen Abens, Donau und Isar Der Band kostet 22,- DM (Vorzugspreis für ALO-Mitglieder und Studierende: 10,- DM). Zu beziehen beim Schriftführer des Arbeitskreises, Prof. Dr. Dietrich Manske ( Adresse siehe unten ) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 6, Kallmünz 1999: Mittelhammer, Claudia, Standorte und Entwicklung der Glasindustrie im Gebiet der Sumava (Tschechien) 64 Seiten Text, 4 Karten, 3 Tabellen und 28 Fotos Kvet, Radan, Über Wegmarkierungen (= Historische Wegweiser und Richtungsanzeiger) 6 Seiten Text, 2 Abbildungen, 5 Fotos Dantl, Wolfgang, Das wirtschaftsgeographische und zentralörtliche Potential der ehemaligen Kreisstadt Burglengenfeld - Eine Analyse 70 Seiten Text, 14 Karten, 29 Abbildungen, 17 Tabellen, 12 Fotos Der Band ist über den Schriftführer des Arbeitskreises, Prof. Dr. Manske, zu beziehen ( Adresse siehe unten ). Regulärer Preis 26,- DM, Sonderpreis für ALO-Mitglieder 13,- DM. Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 7: Dissertation von Herrn Dr. Bernd Stallhofer mit dem Titel: "Grenzenloser Böhmerwald? - Landschaftsname, Regionen und regionale Identitäten - Bayerischer Wald, Oberpfälzer Wald, ?umava, Cesk? les und Mühlviertel im geographisch-empirischen Vergleich" Offizieller Preis 39,- DM, Vorzugspreis für ALO-Mitglieder DM 25,- (Bestellungen bei Prof. Dr. Manske, siehe Adresse unten ) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 9: I. HÄUSLER, Der Beitrag des slavischen Siedlungsträgers an der Besiedlung der Oberpfalz Ch. ECKL, Die schwierigen Anfänge des Fremdenverkehrs im Bayerischen Wald bis zum Ersten Weltkrieg D.J. MANSKE (unter Mitarbeit von Tomas ANDOR), Die Bevölkerungsentwicklung im Raum Regensburg (1950 bis 2025) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 10: Frühe Herrschaftsmittelpunkte entlang der Donau zwischen Regensburg und Passau Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 11 (siehe dazu unten) Die Bände können zum Vorzugspreis für ALO-Mitglieder beim Schriftleiter bezogen werden. Maier, Susanne, Das Grenzdurchgangslager Furth im Wald 1946-57, Stamsried 1999. (entstanden aus einer Zulassungsarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Plätzer, Christian, Das Kreuz, das Recht und die Steuer. Eine Studie zum Verlauf der Jurisdiktionsstreitigkeiten zwischen Bischof und Rat von Regensburg im 16. Jahrhundert, in: Beiträge zur Geschichte des Bistums Regensburg 33 (1999), S. 43-98. (entstanden aus einer Magisterarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Forneck, Christian, Die Regensburger Einwohnerschaft im 15. Jahrhundert. Studien zur Bevölkerungsstruktur und Sozialtopographie einer deutschen Großstadt des Spätmittelalters (Tectum. Edition Wissenschaft. Reihe Geschichte, Band 45), 1999 (506 Seiten auf 6 Mikrofiches) (entstanden aus einer Doktorarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Eiler, Astrid, Die Aula Scholastica beim Kollegiatstift Unserer Lieben Frau zur Alten Kapelle im 19. Jahrhundert, in: Das Kollegiatstift Unsere Liebe Frau zur Alten Kapelle in Regensburg, Regensburg 2000, S. 367-419 (Beiträge zur Geschichte des Bistums Regensburg, 34) Gugau, Armin, Die Entwicklung der Ortschaft Keilberg von ihrer Gründung bis zu ihrer Eingemeindund nach Regensburg - Ein Beitrag zur Regensburger Stadtgeschichte, in: VHVO 139 (1999) S. 99-163 (entstanden aus einer Zulassungsarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Hecht, Frithjof, Die Durchsetzung der NSDAP als neuer Machtträger in der bayerischen Mittelstadt Straubing, in: Jahresbericht des Historischen Vereins für Straubing und Umgebung 99 (1997) S. 321-446 (entstanden aus einer Zulassungsarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Hiller, Matthias, Kommunale Gesundheitspolitik in Regensburg unter Bürgermeister Hermann Geib (1903-1910), in: VHVOI 139 (1999) S. 165-226 (entstanden aus einer Magisterarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Zurück zum Anfang der Seite. Veranstaltungen Zur Übersicht über die bisherigen Veranstaltungen Veranstaltungen 2009: 1. Sommerakademie in der Region Termin: Samstag, 11. Juli 2009, Beginn 9.10 Uhr, Ende 17.30 Uhr Ort: Burglengenfeld, Gasthof zum Burgblick, Naabgasse 7 (Rittersaal) Parkmöglichkeiten sind beim Gasthof, beim ehemaligen Bahnhof, beim Museum etc. vorhanden. Thema: ?Handel und Handwerk in der Oberpfalz? Die Veranstaltung wird in Zusammenarbeit mit Herrn Dr. Artur Dirmeier (Archivpfleger des Kreises Regensburg und Leiter des Archivs der Katharinenspitalstiftung Regensburg) und Frau Dr. Margit Berwing-Wittl (Leiterin des Oberpfälzer Volkskundemuseums, Burglengenfeld) durchgeführt. 2. Herbstkolloquium: "Modernisierung in Ostbayern - Prozesse des Wandels um 1900" Samstag, 31.10.2009 Raum: H 8, Universität Regensburg Programm (jeweils ca. 30 min Vortrag und 30 min Fragen und Diskussion) 10:00 Uhr Begrüßung Prof. Dr. Dietrich Manske Moderation der Vorträge am Vormittag: Prof. Dr. Albrecht Greule 10:15 - 11:15 Uhr Prof. Dr. Rainer Gömmel (Regensburg): "Wirtschaftsgeschichte in Ostbayern um die Jahrhundertwende" 11:15 - 11:30 Uhr Kaffeepause 11:30 - 12:30 Uhr Carolin Schmuck M.A. (Nittenau): "Das Projekt ?Nittenau 1909? innerhalb der frühen Elektrifizierung Ostbayerns" 12:30 - 14:00 Uhr Mittagspause (Die Uni-Pizzeria ist bis um 14:30 Uhr geöffnet) Moderation der Vorträge am Nachmittag: Prof. Dr. Albrecht Greule 14:00 - 15:00 Uhr Dr. Nicole Eller, Dr. Alfred Wildfeuer (Passau / Regensburg): "Die deutschböhmischen Auswandererbewegungen - Eine Frühform der Globalisierung?" 15:00 - 15:30 Uhr Kaffeepause 15:30 - 16:30 Uhr Dr. Helmut Groschwitz (Regensburg): "Heimat als Bollwerk gegen den Strom der Zeit. Die Heimatschutzbewegung in Ostbayern." 16:30 Uhr Schlussworte und Verabschiedung durch Prof. Dr. Daniel Drascek Organisation: Dr. Helmut Groschwitz Das Programm als pdf-Datei. 3. Vorschau Geplant für Januar 2010: Forschungskolloquium mit laufenden, studentischen wissenschaftlichen Arbeiten (Diplom-, Magister-, Doktorarbeiten etc.). Ort: Universität Regensburg Wir weisen zudem auf die Veranstaltung unseres Mitgliedes, Frau Dr. Rosa Micus, M.A., im Rahmen der Arbeitsgemeinschaft ?Oberpfälzer Jura? im Historischen Verein für Oberpfalz und Regensburg hin: ?Eichhofen ? Das Renaissanceschloss und seine Überformung im 19. Jahrhundert? Termin: 3. Juli 2009, 17.00 Uhr Treffpunkt: Eichhofen Laaberbrücke Zurück zum Anfang der Seite. Adressen und Sprechzeiten der betreuenden Professoren Prof. Dr. Daniel Drascek (Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde): Adresse: Institut für Medien-, Informations- und Kulturwissenschaft (IMIK), Lehrstuhl für Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde, Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 2.2.7 Telefon: 0941/943-3757 E-Mail: Daniel.Drascek@sprachlit.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Volkskunde/ Sprechzeiten: Do. 10-11 Uhr und nach Vereinbarung Prof. Dr. Albrecht Greule (Deutsche Sprachwissenschaft): Adresse: Institut für Germanistik, Lehrstuhl für Deutsche Philologie (Sprachwissenschaft), Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 3.2.8 Telefon: 0941/943-3444 Telefax: 0941/943-2927 E-Mail: albrecht.greule@sprachlit.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Germanistik/Greule/index.htm Sprechzeiten: Mo 13 - 14 und nach Vereinbarung Prof. Dr. Dietrich J. Manske (Regionalgeographie): Adresse: Institut für Geographie, Professur für Regionalgeographie, Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 3.01.16 Telefon: 0941/943-4685 Telefax: 0941/943-3354 E-Mail: dietrich.manske@geographie.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geographie/kugeo/EmtiMa.html Sprechzeiten: Prof. Dr. Peter Schmid (Bayerische Landesgeschichte): Adresse: Institut für Geschichte, Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte, Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 3.1.44 Telefon: 0941/943-3533 Telefax: 0941/943-3532 E-Mail: peter.schmid@geschichte.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/lbg.html Sprechzeiten: Di und Mi 10 - 11 und nach Vereinbarung Zurück zum Anfang der Seite. Mitteilungen aus dem Arbeitskreis Wir haben die traurige Pflicht, Ihnen mitteilen zu müssen, dass unser hoch geschätztes ALO-Mitglied, Herr Karl BÖHM, M. A. (Kreisarchäologie Landkreis Straubing-Bogen) Anfang Juli 2005 nach langer, schwerer Krankheit verstorben ist. Als neue Mitglieder begrüßen wir herzlich: Frau Dr. Angelika HOFMANN, Museum für Vor- und Frühgeschichte Berlin, Schloß Charlottenburg, Langhansbau, 14059 Berlin, Tel. 030/32674818, E-mail-Adresse: ang.hofmann@smb.sbk-berlin.de Herrn stud. phil. Michael SCHMIDT (Vergl. Kulturwissenschaften, Germanistik, Politikwissenschaft); E-mailadresse: schmidt.mich@gmx.de Herrn Dr. phil. Thomas FEUERER, Kulturreferent des Kreises Regensburg, 93059 Regensburg, Altmühlstraße 3, Tel. 0941/4009-335, E-mail: thomas.feuerer@landratsamt-regensburg.de Frau Andrea HOFMANN, Studentin der Geschichte, Weißenburger Straße 8, 93055 Regensburg, Tel. 0941/6965277 Herrn Martin NEUMAYER. Herrn Markus SCHMALZL, M. A., Doktorand am Lehrstuhl f. Bayer. Landesgeschichte (Prof. Dr. Peter SCHMID) Herrn Ernst-Lothar DICKERBOOM, Burglengenfeld Herrn Prof. Dr. Walter HARTINGER, em. Prof. für Volkskunde an der Universität Passau, Regensburg Wir bitten erneut alle Mitglieder, uns bei Orts- und Wohnungswechsel die neue Anschrift mitzuteilen, damit wir das Mitgliederverzeichnis aktualisieren können. - Änderungen bitte per Fax an: 0941/943-3354 oder per Internet: dietrich.manske@geographie.uni-regensburg.de . Um den Aufwand für den Versand der Rundschreiben zu reduzieren, wurde ein Newsletter eingerichtet. Über den Newsletter werden Ihnen die Rundschreiben sowie andere Informationen statt per Post per e-mail zugeschickt. Wir weisen wiederum auf unsere Publikationsreihe RBRR hin sowie auf die Möglichkeit, die Bände als ALO-Mitglied zu herabgesetztem Preis beziehen zu können. Band 9, Ladenpreis: 25,50 ?, Mitgliedspreis: 18,--?; Band 10, Ladenpreis 12,-- ?, Mitgliedspreis: 8,-- ? (Bd. 9: "Beitrag des slawischen Siedlungsträgers zur Raumerschließung der Oberpfalz ...", "Die schwierigen Anfänge des Fremdenverkehrs im Bayer. Wald ...", "Geogr. Untersuchungen zur ...Bevölkerungsentwicklung im Raum Regensburg ..."). (Bd. 10: "Frühe Herrschaftsmittelpunkte entlang der Donau zwischen Regensburg und Passau") Mittlerweile ist Band 11 unserer Publikationsreihe (RBRR) erschienen, den Sie zum verbilligten Mitgliederpreis beziehen können (Ladenpreis 24,50 ?, Mitgliederpreis 16,00 ?; Inhalt: U. LIST, "Untersuchungen zum Transportwesen und den Transportwegen des Systems der "Goldenen Straße" zwischen dem mittelfränkischen und dem böhmischen Becken...; D. J. MANSKE, "Totaler Bestandswechsel in den Innterrassen-Wäldern südlich von Pocking (Kreis Passau) innerhalb von 20 Jahren? Beobachtungen..."). Nachlese: Die ALO-Exkursion in die nördliche Oberpfalz (Vulkangebiet) mit Herrn PD Dr. Hans LOSERT (Universität Bamberg) wurde sehr gut angenommen (25 Teilnehmer). Gleiches gilt für das am 28. 10. 06 in Zusammenarbeit mit der Kulturverwaltung des Bezirks Oberpfalz (Herr Dr. F. X. SCHEUERER) durchgeführte ALO-Kolloquium (54 Teilnehmer). - Künftig werden wir derartige Veranstaltungen in zwei Blöcken vormittags und nachmittags anbieten, so dass Interessenten an zwei verschiedenen Seminaren teilnehmen können. Bitte werben Sie in Ihrem Bekanntenkreis für die Veranstaltungen des ALO und gewinnen Sie neue Mitglieder. Zurück zum Anfang der Seite. Newsletter Über den Newsletter werden die Rundschreiben sowie andere Informationen per E-Mail versandt, d.h. die Abonnenten bekommen die ALO-Rundschreiben als E-Mail in ihre Mailbox geliefert und nicht mehr per Post. Mails, die mit diesem Newsletter verschickt werden, erkennen Sie an dem Eintrag [ALO] in der Betreffzeile. Der Newsletter kann kostenlos abonniert und jederzeit wieder abbestellt werden. Ein Abonnement ist nicht an eine Mitgliedschaft im ALO gebunden. Wenn Sie den Newsletter abonnieren wollen, tragen Sie bitte Ihre E-Mail-Adresse in das folgende Online-Formular ein und klicken Sie auf "Senden". In Kürze (aber nicht sofort) erhalten Sie dann an diese Adresse eine Mail mit einer Bestätigung Ihrer Anmeldung. Anmeldeformular E-Mail-Adresse: Wenn Sie den Newsletter abbestellen wollen, tragen Sie Ihre E-Mail-Adresse in das folgende Online-Formular ein und klicken auf "Senden". Dann wird diese E-Mail-Adresse unverzüglich aus dem Verteiler gelöscht. Über Ihre Abmeldung erhalten Sie eine Bestätigung per Mail. Abmeldeformular E-Mail-Adresse: Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 25.10.2011 Kurzadressen dieser Seite: http://alo.ist-im-netz.de/ http://www.short-link.de/5270 http://on.to/alo Besucherstatistik:</field>
<field name="important">Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Universität Regensburg - Vergleichende Kulturwissenschaft - Institut für Germanistik - Institut für Geographie - Institut für Geschichte Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Diese Seite ist durch eine neue Homepage ersetzt. Sie wird nicht mehr aktualisiert. Gründung, Organisation und Zielsetzung Arbeitsschwerpunkte Arbeiten aus dem Arbeitskreis Veröffentlichungen Veranstaltungen 2009 Adressen und Sprechzeiten Mitteilungen aus dem Arbeitskreis Newsletter Die letzten Rundschreiben an die Mitglieder des Arbeitskreises (das 25. Rundschreiben vom 7.2.2008 und die Ergänzung dazu, das 26. Rundschreiben vom 23.9.2008 sowie das 27. Rundschreiben vom 3.3.2009) können hier als Word-Datei abgerufen werden. Ihr Inhalt ist in die vorliegende Web-Seite aufgenommen. Gründung, Organisation und Zielsetzung des Arbeitskreises Die Gründung des Arbeitskreises Landeskunde Ostbayern (ALO) fand im Rahmen einer konstituierenden Sitzung an der Universität Regensburg am 10.2.2000 statt. Das Forschungsgebiet, mit dem sich der Arbeitskreis beschäftigt, umfaßt räumlich die Regierungsbezirke Oberpfalz und Niederbayern . Dem Leitungsgremium des Arbeitskreises gehören an: wiss. Assistent Dr. Tobias Appl , M.A. (Bayerische Landesgeschichte) (seit 14.2.2009) Prof. Dr. Daniel Drascek (Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde) (seit WS 2002/03) Prof. Dr. Albrecht Greule (Deutsche Sprachwissenschaft) wiss. Assistent Dr. Helmut Groschwitz (Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde) (seit 14.2.2009) wiss. Mitarbeiter Stefan Hackl , M.A. (Didaktik der deutschen Sprache und Literatur) (seit 14.2.2009) Prof. em. Dr. Walter Hartinger (Volkskunde) (seit 28.6.2007) wiss. Mitarbeiter Dr. Wolfgang Janka (Bohemicum Regensburg-Passau) (seit 14.2.2009) Akad. Oberrat Dr. Georg Köglmeier , M.A. (Bayerische Landesgeschichte) (seit 14.2.2009) Prof. Dr. Dietrich J. Manske (Regionalgeographie) Prof. Dr. Peter Schmid (Bayerische Landesgeschichte). Die Schriftleitung liegt bei: Prof. Dr. Manske Tel.: 0941/943-4685 Fax: 0941/943-3385 E-Mail: dietrich.manske@geographie.uni-regensburg.de Dr. Groschwitz Tel.: 0941/943-4308 E-Mail: helmut.groschwitz@sprachlit.uni-regensburg.de Dr. Köglmeier Tel.: 0941/943-3565 Fax: 0941/943-3532 E-Mail: georg.koeglmeier@soziologie.uni-regensburg.de Ziel des Arbeitskreises ist es, die Studierenden, die zur Erforschung dieser Region beitragen wollen, auf Wunsch interdisziplinär zu betreuen. Alle an ostbayerischer Landeskunde interessierte Studierende können im Arbeitskreis mitarbeiten und eine entsprechende Studienabschlußarbeit unter interdisziplinärer Betreuung anfertigen: Hausarbeiten für Grund-, Haupt- und Realschule, Zulassungsarbeiten für Gymnasium, Magister- und Diplomarbeiten sowie Dissertationen. Die interdisziplinäre Bertreung leisten die genannten Professoren, deren Mitarbeiter sowie externe Mitarbeiter des Arbeitskreises. Derzeit gehören dem Arbeitskreis 129 Mitglieder an (Stand: 7.2.2008). Dazu angeschlossen sind inzwischen alle Stadt- und Kreisheimatpfleger des Bezirks Oberpfalz. Interessenten können durch eine Anmeldung bei Prof. Dr. Manske (Adresse siehe unten) Mitglied werden. Angegeben werden sollten Name, Adresse und Telefonnummer. Eine Anmeldung ist auch online über ein Anmeldeformular möglich. Ein Mitgliedsbeitrag wird nicht erhoben. Zur Mitarbeit sind Germanisten, Geographen, Historiker, Archäologen, Slavisten, Volkskundler und interessierte Heimatforscher eingeladen. Der Arbeitskreis hat sich auch zum Ziel gesetzt, Kontakte zu Institutionen der Region, wie z.B. zu Archiven, herzustellen. Im Laufe eines Jahres sollen jeweils drei ganztägige Veranstaltungen des Arbeitskreises stattfinden (siehe unten die Veranstaltungen), wobei zwei in Regensburg (Universität) und eine in der Hochschulregion (wechselnde Standorte) durchgeführt werden sollen. Vorgesehen sind: Sommerakademie außerhalb Regensburgs mit vier bis fünf Vorträgen zu einem bestimmten Thema mit Diskussion und eventueller Ortsbegehung; offen auch für externe Referenten. Herbstkolloquium um den 31. Oktober in Universität Regensburg mit vier bis fünf Vorträgen und anschließender Diskussion; ebenfalls offen für externe Referenten. Forschungskolloquium, Universität Regensburg: Vortrag und Diskussion studentischer wissenschaftlicher Arbeiten (Diplom-, Magister-, Doktorarbeiten etc.). Das Kolloquium richtet sich in erster Linie an Studenten der im ALO vertretenen Fächer, kann aber auch von jedem interessierten ALO-Mitglied besucht werden. Da in den vergangenen Jahren, insbesondere im Winter, die Abendvorträge des ALO zunehmend schlechter besucht worden sind, hat das Leitungsgremium beschlossen, die Abendvorträge einzustellen. Exkursionen werden ebenfalls nicht mehr ins Programm aufgenommen, da in den letzten Jahren zu geringes Interesse bestand. Zurück zum Anfang der Seite. Folgende Arbeitsschwerpunkte stehen u.a. zur Auswahl: 1. Deutsche Sprachwissenschaft (Prof. Dr. A. Greule) Geographische Namen (Orts-, Flurnamen) und Personennamen in Ostbayern Interdisziplinäre Dialektologie: Kleinräumige Monographien, Stadt-Land-Probleamtik Historische Dialektologie, etc. 2. Regionalgeographie (Prof. Dr. D. J. Manske) Geographische Namen in Ostbayern (Orts-, Flur- und Flußnamen) Flurformenforschung und Untersuchungen zur Siedlungsgenese Wüstungsforschung: Orts-, Flur-, Gewerbe-/Industriewüstungen Altstraßenforschung Kleinstadt- und Marktfleckenforschung, etc. 3. Bayerische Landesgeschichte (Prof. Dr. Peter Schmid) Königshöfe, -pfalzen Struktur der regionalen Grundherrschaft unter Berücksichtigung der Einbindung der Altstraßensysteme, der siedlungsmäßigen Raumerschließung, der Wüstung und Namenforschung, der Kirchengeschichte, etc. Kontakt zu Archiven und geschichtlich arbeitenden Institutionen in Regensburg und Ostbayern Zurück zum Anfang der Seite. Arbeiten aus dem Arbeitskreis Rückblick: Interdisziplinäres Hauptseminar im Sommersemester 2001 Erfolgversprechend und mit guten Ergebnissen entwickelt sich das im Rahmen des Arbeitskreises durchgeführte interdisziplinäre Hauptseminar "Wüstungen in der Oberpfalz, interdisziplinäre Untersuchungen." - Als Teilraum wurde für das Sommersemester das Gebiet der Oberpfälzer Alb (= Teilgebiet der Fränkischen Alb) bearbeitet. Siehe auch die dazu erstellte Web-Seite mit einer historischen Bibliographie . Betreuung durch Prof. Dr. Manske (Regionalgeographie): Doktorarbeiten: Häusler, Ines, Die siedlungsmäßige Erschließung der Oberpfalz, der Beitrag der slawischen Kolonisation Krah, Albert, Organisation, Nutzung, Gestaltung und Umweltvorsorge beim Kiesabbau - Geographische Planungskonzepte und deren Umsetzung in der Bauleitungsplanung (Bebauungs- und Grünordnungsplan), dargestellt am Beispiel der Vorrangsfläche K 14 (Stadt Pocking) Stallhofer, Bernd, Der Böhmerwald, Entwicklung einer Region seit dem 18./19. Jahrhundert (im Rahmen des Graduiertenkollegs der Phil. Fak. III) Diplomarbeiten: Hofinger, Veronika, Die alte Salzstraße von Regensburg nach Böhmen - Verlauf, wirtschaftliche Bedeutung, Funktionszeitraum = Teil II (Abschnitt zwischen südlich Rötz und Pilsen) Magisterarbeiten: Prücklmeier, Sibylle, Kulturgeographische Untersuchungen zu Siedlungen zwischen Stadt und Land - Der Marktflecken Falkenstein Betreuung durch Prof. Dr. Schmid (Bayerische Landesgeschichte): Doktorarbeiten: Forneck, Christian, Die Regensburger Einwohnerschaft im 15. Jahrhundert Magisterarbeiten: Hiller, Matthias, Kommunale Gesundheitspolitik in Regensburg unter Bürgermeister Hermann Geib (1903-1910) (erscheint in den Verhandlungen des Historischen Vereins für Oberpfalz und Regensburg) Kreitmeier, Ramona, Die Vorgeschichte und Anfänge der Universität Regensburg Neumaier, Rudolf, Die Pfründner des Regensburger St. Katharinenspitals von der Mitte des 17. bis zum Beginn des 19. Jahrhunderts Pelzer, Kathrin, Neubeginn des jüdischen Lebens in Regensburg 1945-1950 Steiner, Ulrike, Der Streik im Eisenwerk Maximilianshütte in Haidhof 1907/08 - Soziale Problematik in der Industriearbeiterschaft der Oberpfalz zu Beginn des 20. Jahrhunderts Strisch, Esther, Die wirtschaftliche Entwicklung Regensburgs nach dem Zweiten Weltkrieg bis zum Jahr 1955 Zulassungsarbeiten: Geiger, Monia, Das Kloster Metten - Von der Säkularisation bis zur Wiedergründung (1803-1840) Gugau, Armin, Die Entwicklung Keilbergs von der Besiedlung bis zur Eingemeindung in die Stadt Regensburg (erscheint in den Verhandlungen des Historischen Vereins für Oberpfalz und Regensburg) Haberl, Irene, Die Spitzen der kommunalen Verwaltung in der Zeit von 1818 bis 1869. Straubing, eine Stadt II. Klasse, als Fallbeispiel Hackner, Andrea, Der Straubinger Magistrat und das ihm beigeordnete Kollegium der Gemeindebevollmächtigten in Gesetz und Realität. Eine Darstellung der für die Gemeindeorgane einer Hauptstadt II. Klasse im Zeitraum von 1818 bis 1869 geltenden rechtlichen Grundlagen und der tatsächlichen Kompetenzen der Gremien im Beispielfall Hecht, Frithjof, Anpassung, Widerstand und Verfolgung. Die Durchsetzung der NSDAP als neuer Machtträger, dargestellt am Beispiel der bayerischen Mittelstadt Straubing (erscheint in den Verhandlungen des Historischen Vereins für Niederbayern) Hierzegger, Carmen, Die Entwicklung der Dorfschule am Beispiel der Vilstalschule Gergweis von 1945 bis zur Gründung des Schulverbands Gergweis-Künzing Höpfner, Christin , Jugend in Landshut während des Dritten Reichs zwischen Konformität und Widerstand Jobst, Angi, Renn- und Reitsport in Regensburg von 1886-1972 Kiowski, Susanne, Die Entwicklung des Kommunikationssystems Post vom 16. bis zum 19. Jahrhundert in Waldmünchen Krauß, Christine, Kemnath unterm Hakenkreuz (erscheint demnächst) Krinner, Alexandra, Die Auflösung der kommunalen Selbstverwaltung zu Beginn des 19. Jahrhunderts: Dargestellt am Beispiel Straubings Krottenthaler, Andrea, Die Herren von Falkenstein (Opf.) im 12. Jahrhundert Lehmeier, Maria, Regensburg im Dreißigjährigen Krieg: Auswirkungen auf die Stadt und auf ihr Verhältnis zu Bayern und zum Reich Leutner, Angela, Die jüdische Gemeinde in Regensburg bis zum Jahre 1350 Mallmann, Michaela, Das Regensburger Vereinswesen 1848-1850 Mehringer, Thomas, Widerstand gegen den Nationalsozialismus im Gebiet des heutigen Landkreises Schwandorf - Arbeiterschaft und Katholische Kirche Pfau, Christian, Vivat Pandur - Franz von der Trenck und sein Freikorps der Panduren im Bayerischen Wald in Vergangenheit und Gegenwart Rieder, Renate, Die Gemahlinnen der Reichen Herzöge von Niederbayern, Margarete von Österreich, Amalie von Sachsen und Hedwig von Polen Röderer, Udo, Flüchtlinge in Regensburg nach dem Zweiten Weltkrieg. Flucht und Vertreibung, Aufnahme und Unterbringung Roth, Elisabeth, Die Ansiedlung des Wernerwerks für Bauelemente der Siemens &amp; Halske AG 1959 in Regensburg. Die Zusammenhänge von Industrieförderung und Stadtentwicklung Schauer, Christina, Die Domvögte von Regensburg aus dem Geschlecht derer von Bogen (um 1010 bis 1148) Schierlinger, Jutta, Die Machtergreifung der Nationalsozialisten in Landshut und deren Kommunalpolitik von 1933-1939 Schimmel, Thilo, Die Reorganisation der Regensburger Polizei unter der amerikanischen Militärregierung in der Nachkriegszeit (1945-1949) Schraml, Markus, Die Organisationsformen in einem Konzentrationslager am Beispiel Flossenbürg Schreyer, Birgit, Die Entwicklung des Gewerbewesens in Straubing im 19. Jahrundert bis zur Gewerbefreiheit 1868 am Beispiel der Weber Schropp, Stefan, Todesstrafe im 16. Jahrhundert am Beispiel der Stadt Regensburg. Verfahren, Strafen, Missetaten 1513-98 Stahl, Christina, Studenten- und Aussteuerstiftungen in der Stadt Weiden in der Oberpfalz Urbansky, Stefan, Konfessionelle Auseinandersetzungen in der Oberpfalz, dargestellt am Beispiel Neumarkt (1556-1592) Urzinger, Claudia, Die Ermordung Ludwig des Kelheimers und die Gründung des Klosters Seligenthal Veit, Hermann, Das Gemeindearchiv des Marktes Langquaid. Seine Bestände und ihre Entwicklung (1659) 1799-1952. Mit einem Repertorium der neu verzeichneten Bestände Wittenzellner, Markus, Das Ende des zweiten Weltkrieges in Ingolstadt Wunder, Matthias, Die Versorgung der Regensburger Bevölkerung mit Lebensmitteln in den Jahren 1948-1950 Zwinger, Ulrike, Die kommunale Selbstverwaltung der Stadt Straubing zwischen 1919 und 1933. - Stadtverwaltung in einer krisengeschüttelten Zeit - Zurück zum Anfang der Seite. Veröffentlichungen Die Schriftleitung des ALO macht Sie auf folgende für die Landeskunde in Ostbayern interessante und wesentliche Neuerscheinungen aufmerksam: Die Publikation zum Kolloquium (31. Okt. 2007) "Was ist und wie definiert man die Region Ostbayern" ist im Buchhandel und beim Universitätsverlag Regensburg (Schnell &amp; Steiner) zum Preis von 12,90 ? erhältlich. Anton SEDLMEIER / Joachim VOSSEN (Hg.), "Stadtatlas Regensburg" (168 S., 108 Photos, 45 Graphiken, 95 Karten und Pläne (weitgehend in Farbe), gebunden mit Schutzumschlag, Verlag Friedrich Pustet, 93008 Regensburg, ISBN 10: 3-7917-2024-4 bzw. ISBN 13: 978-3-7917-2024-1; bis Februar 2007 erhältlich zum Einführungspreis von 39,90 ? (später 49,90 ?), zu beziehen über den Verlag Friedrich Pustet, www.pustet.de oder über Ihre Buchhandlung. Wolf-Arnim Frhr. v. REITZENSTEIN, "Lexikon Bayerischer Ortsnamen. Herkunft und Bedeutung. Oberbayern, Niederbayern, Oberpfalz", 2. überarbeitete Auflage 2006, Verlag C.H. Beck , ISBN 13: 978-3-406-51947-5 bzw. ISBN 10: 3-406-51947-4; Preis 29,90 ? Veröffentlichungen des ALO-Mitglieds Dr. Rosa Micus (Auswahl): Bücher, selbständige Schriften: ?Ludwig Foltz (1809-1867) Architektonische und kunstgewerbliche Arbeiten. Ein Beitrag zur Geschichte des Maximilianstils" (Diss./Eigenverlag) Regensburg, 1986 ?Schloß Egg/Gemeinde Bernried" (=Schnell, Kunstführer Nr. 2007) München, Regensburg 1993; Neuauflage: München, Regensburg 2006 ?Die Bibliothek der ehemaligen Kartause Prüll bei Regensburg (1484-1803)", Analecta Cartusiana (Anal. Cart.) 186 (2003) (ISBN 3-901995-66-8) Besprechung in: Revue d?Histoire Ecclesiastique, März 2004; 712 ?Regensburg. Blicke auf die Stadt?, Regensburg 2006 (ISBN 3-934941-18-4) ?Mittelalterliche Hauskapelle in Regensburg", Regensburg 2008 (ISBN 978-3-937527-18-5) Zeitschriftenaufsätze, Beiträge in Sammelwerken: ?Das Sängerfest 1847", in: Möseneder, Karl (Hg.): Feste in Regensburg. Von der Reformation bis in die Gegenwart. Regensburg, 1986 ?Das Leben und Wirken von Konrad Max Kunz und seine Bedeutung für das Gesangvereinswesen seiner Zeit", in: 125 Jahre Chorgesang Schwandorf in Bay. Festschrift des Sängerbundes 1861 Schwandorf. Schwandorf, 1987 ?Schloß Egg in Niederbayern. Ein Beispiel der Burgenwiederherstellung und der Denkmalpflege in der Neugotik", in: Linzer Planungsinstitut 11. Linz, 1995 ?Hauskapellen des Regensburger Patriziats und ihre Nutzung", in: Linzer Planungsinstitut 12. Linz, 1997 ?Anmerkungen zur Literatur kartausischer Autoren in der Bibliothek der Kartause Prüll bei Regensburg", in: 1000 Jahre Kultur in Karthaus Prüll (Festschrift). Geschichte und Forschung vor den Toren Regensburgs. Regensburg, 1997 ?Die Beziehungen zwischen der Kartause Prüll und den Klöstern in der Stadt Regensburg", in: Analecta Cartusiana (Anal. Cart.) 140:1 (1998) ?... et secum huc ad monasterium hoc S. Viti in pruel Carthus. Ord. detulit?. Zu Geschichtsbild und Selbstverständnis bei F. Franciscus Hieremias Grienewaldt, in: Analecta Cartusiana (Anal. Cart.) 182:1 (2003) ?Die Bibliothek der Kartause Prüll und die Baßmann-Werkstatt", in: Einbandforschung. Informationsblatt des Arbeitskreises für die Erfassung und Erschließung Historischer Bucheinbände (AEB) 5 (1999) ?Melchior Bassmann, Regensburg. Weitere Rollen und Stempel der Werkstatt auf Prüller Einbänden?, in: Einbandforschung. Informationsblatt des Arbeitskreises für die Erfassung und Erschließung Historischer Bucheinbände (AEB) 13 (2003) ?Melchior Gaßmann, Regensburg. Das Meisterstück?, in: Einbandforschung. Informationsblatt des Arbeitskreises für die Erfassung und Erschließung Historischer Bucheinbände (AEB) 19 (2006) ?Die Regensburger Schnupftabakfabrik", in: Linzer Planungsinstitut 13. Linz, 2000 ?Die Sommerkeller am Galgenberg", in: Denkmalpflege in Regensburg 11 (im Druck) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 5, Kallmünz 1999: Auer, Johann, Altwege zwischen Abens, Donau und Isar Der Band kostet 22,- DM (Vorzugspreis für ALO-Mitglieder und Studierende: 10,- DM). Zu beziehen beim Schriftführer des Arbeitskreises, Prof. Dr. Dietrich Manske ( Adresse siehe unten ) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 6, Kallmünz 1999: Mittelhammer, Claudia, Standorte und Entwicklung der Glasindustrie im Gebiet der Sumava (Tschechien) 64 Seiten Text, 4 Karten, 3 Tabellen und 28 Fotos Kvet, Radan, Über Wegmarkierungen (= Historische Wegweiser und Richtungsanzeiger) 6 Seiten Text, 2 Abbildungen, 5 Fotos Dantl, Wolfgang, Das wirtschaftsgeographische und zentralörtliche Potential der ehemaligen Kreisstadt Burglengenfeld - Eine Analyse 70 Seiten Text, 14 Karten, 29 Abbildungen, 17 Tabellen, 12 Fotos Der Band ist über den Schriftführer des Arbeitskreises, Prof. Dr. Manske, zu beziehen ( Adresse siehe unten ). Regulärer Preis 26,- DM, Sonderpreis für ALO-Mitglieder 13,- DM. Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 7: Dissertation von Herrn Dr. Bernd Stallhofer mit dem Titel: "Grenzenloser Böhmerwald? - Landschaftsname, Regionen und regionale Identitäten - Bayerischer Wald, Oberpfälzer Wald, ?umava, Cesk? les und Mühlviertel im geographisch-empirischen Vergleich" Offizieller Preis 39,- DM, Vorzugspreis für ALO-Mitglieder DM 25,- (Bestellungen bei Prof. Dr. Manske, siehe Adresse unten ) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 9: I. HÄUSLER, Der Beitrag des slavischen Siedlungsträgers an der Besiedlung der Oberpfalz Ch. ECKL, Die schwierigen Anfänge des Fremdenverkehrs im Bayerischen Wald bis zum Ersten Weltkrieg D.J. MANSKE (unter Mitarbeit von Tomas ANDOR), Die Bevölkerungsentwicklung im Raum Regensburg (1950 bis 2025) Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 10: Frühe Herrschaftsmittelpunkte entlang der Donau zwischen Regensburg und Passau Regensburger Beiträge zur Regionalgeographie und Raumplanung (= RBRR), Bd. 11 (siehe dazu unten) Die Bände können zum Vorzugspreis für ALO-Mitglieder beim Schriftleiter bezogen werden. Maier, Susanne, Das Grenzdurchgangslager Furth im Wald 1946-57, Stamsried 1999. (entstanden aus einer Zulassungsarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Plätzer, Christian, Das Kreuz, das Recht und die Steuer. Eine Studie zum Verlauf der Jurisdiktionsstreitigkeiten zwischen Bischof und Rat von Regensburg im 16. Jahrhundert, in: Beiträge zur Geschichte des Bistums Regensburg 33 (1999), S. 43-98. (entstanden aus einer Magisterarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Forneck, Christian, Die Regensburger Einwohnerschaft im 15. Jahrhundert. Studien zur Bevölkerungsstruktur und Sozialtopographie einer deutschen Großstadt des Spätmittelalters (Tectum. Edition Wissenschaft. Reihe Geschichte, Band 45), 1999 (506 Seiten auf 6 Mikrofiches) (entstanden aus einer Doktorarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Eiler, Astrid, Die Aula Scholastica beim Kollegiatstift Unserer Lieben Frau zur Alten Kapelle im 19. Jahrhundert, in: Das Kollegiatstift Unsere Liebe Frau zur Alten Kapelle in Regensburg, Regensburg 2000, S. 367-419 (Beiträge zur Geschichte des Bistums Regensburg, 34) Gugau, Armin, Die Entwicklung der Ortschaft Keilberg von ihrer Gründung bis zu ihrer Eingemeindund nach Regensburg - Ein Beitrag zur Regensburger Stadtgeschichte, in: VHVO 139 (1999) S. 99-163 (entstanden aus einer Zulassungsarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Hecht, Frithjof, Die Durchsetzung der NSDAP als neuer Machtträger in der bayerischen Mittelstadt Straubing, in: Jahresbericht des Historischen Vereins für Straubing und Umgebung 99 (1997) S. 321-446 (entstanden aus einer Zulassungsarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Hiller, Matthias, Kommunale Gesundheitspolitik in Regensburg unter Bürgermeister Hermann Geib (1903-1910), in: VHVOI 139 (1999) S. 165-226 (entstanden aus einer Magisterarbeit, betreut durch Prof. Schmid) Zurück zum Anfang der Seite. Veranstaltungen Zur Übersicht über die bisherigen Veranstaltungen Veranstaltungen 2009: 1. Sommerakademie in der Region Termin: Samstag, 11. Juli 2009, Beginn 9.10 Uhr, Ende 17.30 Uhr Ort: Burglengenfeld, Gasthof zum Burgblick, Naabgasse 7 (Rittersaal) Parkmöglichkeiten sind beim Gasthof, beim ehemaligen Bahnhof, beim Museum etc. vorhanden. Thema: ?Handel und Handwerk in der Oberpfalz? Die Veranstaltung wird in Zusammenarbeit mit Herrn Dr. Artur Dirmeier (Archivpfleger des Kreises Regensburg und Leiter des Archivs der Katharinenspitalstiftung Regensburg) und Frau Dr. Margit Berwing-Wittl (Leiterin des Oberpfälzer Volkskundemuseums, Burglengenfeld) durchgeführt. 2. Herbstkolloquium: "Modernisierung in Ostbayern - Prozesse des Wandels um 1900" Samstag, 31.10.2009 Raum: H 8, Universität Regensburg Programm (jeweils ca. 30 min Vortrag und 30 min Fragen und Diskussion) 10:00 Uhr Begrüßung Prof. Dr. Dietrich Manske Moderation der Vorträge am Vormittag: Prof. Dr. Albrecht Greule 10:15 - 11:15 Uhr Prof. Dr. Rainer Gömmel (Regensburg): "Wirtschaftsgeschichte in Ostbayern um die Jahrhundertwende" 11:15 - 11:30 Uhr Kaffeepause 11:30 - 12:30 Uhr Carolin Schmuck M.A. (Nittenau): "Das Projekt ?Nittenau 1909? innerhalb der frühen Elektrifizierung Ostbayerns" 12:30 - 14:00 Uhr Mittagspause (Die Uni-Pizzeria ist bis um 14:30 Uhr geöffnet) Moderation der Vorträge am Nachmittag: Prof. Dr. Albrecht Greule 14:00 - 15:00 Uhr Dr. Nicole Eller, Dr. Alfred Wildfeuer (Passau / Regensburg): "Die deutschböhmischen Auswandererbewegungen - Eine Frühform der Globalisierung?" 15:00 - 15:30 Uhr Kaffeepause 15:30 - 16:30 Uhr Dr. Helmut Groschwitz (Regensburg): "Heimat als Bollwerk gegen den Strom der Zeit. Die Heimatschutzbewegung in Ostbayern." 16:30 Uhr Schlussworte und Verabschiedung durch Prof. Dr. Daniel Drascek Organisation: Dr. Helmut Groschwitz Das Programm als pdf-Datei. 3. Vorschau Geplant für Januar 2010: Forschungskolloquium mit laufenden, studentischen wissenschaftlichen Arbeiten (Diplom-, Magister-, Doktorarbeiten etc.). Ort: Universität Regensburg Wir weisen zudem auf die Veranstaltung unseres Mitgliedes, Frau Dr. Rosa Micus, M.A., im Rahmen der Arbeitsgemeinschaft ?Oberpfälzer Jura? im Historischen Verein für Oberpfalz und Regensburg hin: ?Eichhofen ? Das Renaissanceschloss und seine Überformung im 19. Jahrhundert? Termin: 3. Juli 2009, 17.00 Uhr Treffpunkt: Eichhofen Laaberbrücke Zurück zum Anfang der Seite. Adressen und Sprechzeiten der betreuenden Professoren Prof. Dr. Daniel Drascek (Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde): Adresse: Institut für Medien-, Informations- und Kulturwissenschaft (IMIK), Lehrstuhl für Vergleichende Kulturwissenschaft/Volkskunde, Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 2.2.7 Telefon: 0941/943-3757 E-Mail: Daniel.Drascek@sprachlit.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Volkskunde/ Sprechzeiten: Do. 10-11 Uhr und nach Vereinbarung Prof. Dr. Albrecht Greule (Deutsche Sprachwissenschaft): Adresse: Institut für Germanistik, Lehrstuhl für Deutsche Philologie (Sprachwissenschaft), Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 3.2.8 Telefon: 0941/943-3444 Telefax: 0941/943-2927 E-Mail: albrecht.greule@sprachlit.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Germanistik/Greule/index.htm Sprechzeiten: Mo 13 - 14 und nach Vereinbarung Prof. Dr. Dietrich J. Manske (Regionalgeographie): Adresse: Institut für Geographie, Professur für Regionalgeographie, Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 3.01.16 Telefon: 0941/943-4685 Telefax: 0941/943-3354 E-Mail: dietrich.manske@geographie.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geographie/kugeo/EmtiMa.html Sprechzeiten: Prof. Dr. Peter Schmid (Bayerische Landesgeschichte): Adresse: Institut für Geschichte, Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte, Universität Regensburg, D-93040 Regensburg Büro: PT 3.1.44 Telefon: 0941/943-3533 Telefax: 0941/943-3532 E-Mail: peter.schmid@geschichte.uni-regensburg.de Homepage: http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/lbg.html Sprechzeiten: Di und Mi 10 - 11 und nach Vereinbarung Zurück zum Anfang der Seite. Mitteilungen aus dem Arbeitskreis Wir haben die traurige Pflicht, Ihnen mitteilen zu müssen, dass unser hoch geschätztes ALO-Mitglied, Herr Karl BÖHM, M. A. (Kreisarchäologie Landkreis Straubing-Bogen) Anfang Juli 2005 nach langer, schwerer Krankheit verstorben ist. Als neue Mitglieder begrüßen wir herzlich: Frau Dr. Angelika HOFMANN, Museum für Vor- und Frühgeschichte Berlin, Schloß Charlottenburg, Langhansbau, 14059 Berlin, Tel. 030/32674818, E-mail-Adresse: ang.hofmann@smb.sbk-berlin.de Herrn stud. phil. Michael SCHMIDT (Vergl. Kulturwissenschaften, Germanistik, Politikwissenschaft); E-mailadresse: schmidt.mich@gmx.de Herrn Dr. phil. Thomas FEUERER, Kulturreferent des Kreises Regensburg, 93059 Regensburg, Altmühlstraße 3, Tel. 0941/4009-335, E-mail: thomas.feuerer@landratsamt-regensburg.de Frau Andrea HOFMANN, Studentin der Geschichte, Weißenburger Straße 8, 93055 Regensburg, Tel. 0941/6965277 Herrn Martin NEUMAYER. Herrn Markus SCHMALZL, M. A., Doktorand am Lehrstuhl f. Bayer. Landesgeschichte (Prof. Dr. Peter SCHMID) Herrn Ernst-Lothar DICKERBOOM, Burglengenfeld Herrn Prof. Dr. Walter HARTINGER, em. Prof. für Volkskunde an der Universität Passau, Regensburg Wir bitten erneut alle Mitglieder, uns bei Orts- und Wohnungswechsel die neue Anschrift mitzuteilen, damit wir das Mitgliederverzeichnis aktualisieren können. - Änderungen bitte per Fax an: 0941/943-3354 oder per Internet: dietrich.manske@geographie.uni-regensburg.de . Um den Aufwand für den Versand der Rundschreiben zu reduzieren, wurde ein Newsletter eingerichtet. Über den Newsletter werden Ihnen die Rundschreiben sowie andere Informationen statt per Post per e-mail zugeschickt. Wir weisen wiederum auf unsere Publikationsreihe RBRR hin sowie auf die Möglichkeit, die Bände als ALO-Mitglied zu herabgesetztem Preis beziehen zu können. Band 9, Ladenpreis: 25,50 ?, Mitgliedspreis: 18,--?; Band 10, Ladenpreis 12,-- ?, Mitgliedspreis: 8,-- ? (Bd. 9: "Beitrag des slawischen Siedlungsträgers zur Raumerschließung der Oberpfalz ...", "Die schwierigen Anfänge des Fremdenverkehrs im Bayer. Wald ...", "Geogr. Untersuchungen zur ...Bevölkerungsentwicklung im Raum Regensburg ..."). (Bd. 10: "Frühe Herrschaftsmittelpunkte entlang der Donau zwischen Regensburg und Passau") Mittlerweile ist Band 11 unserer Publikationsreihe (RBRR) erschienen, den Sie zum verbilligten Mitgliederpreis beziehen können (Ladenpreis 24,50 ?, Mitgliederpreis 16,00 ?; Inhalt: U. LIST, "Untersuchungen zum Transportwesen und den Transportwegen des Systems der "Goldenen Straße" zwischen dem mittelfränkischen und dem böhmischen Becken...; D. J. MANSKE, "Totaler Bestandswechsel in den Innterrassen-Wäldern südlich von Pocking (Kreis Passau) innerhalb von 20 Jahren? Beobachtungen..."). Nachlese: Die ALO-Exkursion in die nördliche Oberpfalz (Vulkangebiet) mit Herrn PD Dr. Hans LOSERT (Universität Bamberg) wurde sehr gut angenommen (25 Teilnehmer). Gleiches gilt für das am 28. 10. 06 in Zusammenarbeit mit der Kulturverwaltung des Bezirks Oberpfalz (Herr Dr. F. X. SCHEUERER) durchgeführte ALO-Kolloquium (54 Teilnehmer). - Künftig werden wir derartige Veranstaltungen in zwei Blöcken vormittags und nachmittags anbieten, so dass Interessenten an zwei verschiedenen Seminaren teilnehmen können. Bitte werben Sie in Ihrem Bekanntenkreis für die Veranstaltungen des ALO und gewinnen Sie neue Mitglieder. Zurück zum Anfang der Seite. Newsletter Über den Newsletter werden die Rundschreiben sowie andere Informationen per E-Mail versandt, d.h. die Abonnenten bekommen die ALO-Rundschreiben als E-Mail in ihre Mailbox geliefert und nicht mehr per Post. Mails, die mit diesem Newsletter verschickt werden, erkennen Sie an dem Eintrag [ALO] in der Betreffzeile. Der Newsletter kann kostenlos abonniert und jederzeit wieder abbestellt werden. Ein Abonnement ist nicht an eine Mitgliedschaft im ALO gebunden. Wenn Sie den Newsletter abonnieren wollen, tragen Sie bitte Ihre E-Mail-Adresse in das folgende Online-Formular ein und klicken Sie auf "Senden". In Kürze (aber nicht sofort) erhalten Sie dann an diese Adresse eine Mail mit einer Bestätigung Ihrer Anmeldung. Anmeldeformular E-Mail-Adresse: Wenn Sie den Newsletter abbestellen wollen, tragen Sie Ihre E-Mail-Adresse in das folgende Online-Formular ein und klicken auf "Senden". Dann wird diese E-Mail-Adresse unverzüglich aus dem Verteiler gelöscht. Über Ihre Abmeldung erhalten Sie eine Bestätigung per Mail. Abmeldeformular E-Mail-Adresse: Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 25.10.2011 Kurzadressen dieser Seite: http://alo.ist-im-netz.de/ http://www.short-link.de/5270 http://on.to/alo Besucherstatistik:</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/gesch.html</field>
<field name="title">Fach Geschichte am Institut fuer Geschichte</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/gesch.html</field>
<field name="content">Fach Geschichte am Institut fuer Geschichte Universität Regensburg - Institut für Geschichte Das Fach Geschichte am Institut für Geschichte Auf dieser Seite finden Sie Informationen oder Verweise auf Informationen zu folgenden Themen: Aktuelle Mitteilungen - Teilfächer und Lehrende - Lehrangebot - Studium und Prüfungen - Links - Archiv AKTUELLE MITTEILUNGEN aus dem Institut Newsletter Holen Sie sich die aktuellen Mitteilungen aus dem Institut für Geschichte in Ihre Mailbox. Prognose zum Lehrerbedarf in Bayern Broschüre des bayerischen Kultusministeriums Semesterkalender Kalender des laufenden Semesters mit Ferien-, Sonn- und Feiertagen Teilfächer und Lehrende Teilfächer Organisation und Personal Lehrstühle, Professuren, Privatdozenten, Lehrbeauftragte, entpflichtete und im Ruhestand befindliche Professorinnen und Professoren Sprechstunden und Studienberatung Lehrangebot Lehrveranstaltungen im Wintersemester 2011/12 Online-Formular zur Übermittlung einer Veranstaltung im Wintersemester 2011/12 (nur für Dozenten; keine Anmeldung zu Lehrveranstaltungen für Studierende!) Vorläufiges Online-Vorlesungsverzeichnis für das Wintersemester 2011/12 Online-Formular zur Übermittlung eines Kommentars zu einer Lehrveranstaltung im WS 2011/12 (nur für Dozenten) Lehrveranstaltungen im Sommersemester 2011 Kommentare Freie Proseminarplätze im SS 2011 (Stand: 28.4.2011) Das Institut für Geschichte trägt mit seinen Veranstaltungen auch zum Master-Studiengang "Kulturgeschichtliche Mittelalterstudien" bei. Siehe die Übersicht über die Lehrveranstaltungen für diesen Studiengang im SS 2011 und die Kommentare zu den Lehrveranstaltungen. Keinen Proseminar-Platz bekommen? Sie wollen ein Proseminar oder eine andere Veranstaltung im Fach Geschichte besuchen und haben keinen Platz mehr bekommen? Melden Sie sich! Sozialkunde als Erweiterungsfach: Kurse zur Examensvorbereitung Teilbereich Soziologie Teilbereich Didaktik der Sozialkunde Aktuelle Veranstaltungen im Netz (SS 2011) Bayerische Geschichte Übung: Übung zu Staatsexamensthemen aus der Bayerischen Geschichte (Dr. Köglmeier) Übung: Die kommunale Selbstverwaltung im Kurfürstentum Bayern im Spiegel archivalischer Quellen (Dr. Köglmeier) Frühere Veranstaltungen im Netz Alte Geschichte Prof. Herz Prof. Waldherr Dr. Konen Dr. Edelmann Mittelalterliche Geschichte Prof. Oberste Dr. Clauss Neuere und Neueste Geschichte Prof. Bauer PD Dr. Neri-Ultsch Dr. Knoll Dr. Edel Bayerische Geschichte Prof. Schmid PD Dr. Putz Dr. Köglmeier Didaktik der Geschichte Prof. Beilner Dr. Baumann: 1-2 Studium und Prüfungen Allgemeines Hinweise für Studienanfänger im SS 2011 Studiengangskoordinatorin des Instituts für Geschichte Studienanforderungen im Fach Geschichte (auf dem Stand vor der neuen LPO und dem neuen BA-Studiengang!) Fremdsprachenkenntnisse: Tabelle für die Stufung von geforderten Fremdsprachenkenntnissen an der Universität Regensburg nach den diversen anzulegenden Prüfungsordnungen, Satzungen und Verlautbarungen aktualisiert Lateinkenntnisse: siehe hierzu die Informationen zu den Lateinkursen des Instituts für Klassische Philologie an der Universität Regensburg ECTS (European Credit Transfer System): allgemeine Bestimmungen des Instituts für Geschichte - Punktesystem Studiengänge und Abschlüsse Bachelor Geschichte alte Ordnung (vor WS 2008/09) Bakkalaureusprüfungsordnung Zwischenprüfungsordnung Studienanforderungen neue Ordnung (ab WS 2008/09) Bachelorprüfungs- und Studienordnung Modulbeschreibungen für das Bachelorstudienfach Geschichte (erstellt von der Koordinierungsstelle Modularisierung/Leistungspunkte) Studienanforderungen und Notenberechnung Geschichte als BA-Fach (1. Hauptfach) Geschichte als 2. Hauptfach Geschichte als Nebenfach Notenberechnung Bachelorstudiengang Südosteuropastudien "Südosteuropastudien" ist ein Bachelorstudiengang, der Geschichts- und Sprach- und Literaturwissenschaft zu den Ländern Südosteuropas verbindet; siehe die näheren Informationen auf der Seite des Lehrstuhls für Geschichte Südost- und Osteuropas Magister Studienordnung für die Fächer des Magisterstudiengangs an der Universität Regensburg Bestimmungen für das Fach Geschichte Zwischenprüfungsordnung Magisterprüfungsordnung Nachweis der Lateinkenntnisse im Magisterstudiengang Geschichte Studienanforderungen Jura als Nebenfach im Magisterstudiengang Master Ein Masterstudiengang Geschichte wird ab dem Wintersemester 2011/12 angeboten. Wenn Sie generell Interesse an dem neuen Masterstudiengang haben, möchten wir Sie bitten, ein Online-Formular auszufüllen und uns zu schicken. Sie werden dann in den Verteiler für Informationen zum Masterstudiengang Geschichte aufgenommen. Über diesen werden Sie über alle wichtigen Informationen zum Master Geschichte unterrichtet. Prüfungs- und Studienordnung für den Masterstudiengang Geschichte Exemplarischer Studienverlauf im Masterstudiengang Geschichte Modulbeschreibungen für den Masterstudiengang Lehramt alte Ordnung (vor WS 2008/09) Studienempfehlungen für die Lehramtsstudiengänge an der Universität Regensburg Entwurf zu einer Studienordnung 1997/98 : Bestimmungen für das Fach Geschichte Entwurf zu einer Studienordnung 2002/03 : Bestimmungen für das Fach Geschichte Zwischenprüfungsordnung Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) in der Fassung der Bekanntmachung v. 7.11.2002 (Geschichte nicht vertieft: ? 51 - Geschichte vertieft: ? 71 ) Fremdsprachenkenntnisse nach der LPO I: Bekanntmachung des Bayerischen Kultusministeriums v. 2003 Studienanforderungen Geschichte als Unterrichtsfach Geschichte vertieft neue Ordnung (ab WS 2008/09) Prüfungs- und Studienordnung für den universitären Prüfungsteil der Ersten Prüfung für ein Lehramt an öffentlichen Schulen (ENDGÜLTIGER ENTWURF) Modulbeschreibungen für die Lehramtsstudiengänge mit dem Unterrichts- oder Didaktikfach Geschichte (erstellt von der Koordinierungsstelle Modularisierung/Leistungspunkte) Grundschule Hauptschule Realschule Gymnasium Didaktik Grundschule Didaktik Hauptschule Studienanforderungen und Notenberechnung Geschichte im Lehramtsstudiengang Gymnasium Geschichte im Lehramtsstudiengang Realschule Geschichte im Lehramtsstudiengang Grund- und Hauptschule Geschichte im Lehramtsstudiengang Didaktik Grundschule Geschichte im Lehramtsstudiengang Didaktik Hauptschule Notenberechnung Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) v. 13.3.2008 (Geschichte nicht vertieft: ? 48 - Geschichte vertieft: ? 67 ) Praktika für Lehramtsstudierende (Gymnasium) Informationen des Praktikumsamts beim Ministerialbeauftragten für die Gymnasien in der Oberpfalz; hier auch online-Anmeldung zu den Praktika möglich Promotion Promotionsordnung Habilitation Habilitationsordnungen v. 1997 u. 2003 Sonstiges Bestimmungen für das Studium des Fachs Geschichte als Nebenfach im Diplomstudiengang Geographie - siehe hierzu auch die Prüfungsordnung für den Diplomstudiengang Geographie an der Universität Regensburg Prüfungstermine Vorläufige Examenstermine im Fach Geschichte im Herbst 2011 (auch Online-Abfrage möglich) Sammelklausuren im Magisterprüfungsverfahren im Wintersemester 2011/12 Sprachklausuren in den Proseminaren zur Neueren/Neuesten Geschichte: Englisch- und Französisch-Texte Prüfungsanforderungen im Fach Geschichte: Bayerische Staatsexamensfragen in Geschichte im Internet: Frühjahr 1992 bis Herbst 2003: alle Teilfächer zusammengestellt von Prof. Dr. Jenks, Uni Erlangen Frühjahr 2000 bis Herbst 2010: alle Teilfächer zusammengestellt vom Fach Didaktik der Geschichte am Historischen Seminar der LMU München Zentrales Prüfungssekretariat (Prüfungsamt) der Universität Regensburg Bekanntmachungen, Termine, Mitarbeiter Prüfungsausschüsse Stilblüten updated aus studentischen Hausarbeiten und Klausuren; jetzt auch Stilblüten aus der Realschule Links Nützliche Verbindungen im Internet Bayerische Landesgeschichte (ohne FRAMES) - (mit FRAMES) - (mit FRAMES mit JavaScript-Menü) Leitseite der Virtual Library Geschichte zur Bayerischen Landesgeschichte Archiv nicht mehr aktuell, aber noch informativ (z.B. ehemaliges wissenschaftliches Personal oder Lehrangebot in den vergangenen Semestern) Teilfächer Das Fach Geschichte ist nach der Magisterprüfungsordnung für die Philosophischen Fakultäten I-IV der Universität Regensburg vom 7.6.1995 in folgende Teilfächer gegliedert: Alte Geschichte Mittelalterliche Geschichte Neuere und neueste Geschichte Bayerische Geschichte Historische Hilfswissenschaften Ost- und Südosteuropäische Geschichte Didaktik der Geschichte Jedes Teilfach - zur Zeit mit Ausnahme der Didaktik der Geschichte - ist mit einem Lehrstuhl oder einer Professur vertreten. Siehe dazu die Übersicht über die Organisation und das Personal im Fach Geschichte. Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 2.8.2011</field>
<field name="important">Fach Geschichte am Institut fuer Geschichte Universität Regensburg - Institut für Geschichte Das Fach Geschichte am Institut für Geschichte Auf dieser Seite finden Sie Informationen oder Verweise auf Informationen zu folgenden Themen: Aktuelle Mitteilungen - Teilfächer und Lehrende - Lehrangebot - Studium und Prüfungen - Links - Archiv AKTUELLE MITTEILUNGEN aus dem Institut Newsletter Holen Sie sich die aktuellen Mitteilungen aus dem Institut für Geschichte in Ihre Mailbox. Prognose zum Lehrerbedarf in Bayern Broschüre des bayerischen Kultusministeriums Semesterkalender Kalender des laufenden Semesters mit Ferien-, Sonn- und Feiertagen Teilfächer und Lehrende Teilfächer Organisation und Personal Lehrstühle, Professuren, Privatdozenten, Lehrbeauftragte, entpflichtete und im Ruhestand befindliche Professorinnen und Professoren Sprechstunden und Studienberatung Lehrangebot Lehrveranstaltungen im Wintersemester 2011/12 Online-Formular zur Übermittlung einer Veranstaltung im Wintersemester 2011/12 (nur für Dozenten; keine Anmeldung zu Lehrveranstaltungen für Studierende!) Vorläufiges Online-Vorlesungsverzeichnis für das Wintersemester 2011/12 Online-Formular zur Übermittlung eines Kommentars zu einer Lehrveranstaltung im WS 2011/12 (nur für Dozenten) Lehrveranstaltungen im Sommersemester 2011 Kommentare Freie Proseminarplätze im SS 2011 (Stand: 28.4.2011) Das Institut für Geschichte trägt mit seinen Veranstaltungen auch zum Master-Studiengang "Kulturgeschichtliche Mittelalterstudien" bei. Siehe die Übersicht über die Lehrveranstaltungen für diesen Studiengang im SS 2011 und die Kommentare zu den Lehrveranstaltungen. Keinen Proseminar-Platz bekommen? Sie wollen ein Proseminar oder eine andere Veranstaltung im Fach Geschichte besuchen und haben keinen Platz mehr bekommen? Melden Sie sich! Sozialkunde als Erweiterungsfach: Kurse zur Examensvorbereitung Teilbereich Soziologie Teilbereich Didaktik der Sozialkunde Aktuelle Veranstaltungen im Netz (SS 2011) Bayerische Geschichte Übung: Übung zu Staatsexamensthemen aus der Bayerischen Geschichte (Dr. Köglmeier) Übung: Die kommunale Selbstverwaltung im Kurfürstentum Bayern im Spiegel archivalischer Quellen (Dr. Köglmeier) Frühere Veranstaltungen im Netz Alte Geschichte Prof. Herz Prof. Waldherr Dr. Konen Dr. Edelmann Mittelalterliche Geschichte Prof. Oberste Dr. Clauss Neuere und Neueste Geschichte Prof. Bauer PD Dr. Neri-Ultsch Dr. Knoll Dr. Edel Bayerische Geschichte Prof. Schmid PD Dr. Putz Dr. Köglmeier Didaktik der Geschichte Prof. Beilner Dr. Baumann: 1-2 Studium und Prüfungen Allgemeines Hinweise für Studienanfänger im SS 2011 Studiengangskoordinatorin des Instituts für Geschichte Studienanforderungen im Fach Geschichte (auf dem Stand vor der neuen LPO und dem neuen BA-Studiengang!) Fremdsprachenkenntnisse: Tabelle für die Stufung von geforderten Fremdsprachenkenntnissen an der Universität Regensburg nach den diversen anzulegenden Prüfungsordnungen, Satzungen und Verlautbarungen aktualisiert Lateinkenntnisse: siehe hierzu die Informationen zu den Lateinkursen des Instituts für Klassische Philologie an der Universität Regensburg ECTS (European Credit Transfer System): allgemeine Bestimmungen des Instituts für Geschichte - Punktesystem Studiengänge und Abschlüsse Bachelor Geschichte alte Ordnung (vor WS 2008/09) Bakkalaureusprüfungsordnung Zwischenprüfungsordnung Studienanforderungen neue Ordnung (ab WS 2008/09) Bachelorprüfungs- und Studienordnung Modulbeschreibungen für das Bachelorstudienfach Geschichte (erstellt von der Koordinierungsstelle Modularisierung/Leistungspunkte) Studienanforderungen und Notenberechnung Geschichte als BA-Fach (1. Hauptfach) Geschichte als 2. Hauptfach Geschichte als Nebenfach Notenberechnung Bachelorstudiengang Südosteuropastudien "Südosteuropastudien" ist ein Bachelorstudiengang, der Geschichts- und Sprach- und Literaturwissenschaft zu den Ländern Südosteuropas verbindet; siehe die näheren Informationen auf der Seite des Lehrstuhls für Geschichte Südost- und Osteuropas Magister Studienordnung für die Fächer des Magisterstudiengangs an der Universität Regensburg Bestimmungen für das Fach Geschichte Zwischenprüfungsordnung Magisterprüfungsordnung Nachweis der Lateinkenntnisse im Magisterstudiengang Geschichte Studienanforderungen Jura als Nebenfach im Magisterstudiengang Master Ein Masterstudiengang Geschichte wird ab dem Wintersemester 2011/12 angeboten. Wenn Sie generell Interesse an dem neuen Masterstudiengang haben, möchten wir Sie bitten, ein Online-Formular auszufüllen und uns zu schicken. Sie werden dann in den Verteiler für Informationen zum Masterstudiengang Geschichte aufgenommen. Über diesen werden Sie über alle wichtigen Informationen zum Master Geschichte unterrichtet. Prüfungs- und Studienordnung für den Masterstudiengang Geschichte Exemplarischer Studienverlauf im Masterstudiengang Geschichte Modulbeschreibungen für den Masterstudiengang Lehramt alte Ordnung (vor WS 2008/09) Studienempfehlungen für die Lehramtsstudiengänge an der Universität Regensburg Entwurf zu einer Studienordnung 1997/98 : Bestimmungen für das Fach Geschichte Entwurf zu einer Studienordnung 2002/03 : Bestimmungen für das Fach Geschichte Zwischenprüfungsordnung Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) in der Fassung der Bekanntmachung v. 7.11.2002 (Geschichte nicht vertieft: ? 51 - Geschichte vertieft: ? 71 ) Fremdsprachenkenntnisse nach der LPO I: Bekanntmachung des Bayerischen Kultusministeriums v. 2003 Studienanforderungen Geschichte als Unterrichtsfach Geschichte vertieft neue Ordnung (ab WS 2008/09) Prüfungs- und Studienordnung für den universitären Prüfungsteil der Ersten Prüfung für ein Lehramt an öffentlichen Schulen (ENDGÜLTIGER ENTWURF) Modulbeschreibungen für die Lehramtsstudiengänge mit dem Unterrichts- oder Didaktikfach Geschichte (erstellt von der Koordinierungsstelle Modularisierung/Leistungspunkte) Grundschule Hauptschule Realschule Gymnasium Didaktik Grundschule Didaktik Hauptschule Studienanforderungen und Notenberechnung Geschichte im Lehramtsstudiengang Gymnasium Geschichte im Lehramtsstudiengang Realschule Geschichte im Lehramtsstudiengang Grund- und Hauptschule Geschichte im Lehramtsstudiengang Didaktik Grundschule Geschichte im Lehramtsstudiengang Didaktik Hauptschule Notenberechnung Lehramtsprüfungsordnung I (LPO I) v. 13.3.2008 (Geschichte nicht vertieft: ? 48 - Geschichte vertieft: ? 67 ) Praktika für Lehramtsstudierende (Gymnasium) Informationen des Praktikumsamts beim Ministerialbeauftragten für die Gymnasien in der Oberpfalz; hier auch online-Anmeldung zu den Praktika möglich Promotion Promotionsordnung Habilitation Habilitationsordnungen v. 1997 u. 2003 Sonstiges Bestimmungen für das Studium des Fachs Geschichte als Nebenfach im Diplomstudiengang Geographie - siehe hierzu auch die Prüfungsordnung für den Diplomstudiengang Geographie an der Universität Regensburg Prüfungstermine Vorläufige Examenstermine im Fach Geschichte im Herbst 2011 (auch Online-Abfrage möglich) Sammelklausuren im Magisterprüfungsverfahren im Wintersemester 2011/12 Sprachklausuren in den Proseminaren zur Neueren/Neuesten Geschichte: Englisch- und Französisch-Texte Prüfungsanforderungen im Fach Geschichte: Bayerische Staatsexamensfragen in Geschichte im Internet: Frühjahr 1992 bis Herbst 2003: alle Teilfächer zusammengestellt von Prof. Dr. Jenks, Uni Erlangen Frühjahr 2000 bis Herbst 2010: alle Teilfächer zusammengestellt vom Fach Didaktik der Geschichte am Historischen Seminar der LMU München Zentrales Prüfungssekretariat (Prüfungsamt) der Universität Regensburg Bekanntmachungen, Termine, Mitarbeiter Prüfungsausschüsse Stilblüten updated aus studentischen Hausarbeiten und Klausuren; jetzt auch Stilblüten aus der Realschule Links Nützliche Verbindungen im Internet Bayerische Landesgeschichte (ohne FRAMES) - (mit FRAMES) - (mit FRAMES mit JavaScript-Menü) Leitseite der Virtual Library Geschichte zur Bayerischen Landesgeschichte Archiv nicht mehr aktuell, aber noch informativ (z.B. ehemaliges wissenschaftliches Personal oder Lehrangebot in den vergangenen Semestern) Teilfächer Das Fach Geschichte ist nach der Magisterprüfungsordnung für die Philosophischen Fakultäten I-IV der Universität Regensburg vom 7.6.1995 in folgende Teilfächer gegliedert: Alte Geschichte Mittelalterliche Geschichte Neuere und neueste Geschichte Bayerische Geschichte Historische Hilfswissenschaften Ost- und Südosteuropäische Geschichte Didaktik der Geschichte Jedes Teilfach - zur Zeit mit Ausnahme der Didaktik der Geschichte - ist mit einem Lehrstuhl oder einer Professur vertreten. Siehe dazu die Übersicht über die Organisation und das Personal im Fach Geschichte. Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 2.8.2011</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/quellen/altekapelle/index.html</field>
<field name="title">Urkunden-Regesten Alte Kapelle</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/quellen/altekapelle/index.html</field>
<field name="content">Urkunden-Regesten Alte Kapelle Universität Regensburg - Institut für Geschichte Joseph Schmid Die Urkunden-Regesten des Kollegiatstiftes U. L. Frau zur Alten Kapelle in Regensburg Regensburg: Habbel 1911 - 1912 Bd. 1: XII + 430 S. + 87 S. doppelspaltiges Register Bd. 2: VII + 378 S. + 57 S. doppelspaltiges Register Das Werk liegt im pdf-Format vor und besteht aus drei Dateien: Band 1 - Band 2 - Register Die Dateien können mit dem Adobe Acrobat Reader (ab Version 4), der kostenlos aus dem Netz heruntergeladen werden kann, gelesen werden. Vorbemerkung Dieses für die Regensburger Geschichte wichtige Quellenwerk kam durch die Übernahme der Bibliothek der Philosophisch-Theologischen Hochschule Regensburg in den Bestand der Universität Regensburg. Es wurde im Lesesaal der Teilbibliothek Geschichte aufgestellt, ist dort aber seit vielen Jahren nicht mehr zu finden. Die Staatliche Bibliothek Regensburg hat immer durch Ausleihe ihrer Exemplare geholfen, die in der Universitätsbibliothek entstandene Lücke zu mindern. Dennoch wurde der Wunsch geäußert, die Bücher wieder an der Universität selbst, und zwar dauernd und jederzeit zugänglich zu haben. Am besten schien das mit den heutigen technischen Möglichkeiten durch eine Digitalisierung erreichbar zu sein, zumal ein solches Werk ja weniger von Anfang bis Ende kontinuierlich gelesen, sondern vielmehr zu gezielten Recherchen benutzt wird. Durch eine gemeinsame Aktion verschiedener Institutionen kann nun eine elektronische Version vorgelegt werden: Die Staatliche Bibliothek Regensburg (Herr Dr. Michael Drucker) überließ der Universität eines ihrer Exemplare im Wege der Amtshilfe. Die Staatsbibliothek München (Frau Dr. Marianne Dörr, Herr Dr. Manfred Hank) besorgte die digitale Bildanfertigung aller Seiten im TIFF-Format. Das Rechenzentrum der Universität Regensburg (Herr Dr. Bernd Knauer) gab Personal und die notwendige technische Infrastruktur zur Umwandlung dieser Bilder in Text-Dokumente (durch Herrn Dr. Jürgen Seidl). Auch die abschließende Umsetzung der erzielten Ergebnisse in das PDF-Format wurde hier vorgenommen (durch Herrn Dipl.-Math. Wolfgang Ruhstorfer, der sich auch sonst immer um Software und Technik kümmerte). Die Bände können nun nach allen vorkommenden Buchstaben(folgen) - seien es Namen, deutsche oder lateinische Wörter - aber auch Zahlen komfortabel und schnell durchsucht werden. Die Berichtigungen und Ergänzungen der Autors wurden natürlich bereits in die Texte eingearbeitet. Abweichend vom Original wurden die Register zu einem eigenen Teil zusammengefaßt und durch eine Übersicht weiter erschlossen. Die Optical-Character-Recognition-Programme haben derzeit noch Schwierigkeiten mit dem Druckbild des vorliegenden Werkes, so daß sich leider Fehler eingeschlichen haben, die mit Sicherheit nicht alle entdeckt wurden. Wenn solche festgestellt werden, bitten wir um Mitteilung, damit sie bei einer erneuten Formatumsetzung ausgebessert werden können. Die Vorlage der elektronischen Parallelausgabe dieses Quellenwerkes zur Geschichte Regensburgs wird mit der Hoffnung verbunden, weitere Bücher aus diesem Bereich folgen zu lassen, um so die Arbeit der Forschenden erheblich zu vereinfachen. Mit relativ geringem Aufwand könnten an der Stadtgeschichtsschreibung interessierte Firmen und Institutionen als Sponsoren die Forschenden so entscheidend unterstützen. Allen am Zustandekommen der digitalisierten Version beteiligten Personen sei herzlichst gedankt. Universitätsbibliothek Regensburg Teilbibliothek Geschichte, Gesellschaft und Geographie Dr. Franz Bernd Asbach (Fachreferent für Geschichte) 20. Aug. 2001 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.11.2004</field>
<field name="important">Urkunden-Regesten Alte Kapelle Universität Regensburg - Institut für Geschichte Joseph Schmid Die Urkunden-Regesten des Kollegiatstiftes U. L. Frau zur Alten Kapelle in Regensburg Regensburg: Habbel 1911 - 1912 Bd. 1: XII + 430 S. + 87 S. doppelspaltiges Register Bd. 2: VII + 378 S. + 57 S. doppelspaltiges Register Das Werk liegt im pdf-Format vor und besteht aus drei Dateien: Band 1 - Band 2 - Register Die Dateien können mit dem Adobe Acrobat Reader (ab Version 4), der kostenlos aus dem Netz heruntergeladen werden kann, gelesen werden. Vorbemerkung Dieses für die Regensburger Geschichte wichtige Quellenwerk kam durch die Übernahme der Bibliothek der Philosophisch-Theologischen Hochschule Regensburg in den Bestand der Universität Regensburg. Es wurde im Lesesaal der Teilbibliothek Geschichte aufgestellt, ist dort aber seit vielen Jahren nicht mehr zu finden. Die Staatliche Bibliothek Regensburg hat immer durch Ausleihe ihrer Exemplare geholfen, die in der Universitätsbibliothek entstandene Lücke zu mindern. Dennoch wurde der Wunsch geäußert, die Bücher wieder an der Universität selbst, und zwar dauernd und jederzeit zugänglich zu haben. Am besten schien das mit den heutigen technischen Möglichkeiten durch eine Digitalisierung erreichbar zu sein, zumal ein solches Werk ja weniger von Anfang bis Ende kontinuierlich gelesen, sondern vielmehr zu gezielten Recherchen benutzt wird. Durch eine gemeinsame Aktion verschiedener Institutionen kann nun eine elektronische Version vorgelegt werden: Die Staatliche Bibliothek Regensburg (Herr Dr. Michael Drucker) überließ der Universität eines ihrer Exemplare im Wege der Amtshilfe. Die Staatsbibliothek München (Frau Dr. Marianne Dörr, Herr Dr. Manfred Hank) besorgte die digitale Bildanfertigung aller Seiten im TIFF-Format. Das Rechenzentrum der Universität Regensburg (Herr Dr. Bernd Knauer) gab Personal und die notwendige technische Infrastruktur zur Umwandlung dieser Bilder in Text-Dokumente (durch Herrn Dr. Jürgen Seidl). Auch die abschließende Umsetzung der erzielten Ergebnisse in das PDF-Format wurde hier vorgenommen (durch Herrn Dipl.-Math. Wolfgang Ruhstorfer, der sich auch sonst immer um Software und Technik kümmerte). Die Bände können nun nach allen vorkommenden Buchstaben(folgen) - seien es Namen, deutsche oder lateinische Wörter - aber auch Zahlen komfortabel und schnell durchsucht werden. Die Berichtigungen und Ergänzungen der Autors wurden natürlich bereits in die Texte eingearbeitet. Abweichend vom Original wurden die Register zu einem eigenen Teil zusammengefaßt und durch eine Übersicht weiter erschlossen. Die Optical-Character-Recognition-Programme haben derzeit noch Schwierigkeiten mit dem Druckbild des vorliegenden Werkes, so daß sich leider Fehler eingeschlichen haben, die mit Sicherheit nicht alle entdeckt wurden. Wenn solche festgestellt werden, bitten wir um Mitteilung, damit sie bei einer erneuten Formatumsetzung ausgebessert werden können. Die Vorlage der elektronischen Parallelausgabe dieses Quellenwerkes zur Geschichte Regensburgs wird mit der Hoffnung verbunden, weitere Bücher aus diesem Bereich folgen zu lassen, um so die Arbeit der Forschenden erheblich zu vereinfachen. Mit relativ geringem Aufwand könnten an der Stadtgeschichtsschreibung interessierte Firmen und Institutionen als Sponsoren die Forschenden so entscheidend unterstützen. Allen am Zustandekommen der digitalisierten Version beteiligten Personen sei herzlichst gedankt. Universitätsbibliothek Regensburg Teilbibliothek Geschichte, Gesellschaft und Geographie Dr. Franz Bernd Asbach (Fachreferent für Geschichte) 20. Aug. 2001 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.11.2004</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w2001vsmm3.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1180 bis 1347, Material 3</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w2001vsmm3.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1180 bis 1347, Material 3 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns vom Regierungsantritt der Wittelsbacher bis zum Tode Ludwigs des Bayern (1180-1347) Materialien: 3 WS 2001/02, Di, Mi 9 - 10 Uhr Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Karte: Adelsherrschaft im Herzogtum Bayern um 1200 aus: Wittelsbach und Bayern, Bd. I/1: Die Zeit der frühen Herzöge. Von Otto I. bis Ludwig dem Bayern, Beiträge zur Bayerischen Geschichte und Kunst 1180-1350, hrsg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 10. Hinweis: Diese Karte soll nur einen groben Überblick ermöglichen. Über sie gelangt man zu einer vergrößerten Karte. Material 2 - Material 4 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 22.10.2001.</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1180 bis 1347, Material 3 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns vom Regierungsantritt der Wittelsbacher bis zum Tode Ludwigs des Bayern (1180-1347) Materialien: 3 WS 2001/02, Di, Mi 9 - 10 Uhr Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Karte: Adelsherrschaft im Herzogtum Bayern um 1200 aus: Wittelsbach und Bayern, Bd. I/1: Die Zeit der frühen Herzöge. Von Otto I. bis Ludwig dem Bayern, Beiträge zur Bayerischen Geschichte und Kunst 1180-1350, hrsg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 10. Hinweis: Diese Karte soll nur einen groben Überblick ermöglichen. Über sie gelangt man zu einer vergrößerten Karte. Material 2 - Material 4 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 22.10.2001.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w2001vsmm7.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1180 bis 1347, Material 7</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w2001vsmm7.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1180 bis 1347, Material 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns vom Regierungsantritt der Wittelsbacher bis zum Tode Ludwigs des Bayern (1180-1347) Materialien: 7 WS 2001/02, Di, Mi 9 - 10 Uhr Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Stammtafel zu Ludwig dem Bayern: Das Haus Wittelsbach - Oberbayern und Pfalz aus: Heinz Thomas, Ludwig der Bayer (1282-1347). Kaiser und Ketzer, Regensburg 1993, S. 394. Material 6 - Material 8 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 22.10.2001.</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1180 bis 1347, Material 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns vom Regierungsantritt der Wittelsbacher bis zum Tode Ludwigs des Bayern (1180-1347) Materialien: 7 WS 2001/02, Di, Mi 9 - 10 Uhr Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Stammtafel zu Ludwig dem Bayern: Das Haus Wittelsbach - Oberbayern und Pfalz aus: Heinz Thomas, Ludwig der Bayer (1282-1347). Kaiser und Ketzer, Regensburg 1993, S. 394. Material 6 - Material 8 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 22.10.2001.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm12.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 12</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm12.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 12 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 12 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 12. Absolutismus Aretin, Karl O. Freiherr von (Hg.), Aufgeklärter Absolutismus, 1974. Asch, Ronald G./Duchhardt Heinz (Hg.), Der Absolutismus - ein Mythos? Strukturwandel monarchischer Herrschaft in West- und Mitteleuropa, 1996 (Münsterische Historische Forschungen 9). Dreitzel, Horst, Absolutismus und ständische Verfassung in Deutschland, 1992 (Veröffentlichungen des Instituts für europäische Geschichte Mainz, Abt. Universalgeschichte, Beiheft 24). Fürnrohr, Walter, Der immerwährende Reichstag zu Regensburg, in: VHVO 103 (1963) S. 165 - 255. Hammerstein, Notker (Hg.), Staatslehre der frühen Neuzeit, 1995 (Bibliothek der Geschichte und Politik 16). Hartung, Fritz, Die Epochen der absoluten Monarchie in der neueren Geschichte (1932), in: Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973, S. 57 - 64. Hitzlberger, Hans, Das Steuerbewilligungsrecht der Landstände in Bayern im Zeitalter des Absolutismus und seine Auswirkungen auf die Verfassung von 1818, 1949. Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973 (Wege der Forschung CCCXIV). Just, Leo, Stufen und Formen des Absolutismus. Ein Überblick (1961), in: Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973, S. 288 - 308. Klippel, Diethelm, Von der Aufklärung der Herrscher zur Herrschaft der Aufklärung, in: ZHF 17 (1990) S. 193 - 210. Kopitzsch, Franklin, Aufklärung, Absolutismus und Bürgertum in Deutschland, 1976. Koser, Reinhold, Die Epochen der absoluten Monarchie in der neueren Geschichte (1889), in: Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973, S. 1 - 44. Kunisch, Walter, Absolutismus. Europäische Geschichte vom Westfälischen Frieden bis zur Krise des Ancien Régime, 1986 (Uni-Taschenbuch 1426). Lehmann, Hartmut, Das Zeitalter des Absolutismus. Gottesgnadentum und Kriegsnot, 1980 (Christentum und Gesellschaft 9). Lousse, Emile, Absolutismus, Gottesgnadentum, Aufgeklärter Despotismus, in: Aretin, Karl O. Freiherr von (Hg.), Aufgeklärter Absolutismus, 1974, S. 89 - 102. Niedhart, Gottfried, Aufgeklärter Absolutismus oder Rationalisierung der Herrschaft, in: ZHF 6 (1979) S. 199 - 211. Rauh, Manfred, Verwaltung, Stände und Finanzen. Studien zu Staatsaufbau und Staatsentwicklung Bayerns unter dem späteren Absolutismus, 1988. Sellin, Volker, Friedrich der Große und der aufgeklärte Absolutismus. Ein Beitrag zur Klärung eines umstrittenen Begriffs, in: Soziale Bewegung und politische Verfassung - Festschrift Werner Conze, hg. von Ulrich Engelhardt u.a., 1976, S. 87 ff. Vierhaus, Rudolf, Deutschland im Zeitalter des Absolutismus (1648-1763), 1978. Vogler, Günter, Absolutistische Herrschaft und ständische Gesellschaft. Reich und Territorien von 1648 bis 1790, 1996. Abschnitt 11 - Abschnitt 13 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.11.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 12 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 12 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 12. Absolutismus Aretin, Karl O. Freiherr von (Hg.), Aufgeklärter Absolutismus, 1974. Asch, Ronald G./Duchhardt Heinz (Hg.), Der Absolutismus - ein Mythos? Strukturwandel monarchischer Herrschaft in West- und Mitteleuropa, 1996 (Münsterische Historische Forschungen 9). Dreitzel, Horst, Absolutismus und ständische Verfassung in Deutschland, 1992 (Veröffentlichungen des Instituts für europäische Geschichte Mainz, Abt. Universalgeschichte, Beiheft 24). Fürnrohr, Walter, Der immerwährende Reichstag zu Regensburg, in: VHVO 103 (1963) S. 165 - 255. Hammerstein, Notker (Hg.), Staatslehre der frühen Neuzeit, 1995 (Bibliothek der Geschichte und Politik 16). Hartung, Fritz, Die Epochen der absoluten Monarchie in der neueren Geschichte (1932), in: Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973, S. 57 - 64. Hitzlberger, Hans, Das Steuerbewilligungsrecht der Landstände in Bayern im Zeitalter des Absolutismus und seine Auswirkungen auf die Verfassung von 1818, 1949. Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973 (Wege der Forschung CCCXIV). Just, Leo, Stufen und Formen des Absolutismus. Ein Überblick (1961), in: Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973, S. 288 - 308. Klippel, Diethelm, Von der Aufklärung der Herrscher zur Herrschaft der Aufklärung, in: ZHF 17 (1990) S. 193 - 210. Kopitzsch, Franklin, Aufklärung, Absolutismus und Bürgertum in Deutschland, 1976. Koser, Reinhold, Die Epochen der absoluten Monarchie in der neueren Geschichte (1889), in: Hubatsch, Walter (Hg.), Absolutismus, 1973, S. 1 - 44. Kunisch, Walter, Absolutismus. Europäische Geschichte vom Westfälischen Frieden bis zur Krise des Ancien Régime, 1986 (Uni-Taschenbuch 1426). Lehmann, Hartmut, Das Zeitalter des Absolutismus. Gottesgnadentum und Kriegsnot, 1980 (Christentum und Gesellschaft 9). Lousse, Emile, Absolutismus, Gottesgnadentum, Aufgeklärter Despotismus, in: Aretin, Karl O. Freiherr von (Hg.), Aufgeklärter Absolutismus, 1974, S. 89 - 102. Niedhart, Gottfried, Aufgeklärter Absolutismus oder Rationalisierung der Herrschaft, in: ZHF 6 (1979) S. 199 - 211. Rauh, Manfred, Verwaltung, Stände und Finanzen. Studien zu Staatsaufbau und Staatsentwicklung Bayerns unter dem späteren Absolutismus, 1988. Sellin, Volker, Friedrich der Große und der aufgeklärte Absolutismus. Ein Beitrag zur Klärung eines umstrittenen Begriffs, in: Soziale Bewegung und politische Verfassung - Festschrift Werner Conze, hg. von Ulrich Engelhardt u.a., 1976, S. 87 ff. Vierhaus, Rudolf, Deutschland im Zeitalter des Absolutismus (1648-1763), 1978. Vogler, Günter, Absolutistische Herrschaft und ständische Gesellschaft. Reich und Territorien von 1648 bis 1790, 1996. Abschnitt 11 - Abschnitt 13 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.11.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm13.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 13</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm13.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 13 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 13 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 13. Kurfürst Karl Albrecht (1726-1745) - Kaiser Karl VII. (1742-1745) Fischer, Stefan, Der Geheime Rat und die Geheime Konferenz unter Kurfürst Karl Albrecht von Bayern, 1726 - 1745, 1987 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 86). Gotthardt, Elmar, Die Kaiserwahl Karls VII. Ein Beitrag zur Reichsgeschichte während des Interregnums, 1740 - 1742, 1986 (Europäische Hochschulschriften. Reihe 03/295). Handrick, Wolfgang, Die Pragmatische Armee 1741-1743. Eine alliierte Armee im Kalkül des Österreichischen Erbfolgekrieges, 1991 (Beiträge zur Militärgeschichte 30). Hartmann, Peter C., Die Bedeutung Marschall Broglies für Kaiser Karl VII., in: Deutschland und Frankreich in der frühen Neuzeit. Festschrift für Hermann Weber zum 65. Geburtstag, hg. von Heinz Duchhardt, 1987, S. 467 - 486 (Ancien Régime, Aufklärung und Revolution 12). Hartmann, Peter C., Karl Albrecht - Karl VII. Glücklicher Kurfürst, Unglücklicher Kaiser, 1985. Hartmann, Peter C. (Hg.), Karl VII. - der zweite Wittelsbacher auf dem Kaiserthron. Feier im Haus der Carl-Friedrich-von-Siemens-Stiftung in München Nymphenburg am 24. Mai 1982, 1982 (Carl-Friedrich-von-Siemens-Stiftung: Themen 35). Hartmann, Peter C., Kurfürst Karl Albrecht als König von Böhmen, in: Gesellschaftsgeschichte. Festschrift für Karl Bosl zum 80. Geburtstag, Bd. 2 hg. von Ferdinand Seibt, 1988, S. 201 - 234. Hein, Wilhelm, Der Regensburger Reichstag von 1740 bis 1745, 1953. Koch, Rainer (Hg.), Wahl und Krönung in Frankfurt am Main: Kaiser Karl VII. 1742 - 1745, Ausstellungskatalog 2 Bde., 1986. Press, Volker, Das wittelsbachische Kaisertum Karls VII. Voraussetzungen von Entstehung und Scheitern, in: Land und Reich, Stamm und Nation. Probleme und Perspektiven bayerischer Geschichte. Festgabe für Max Spindler zum 90. Geburtstag, Bd. 2, hg. von Andreas Kraus, 1984, S. 201 - 234 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 79). Rabe, Horst, Pfälzische Reichs- und Außenpolitik am Vorabend des Österreichischen Erbfolgekrieges 1740 - 1742, 1961 (Mainzer Abhandlungen zur mittleren und neueren Geschichte 6). Schmid, Alois, Bayern und die Kaiserwahl des Jahres 1745, in: Festschrift für Andreas Kraus zum 60. Geburtstag, hg. von Walter Ziegler und Pankraz Fried, 1982, S. 257 - 276 (Münchener Historische Studien/Abt. Bayerische Geschichte 10). Schmid, Alois, Karl VII. 1742-1745, in: Schindling, Anton (Hg.), Die Kaiser der Neuzeit 1519 - 1918, 1990, S. 215 - 231, 487f. Schmücker, Lore, Reichsrechtliche Probleme bei der Kaiserwahl Karls VII., 1954. Schneider, Rolf, Karl VII., der unglückliche Kaiser. Zum 250. Todestag, 1996. Sonntag, Kurt, Trenck der Pandur und die Brandschatzung Bayerns, 1976. Wagner, Fritz, Kaiser Karl VII. und die großen Mächte 1740 - 1745, 1938. Abschnitt 12 - Abschnitt 14 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.11.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 13 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 13 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 13. Kurfürst Karl Albrecht (1726-1745) - Kaiser Karl VII. (1742-1745) Fischer, Stefan, Der Geheime Rat und die Geheime Konferenz unter Kurfürst Karl Albrecht von Bayern, 1726 - 1745, 1987 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 86). Gotthardt, Elmar, Die Kaiserwahl Karls VII. Ein Beitrag zur Reichsgeschichte während des Interregnums, 1740 - 1742, 1986 (Europäische Hochschulschriften. Reihe 03/295). Handrick, Wolfgang, Die Pragmatische Armee 1741-1743. Eine alliierte Armee im Kalkül des Österreichischen Erbfolgekrieges, 1991 (Beiträge zur Militärgeschichte 30). Hartmann, Peter C., Die Bedeutung Marschall Broglies für Kaiser Karl VII., in: Deutschland und Frankreich in der frühen Neuzeit. Festschrift für Hermann Weber zum 65. Geburtstag, hg. von Heinz Duchhardt, 1987, S. 467 - 486 (Ancien Régime, Aufklärung und Revolution 12). Hartmann, Peter C., Karl Albrecht - Karl VII. Glücklicher Kurfürst, Unglücklicher Kaiser, 1985. Hartmann, Peter C. (Hg.), Karl VII. - der zweite Wittelsbacher auf dem Kaiserthron. Feier im Haus der Carl-Friedrich-von-Siemens-Stiftung in München Nymphenburg am 24. Mai 1982, 1982 (Carl-Friedrich-von-Siemens-Stiftung: Themen 35). Hartmann, Peter C., Kurfürst Karl Albrecht als König von Böhmen, in: Gesellschaftsgeschichte. Festschrift für Karl Bosl zum 80. Geburtstag, Bd. 2 hg. von Ferdinand Seibt, 1988, S. 201 - 234. Hein, Wilhelm, Der Regensburger Reichstag von 1740 bis 1745, 1953. Koch, Rainer (Hg.), Wahl und Krönung in Frankfurt am Main: Kaiser Karl VII. 1742 - 1745, Ausstellungskatalog 2 Bde., 1986. Press, Volker, Das wittelsbachische Kaisertum Karls VII. Voraussetzungen von Entstehung und Scheitern, in: Land und Reich, Stamm und Nation. Probleme und Perspektiven bayerischer Geschichte. Festgabe für Max Spindler zum 90. Geburtstag, Bd. 2, hg. von Andreas Kraus, 1984, S. 201 - 234 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 79). Rabe, Horst, Pfälzische Reichs- und Außenpolitik am Vorabend des Österreichischen Erbfolgekrieges 1740 - 1742, 1961 (Mainzer Abhandlungen zur mittleren und neueren Geschichte 6). Schmid, Alois, Bayern und die Kaiserwahl des Jahres 1745, in: Festschrift für Andreas Kraus zum 60. Geburtstag, hg. von Walter Ziegler und Pankraz Fried, 1982, S. 257 - 276 (Münchener Historische Studien/Abt. Bayerische Geschichte 10). Schmid, Alois, Karl VII. 1742-1745, in: Schindling, Anton (Hg.), Die Kaiser der Neuzeit 1519 - 1918, 1990, S. 215 - 231, 487f. Schmücker, Lore, Reichsrechtliche Probleme bei der Kaiserwahl Karls VII., 1954. Schneider, Rolf, Karl VII., der unglückliche Kaiser. Zum 250. Todestag, 1996. Sonntag, Kurt, Trenck der Pandur und die Brandschatzung Bayerns, 1976. Wagner, Fritz, Kaiser Karl VII. und die großen Mächte 1740 - 1745, 1938. Abschnitt 12 - Abschnitt 14 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.11.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm14.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 14</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm14.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 14 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 14 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 14. Kurfürst Max III. Joseph (1745-1777) Bauer, Richard, Der kurfürstliche geistliche Rat und die bayerische Kirchenpolitik 1768 - 1802, 1971 (Miscellanea Bavarica Monacensia 32). Burgmair, Wolfgang, Die zentralen Regierungsstellen des Kurfürsten Max III. Josephs (1745 - 1777), 1992. Elhardt, Rudolf, Max III. Joseph, Kurfürst zwischen Rokoko und Aufklärung, 1996. Häberle, Ekkehard J., Zollpolitik und Integration im 18. Jahrhundert. Untersuchungen zur wirtschaftlichen und politischen Integration in Bayern von 1765 bis 1811, 1974 (Miscellanea Bavarica Monacensia 52). Hammermayer, Ludwig, Gründungs- und Frühgeschichte der Bayerischen Akademie der Wissenschaften, 1959. Hammermayer, Ludwig, Geschichte der Bayerischen Akademie der Wissenschaften, Bd. 2, 1983. Häupler, Hans-Joachim, Der bayerisch-böhmische Grenzvertrag von 1764, 1990. Kraus, Andreas, Die historische Forschung an der bayerischen Akademie der Wissenschaften im Zeitalter der Aufklärung, 1978 (Bayer. Akademie der Wissenschaften, Phil.-Hist. Klasse, Abhandlungen N.F. 82). Kreh, Fritz, Leben und Werk des Reichsfreiherrn Johann Adam von Ickstatt, 1702 - 1776. Ein Beitrag zur Staatsrechtslehre der Aufklärungszeit, 1974 (Rechts- und Staatswissenschaftliche Veröffentlichungen der Görres-Gesellschaft, N.F. 12) Müller, Waltraud, "Zur Wohlfahrt des Gemeinen Wesens". Ein Beitrag zur Bevölkerungs- und Sozialpolitik Max III. Joseph (1745 - 1777), 1984 (Miscellanea Bavarica Monacensia 133). Prinz, Friedrich, Kurfürst Maximilian III. Joseph (1745-1777), in: Schwaiger, Georg (Hg.), Christenleben im Wandel der Zeit, Bd. 1: Lebensbilder aus der Geschichte des Bistums Freising, 1987, S. 80-91. Prinz, Friedrich, Max III. Joseph - Ein glanzloser bayerischer Kurfürst? Nachruf auf ein modestes Jubiläum, in: ZBLG 41 (1978) S. 595 - 606. Rall, Hans, Kreittmayr. Werk und Persönlichkeit, in: ZBLG 42 (1979) S. 47 - 73. Rall, Hans, Kurbayern in der letzten Epoche der alten Reichsverfassung 1745 - 1801, 1952 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 45). Schmid, Alois, Der Einfluß Kreittmayrs auf die bayerische Reichs- und Außenpolitik, in: Bauer, Richard/Schlosser, Hans (Hg.), Wiguläus Xaver Aloys Kreittmayr (1705 - 1790). Ein Leben für Recht, Staat und Politik, 1991, S. 295 - 325. Schmid, Alois, Der Reformabsolutismus Kurfürst Max III. Joseph von Bayern, in: ZBLG 54 (1991) S. 39 - 76. Schmid, Alois, Max III. Joseph und die europäischen Mächte. Die Außenpolitik des Kurfürstentums Bayern von 1745 - 1765, 1987. Schmid, Alois, Staatsverträge des Kurfürstentums Bayern 1745 - 1764, 1991 (Schriftenreihe zur Bayerischen Landesgeschichte 95). Schmid, Peter, Joseph II., Kaunitz und die bayerische Erbfolgefrage, in: Albrecht, Dieter/Götschmann, Dirk (Hg.), Forschungen zur bayerischen Geschichte. Festschrift für Wilhelm Volkert zum 65. Geburtstag, 1993, S. 135 - 157. Slawinger, Gerhard, Die Manufaktur in Kurbayern. Die Anfänge der großgewerblichen Entwicklung in der Übergangsepoche vom Merkantilismus zum Liberalismus 1740 - 1833, 1966 (Forschungen zur Sozial- und Wirtschaftsgeschichte 8). Spindler, Max, Gründung und Anfänge der Bayerischen Akademie der Wissenschaften, in: ZBLG 41 (1981) S. 505 - 523. Abschnitt 13 - Abschnitt 15 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 23.2.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 14 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 14 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 14. Kurfürst Max III. Joseph (1745-1777) Bauer, Richard, Der kurfürstliche geistliche Rat und die bayerische Kirchenpolitik 1768 - 1802, 1971 (Miscellanea Bavarica Monacensia 32). Burgmair, Wolfgang, Die zentralen Regierungsstellen des Kurfürsten Max III. Josephs (1745 - 1777), 1992. Elhardt, Rudolf, Max III. Joseph, Kurfürst zwischen Rokoko und Aufklärung, 1996. Häberle, Ekkehard J., Zollpolitik und Integration im 18. Jahrhundert. Untersuchungen zur wirtschaftlichen und politischen Integration in Bayern von 1765 bis 1811, 1974 (Miscellanea Bavarica Monacensia 52). Hammermayer, Ludwig, Gründungs- und Frühgeschichte der Bayerischen Akademie der Wissenschaften, 1959. Hammermayer, Ludwig, Geschichte der Bayerischen Akademie der Wissenschaften, Bd. 2, 1983. Häupler, Hans-Joachim, Der bayerisch-böhmische Grenzvertrag von 1764, 1990. Kraus, Andreas, Die historische Forschung an der bayerischen Akademie der Wissenschaften im Zeitalter der Aufklärung, 1978 (Bayer. Akademie der Wissenschaften, Phil.-Hist. Klasse, Abhandlungen N.F. 82). Kreh, Fritz, Leben und Werk des Reichsfreiherrn Johann Adam von Ickstatt, 1702 - 1776. Ein Beitrag zur Staatsrechtslehre der Aufklärungszeit, 1974 (Rechts- und Staatswissenschaftliche Veröffentlichungen der Görres-Gesellschaft, N.F. 12) Müller, Waltraud, "Zur Wohlfahrt des Gemeinen Wesens". Ein Beitrag zur Bevölkerungs- und Sozialpolitik Max III. Joseph (1745 - 1777), 1984 (Miscellanea Bavarica Monacensia 133). Prinz, Friedrich, Kurfürst Maximilian III. Joseph (1745-1777), in: Schwaiger, Georg (Hg.), Christenleben im Wandel der Zeit, Bd. 1: Lebensbilder aus der Geschichte des Bistums Freising, 1987, S. 80-91. Prinz, Friedrich, Max III. Joseph - Ein glanzloser bayerischer Kurfürst? Nachruf auf ein modestes Jubiläum, in: ZBLG 41 (1978) S. 595 - 606. Rall, Hans, Kreittmayr. Werk und Persönlichkeit, in: ZBLG 42 (1979) S. 47 - 73. Rall, Hans, Kurbayern in der letzten Epoche der alten Reichsverfassung 1745 - 1801, 1952 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 45). Schmid, Alois, Der Einfluß Kreittmayrs auf die bayerische Reichs- und Außenpolitik, in: Bauer, Richard/Schlosser, Hans (Hg.), Wiguläus Xaver Aloys Kreittmayr (1705 - 1790). Ein Leben für Recht, Staat und Politik, 1991, S. 295 - 325. Schmid, Alois, Der Reformabsolutismus Kurfürst Max III. Joseph von Bayern, in: ZBLG 54 (1991) S. 39 - 76. Schmid, Alois, Max III. Joseph und die europäischen Mächte. Die Außenpolitik des Kurfürstentums Bayern von 1745 - 1765, 1987. Schmid, Alois, Staatsverträge des Kurfürstentums Bayern 1745 - 1764, 1991 (Schriftenreihe zur Bayerischen Landesgeschichte 95). Schmid, Peter, Joseph II., Kaunitz und die bayerische Erbfolgefrage, in: Albrecht, Dieter/Götschmann, Dirk (Hg.), Forschungen zur bayerischen Geschichte. Festschrift für Wilhelm Volkert zum 65. Geburtstag, 1993, S. 135 - 157. Slawinger, Gerhard, Die Manufaktur in Kurbayern. Die Anfänge der großgewerblichen Entwicklung in der Übergangsepoche vom Merkantilismus zum Liberalismus 1740 - 1833, 1966 (Forschungen zur Sozial- und Wirtschaftsgeschichte 8). Spindler, Max, Gründung und Anfänge der Bayerischen Akademie der Wissenschaften, in: ZBLG 41 (1981) S. 505 - 523. Abschnitt 13 - Abschnitt 15 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 23.2.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm2.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 2</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm2.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 2 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 2 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 2. Bibliographien Bayerische landesgeschichtliche Zeitschriftenschau in der ZBLG (zuletzt Berichtsjahrgang 1995 in Bd. 59/1996, S. 1225-1253) nennt die einschlägigen Titel von Aufsätzen in regionalen und lokalen historischen Zeitschriften. Blätter für deutsche Landesgeschichte (Sammelbesprechungen über Neuerscheinungen der einzelnen landesgeschichtlichen Forschungsgebiete). Dahlmann-Waitz, Quellenkunde der deutschen Geschichte. Bibliographie der Quellen und der Literatur zur deutschen Geschichte, hg. von Hermann Heimpel und Hermann Geuß, 10. Aufl., 1967 ff. Historische Bibliographie, hg. von der Arbeitsgemeinschaft außeruniversitärer historischer Forschungseinrichtungen in der Bundesrepublik Deutschland, letztes Berichtsjahr 1995, 1996. Jahrbuch der historischen Forschung in der Bundesrepublik Deutschland, hg. von der Arbeitsgemeinschaft außeruniversitärer Forschungseinrichtungen in der Bundesrepublik Deutschland (Veröffentlichung von Titeln laufender oder gerade erschienener Arbeiten), zuletzt Berichtsjahr 1994 (1995). Abschnitt 1 - Abschnitt 3 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.11.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 2 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 2 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 2. Bibliographien Bayerische landesgeschichtliche Zeitschriftenschau in der ZBLG (zuletzt Berichtsjahrgang 1995 in Bd. 59/1996, S. 1225-1253) nennt die einschlägigen Titel von Aufsätzen in regionalen und lokalen historischen Zeitschriften. Blätter für deutsche Landesgeschichte (Sammelbesprechungen über Neuerscheinungen der einzelnen landesgeschichtlichen Forschungsgebiete). Dahlmann-Waitz, Quellenkunde der deutschen Geschichte. Bibliographie der Quellen und der Literatur zur deutschen Geschichte, hg. von Hermann Heimpel und Hermann Geuß, 10. Aufl., 1967 ff. Historische Bibliographie, hg. von der Arbeitsgemeinschaft außeruniversitärer historischer Forschungseinrichtungen in der Bundesrepublik Deutschland, letztes Berichtsjahr 1995, 1996. Jahrbuch der historischen Forschung in der Bundesrepublik Deutschland, hg. von der Arbeitsgemeinschaft außeruniversitärer Forschungseinrichtungen in der Bundesrepublik Deutschland (Veröffentlichung von Titeln laufender oder gerade erschienener Arbeiten), zuletzt Berichtsjahr 1994 (1995). Abschnitt 1 - Abschnitt 3 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.11.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm7.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 7</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsm7.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 7 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 7. Maximilian I. Albrecht, Dieter, Die auswärtige Politik Maximilians von Bayern 1618-1635, 1962. Albrecht, Dieter, Die deutsche Politik Papst Gregors XV., 1956 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 53). Altmann, Hugo, Die Reichspolitik Maximilians I. von Bayern 1613-1618,1978. Angermeier, Heinz, Politik, Religion und Reich bei Kardinal Melchior Khlesl, in: ZRG Germ. Abt. 110 (1993) S. 249-330. Bireley, Robert, Maximilian von Bayern, Pater Adam Contzen S.J. und die Gegenreformation in Deutschland 1624-1635, 1975 (Schriftenreihe der Historischen Kommission bei der Bayerischen Akademie der Wissenschaften 13). Dollinger, Heinz, Kurfürst Maximilian I. von Bayern und Justus Lipsius. Eine Studie zur Staatstheorie eines frühabsolutistischen Herrschers, in: Archiv für Kulturgeschichte 46 (1964) S. 227-308. Dollinger, Heinz, Studien zur Finanzreform Maximilians I. von Bayern in den Jahren 1598-1618. Ein Beitrag zur Geschichte des Frühabsolutismus, 1968 (Schriftenreihe der Historischen Kommission bei der Bayerischen Akademie der Wissenschaften 8). Dotterweich, Helmut, Der junge Maximilian. Biographie eines bayerischen Prinzen, ²1980. Glaser, Hubert (Hg.), Um Glauben und Reich. Kurfürst Maximilian I., 2 Bde., 1980 (Wittelsbach und Bayern, II/1 u. 2). Gollwitzer, Heinz, Vom Funktionswandel politischer Traditionen. Zum Bild Kurfürst Maximilians I. und Tillys in der bayrischen Überlieferung, in: Land und Reich. Stamm und Nation. Probleme und Perspektiven bayerischer Geschichte. Festgabe für Max Spindler zum 90. Geburtstag, Bd. II, 1984, S. 51-80 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 79). Hacker, Rupert (Hg.), Das Gebetbuch Kurfürst Maximilians I. von Bayern, 1986. Hanauer, Josef, Die bayerischen Kurfürsten Maximilian I. und Ferdinand Maria und die katholische Restauration in der Oberpfalz , 1993 (Beiträge zur Geschichte des Bistums Regensburg, Beibd. 6). Heydenreuter, Reinhard, Die Behördenreform Maximilians I., in: Wittelsbach und Bayern II/1, 1980, S. 237-251. Heydenreuter, Reinhard, Der landesherrliche Hofrat unter Herzog und Kurfürst Maximilian I. von Bayern (1598-1651), 1981 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 72). Hubensteiner, Benno, Maximilian I. Versuch eines historischen Porträts, in: Wittelsbach und Bayern II/1, 1980, S. 185-195. Immler, Gerhard, Die Bewertung der Friedenspolitik des Kurfürsten Maximilian I. von Bayern 1639-1648 in der Historiographie, 1989 (Münchener Historische Studien, Abt. Bayerische Geschichte 13). Immler, Gerhard, Kurfürst Maximilian I. und der Westfälische Friedenskongress. Die bayerische auswärtige Politik von 1644 bis zum Ulmer Waffenstillstand, 1992 (Schriftenreihe der Vereinigung zur Erforschung der Neueren Geschichte 20). Immler, Gerhard, Kurfürst Maximilian I. und die Kirche. Aspekte seiner Finanzpolitik während des Dreißigjährigen Krieges, in: ZBLG 51 (1988) S. 387-409. Kraus, Andreas, Kurfürst Maximilian I. von Bayern. Das neue Bild eines großen Fürsten, in: Historisches Jahrbuch 97/98 (1978) S. 505-526. Kraus, Andreas, Kurfürst Maximilian I. von Bayern und die französische Satisfaktion (1644-1646). Neue Quellen zu einem alten Problem, in: Land und Reich. Stamm und Nation. Probleme und Perspektiven bayerischer Geschichte. Festgabe für Max Spindler zum 90. Geburtstag, Bd. II, 1984, S. 21-50 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 79). Kraus, Andreas, Maximilian I., Bayerns großer Kurfürst, 1990. Malisch, Kurt, Katholischer Absolutismus als Staatsräson. Ein Beitrag zur politischen Theorie Kurfürst Maximilians I. von Bayern, 1981 (Miscellanea Bavarica Monacensia 102). Neuer-Landfried, Franziska, Die katholische Liga. Gründung, Neugründung und Verfassung eines Sonderbundes 1608-1620, 1969. Pfister, Kurt, Kurfürst Maximilian von Bayern und sein Jahrhundert, 1948. Schmid, Alois, Kurfürst Maximilian I. von Bayern (1598-1651), in: Christenleben im Wandel der Zeit, Bd. I, hg. von Georg Schwaiger, 1987, S. 129-142. Schweinesbein, Karl, Die Frankreichpolitik Kurfürst Maximilians des Ersten von Bayern 1639-1645, 1967. Seils, Ernst-Albert, Die Staatslehre des Jesuiten Adam Contzen, Beichtvater Kurfürst Maximilian I. von Bayern, 1968 (Historische Studien 405). Stieve, Felix, Das kirchliche Polizeiregiment in Baiern unter Maximilian I., 1876. Abschnitt 6 - Abschnitt 8 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 25.11.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Literatur 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Literaturliste: Abschnitt 7 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe auch: Übersicht über die Literaturliste und die Materialien 7. Maximilian I. Albrecht, Dieter, Die auswärtige Politik Maximilians von Bayern 1618-1635, 1962. Albrecht, Dieter, Die deutsche Politik Papst Gregors XV., 1956 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 53). Altmann, Hugo, Die Reichspolitik Maximilians I. von Bayern 1613-1618,1978. Angermeier, Heinz, Politik, Religion und Reich bei Kardinal Melchior Khlesl, in: ZRG Germ. Abt. 110 (1993) S. 249-330. Bireley, Robert, Maximilian von Bayern, Pater Adam Contzen S.J. und die Gegenreformation in Deutschland 1624-1635, 1975 (Schriftenreihe der Historischen Kommission bei der Bayerischen Akademie der Wissenschaften 13). Dollinger, Heinz, Kurfürst Maximilian I. von Bayern und Justus Lipsius. Eine Studie zur Staatstheorie eines frühabsolutistischen Herrschers, in: Archiv für Kulturgeschichte 46 (1964) S. 227-308. Dollinger, Heinz, Studien zur Finanzreform Maximilians I. von Bayern in den Jahren 1598-1618. Ein Beitrag zur Geschichte des Frühabsolutismus, 1968 (Schriftenreihe der Historischen Kommission bei der Bayerischen Akademie der Wissenschaften 8). Dotterweich, Helmut, Der junge Maximilian. Biographie eines bayerischen Prinzen, ²1980. Glaser, Hubert (Hg.), Um Glauben und Reich. Kurfürst Maximilian I., 2 Bde., 1980 (Wittelsbach und Bayern, II/1 u. 2). Gollwitzer, Heinz, Vom Funktionswandel politischer Traditionen. Zum Bild Kurfürst Maximilians I. und Tillys in der bayrischen Überlieferung, in: Land und Reich. Stamm und Nation. Probleme und Perspektiven bayerischer Geschichte. Festgabe für Max Spindler zum 90. Geburtstag, Bd. II, 1984, S. 51-80 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 79). Hacker, Rupert (Hg.), Das Gebetbuch Kurfürst Maximilians I. von Bayern, 1986. Hanauer, Josef, Die bayerischen Kurfürsten Maximilian I. und Ferdinand Maria und die katholische Restauration in der Oberpfalz , 1993 (Beiträge zur Geschichte des Bistums Regensburg, Beibd. 6). Heydenreuter, Reinhard, Die Behördenreform Maximilians I., in: Wittelsbach und Bayern II/1, 1980, S. 237-251. Heydenreuter, Reinhard, Der landesherrliche Hofrat unter Herzog und Kurfürst Maximilian I. von Bayern (1598-1651), 1981 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 72). Hubensteiner, Benno, Maximilian I. Versuch eines historischen Porträts, in: Wittelsbach und Bayern II/1, 1980, S. 185-195. Immler, Gerhard, Die Bewertung der Friedenspolitik des Kurfürsten Maximilian I. von Bayern 1639-1648 in der Historiographie, 1989 (Münchener Historische Studien, Abt. Bayerische Geschichte 13). Immler, Gerhard, Kurfürst Maximilian I. und der Westfälische Friedenskongress. Die bayerische auswärtige Politik von 1644 bis zum Ulmer Waffenstillstand, 1992 (Schriftenreihe der Vereinigung zur Erforschung der Neueren Geschichte 20). Immler, Gerhard, Kurfürst Maximilian I. und die Kirche. Aspekte seiner Finanzpolitik während des Dreißigjährigen Krieges, in: ZBLG 51 (1988) S. 387-409. Kraus, Andreas, Kurfürst Maximilian I. von Bayern. Das neue Bild eines großen Fürsten, in: Historisches Jahrbuch 97/98 (1978) S. 505-526. Kraus, Andreas, Kurfürst Maximilian I. von Bayern und die französische Satisfaktion (1644-1646). Neue Quellen zu einem alten Problem, in: Land und Reich. Stamm und Nation. Probleme und Perspektiven bayerischer Geschichte. Festgabe für Max Spindler zum 90. Geburtstag, Bd. II, 1984, S. 21-50 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 79). Kraus, Andreas, Maximilian I., Bayerns großer Kurfürst, 1990. Malisch, Kurt, Katholischer Absolutismus als Staatsräson. Ein Beitrag zur politischen Theorie Kurfürst Maximilians I. von Bayern, 1981 (Miscellanea Bavarica Monacensia 102). Neuer-Landfried, Franziska, Die katholische Liga. Gründung, Neugründung und Verfassung eines Sonderbundes 1608-1620, 1969. Pfister, Kurt, Kurfürst Maximilian von Bayern und sein Jahrhundert, 1948. Schmid, Alois, Kurfürst Maximilian I. von Bayern (1598-1651), in: Christenleben im Wandel der Zeit, Bd. I, hg. von Georg Schwaiger, 1987, S. 129-142. Schweinesbein, Karl, Die Frankreichpolitik Kurfürst Maximilians des Ersten von Bayern 1639-1645, 1967. Seils, Ernst-Albert, Die Staatslehre des Jesuiten Adam Contzen, Beichtvater Kurfürst Maximilian I. von Bayern, 1968 (Historische Studien 405). Stieve, Felix, Das kirchliche Polizeiregiment in Baiern unter Maximilian I., 1876. Abschnitt 6 - Abschnitt 8 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 25.11.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsmm14.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 14</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsmm14.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 14 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Materialien: 14 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Karte: Der Heilbronner Bund 1633 - 1635 aus: Großer Historischer Weltatlas, 3. Teil: Neuzeit, 1967, S. 122. Material 13 - Material 15 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 15.12.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 14 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Materialien: 14 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Karte: Der Heilbronner Bund 1633 - 1635 aus: Großer Historischer Weltatlas, 3. Teil: Neuzeit, 1967, S. 122. Material 13 - Material 15 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 15.12.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsmm6.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 6</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsmm6.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 6 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Materialien: 6 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Tilly (1559 - 1632) aus: Rudolf Reiser, Die Wittelsbacher 1180-1918, München 1979, S. 76 Material 5 - Material 7 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 12.12.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 6 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Materialien: 6 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Tilly (1559 - 1632) aus: Rudolf Reiser, Die Wittelsbacher 1180-1918, München 1979, S. 76 Material 5 - Material 7 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 12.12.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsmm7.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 7</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w97vsmm7.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Materialien: 7 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kaiser Matthias (1557 - 1619) aus: Edward Crankshaw, Die Habsburger, Wien/München/Zürich 1971, S. 108. Material 6 - Material 8 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 15.12.1997</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert, Material 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Bayern im 17. und 18. Jahrhundert Materialien: 7 WS 1997/98, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 3 Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kaiser Matthias (1557 - 1619) aus: Edward Crankshaw, Die Habsburger, Wien/München/Zürich 1971, S. 108. Material 6 - Material 8 Zurück zum Anfang der Seite. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 15.12.1997</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsm2.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Literatur 2</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsm2.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Literatur 2 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Literaturliste: Abschnitt 2 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Die Literaturliste wurde von den Studentischen Hilfskräften am Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Bernhard Lübbers und Tobias Appl zusammengestellt. 2. Bibliographien Bayerische landesgeschichtliche Zeitschriftenschau in der ZBLG (zuletzt Berichtsjahrgang 1995 in Bd. 59/1996, S. 1225-1253) nennt die einschlägigen Titel von Aufsätzen in regionalen und lokalen historischen Zeitschriften. Blätter für deutsche Landesgeschichte (Sammelbesprechungen über Neuerscheinungen der einzelnen landesgeschichtlichen Forschungsgebiete); für die mittelalterliche Geschichte Bayerns vgl. vor allem Bd. 111 (1975) S. 509-559; Bd. 118 (1982) S. 519-590; Bd. 123 (1987) S. 711-788; Bd. 129 (1993) S. 481-534; besonders für Bayerisch-Schwaben zuletzt Bd. 132 (1996) S. 801-881. Jahrbuch der historischen Forschung in der Bundesrepublik Deutschland, hg. von der Arbeitsgemeinschaft außeruniversitärer Forschungseinrichtungen in der Bundesrepublik Deutschland (Veröffentlichung von Titeln laufender oder gerade erschienener Arbeiten) zuletzt Berichtsjahr 1996 (1997). Thaller, Günther, Neuerscheinungen zur Geschichte der Oberpfalz, in: VHVO (seit 1990, zuletzt Berichtsjahrgang 1997). Abschnitt 1 - Abschnitt 3 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 10.11.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Literatur 2 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Literaturliste: Abschnitt 2 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Die Literaturliste wurde von den Studentischen Hilfskräften am Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Bernhard Lübbers und Tobias Appl zusammengestellt. 2. Bibliographien Bayerische landesgeschichtliche Zeitschriftenschau in der ZBLG (zuletzt Berichtsjahrgang 1995 in Bd. 59/1996, S. 1225-1253) nennt die einschlägigen Titel von Aufsätzen in regionalen und lokalen historischen Zeitschriften. Blätter für deutsche Landesgeschichte (Sammelbesprechungen über Neuerscheinungen der einzelnen landesgeschichtlichen Forschungsgebiete); für die mittelalterliche Geschichte Bayerns vgl. vor allem Bd. 111 (1975) S. 509-559; Bd. 118 (1982) S. 519-590; Bd. 123 (1987) S. 711-788; Bd. 129 (1993) S. 481-534; besonders für Bayerisch-Schwaben zuletzt Bd. 132 (1996) S. 801-881. Jahrbuch der historischen Forschung in der Bundesrepublik Deutschland, hg. von der Arbeitsgemeinschaft außeruniversitärer Forschungseinrichtungen in der Bundesrepublik Deutschland (Veröffentlichung von Titeln laufender oder gerade erschienener Arbeiten) zuletzt Berichtsjahr 1996 (1997). Thaller, Günther, Neuerscheinungen zur Geschichte der Oberpfalz, in: VHVO (seit 1990, zuletzt Berichtsjahrgang 1997). Abschnitt 1 - Abschnitt 3 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 10.11.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsm7.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Literatur 7</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsm7.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Literatur 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Literaturliste: Abschnitt 7 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Die Literaturliste wurde von den Studentischen Hilfskräften am Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Bernhard Lübbers und Tobias Appl zusammengestellt. 7. Karl Theodor (1777-1799) Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Die bayerische Staatsidee und die Tauschpläne des Kurfürsten Karl Theodor 1778-1799, in: Ders., Bayerns Weg zum souveränen Staat. Landstände und konstitutionelle Monarchie 1714-1818, 1976, S. 64-119. Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Europa und der Friede von Teschen, in: Sonderausstellung Historische Dokumentation zur Eingliederung des Innviertels, hg. von Georg Heilingsetzer, 1979, S. 9-20. Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Heiliges Römisches Reich 1776-1806. Reichsverfassung und Staatssouveränität, Teil 1, 1967. Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Kurfürst Karl Theodor (1778-99) und das bayerische Tauschobjekt, in: ZBLG 25 (1962) S. 745-800. Arneth, Alfred Ritter von, Geschichte Maria Theresia?s, Bd. 10, 1879. Baumgart, Peter, Joseph II. und Maria Theresia 1765-1790, in: Die Kaiser der Neuzeit 1519-1918. Heilges Römisches Reich, Österreich, Deutschland, hg. von Anton Schindling und Walter Ziegler, 1990, S. 249-276. Beer, Adolf, Zur Geschichte des bayerischen Erbfolgekrieges, in: HZ 35 (1876) S. 88-152. Bernard, Paul P., Joseph II. and Bavaria. Two eighteenth century attempts at German unification, 1965. Buddruss, Eckhard, Die französische Deutschlandpolitik 1756- 1789 (Veröffentlichungen des Instituts für Europäische Geschichte, Abt. Universalgeschichte, 157) 1995. Ebersold, Günther, Rokoko, Reform und Revolution. Ein politisches Lebensbild des Kurfürsten Karl Theodor, 1985. Fuchs, Peter, Kurfürst Karl Theodor von Pfalz-Bayern (1724 - 1799), in: Pfälzer Lebensbilder, III, hg. von Kurt Baumann, 1977. Gigl, Caroline, Die Zentralbehörden des Kurfürsten von der Pfalz und von Bayern Karl Theodor Herzogs von Pfalz-Neuburg und von Pfalz-Neuburg-Sulzbach, Herzogs von Jülich und Berg, Markgrafen von Bergen op Zoom 1778-1799 in München, 1993. Jacob, G., Kurfürst Carl Theodor von der Pfalz und seine Zeit, in: Mannheimer Hefte 15 (1975) S. 14-24. Jahn, Cornelia, Klosteraufhebungen und Klosterpolitik unter Kurfürst Karl Theodor 1778-1784 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 104) 1994. Kallbrunner, Joseph, Zur Vorgeschichte des bayerischen Erbfolgekrieges, in: MIÖG Erg. Bd. 11, 1929, S. 421-431. Krauss-Meyl, Sylvia, Das "Enfant terrible" des Königshauses. Maria Leopoldine, Bayerns letzte Kurfürstin, 1997. Kreuter, Karl, Kurfürstin Elisabeth Auguste von Pfalz-Bayern (1721-1794) 1914. Kurpfälzisches Museum Heidelberg, Carl Theodor und Elisabeth Auguste, höfische Kunst und Kultur in der Kurpfalz. Katalog der Ausstellung des kurpfälzischen Museums Heidelberg, 1979. Litschel, Rudolf W., Der Bayerische Erbfolgekrieg und der Erwerb des Innviertels (Publikationen der Gesellschaft für Wehrgeschichte in Oberösterreich) 1978. Maenner, Ludwig, Bayern vor und während der Französischen Revolution, 1927 (nach den Aufzeichnungen des 1750 geborenen Freiherrn Stephan von Stengel). Mörz, Stefan, Aufgeklärter Absolutismus in der Kurpfalz während der Mannheimer Regierungszeit des Kurfürsten Karl Theodor (1742-1777) (Veröffentlichungen der Kommission für geschichtliche Landeskunde in Baden-Württemberg, Reihe B, 120) 1991. Mörz, Stefan, Kurfürst Karl Theodor - ein toleranter Herrscher? Katholischer Fürst in protestantischem Land, in: Pfälzer Heimat 37 (1986) S. 68-74. Mörz, Stefan, Kurfürst Karl Theodor. Persönlichkeit und Regierungsweise - die Pfälzer Zeit 1742-1777, 1988. Mörz, Stefan, Verwaltungsstrukturen der Kurpfalz zum Zeitpunkt des bayerischen Erbfalls (Mitteilungen des Historischen Vereins der Pfalz 84) 1986. Müller, Adolf, Bayerische Politik und bayerische Diplomaten zur Zeit Karl Theodors und Max Josephs, 1954. Müller, Winfried, Universität und Orden. Die bayerische Landesuniversität Ingolstadt zwischen der Aufhebung des Jesuitenordens und der Säkularisation (1773-1803) (Ludovico-Maximilianea. Forschungen 11) 1986. Nebinger, Gerhard, Die Nachkommen des Kurfürsten Carl Theodor von der Pfalz und Bayern, in: Blätter des Bayerischen Landesvereins für Familienkunde 42 (1979), 13. Bd., S. 352-372. Olbrich, Meinhard, Die Politik des Kurfürsten Karl Theodor von der Pfalz zwischen den Kriegen (1748-1756) (Bonner historische Forschungen 27) 1966. Oursel, Paul, La diplomatie de la France sous Louis XVI. Succession de Baviére et paix de Teschen, 1921. Pflicht, Stefan, Kurfürst Karl Theodor und seine Bedeutung für die Entwicklung des deutschen Theaters, 1976. Press, Volker, Bayern am Scheideweg. Die Reichspolitik Kaiser Josephs II. und der Bayerische Erbfolgekrieg 1777-1779, in: Festschrift für Andreas Kraus zum 60. Geburtstag, hg. von Walter Ziegler und Pankraz Fried (Münchener Historische Studien, Abt. Bayerische Geschichte 10) 1982, S. 227-307. Press, Volker, Zwischen Versailles und Wien. Die Pfälzer Kurfürsten in der Geschichte der Barockzeit, in: ZGO 130 (1982) S. 207-262, bes. S. 250-262. Rall, Hans, Die Hausverträge der Wittelsbacher: Grundlagen der Erbfälle 1777 und 1799, in: Wittelsbach und Bayern Bd. III, 1: Krone und Verfassung, König Max I. Joseph und der neue Staat, Beiträge zur Bayerischen Kunst, 1980, S. 13-48. Rall, Hans, Kurfürst Karl Theodor (Forschungen zur Geschichte Mannheims und der Pfalz, N. F. 8) 1993. Schattenhofer, Michael, Der Kniefall des Münchner Rats vor dem Bild des Kurfürsten Karl Theodor am 21. Mai 1791 in der Maxburg, ein Beitrag zur Geschichte des Münchner Rats in der 2. Hälfte des 18. Jahrhunderts, in: ZBLG 27 (1964) S. 302-339. Scheel, Heinrich, Jakobiner, Klassenkämpfe und republikanische Bestrebungen im deutschen Süden Ende des 18. Jahrhunderts, 2 1980. Schmid, Peter, Joseph II., Kaunitz und die bayerische Erbfolgefrage, in: Forschungen zur bayerischen Geschichte. Festschrift für Wilhelm Volkert zum 65. Geburtstag, hg. von Dieter Albrecht und Dirk Götschmann, 1993, S. 135-157 Simányi, Tibor, Kaunitz. Staatskanzler Maria Theresias, 1984. Stavan, Henry A., Kurfürst Karl Theodor und Voltaire, 1978. Stavan, Henry A., Kurfürst Karl Theodor und Voltaire, in: Brockmeier, Peter (Hg.), Voltaire und Deutschland, 1979, S. 3-12. Thomas, Marvin Edward, Karl Theodor and the Bavarian succession 1777-1778, Diss. Pennsylvania 1980. Thomas, Marvin Edward, Karl Theodor and the Bavarian succession 1777-1778, (Studies in German thought and history 8) 1989. Unzer, Adolf, Der Friede von Teschen, ein Beitrag zur Geschichte des bayerischen Erbfolgestreits, 1903. Voly, Gustav Berthold, Friedrich der Große und der bayerische Erbfolgekrieg, in: Forschungen zur Brandenburgischen und Preußischen Geschichte 44 (1932) S. 264-276. Weber, Hermann, Die Politik des Kurfürsten Karl Theodor von der Pfalz während des österreichischen Erbfolgekrieges (1742-1748), 1956. Wohlgemut, E. l., Der Bayerische Erbfolgekrieg in militärischer Sicht, in: Sonderausstellung Historische Dokumentation zur Eingliederung des Innviertels, Abschnitt 6 - Abschnitt 8 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 10.11.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Literatur 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Literaturliste: Abschnitt 7 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien. Die Literaturliste wurde von den Studentischen Hilfskräften am Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Bernhard Lübbers und Tobias Appl zusammengestellt. 7. Karl Theodor (1777-1799) Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Die bayerische Staatsidee und die Tauschpläne des Kurfürsten Karl Theodor 1778-1799, in: Ders., Bayerns Weg zum souveränen Staat. Landstände und konstitutionelle Monarchie 1714-1818, 1976, S. 64-119. Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Europa und der Friede von Teschen, in: Sonderausstellung Historische Dokumentation zur Eingliederung des Innviertels, hg. von Georg Heilingsetzer, 1979, S. 9-20. Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Heiliges Römisches Reich 1776-1806. Reichsverfassung und Staatssouveränität, Teil 1, 1967. Aretin, Karl Otmar Freiherr von, Kurfürst Karl Theodor (1778-99) und das bayerische Tauschobjekt, in: ZBLG 25 (1962) S. 745-800. Arneth, Alfred Ritter von, Geschichte Maria Theresia?s, Bd. 10, 1879. Baumgart, Peter, Joseph II. und Maria Theresia 1765-1790, in: Die Kaiser der Neuzeit 1519-1918. Heilges Römisches Reich, Österreich, Deutschland, hg. von Anton Schindling und Walter Ziegler, 1990, S. 249-276. Beer, Adolf, Zur Geschichte des bayerischen Erbfolgekrieges, in: HZ 35 (1876) S. 88-152. Bernard, Paul P., Joseph II. and Bavaria. Two eighteenth century attempts at German unification, 1965. Buddruss, Eckhard, Die französische Deutschlandpolitik 1756- 1789 (Veröffentlichungen des Instituts für Europäische Geschichte, Abt. Universalgeschichte, 157) 1995. Ebersold, Günther, Rokoko, Reform und Revolution. Ein politisches Lebensbild des Kurfürsten Karl Theodor, 1985. Fuchs, Peter, Kurfürst Karl Theodor von Pfalz-Bayern (1724 - 1799), in: Pfälzer Lebensbilder, III, hg. von Kurt Baumann, 1977. Gigl, Caroline, Die Zentralbehörden des Kurfürsten von der Pfalz und von Bayern Karl Theodor Herzogs von Pfalz-Neuburg und von Pfalz-Neuburg-Sulzbach, Herzogs von Jülich und Berg, Markgrafen von Bergen op Zoom 1778-1799 in München, 1993. Jacob, G., Kurfürst Carl Theodor von der Pfalz und seine Zeit, in: Mannheimer Hefte 15 (1975) S. 14-24. Jahn, Cornelia, Klosteraufhebungen und Klosterpolitik unter Kurfürst Karl Theodor 1778-1784 (Schriftenreihe zur bayerischen Landesgeschichte 104) 1994. Kallbrunner, Joseph, Zur Vorgeschichte des bayerischen Erbfolgekrieges, in: MIÖG Erg. Bd. 11, 1929, S. 421-431. Krauss-Meyl, Sylvia, Das "Enfant terrible" des Königshauses. Maria Leopoldine, Bayerns letzte Kurfürstin, 1997. Kreuter, Karl, Kurfürstin Elisabeth Auguste von Pfalz-Bayern (1721-1794) 1914. Kurpfälzisches Museum Heidelberg, Carl Theodor und Elisabeth Auguste, höfische Kunst und Kultur in der Kurpfalz. Katalog der Ausstellung des kurpfälzischen Museums Heidelberg, 1979. Litschel, Rudolf W., Der Bayerische Erbfolgekrieg und der Erwerb des Innviertels (Publikationen der Gesellschaft für Wehrgeschichte in Oberösterreich) 1978. Maenner, Ludwig, Bayern vor und während der Französischen Revolution, 1927 (nach den Aufzeichnungen des 1750 geborenen Freiherrn Stephan von Stengel). Mörz, Stefan, Aufgeklärter Absolutismus in der Kurpfalz während der Mannheimer Regierungszeit des Kurfürsten Karl Theodor (1742-1777) (Veröffentlichungen der Kommission für geschichtliche Landeskunde in Baden-Württemberg, Reihe B, 120) 1991. Mörz, Stefan, Kurfürst Karl Theodor - ein toleranter Herrscher? Katholischer Fürst in protestantischem Land, in: Pfälzer Heimat 37 (1986) S. 68-74. Mörz, Stefan, Kurfürst Karl Theodor. Persönlichkeit und Regierungsweise - die Pfälzer Zeit 1742-1777, 1988. Mörz, Stefan, Verwaltungsstrukturen der Kurpfalz zum Zeitpunkt des bayerischen Erbfalls (Mitteilungen des Historischen Vereins der Pfalz 84) 1986. Müller, Adolf, Bayerische Politik und bayerische Diplomaten zur Zeit Karl Theodors und Max Josephs, 1954. Müller, Winfried, Universität und Orden. Die bayerische Landesuniversität Ingolstadt zwischen der Aufhebung des Jesuitenordens und der Säkularisation (1773-1803) (Ludovico-Maximilianea. Forschungen 11) 1986. Nebinger, Gerhard, Die Nachkommen des Kurfürsten Carl Theodor von der Pfalz und Bayern, in: Blätter des Bayerischen Landesvereins für Familienkunde 42 (1979), 13. Bd., S. 352-372. Olbrich, Meinhard, Die Politik des Kurfürsten Karl Theodor von der Pfalz zwischen den Kriegen (1748-1756) (Bonner historische Forschungen 27) 1966. Oursel, Paul, La diplomatie de la France sous Louis XVI. Succession de Baviére et paix de Teschen, 1921. Pflicht, Stefan, Kurfürst Karl Theodor und seine Bedeutung für die Entwicklung des deutschen Theaters, 1976. Press, Volker, Bayern am Scheideweg. Die Reichspolitik Kaiser Josephs II. und der Bayerische Erbfolgekrieg 1777-1779, in: Festschrift für Andreas Kraus zum 60. Geburtstag, hg. von Walter Ziegler und Pankraz Fried (Münchener Historische Studien, Abt. Bayerische Geschichte 10) 1982, S. 227-307. Press, Volker, Zwischen Versailles und Wien. Die Pfälzer Kurfürsten in der Geschichte der Barockzeit, in: ZGO 130 (1982) S. 207-262, bes. S. 250-262. Rall, Hans, Die Hausverträge der Wittelsbacher: Grundlagen der Erbfälle 1777 und 1799, in: Wittelsbach und Bayern Bd. III, 1: Krone und Verfassung, König Max I. Joseph und der neue Staat, Beiträge zur Bayerischen Kunst, 1980, S. 13-48. Rall, Hans, Kurfürst Karl Theodor (Forschungen zur Geschichte Mannheims und der Pfalz, N. F. 8) 1993. Schattenhofer, Michael, Der Kniefall des Münchner Rats vor dem Bild des Kurfürsten Karl Theodor am 21. Mai 1791 in der Maxburg, ein Beitrag zur Geschichte des Münchner Rats in der 2. Hälfte des 18. Jahrhunderts, in: ZBLG 27 (1964) S. 302-339. Scheel, Heinrich, Jakobiner, Klassenkämpfe und republikanische Bestrebungen im deutschen Süden Ende des 18. Jahrhunderts, 2 1980. Schmid, Peter, Joseph II., Kaunitz und die bayerische Erbfolgefrage, in: Forschungen zur bayerischen Geschichte. Festschrift für Wilhelm Volkert zum 65. Geburtstag, hg. von Dieter Albrecht und Dirk Götschmann, 1993, S. 135-157 Simányi, Tibor, Kaunitz. Staatskanzler Maria Theresias, 1984. Stavan, Henry A., Kurfürst Karl Theodor und Voltaire, 1978. Stavan, Henry A., Kurfürst Karl Theodor und Voltaire, in: Brockmeier, Peter (Hg.), Voltaire und Deutschland, 1979, S. 3-12. Thomas, Marvin Edward, Karl Theodor and the Bavarian succession 1777-1778, Diss. Pennsylvania 1980. Thomas, Marvin Edward, Karl Theodor and the Bavarian succession 1777-1778, (Studies in German thought and history 8) 1989. Unzer, Adolf, Der Friede von Teschen, ein Beitrag zur Geschichte des bayerischen Erbfolgestreits, 1903. Voly, Gustav Berthold, Friedrich der Große und der bayerische Erbfolgekrieg, in: Forschungen zur Brandenburgischen und Preußischen Geschichte 44 (1932) S. 264-276. Weber, Hermann, Die Politik des Kurfürsten Karl Theodor von der Pfalz während des österreichischen Erbfolgekrieges (1742-1748), 1956. Wohlgemut, E. l., Der Bayerische Erbfolgekrieg in militärischer Sicht, in: Sonderausstellung Historische Dokumentation zur Eingliederung des Innviertels, Abschnitt 6 - Abschnitt 8 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 10.11.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm14.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 14</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm14.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 14 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 14 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Karte: Österreich und Preußen 1525 - 1795 aus: Großer Historischer Weltatlas, hg. vom Bayerischen Schulbuch-Verlag, III. Teil: Neuzeit, 3. Auflage, München 1967 Hinweis: Diese Karte soll nur einen groben Überblick ermöglichen. Über sie gelangt man zu einer vergrößerten Karte (mit 790 KB!). Material 13 - Material 15 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 14 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 14 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Karte: Österreich und Preußen 1525 - 1795 aus: Großer Historischer Weltatlas, hg. vom Bayerischen Schulbuch-Verlag, III. Teil: Neuzeit, 3. Auflage, München 1967 Hinweis: Diese Karte soll nur einen groben Überblick ermöglichen. Über sie gelangt man zu einer vergrößerten Karte (mit 790 KB!). Material 13 - Material 15 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm19.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 19</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm19.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 19 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 19 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: König Max I. Joseph (1756 - 1825) im Krönungsornat aus: Wittelsbach und Bayern III/ 1: Krone und Verfassung. König Max I. Joseph und der neue Staat, hg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 80. Material 18 - Material 20 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 19 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 19 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: König Max I. Joseph (1756 - 1825) im Krönungsornat aus: Wittelsbach und Bayern III/ 1: Krone und Verfassung. König Max I. Joseph und der neue Staat, hg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 80. Material 18 - Material 20 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm24.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 24</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm24.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 24 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 24 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Abbildung: Die Krone des bayerischen Königs aus: Wittelsbach und Bayern III/ 1: Krone und Verfassung. König Max I. Joseph und der neue Staat, hg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 1. Material 23 - Material 25 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 9.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 24 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 24 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Abbildung: Die Krone des bayerischen Königs aus: Wittelsbach und Bayern III/ 1: Krone und Verfassung. König Max I. Joseph und der neue Staat, hg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 1. Material 23 - Material 25 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 9.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm29.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 29</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm29.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 29 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 29 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Ludwig I. von Bayern als Kronprinz aus: Wittelsbach und Bayern III/ 1: Krone und Verfassung. König Max I. Joseph und der neue Staat, hg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 79. Material 28 - Material 30 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 9.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 29 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 29 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Ludwig I. von Bayern als Kronprinz aus: Wittelsbach und Bayern III/ 1: Krone und Verfassung. König Max I. Joseph und der neue Staat, hg. von Hubert Glaser, München 1980, Tafel 79. Material 28 - Material 30 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 9.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm33.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 33</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm33.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 33 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 33 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: König Maximilian II. (1811/1848 - 1864) aus: Schad, Martha, Bayerns Königshaus. Die Familiengeschichte der Wittelsbacher in Bildern, Regensburg 1994, S. 95. Material 32 - Material 34 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 21.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 33 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 33 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: König Maximilian II. (1811/1848 - 1864) aus: Schad, Martha, Bayerns Königshaus. Die Familiengeschichte der Wittelsbacher in Bildern, Regensburg 1994, S. 95. Material 32 - Material 34 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 21.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm38.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 38</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm38.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 38 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 38 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Abbildung: Lade für die Verfassung von 1818 mit Ballotiergefäßen aus: Henker, Michael / Hamm, Margot / Brockhoff, Evamaria (Hg.), Bayern entsteht. Montgelas und sein Ansbacher Memoire von 1796, Regensburg 1996 (Veröffentlichungen zur Bayerischen Geschichte und Kultur 32) S. 226, Bild 197. Material 37 - Material 39 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 38 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 38 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Abbildung: Lade für die Verfassung von 1818 mit Ballotiergefäßen aus: Henker, Michael / Hamm, Margot / Brockhoff, Evamaria (Hg.), Bayern entsteht. Montgelas und sein Ansbacher Memoire von 1796, Regensburg 1996 (Veröffentlichungen zur Bayerischen Geschichte und Kultur 32) S. 226, Bild 197. Material 37 - Material 39 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm43.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 43</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm43.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 43 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 43 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Karte: Bayern 1810. Das Königreich Bayern nach den Pariser Verträgen aus: Bayerischer Geschichtsatlas, hg. von Max Spindler, Redaktion Gertrud Diepolder, München 1969, S. 36. Material 42 - Material 44 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 21.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 43 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 43 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Karte: Bayern 1810. Das Königreich Bayern nach den Pariser Verträgen aus: Bayerischer Geschichtsatlas, hg. von Max Spindler, Redaktion Gertrud Diepolder, München 1969, S. 36. Material 42 - Material 44 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 21.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm48.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 48</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm48.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 48 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 48 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Johann Michael Sailer (1751 - 1832) aus: Bungert, Hans (Hg.), Johann Michael Sailer. Theologe, Pädagoge und Bischof zwischen Aufklärung und Romantik, Regensburg 1983 (Schriftenreihe der Universität Regensburg 8) S. 8. Material 47 - Material 49 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 12.2.1999</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 48 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 48 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Johann Michael Sailer (1751 - 1832) aus: Bungert, Hans (Hg.), Johann Michael Sailer. Theologe, Pädagoge und Bischof zwischen Aufklärung und Romantik, Regensburg 1983 (Schriftenreihe der Universität Regensburg 8) S. 8. Material 47 - Material 49 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 12.2.1999</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm52.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 52</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm52.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 52 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 52 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Eduard von Schenk (1788 - 1841) aus: Albrecht, Dieter, Regensburg im Wandel. Studien zur Geschichte der Stadt im 19. und 20. Jahrhundert, Regensburg 1984 (Studien und Quellen zur Geschichte Regensburgs 2) S. 111. Material 51 - Material 53 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 12.2.1999</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 52 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 52 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Eduard von Schenk (1788 - 1841) aus: Albrecht, Dieter, Regensburg im Wandel. Studien zur Geschichte der Stadt im 19. und 20. Jahrhundert, Regensburg 1984 (Studien und Quellen zur Geschichte Regensburgs 2) S. 111. Material 51 - Material 53 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 12.2.1999</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm57.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 57</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm57.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 57 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 57 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Joseph von Görres (1776 - 1848) aus: Horn Reinhard / Rückert, Ingrid (Hg.), Ludwig I. von Bayern. Der königliche Mäzen, München 1986 (Bayerische Staatsbibliothek. Ausstellungskataloge 38) S. 53. Material 56 - Material 58 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.2.1999</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 57 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 57 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Joseph von Görres (1776 - 1848) aus: Horn Reinhard / Rückert, Ingrid (Hg.), Ludwig I. von Bayern. Der königliche Mäzen, München 1986 (Bayerische Staatsbibliothek. Ausstellungskataloge 38) S. 53. Material 56 - Material 58 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 17.2.1999</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm6.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 6</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm6.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 6 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 6 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kurfürst Max III. Joseph und seine Frau, Maria Anna von Sachsen aus: Glaser, Hubert (Hg.), Quellen und Studien zur Kunstpolitik der Wittelsbacher. Vom 16. bis zum 18. Jahrhundert, München 1980, nach S. 260, Tafel 87. Material 5 - Material 7 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 21.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 6 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 6 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kurfürst Max III. Joseph und seine Frau, Maria Anna von Sachsen aus: Glaser, Hubert (Hg.), Quellen und Studien zur Kunstpolitik der Wittelsbacher. Vom 16. bis zum 18. Jahrhundert, München 1980, nach S. 260, Tafel 87. Material 5 - Material 7 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 21.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm7.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 7</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm7.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 7 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kurfürst Karl Theodor (1724 - 1799) aus: Rall, Hans, Kurfürst Karl Theodor, Mannheim/Leipzig/Wien/Köln 1993, nach S. 158, Tafel 8. Material 6 - Material 8 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 7 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 7 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kurfürst Karl Theodor (1724 - 1799) aus: Rall, Hans, Kurfürst Karl Theodor, Mannheim/Leipzig/Wien/Köln 1993, nach S. 158, Tafel 8. Material 6 - Material 8 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 11.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm8.html</field>
<field name="title">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 8</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_III/Geschichte/w98vsmm8.html</field>
<field name="content">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 8 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 8 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kaiserin Maria Theresia (1740 - 1780) aus: Vacha, Brigitte (Hg.), Die Habsburger. Eine europäische Familiengeschichte, Graz/Wien/Koön 1992, S. 295. Material 7 - Material 9 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 9.12.1998</field>
<field name="important">Vorlesung Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848, Material 8 Universität Regensburg - Institut für Geschichte - Fach Geschichte - Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Vorlesung Prof. Schmid: Geschichte Bayerns von 1777-1848 Materialien: 8 WS 1998/99, Di, Mi 9 - 10 Uhr in H 16 (Di) u. H 4 (Mi) Siehe die Übersicht über die Literaturliste und die Materialien . Porträt: Kaiserin Maria Theresia (1740 - 1780) aus: Vacha, Brigitte (Hg.), Die Habsburger. Eine europäische Familiengeschichte, Graz/Wien/Koön 1992, S. 295. Material 7 - Material 9 Zurück zum Anfang der Seite. Dr. Georg Köglmeier , letzte Änderung: 9.12.1998</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Slavistik/studium/tandem/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Slavistik/studium/tandem/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/biologie-studium/master-biologie/uebersicht-lehrveranstaltungen/index.html</field>
<field name="title">Übersicht Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/biologie-studium/master-biologie/uebersicht-lehrveranstaltungen/index.html</field>
<field name="content">Übersicht Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Übersicht Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Bachelor Biologie Master Biologie Qualifikation - Bewerbung Studienanfänger Schwerpunktmodule Qualifikationsmodul Übersicht Lehrveranstaltungen Projektpraktika Masterprüfung Masterarbeit Fast Track FAQs - weitere Informationen Master Lehramt GY Ansprechpartner Aktuelles und Termine Prüfungssekretariat Prüfungsordnung Vorlesungsverzeichnis Stellenangebote Studienbeiträge Im Ausland studieren quicklinks Übersicht Lehrveranstaltungen Übersicht der angebotenen Lehrveranstaltungen in den einzelnen Modulen (pdf)! Die Datei soll eine Übersicht über angebotene Veranstaltungen im Winter- und Sommersemester geben. Die aufgeführten Veranstaltungen müssen nicht zwangsweise in jedem Winter- bzw. Sommersemester stattfinden. Daher bitte auch unbedingt das aktuelle Vorlesungsverzeichnis verwenden. Elisabeth Brunner - 01.07.2014 13:21 Fakultäten Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Master Biologie  </field>
<field name="important">Übersicht Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Übersicht Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Bachelor Biologie Master Biologie Qualifikation - Bewerbung Studienanfänger Schwerpunktmodule Qualifikationsmodul Übersicht Lehrveranstaltungen Projektpraktika Masterprüfung Masterarbeit Fast Track FAQs - weitere Informationen Master Lehramt GY Ansprechpartner Aktuelles und Termine Prüfungssekretariat Prüfungsordnung Vorlesungsverzeichnis Stellenangebote Studienbeiträge Im Ausland studieren quicklinks Übersicht Lehrveranstaltungen Übersicht der angebotenen Lehrveranstaltungen in den einzelnen Modulen (pdf)! Die Datei soll eine Übersicht über angebotene Veranstaltungen im Winter- und Sommersemester geben. Die aufgeführten Veranstaltungen müssen nicht zwangsweise in jedem Winter- bzw. Sommersemester stattfinden. Daher bitte auch unbedingt das aktuelle Vorlesungsverzeichnis verwenden. Elisabeth Brunner - 01.07.2014 13:21 Fakultäten Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Master Biologie  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/medizinische-zellbiologie/bachelorstudiengang-molekulare-medizin/karriereaussichten-und-perspektiven/index.html</field>
<field name="title">Karriereaussichten und Perspektiven - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/medizinische-zellbiologie/bachelorstudiengang-molekulare-medizin/karriereaussichten-und-perspektiven/index.html</field>
<field name="content">Karriereaussichten und Perspektiven - Universität Regensburg Karriereaussichten und Perspektiven - Universität Regensburg Startseite UR Medizinische Zellbiologie Bachelorstudiengang Molekulare Medizin Kennzeichen des Studiengangs Molekulare Medizin Für wen ist das Studium geeignet? Karriereaussichten und Perspektiven Wie kann ich mich bewerben? FAQ und Broschüre Verwandte Studiengänge Ansprechpartner INFORMATIONEN FÜR STUDENTEN Masterstudiengang Molekulare Medizin Karriereaussichten und Perspektiven Die Nachfrage an Molekularen Medizinern/innen von Industrie und Forschung ist groß und die Karriereaussichten für die Absolventen sind sehr gut bis exzellent. In folgenden Bereichen werden sie benötigt: Kliniken (moderne medizinische Grundlagenforschung und Diagnostik) Industrie (Biomedizin und forschende Pharmaindustrie) Biomedizinische Forschungsinstitute (Physiologie, Anatomie, Biochemie, Immunologie, Mikrobiologie/Virologie) Diagnostiklabore, klinische Chemie   Richard Warth - 30.03.2012 15:49 FAKULTÄT FÜR BIOLOGIE UND VORKLINISCHE MEDIZIN INSTITUT FÜR PHYSIOLOGIE Bachelorstudiengang Molekulare Medizin     Wissenschaft an der Nahtstelle von Biologie, Biochemie und Medizin         Sekretariat Karolin Siegmund Telefon 0941 943-2855 E-Mail Studentenkanzlei  </field>
<field name="important">Karriereaussichten und Perspektiven - Universität Regensburg Karriereaussichten und Perspektiven - Universität Regensburg Startseite UR Medizinische Zellbiologie Bachelorstudiengang Molekulare Medizin Kennzeichen des Studiengangs Molekulare Medizin Für wen ist das Studium geeignet? Karriereaussichten und Perspektiven Wie kann ich mich bewerben? FAQ und Broschüre Verwandte Studiengänge Ansprechpartner INFORMATIONEN FÜR STUDENTEN Masterstudiengang Molekulare Medizin Karriereaussichten und Perspektiven Die Nachfrage an Molekularen Medizinern/innen von Industrie und Forschung ist groß und die Karriereaussichten für die Absolventen sind sehr gut bis exzellent. In folgenden Bereichen werden sie benötigt: Kliniken (moderne medizinische Grundlagenforschung und Diagnostik) Industrie (Biomedizin und forschende Pharmaindustrie) Biomedizinische Forschungsinstitute (Physiologie, Anatomie, Biochemie, Immunologie, Mikrobiologie/Virologie) Diagnostiklabore, klinische Chemie   Richard Warth - 30.03.2012 15:49 FAKULTÄT FÜR BIOLOGIE UND VORKLINISCHE MEDIZIN INSTITUT FÜR PHYSIOLOGIE Bachelorstudiengang Molekulare Medizin     Wissenschaft an der Nahtstelle von Biologie, Biochemie und Medizin         Sekretariat Karolin Siegmund Telefon 0941 943-2855 E-Mail Studentenkanzlei  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/molekulare-oekologie/mitarbeiter/christoph-reisch/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Christoph Reisch - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/molekulare-oekologie/mitarbeiter/christoph-reisch/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Christoph Reisch - Universität Regensburg Prof. Dr. Christoph Reisch - Universität Regensburg Startseite UR Molekulare Ökologie/ Naturschutzgenetik Forschung Mitarbeiter Christoph Reisch Petra Schitko Publikationen Lehre Anreise Prof. Dr. Christoph Reisch Akademischer Oberrat Forschungsinteressen Landschaftsgenetik - Einfluss von Landnutzung und Habitatstruktur auf die genetische Variation von Pflanzenpopulationen Diversität trotz Klonalität - Bedeutung vegetativer Fortpflanzungsstrategien für die genetische Struktur von Pflanzenpopulationen Naturschutzgenetik - Strategien zur Erhaltung der genetischen Variation seltener und gefährdeter Arten Genetische Variation in Raum und Zeit - Phylogeographie und molekulare Biogeographie Räumliche genetische Struktur von Pflanzenpopulationen - Ursachen und Konsequenzen Publikationen 2013 Vogler F, Reisch C (2013) Vital survivors: low genetic variation but high germination in glacial relict populations of the typical rock plant Draba aizoides. Biodiversity and Conservation: DOI 10.1007/s10531-10013-10471-y. Heelemann S, Krug CB, Esler KJ, Reisch C, Poschlod P (2013) Soil seed banks of remnant and degraded Swartland Shale Renosterveld. Applied Vegetation Science: Doi:10.1111/avsc.12026. Windmaißer T, Reisch C (2013) Long-term study of an alpine grassland: local constancy in times of global change. Alpine Botany 123: 1-6. 2012 Listl D, Reisch C (2012) Spatial genetic structure of thes edge Carex nigra reflects hydrological conditions in an alpine fen. Arctic, Antarctic and Alpine Research 44: 350-358. Heelemann S, Krug CB, Esler KJ, Reisch C, Poschlod P (2012) Pioneers and perches?Promising restoration methods for degraded renosterveld habitats? Restoration Ecology 20: 18-23. 2011 Reisch C, Poschlod P (2011) Morphology and phenology of Scabiosa columbaria from mown and grazed habitats ? Results of a simulation experiment. Flora 206: 887-891. Vogler F, Reisch C (2011) Genetic variation on the rocks ? the impact of climbing on the population ecology of a typical cliff plant. Journal of Applied Ecology 48: 899-905. 2009 Reisch C, Kaiser A, Horn A, Poschlod P (2009) Genetic variation of Mimetes hirtus and M. fimbriifolius (Proteaceae) ? a comparative analysis of two closely related Fynbos species. Plant Biology 12: 537-544. Reisch C, Poschlod P (2009) Land use affects flowering time: seasonal and genetic differentiation in the grassland plant Scabiosa columbaria. Evolutionary Ecology 23: 753-764. 2008 Bylebyl K, Poschlod P, Reisch C (2008) Genetic variation of Eryngium campestre L. (Apiaceae) in Central Europe. Molecular Ecology 17: 3379-3388. Reisch C (2008) Glacial history of Saxifraga paniculata (Saxifragaceae) - molecular biogeography of a disjunct arctic-alpine species in Europe and North America. Biological Journal of the Linnean Society 93: 385-398. Reisch C, Mayer F, Rüther C, Nelle O (2008) Forest history affects genetic diversity - molecular variation of Dryopteris dilatata (Dryopteridaceae) in ancient and recent forests. Nordic Journal of Botany 25 366-371. Reisch C, Scheitler S (2008) Disturbance by mowing affects clonal diversity: the genetic structure of Ranunculus ficaria (Ranunculaceae) in meadows and forests. Plant Ecology 201: 699-707. 2007 Reisch C (2007) Genetic structure of Saxifraga tridactylites (Saxifragaceae) from natural and man-made habitats. Conservation Genetics 8: 893-902. Reisch C, Kellermeier J (2007) Microscale variation in alpine grasslands: AFLPs reveal a high level of genotypic diversity in Primula minima (Primulaceae). Botanical Journal of the Linnean Society 155: 549-556. Reisch C, Schurm S, Poschlod P (2007) Spatial genetic structure and clonal diversity in an alpine population of Salix herbacea (Salicaceae). Annals of Botany 99: 647-651. 2005 Reisch C, Anke A, Röhl M (2005) Molecular variation within and between ten populations of Primula farinosa (Primulaceae) along an altitudinal gradient in the northern Alps. Basic and Applied Ecology 6: 35-45. 2004 Reisch C (2004) Molecular differentiation among coexisting microspecies of Taraxacum Sect. Erythrosperma from populations in southeast and west Germany. Botanical Journal of the Linnean Society 145: 109-117. Reisch C, Poschlod P (2004) Clonal diversity and subpopulation structure in central European relict populations of Saxifraga paniculata Mill. (Saxifragaceae). Feddes Repertorium 115: 239-247. 2003 Reisch C (2003) Bemerkungen zum Vorkommen des Kambrischen Scheinmohns (Meconopsis cambrica) in Hessen. Botanik und Naturschutz in Hessen 16: 5-10. Reisch C (2003) Die Flora der Kalkmagerrasen des Großen Lautertales (Schwäbische Alb). Berichte der Botanischen Arbeitsgemeinschaft Südwestdeutschlands 2: 93-106. Reisch C, Poschlod P (2003) Intraspecific variation, land use and habitat quality - a phenologic and morphometric analysis of Sesleria albicans (Poaceae). Flora 198: 321-328. Reisch C, Poschlod P, Wingender R (2003) Genetic differentiation among populations of Sesleria albicans Kit. ex Schultes (Poaceae) from ecologically different habitats in central Europe. Heredity 91: 519-527. Reisch C, Poschlod P, Wingender R (2003) Genetic variation of Saxifraga paniculata Mill. (Saxifragaceae): molecular evidence for glacial relict endemism in central Europe. Biological Journal of the Linnean Society 80: 11-21. 2002 Reisch C (2002) Climatic oscillations and the fragmentation of plant populations - genetic diversity within and among populations of the glacial relict plants Saxifraga paniculata (Saxifragaceae) and Sesleria albicans (Poaceae). Dissertationes Botanicae 359: 1-113. Reisch C, Poschlod P, Wingender R (2002) Genetic Variation of Sesleria albicans Kit ex Schultes (Poaceae): Lack of Evidence for Glacial Relict Endemism in Central Europe. Plant Biology 4: 1-9. Reisch C, Schmid M (2002) Die Verbreitung von Schwielen-Löwenzähnen (Taraxacum Sektion Erythrosperma) auf ausgewählten Kalkmagerrasen des Laaber- und Naabtales bei Regensburg. Hoppea 63: 483-488. 2001 Reisch C, Schmid M (2001) Zur Verbreitung von Schwielen-Löwenzähnen (Taraxacum Sektion Erythrosperma) in den Kalkgebieten der Nordeifel. Floristische Rundbriefe 34: 111-116. 1999 Reisch C (1999) Die Kalkmagerrasen des oberen großen Lautertales. Veröffentlichungen aus Naturschutz und Landschaftspflege 73: 199-229. Reisch C, Röhl M (1999) Meconopsis cambrica (L.) Viguier - eine neue Adventivart für Baden-Württemberg. Jahreshefte der Gesellschaft für Naturkunde in Württemberg 155: 193-197. Werdegang 2012 Ernennung zum Akademischen Oberrat 2007 Ernennung zum Akademischen Rat 2006 Habilitation im Fach Botanik: ?Genotypic and phenotypic variation of plant populations ? variation at different spatial scales? 2001-2006 Wissenschaftlicher Assistent am Lehrstuhl für Botanik der Universität Regensburg 2001 Promotion zum Dr. rer. nat. 1997-2001 Doktorarbeit bei Prof. Dr. Poschlod, Universität Regensburg und Prof. Dr. Schumacher, Universität Bonn: ?Climatic oscillations and the fragmentation of plant populations ? genetic diversity within and among populations of the glacial relict plants Saxifraga paniculata (Saxifragaceae) and Sesleria albicans (Poaceae)? 1997 Diplom-Biologe 1996-1997 Diplomarbeit bei Prof. Dr. Sauer, Universität Tübingen: ?Die Kalkmagerrasen des oberen Großen Lautertals? 1996 Diplomprüfung in den Fächern Botanik, Zoologie, Geologie und Öffentliches Recht (Umweltrecht) 1990-1997 Studium der Biologie an der Universität Tübingen 1989-1990 Wehrdienst 1989 Abitur am Hans-Baldung-Gymnasium Schwäbisch Gmünd Lehre Informationen zu meinen aktuellen Lehrveranstaltungen an der Universität Regensburg finden Sie unter http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/molekulare-oekologie/lehre/index.html Eine Gesamtübesicht über die Lehrveranstaltungen des Lehrstuhls für Botanik finden Sie unter http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/botanik/lehre/index.html Botanik - 14.02.2014 10:58 Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Botanik Christoph Reisch Molekulare Ökologie und Naturschutzgenetik Raum BIO 2.1.36 Tel 0941 943-3131 Fax 0941 943-3106 christoph.reisch@ur.de Institut für Botanik Universität Regensburg 93040 Regensburg Haus- und Paketanschrift Universitätsstr. 31 93053 Regensburg</field>
<field name="important">Prof. Dr. Christoph Reisch - Universität Regensburg Prof. Dr. Christoph Reisch - Universität Regensburg Startseite UR Molekulare Ökologie/ Naturschutzgenetik Forschung Mitarbeiter Christoph Reisch Petra Schitko Publikationen Lehre Anreise Prof. Dr. Christoph Reisch Akademischer Oberrat Forschungsinteressen Landschaftsgenetik - Einfluss von Landnutzung und Habitatstruktur auf die genetische Variation von Pflanzenpopulationen Diversität trotz Klonalität - Bedeutung vegetativer Fortpflanzungsstrategien für die genetische Struktur von Pflanzenpopulationen Naturschutzgenetik - Strategien zur Erhaltung der genetischen Variation seltener und gefährdeter Arten Genetische Variation in Raum und Zeit - Phylogeographie und molekulare Biogeographie Räumliche genetische Struktur von Pflanzenpopulationen - Ursachen und Konsequenzen Publikationen 2013 Vogler F, Reisch C (2013) Vital survivors: low genetic variation but high germination in glacial relict populations of the typical rock plant Draba aizoides. Biodiversity and Conservation: DOI 10.1007/s10531-10013-10471-y. Heelemann S, Krug CB, Esler KJ, Reisch C, Poschlod P (2013) Soil seed banks of remnant and degraded Swartland Shale Renosterveld. Applied Vegetation Science: Doi:10.1111/avsc.12026. Windmaißer T, Reisch C (2013) Long-term study of an alpine grassland: local constancy in times of global change. Alpine Botany 123: 1-6. 2012 Listl D, Reisch C (2012) Spatial genetic structure of thes edge Carex nigra reflects hydrological conditions in an alpine fen. Arctic, Antarctic and Alpine Research 44: 350-358. Heelemann S, Krug CB, Esler KJ, Reisch C, Poschlod P (2012) Pioneers and perches?Promising restoration methods for degraded renosterveld habitats? Restoration Ecology 20: 18-23. 2011 Reisch C, Poschlod P (2011) Morphology and phenology of Scabiosa columbaria from mown and grazed habitats ? Results of a simulation experiment. Flora 206: 887-891. Vogler F, Reisch C (2011) Genetic variation on the rocks ? the impact of climbing on the population ecology of a typical cliff plant. Journal of Applied Ecology 48: 899-905. 2009 Reisch C, Kaiser A, Horn A, Poschlod P (2009) Genetic variation of Mimetes hirtus and M. fimbriifolius (Proteaceae) ? a comparative analysis of two closely related Fynbos species. Plant Biology 12: 537-544. Reisch C, Poschlod P (2009) Land use affects flowering time: seasonal and genetic differentiation in the grassland plant Scabiosa columbaria. Evolutionary Ecology 23: 753-764. 2008 Bylebyl K, Poschlod P, Reisch C (2008) Genetic variation of Eryngium campestre L. (Apiaceae) in Central Europe. Molecular Ecology 17: 3379-3388. Reisch C (2008) Glacial history of Saxifraga paniculata (Saxifragaceae) - molecular biogeography of a disjunct arctic-alpine species in Europe and North America. Biological Journal of the Linnean Society 93: 385-398. Reisch C, Mayer F, Rüther C, Nelle O (2008) Forest history affects genetic diversity - molecular variation of Dryopteris dilatata (Dryopteridaceae) in ancient and recent forests. Nordic Journal of Botany 25 366-371. Reisch C, Scheitler S (2008) Disturbance by mowing affects clonal diversity: the genetic structure of Ranunculus ficaria (Ranunculaceae) in meadows and forests. Plant Ecology 201: 699-707. 2007 Reisch C (2007) Genetic structure of Saxifraga tridactylites (Saxifragaceae) from natural and man-made habitats. Conservation Genetics 8: 893-902. Reisch C, Kellermeier J (2007) Microscale variation in alpine grasslands: AFLPs reveal a high level of genotypic diversity in Primula minima (Primulaceae). Botanical Journal of the Linnean Society 155: 549-556. Reisch C, Schurm S, Poschlod P (2007) Spatial genetic structure and clonal diversity in an alpine population of Salix herbacea (Salicaceae). Annals of Botany 99: 647-651. 2005 Reisch C, Anke A, Röhl M (2005) Molecular variation within and between ten populations of Primula farinosa (Primulaceae) along an altitudinal gradient in the northern Alps. Basic and Applied Ecology 6: 35-45. 2004 Reisch C (2004) Molecular differentiation among coexisting microspecies of Taraxacum Sect. Erythrosperma from populations in southeast and west Germany. Botanical Journal of the Linnean Society 145: 109-117. Reisch C, Poschlod P (2004) Clonal diversity and subpopulation structure in central European relict populations of Saxifraga paniculata Mill. (Saxifragaceae). Feddes Repertorium 115: 239-247. 2003 Reisch C (2003) Bemerkungen zum Vorkommen des Kambrischen Scheinmohns (Meconopsis cambrica) in Hessen. Botanik und Naturschutz in Hessen 16: 5-10. Reisch C (2003) Die Flora der Kalkmagerrasen des Großen Lautertales (Schwäbische Alb). Berichte der Botanischen Arbeitsgemeinschaft Südwestdeutschlands 2: 93-106. Reisch C, Poschlod P (2003) Intraspecific variation, land use and habitat quality - a phenologic and morphometric analysis of Sesleria albicans (Poaceae). Flora 198: 321-328. Reisch C, Poschlod P, Wingender R (2003) Genetic differentiation among populations of Sesleria albicans Kit. ex Schultes (Poaceae) from ecologically different habitats in central Europe. Heredity 91: 519-527. Reisch C, Poschlod P, Wingender R (2003) Genetic variation of Saxifraga paniculata Mill. (Saxifragaceae): molecular evidence for glacial relict endemism in central Europe. Biological Journal of the Linnean Society 80: 11-21. 2002 Reisch C (2002) Climatic oscillations and the fragmentation of plant populations - genetic diversity within and among populations of the glacial relict plants Saxifraga paniculata (Saxifragaceae) and Sesleria albicans (Poaceae). Dissertationes Botanicae 359: 1-113. Reisch C, Poschlod P, Wingender R (2002) Genetic Variation of Sesleria albicans Kit ex Schultes (Poaceae): Lack of Evidence for Glacial Relict Endemism in Central Europe. Plant Biology 4: 1-9. Reisch C, Schmid M (2002) Die Verbreitung von Schwielen-Löwenzähnen (Taraxacum Sektion Erythrosperma) auf ausgewählten Kalkmagerrasen des Laaber- und Naabtales bei Regensburg. Hoppea 63: 483-488. 2001 Reisch C, Schmid M (2001) Zur Verbreitung von Schwielen-Löwenzähnen (Taraxacum Sektion Erythrosperma) in den Kalkgebieten der Nordeifel. Floristische Rundbriefe 34: 111-116. 1999 Reisch C (1999) Die Kalkmagerrasen des oberen großen Lautertales. Veröffentlichungen aus Naturschutz und Landschaftspflege 73: 199-229. Reisch C, Röhl M (1999) Meconopsis cambrica (L.) Viguier - eine neue Adventivart für Baden-Württemberg. Jahreshefte der Gesellschaft für Naturkunde in Württemberg 155: 193-197. Werdegang 2012 Ernennung zum Akademischen Oberrat 2007 Ernennung zum Akademischen Rat 2006 Habilitation im Fach Botanik: ?Genotypic and phenotypic variation of plant populations ? variation at different spatial scales? 2001-2006 Wissenschaftlicher Assistent am Lehrstuhl für Botanik der Universität Regensburg 2001 Promotion zum Dr. rer. nat. 1997-2001 Doktorarbeit bei Prof. Dr. Poschlod, Universität Regensburg und Prof. Dr. Schumacher, Universität Bonn: ?Climatic oscillations and the fragmentation of plant populations ? genetic diversity within and among populations of the glacial relict plants Saxifraga paniculata (Saxifragaceae) and Sesleria albicans (Poaceae)? 1997 Diplom-Biologe 1996-1997 Diplomarbeit bei Prof. Dr. Sauer, Universität Tübingen: ?Die Kalkmagerrasen des oberen Großen Lautertals? 1996 Diplomprüfung in den Fächern Botanik, Zoologie, Geologie und Öffentliches Recht (Umweltrecht) 1990-1997 Studium der Biologie an der Universität Tübingen 1989-1990 Wehrdienst 1989 Abitur am Hans-Baldung-Gymnasium Schwäbisch Gmünd Lehre Informationen zu meinen aktuellen Lehrveranstaltungen an der Universität Regensburg finden Sie unter http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/molekulare-oekologie/lehre/index.html Eine Gesamtübesicht über die Lehrveranstaltungen des Lehrstuhls für Botanik finden Sie unter http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/botanik/lehre/index.html Botanik - 14.02.2014 10:58 Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Botanik Christoph Reisch Molekulare Ökologie und Naturschutzgenetik Raum BIO 2.1.36 Tel 0941 943-3131 Fax 0941 943-3106 christoph.reisch@ur.de Institut für Botanik Universität Regensburg 93040 Regensburg Haus- und Paketanschrift Universitätsstr. 31 93053 Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/molekulare-oekologie/mitarbeiter/petra-schitko/index.html</field>
<field name="title">Petra Schitko - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/molekulare-oekologie/mitarbeiter/petra-schitko/index.html</field>
<field name="content">Petra Schitko - Universität Regensburg Petra Schitko - Universität Regensburg Startseite UR Molekulare Ökologie/ Naturschutzgenetik Forschung Mitarbeiter Christoph Reisch Petra Schitko Publikationen Lehre Anreise Petra Schitko Technische Angestellte Tätigkeitsprofil Petra Schitko betreut das molekularökologisch-populationsgenetische Labor. Sie führt in dieser Funktion unter anderem naturschutzgenetische Untersuchungen an seltenen und gefährdeten Pflanzenarten mittels AFLP-Analyse durch. LS Botanik - 08.10.2012 11:37 Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Botanik Petra Schitko Molekulare Ökologie und Naturschutzgenetik Raum BIO 2.1.34 Tel 0941 943-3134 Fax 0941 943-3106 petra.schitko@ur.de   Institut für Botanik Universität Regensburg 93040 Regensburg Haus- und Paketanschrift Universitätsstr. 31 93053 Regensburg</field>
<field name="important">Petra Schitko - Universität Regensburg Petra Schitko - Universität Regensburg Startseite UR Molekulare Ökologie/ Naturschutzgenetik Forschung Mitarbeiter Christoph Reisch Petra Schitko Publikationen Lehre Anreise Petra Schitko Technische Angestellte Tätigkeitsprofil Petra Schitko betreut das molekularökologisch-populationsgenetische Labor. Sie führt in dieser Funktion unter anderem naturschutzgenetische Untersuchungen an seltenen und gefährdeten Pflanzenarten mittels AFLP-Analyse durch. LS Botanik - 08.10.2012 11:37 Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Botanik Petra Schitko Molekulare Ökologie und Naturschutzgenetik Raum BIO 2.1.34 Tel 0941 943-3134 Fax 0941 943-3106 petra.schitko@ur.de   Institut für Botanik Universität Regensburg 93040 Regensburg Haus- und Paketanschrift Universitätsstr. 31 93053 Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/neurobiologie-tierphysiologie/team-mitarbeiter/alumni/dr-daniela-beiderbeck/index.html</field>
<field name="title">Dr. Daniela Beiderbeck - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/biologie-vorklinische-medizin/neurobiologie-tierphysiologie/team-mitarbeiter/alumni/dr-daniela-beiderbeck/index.html</field>
<field name="content">Dr. Daniela Beiderbeck - Universität Regensburg Dr. Daniela Beiderbeck - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Team / Mitarbeiter Alumni Dr. Andrea Füchsl Dr. Daniela Beiderbeck Dr. Erwin van den Burg PD dr. Stefan Reber Research / Forschung Teaching / Lehre Publications / Veröffentlichungen Pictures / Bilder Work in the Lab Dr. Daniela Beiderbeck Research Research between 2005 - 2013   Aggressive and violent behaviors are a major social problem in human society. However, animal models for studying aggressive behavior and underlying neurobiological mechanisms are limited. I aim at developing suitable animal models, at understanding the complex neurobiological background and studying the regulation of aggression and abnormal forms of aggression. Furthermore, I aim at investigating how genetic and environmental factors lead to an increase in aggression and/or change in other social/emotional behaviors. Research topics: Animal model: Is there a link between aggression and anxiety? How do they influence each other? Which neuropeptide systems are involved in the regulation of aggression and abnormal aggression? And which brain regions are involved? Can abnormal/high aggression be driven by an activation of the brain reward system? In other words: Is it rewarding for some individuals to be aggressive? What is the difference to individuals that do not show abnormal/high aggression? Rats observing aggression ? do they show behavioral changes? Which brain regions, neuropeptides and hormones are involved? Two Wistar rat lines that are bred for low (LAB) or high (HAB) anxiety-related behavior as well as non-selected Wistar rats with an intermediate anxiety level are used. Both LAB and HAB male rats show a higher level of aggression and abnormal aggression compared with non-selected Wistar rats, which have a low level of aggression and only rarely show abnormal aggressive behaviors like attacking vulnerable attack targets, females or narcotized male rats. Methods: Behavioral analysis: resident-intruder test, social discrimination test, elevated plus-maze, social preference test, play fighting, observed aggression Microdialysis and manipulation by inverse microdialysis Local injections in respective brain regions  In situ hybridization, receptor autoradiography Field of responsibility Breeding of two rat lines selected for low (LAB) or high (HAB) anxiety-related behavior. profile Profile   2009 to date Post-doctoral researcher in Prof. Neumann's lab at the University of Regensburg   2005-2009 PhD-Student in the lab of Prof. Inga Neumann in Regensburg   2004-2005 MSc (Diplom) in biology at the University of Regensburg (Diploma/Master thesis: "The influence of vasopressin and the inborn level of anxiety on aggression in male Wistar rats [Rattus norvegicus]")   2002 - 2005 Graduate studies in biology at the University of Regensburg with focus on Zoology (Behav. Neuroendocrinology)   1999-2002 Undergraduate studies in biology at the University of Regensburg   1980 Born on April 25th in Regensburg, Germany   publications Publications   2012 Beiderbeck DI, Reber SO, Havasi A, Bredewold R, Veenema AH, Neumann ID. High and abnormal forms of aggression in rats with extremes in trait anxiety - Involvement of the dopamine system in the nucleus accumbens. Psychoneuroendocrinology (2012), In Press; http://dx.doi.org/10.1016/j.psyneuen.2012.04.011 2010 Neumann ID, Veenema AH, Beiderbeck DI. Aggression and anxiety: social context and neurobiological links. Front Behav Neurosci. 2010 Mar 30;4:12 Veenema AH, Beiderbeck DI, Lukas M, Neumann ID. Distinct correlations of vasopressin release within the lateral septum and the bed nucleus of the stria terminalis with the display of intermale aggression. Horm Behav. 2010 Jul;58(2):273-81. Epub 2010 Mar 15 Bosch OJ, Pförtsch J, Beiderbeck DI, Landgraf R, Neumann ID. Maternal behaviour is associated with vasopressin release in the medial preoptic area and bed nucleus of the stria terminalis in the rat. J Neuroendocrinol. 2010 May;22(5):420-9. Epub 2010 Feb 12 2009 Wiehager S, Beiderbeck DI, Gruber SH, El-Khoury A, Wamsteeker J, Neumann ID, Petersén A, Mathé AA. Increased levels of cocaine and amphetamine regulated transcript in two animal models of depression and anxiety. Neurobiol Dis. 2009 May;34(2):375-80. Epub 2009 Feb 27 2007 Beiderbeck DI, Neumann ID, Veenema AH. Differences in intermale aggression are accompanied by opposite vasopressin release patterns within the septum in rats bred for low and high anxiety. Eur J Neurosci. 2007 Dec;26(12):3597-605. Epub 2007 Dec 4 Jochum T, Boettger MK, Wigger A, Beiderbeck D, Neumann ID, Landgraf R, Sauer H, Bär KJ. Decreased sensitivity to thermal pain in rats bred for high anxiety-related behaviour is attenuated by citalopram or diazepam treatment. Behav Brain Res. 2007 Oct 1;183(1):18-24. Epub 2007 May 24. Veenema AH, Torner L, Blume A, Beiderbeck DI, Neumann ID. Low inborn anxiety correlates with high intermale aggression: Link to ACTH response and neuronal activation of the hypothalamic paraventricular nucleus. Horm Behav, 51:11-19 2005 Bosch O, Meddle S, Beiderbeck DI, Douglas AJ, Neumann ID. Brain oxytocin regulates maternal aggression. J Neurosci. 2005 Jul 20;25(29):6807-15 Buchhauser Stefan - 21.10.2013 09:16 Fakultäten Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Dr. Daniela Beiderbeck   Bio 3.2.03 Tel. +49-941-943-3080 E-Mail</field>
<field name="important">Dr. Daniela Beiderbeck - Universität Regensburg Dr. Daniela Beiderbeck - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Team / Mitarbeiter Alumni Dr. Andrea Füchsl Dr. Daniela Beiderbeck Dr. Erwin van den Burg PD dr. Stefan Reber Research / Forschung Teaching / Lehre Publications / Veröffentlichungen Pictures / Bilder Work in the Lab Dr. Daniela Beiderbeck Research Research between 2005 - 2013   Aggressive and violent behaviors are a major social problem in human society. However, animal models for studying aggressive behavior and underlying neurobiological mechanisms are limited. I aim at developing suitable animal models, at understanding the complex neurobiological background and studying the regulation of aggression and abnormal forms of aggression. Furthermore, I aim at investigating how genetic and environmental factors lead to an increase in aggression and/or change in other social/emotional behaviors. Research topics: Animal model: Is there a link between aggression and anxiety? How do they influence each other? Which neuropeptide systems are involved in the regulation of aggression and abnormal aggression? And which brain regions are involved? Can abnormal/high aggression be driven by an activation of the brain reward system? In other words: Is it rewarding for some individuals to be aggressive? What is the difference to individuals that do not show abnormal/high aggression? Rats observing aggression ? do they show behavioral changes? Which brain regions, neuropeptides and hormones are involved? Two Wistar rat lines that are bred for low (LAB) or high (HAB) anxiety-related behavior as well as non-selected Wistar rats with an intermediate anxiety level are used. Both LAB and HAB male rats show a higher level of aggression and abnormal aggression compared with non-selected Wistar rats, which have a low level of aggression and only rarely show abnormal aggressive behaviors like attacking vulnerable attack targets, females or narcotized male rats. Methods: Behavioral analysis: resident-intruder test, social discrimination test, elevated plus-maze, social preference test, play fighting, observed aggression Microdialysis and manipulation by inverse microdialysis Local injections in respective brain regions  In situ hybridization, receptor autoradiography Field of responsibility Breeding of two rat lines selected for low (LAB) or high (HAB) anxiety-related behavior. profile Profile   2009 to date Post-doctoral researcher in Prof. Neumann's lab at the University of Regensburg   2005-2009 PhD-Student in the lab of Prof. Inga Neumann in Regensburg   2004-2005 MSc (Diplom) in biology at the University of Regensburg (Diploma/Master thesis: "The influence of vasopressin and the inborn level of anxiety on aggression in male Wistar rats [Rattus norvegicus]")   2002 - 2005 Graduate studies in biology at the University of Regensburg with focus on Zoology (Behav. Neuroendocrinology)   1999-2002 Undergraduate studies in biology at the University of Regensburg   1980 Born on April 25th in Regensburg, Germany   publications Publications   2012 Beiderbeck DI, Reber SO, Havasi A, Bredewold R, Veenema AH, Neumann ID. High and abnormal forms of aggression in rats with extremes in trait anxiety - Involvement of the dopamine system in the nucleus accumbens. Psychoneuroendocrinology (2012), In Press; http://dx.doi.org/10.1016/j.psyneuen.2012.04.011 2010 Neumann ID, Veenema AH, Beiderbeck DI. Aggression and anxiety: social context and neurobiological links. Front Behav Neurosci. 2010 Mar 30;4:12 Veenema AH, Beiderbeck DI, Lukas M, Neumann ID. Distinct correlations of vasopressin release within the lateral septum and the bed nucleus of the stria terminalis with the display of intermale aggression. Horm Behav. 2010 Jul;58(2):273-81. Epub 2010 Mar 15 Bosch OJ, Pförtsch J, Beiderbeck DI, Landgraf R, Neumann ID. Maternal behaviour is associated with vasopressin release in the medial preoptic area and bed nucleus of the stria terminalis in the rat. J Neuroendocrinol. 2010 May;22(5):420-9. Epub 2010 Feb 12 2009 Wiehager S, Beiderbeck DI, Gruber SH, El-Khoury A, Wamsteeker J, Neumann ID, Petersén A, Mathé AA. Increased levels of cocaine and amphetamine regulated transcript in two animal models of depression and anxiety. Neurobiol Dis. 2009 May;34(2):375-80. Epub 2009 Feb 27 2007 Beiderbeck DI, Neumann ID, Veenema AH. Differences in intermale aggression are accompanied by opposite vasopressin release patterns within the septum in rats bred for low and high anxiety. Eur J Neurosci. 2007 Dec;26(12):3597-605. Epub 2007 Dec 4 Jochum T, Boettger MK, Wigger A, Beiderbeck D, Neumann ID, Landgraf R, Sauer H, Bär KJ. Decreased sensitivity to thermal pain in rats bred for high anxiety-related behaviour is attenuated by citalopram or diazepam treatment. Behav Brain Res. 2007 Oct 1;183(1):18-24. Epub 2007 May 24. Veenema AH, Torner L, Blume A, Beiderbeck DI, Neumann ID. Low inborn anxiety correlates with high intermale aggression: Link to ACTH response and neuronal activation of the hypothalamic paraventricular nucleus. Horm Behav, 51:11-19 2005 Bosch O, Meddle S, Beiderbeck DI, Douglas AJ, Neumann ID. Brain oxytocin regulates maternal aggression. J Neurosci. 2005 Jul 20;25(29):6807-15 Buchhauser Stefan - 21.10.2013 09:16 Fakultäten Fakultät für Biologie und Vorklinische Medizin Dr. Daniela Beiderbeck   Bio 3.2.03 Tel. +49-941-943-3080 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/chemie-pharmazie/didaktik-chemie/mitarbeiter/dozenten/index.html</field>
<field name="title">Dozenten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/chemie-pharmazie/didaktik-chemie/mitarbeiter/dozenten/index.html</field>
<field name="content">Dozenten - Universität Regensburg Dozenten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Mitarbeiter Prof. Dr. O. Tepner AOR Robert Engel StRin Martina Geh StR Stefan Anthofer Holger Tröger Sandra May Dozenten SHKs Ehemalige Mitarbeiter GDCP-Doktorierenden -tagung 2014 Studium Stellenangebote Anreise / Kontakt Dozenten Birgit Bumes Veranstaltungen: Seminar zum Studienbegleitenden Praktikum GS und HS Studienbegleitendes Praktikum GS und HS Ausgewählte Themen l und ll "Experimentieren in der Grundschule" Kontakt: E-Mail: birgit.bumes@chemie.uni-regensburg.de Hans-Joachim Wittmann Veranstaltungen: Experimentelle Übungen zu den Versuchen des Studienbegleitenden Praktikums Kontakt: E-Mail: hans-joachim.wittmann@chemie.uni-regensburg.de Webmaster Didaktik Chemie - 02.04.2014 09:20 STARTSEITE UR</field>
<field name="important">Dozenten - Universität Regensburg Dozenten - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Mitarbeiter Prof. Dr. O. Tepner AOR Robert Engel StRin Martina Geh StR Stefan Anthofer Holger Tröger Sandra May Dozenten SHKs Ehemalige Mitarbeiter GDCP-Doktorierenden -tagung 2014 Studium Stellenangebote Anreise / Kontakt Dozenten Birgit Bumes Veranstaltungen: Seminar zum Studienbegleitenden Praktikum GS und HS Studienbegleitendes Praktikum GS und HS Ausgewählte Themen l und ll "Experimentieren in der Grundschule" Kontakt: E-Mail: birgit.bumes@chemie.uni-regensburg.de Hans-Joachim Wittmann Veranstaltungen: Experimentelle Übungen zu den Versuchen des Studienbegleitenden Praktikums Kontakt: E-Mail: hans-joachim.wittmann@chemie.uni-regensburg.de Webmaster Didaktik Chemie - 02.04.2014 09:20 STARTSEITE UR</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/chemie-pharmazie/didaktik-chemie/mitarbeiter/sandra-may/index.html</field>
<field name="title">- Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/chemie-pharmazie/didaktik-chemie/mitarbeiter/sandra-may/index.html</field>
<field name="content">- Universität Regensburg  - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Mitarbeiter Prof. Dr. O. Tepner AOR Robert Engel StRin Martina Geh StR Stefan Anthofer Holger Tröger Sandra May Dozenten SHKs Ehemalige Mitarbeiter GDCP-Doktorierenden -tagung 2014 Studium Stellenangebote Anreise / Kontakt Sekretariat Sandra May Kontakt: E-Mail:     sekretariat.didaktik-chemie@chemie.uni-regensburg.de Telefon:   0941 943-4705 Fax:         0941 943-4711 Raum:      CH 14.4.82 Sprechzeiten: Mo - Fr 9.00 - 11.00 Uhr Webmaster Didaktik Chemie - 19.03.2014 09:58 STARTSEITE UR</field>
<field name="important">- Universität Regensburg  - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Mitarbeiter Prof. Dr. O. Tepner AOR Robert Engel StRin Martina Geh StR Stefan Anthofer Holger Tröger Sandra May Dozenten SHKs Ehemalige Mitarbeiter GDCP-Doktorierenden -tagung 2014 Studium Stellenangebote Anreise / Kontakt Sekretariat Sandra May Kontakt: E-Mail:     sekretariat.didaktik-chemie@chemie.uni-regensburg.de Telefon:   0941 943-4705 Fax:         0941 943-4711 Raum:      CH 14.4.82 Sprechzeiten: Mo - Fr 9.00 - 11.00 Uhr Webmaster Didaktik Chemie - 19.03.2014 09:58 STARTSEITE UR</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/chemie-pharmazie/physikalische-chemie-kunz-gores/index.html</field>
<field name="title">Arbeitsgruppe - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/chemie-pharmazie/physikalische-chemie-kunz-gores/index.html</field>
<field name="content">Arbeitsgruppe - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Arbeitsgruppe Forschung Lageplan Arbeitsgruppe Christoph Stock, Dominik Moosbauer, Marius Amereller, Franz Wudy, Tobias Simbeck, Christian Schreiner, Robert Hartl, Sandra Zugmann Arbeitsgruppenleiter apl. Prof. Dr. Heiner Jakob Gores Gebäude CH, Zi. 13.02.81 Telefon 0941 943-4746 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Heiner.Gores@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiterin Dipl. Chem. Sandra Zugmann Gebäude CH, Zi. 12.02.19 Telefon 0941 943-4034 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Sandra.Zugmann@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Robert Hartl Gebäude CH, Zi. 12.02.19 Telefon 0941 943-4034 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Robert.Hartl@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Tobias Simbeck Gebäude CH, Zi. 12.02.05 Telefon 0941 943-4378 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Tobias.Simbeck@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter M. Sc. Gottfried Suppan Gebäude CH, Zi. 12.02.20 Telefon 0941 943-4036 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Gottfried.Suppan@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter M. Sc. Peter Hauner Gebäude CH, Zi. 12.02.20 Telefon 0941 943-4036 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Peter.Hauner@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiterin M. Sc. Tanja Schedlbauer ab März 2011 im Arbeitskreis von Prof. Dr. Martin Winter in Münster Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Marius Amereller ab März 2011 im Arbeitskreis von Prof. Dr. Martin Winter in Münster Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Christoph Stock ab März 2011 im Arbeitskreis von Prof. Dr. Martin Winter in Münster superuser superuser - 10.06.2011 01:54 Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Arbeitsgruppe Elektrochemie und Elektrolyte apl. Prof. Dr. Heiner Jakob Gores Gebäude CH, Zi. 13.02.81 Telefon 0941 943-4746 E-Mail</field>
<field name="important">Arbeitsgruppe - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Arbeitsgruppe Forschung Lageplan Arbeitsgruppe Christoph Stock, Dominik Moosbauer, Marius Amereller, Franz Wudy, Tobias Simbeck, Christian Schreiner, Robert Hartl, Sandra Zugmann Arbeitsgruppenleiter apl. Prof. Dr. Heiner Jakob Gores Gebäude CH, Zi. 13.02.81 Telefon 0941 943-4746 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Heiner.Gores@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiterin Dipl. Chem. Sandra Zugmann Gebäude CH, Zi. 12.02.19 Telefon 0941 943-4034 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Sandra.Zugmann@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Robert Hartl Gebäude CH, Zi. 12.02.19 Telefon 0941 943-4034 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Robert.Hartl@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Tobias Simbeck Gebäude CH, Zi. 12.02.05 Telefon 0941 943-4378 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Tobias.Simbeck@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter M. Sc. Gottfried Suppan Gebäude CH, Zi. 12.02.20 Telefon 0941 943-4036 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Gottfried.Suppan@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftlicher Mitarbeiter M. Sc. Peter Hauner Gebäude CH, Zi. 12.02.20 Telefon 0941 943-4036 Telefax 0941 943-4532 E-Mail Peter.Hauner@chemie.uni-regensburg.de Postanschrift Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Wissenschaftliche Mitarbeiterin M. Sc. Tanja Schedlbauer ab März 2011 im Arbeitskreis von Prof. Dr. Martin Winter in Münster Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Marius Amereller ab März 2011 im Arbeitskreis von Prof. Dr. Martin Winter in Münster Wissenschaftlicher Mitarbeiter Dipl. Chem. Christoph Stock ab März 2011 im Arbeitskreis von Prof. Dr. Martin Winter in Münster superuser superuser - 10.06.2011 01:54 Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Physikalische und Theoretische Chemie Arbeitsgruppe Elektrochemie und Elektrolyte apl. Prof. Dr. Heiner Jakob Gores Gebäude CH, Zi. 13.02.81 Telefon 0941 943-4746 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/chemistry-pharmacy/solution-chemistry-barthel/index.html</field>
<field name="title">Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel.  - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/chemistry-pharmacy/solution-chemistry-barthel/index.html</field>
<field name="content">Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel.  - Universität Regensburg Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel.  - Universität Regensburg UR Home Homepage Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel. VITA University Education: 1947 - 59 University of Saarbrücken: Mathematics, Physics, Chemistry, Philosophy. Liececié ès Sciences: Physics(1952); Diplom-Mathematiker(1953); Staatsexamen für das Lehramt an Gymnasien (1953): Mathematics, Physics, Philosophy; Dr. rer. nat. (chemistry 1956) under the direction of Professor J. E. Dubois (Sarbonne, Paris); Habilitation and Venia legendi (Physical Chemistry, 1959). University Positions: 1959 - 71 Lecturer, Associate Professor of Physical Chemistry, Head of the Electrochemistry Section of the Chemistry Departmetnt of the University of Saarbrücken; 1966 - 84 Visiting Professor (Organic Physical Chemistry) at the University Paris VII; 1971 - 97 Full Professor of Physical Chemistry and Head of the Department of Physical and Theoretical Chemistry at the University of Regensburg, since 1997 Emeritus Professor; 1974 - 77 Dean and 1991 - 94 Vice Dean of the Faculty of Chemistry and Pharmacy, 1979 - 82 Vice president of the University of Regensburg; Member of the Senat, Member and Chairman of various University commissions. Honors: Corresponding member of the Accademia Peloritana, Messina (Italy), Class di Science, Fisiche, Matematiche et Naturali (1993), Corresponding Member of the European Academy of Science, Paris (1993); Honoris causa doctor of the Univesité Paris VII (1997); N.S. Kurnakov Memorial Medal, Russian Academy of Science (1997); Festschrift: Journal of Molecular Liquids (1997); Honory member of the Steering Committee of the ICSC. Memberships: International Society of Electrochemistry (ISE), Gesellschaft Deutscher Chemiker (GDCh),Bunsengesellschaft für Physikalische Chemie, DECHEMA, ADUC, EMLG Deutscher Hochschulverband,Sozietät für Hochschule und Wissenschaft. Professional Committees, Awards etc: to be completed References: to be completed Research: see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1991 - 1994 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1995 - 1997 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1997 - 2000 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2001 - 2003 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2003 - 2006 Chairman of International Conferences: to be completed Publications Professional Committees, Awards etc: to be completed References: to be completed Research: see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1991 - 1994 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1995 - 1997 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1997 - 2000 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2001 - 2003 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2003 - 2006 Chairman of International Conferences: to be completed Publications: Books: Thermometric Titrations, Interscience Publ., New York, 224 pages, 1975 Ionen in nichtwässrigen Lösungen. Dr. Dietrich Steinkopff Verlag, Darmstadt, 166 pages, 1976 Transport, Relaxation and Kinetic Processes in Electrolyte Solutions, Springer-Verlag, Heidelberg, 206 pages, 1992, (authors: P. Turq, J. Barthel and M. Chemla) Physical Chemistry of Elelectrolyte Solutions, Modern Aspects, Steinkopff/Darmstadt und Springer/Berlin, 1998 (authors: J. Barthel, H. Krienke and W. Kunz) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1: Conductivities, Transference Numbers, Limiting Ionic Conductivities of Methanol Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 375 + XXXVIII pages, 1992 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol.XII: Electrolyte Data Collection, Part 1a: Conductivities, Transference Numbers, Limiting Ionic Conductivities of Ethanol Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 248 + XVIII pages, 1993 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol XII: Electrolyte Data Collection, Part 1b: Conductivities, Transference Numbers and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Propanol, Butanol and Higher Alcohols, DECHEMA, Frankfurt, 611 + XXIV pages, 1994 (authors: J. Barthel, R.Neueder, and P. Schröder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1c: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Aprotic, Protophobic Solvents I (Nitriles), DECHEMA, Frankfurt, 546 + XXIX pages, 1996 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and P. Schröder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1d: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Protophobic Solvents II (Carbonates), DECHEMA, Frankfurt, 583 + XXXII pages, 1999 (authors: J. Barthel, R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 2: Dielectric Properties of Water and Aqueous Electrolyte Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 369 + XXIX pages, 1995 (authors: J. Barthel, R.Buchner, and M. Münsterer) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 2a: Dielectric Properties of Nonaqueous Electrolyte Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 387 + XXVII pages, 1996 (authors: J. Barthel, R. Buchner, and M. Münsterer) Chemistry Data Series: Vol, XII: Electrolyte Data Collection, Part 3: Viscosities of Nonaqueous Electrolyte Solutions and their Solvents I: Alcohols, DECHEMA, Frankfurt, 355 + XVII pages, 1997 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3a: Viscosities of Nonaqueous Electrolyte Solutions II, Aprotic and Protic Nonalcohol Solutions (C1-C3), DECHEMA, FRankfurt, 440 + XXIII pages, 1997 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3b: Viscosities of Nonaqueous Electrolyte Solutions II: Aprotic and Protic Nonalcohol Solutions (C4-C9), DECHEMA, Frankfurt, 365 + XXI pages, 1997 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3c: Viscosities of Aqueous Electrolyte Solutions AgClO4-C14O16Th, DECHEMA, Frankfurt, 581 + XXVII pages, 1998 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3d: Viscosity of Aqueous Solutions CoO4S-O6SU, DECHEMA, Frankfurt, 582-1046 + XXVII pages, 1998 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Part 1e: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Aprotic, Protophobic Solvents III. Ketones, Esters, and Nitrohydrocarbons (c1 - c4), DECHEMA, Frankfurt, p. 1-488 + XXXVI pages, 2000 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Part 1f: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Aprotic, Protophobic Solvents IV. Ketones, Esters, and Nitrohydrocarbons (c4 - c6), DECHEMA, Frankfurt, p. 489 - 846 + XXXVI pages, 2000 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1g: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Protophilic H-bond Donor and Aprotic Solvents: Amides. DECHEMA, Frankfurt, p. 543 + XXXVIII pages, 2001 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1h: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Protophilic H-Bond Donor and Aprotic Solvents, except Amides. DECHEMA, Frankfurt, p. 512 + XL pages, 2003 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 4a: Electrolyte Conductivities, Ionic Conductivities and Dissociation Constants of Aqueous Solutions of Aqueous Solutions of Organic Monobasic Acids CH2O2 - C7H14O3. DECHEMA, Frankfurt 604 + XXVIII pages, 2004 (authors: A. Apelblat, J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 4b: Electrolyte Conductivities, , Ionic Conductivities and Dissociation Constants of Aqueous Solutions of Organic Monobasic Acids C8H5NO2 - C14H12O3. DECHEMA, Frankfurt 503 + XXIX pages, 2005 (authors: A. Apelblat, J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 4c: Ionic Conductivities and Dissociation Constants of Aqueous Solutions of Organic Dibasic and Tribasic Acids. DECHEMA, Frankfurt 443 + XXXI pages, 2006 (authors: A. Apelblat, J. Barthel and R. Neueder) Other publications: Invited full length articles in Monographs, review journals and special issues: 64 Original contributions to refereed sciencific journals: 232 Invited lectures: 236 Poster constributions to international Conferences: 35            Articles 1997 - 2006: see Research Other publications: Invited full length articles in Monographs, review journals and special issues: 64 Original contributions to refereed sciencific journals: 232 Invited lectures: 236 Poster constributions to international Conferences: 35            Articles 1997 - 2006: see Research Editor: Editor-in-chief: Journal of Molecular Liquids (Elsevier) Member of Editoral Boards: Journal of solution chemistry (Kluver); Chemistry of Nonaqueous Solutions (Russ. Acad. Sci); Acta Chimica (Slov. Chem. Soc.) Books: Die Naturwissenschaften in der Geschichte Regensburgs, Schriftenreihe der Univ. Regensburg Vol. 5, Mittelbayerische Druckerei und Verlagsgesellschaft 1982; Chemical Engineering Thermodynamics, Arbor Science, Butterworths 1983 (ed: S.A. Newman, J. Barthel et.al.); Polyelectrolytes in Solution, Ber. Bunsenges. Phys. Chem., Vol 100, 1996 (ed.: J. Barthel, H. Dautzenberg, D. Horn, and W. Oppermann); Dielectrict Friction and Molecular Relaxation in Dipolar Liquids, J. Mol. Liq. Vol 77, 1998 (ed.: B. Bagchi, and J. Barthel). Berger Georg - 10.09.2012 16:39 HOMEPAGE UR Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel     Building "CH",Room12.2.80 Phone:   0941 943 4042 Telefax: 0941 943 4532 E-mail: josef.barthel@chemie.uni-regensburg.de        </field>
<field name="important">Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel.  - Universität Regensburg Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel.  - Universität Regensburg UR Home Homepage Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel. VITA University Education: 1947 - 59 University of Saarbrücken: Mathematics, Physics, Chemistry, Philosophy. Liececié ès Sciences: Physics(1952); Diplom-Mathematiker(1953); Staatsexamen für das Lehramt an Gymnasien (1953): Mathematics, Physics, Philosophy; Dr. rer. nat. (chemistry 1956) under the direction of Professor J. E. Dubois (Sarbonne, Paris); Habilitation and Venia legendi (Physical Chemistry, 1959). University Positions: 1959 - 71 Lecturer, Associate Professor of Physical Chemistry, Head of the Electrochemistry Section of the Chemistry Departmetnt of the University of Saarbrücken; 1966 - 84 Visiting Professor (Organic Physical Chemistry) at the University Paris VII; 1971 - 97 Full Professor of Physical Chemistry and Head of the Department of Physical and Theoretical Chemistry at the University of Regensburg, since 1997 Emeritus Professor; 1974 - 77 Dean and 1991 - 94 Vice Dean of the Faculty of Chemistry and Pharmacy, 1979 - 82 Vice president of the University of Regensburg; Member of the Senat, Member and Chairman of various University commissions. Honors: Corresponding member of the Accademia Peloritana, Messina (Italy), Class di Science, Fisiche, Matematiche et Naturali (1993), Corresponding Member of the European Academy of Science, Paris (1993); Honoris causa doctor of the Univesité Paris VII (1997); N.S. Kurnakov Memorial Medal, Russian Academy of Science (1997); Festschrift: Journal of Molecular Liquids (1997); Honory member of the Steering Committee of the ICSC. Memberships: International Society of Electrochemistry (ISE), Gesellschaft Deutscher Chemiker (GDCh),Bunsengesellschaft für Physikalische Chemie, DECHEMA, ADUC, EMLG Deutscher Hochschulverband,Sozietät für Hochschule und Wissenschaft. Professional Committees, Awards etc: to be completed References: to be completed Research: see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1991 - 1994 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1995 - 1997 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1997 - 2000 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2001 - 2003 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2003 - 2006 Chairman of International Conferences: to be completed Publications Professional Committees, Awards etc: to be completed References: to be completed Research: see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1991 - 1994 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1995 - 1997 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 1997 - 2000 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2001 - 2003 see Forschungsbericht der Universität Regensburg 2003 - 2006 Chairman of International Conferences: to be completed Publications: Books: Thermometric Titrations, Interscience Publ., New York, 224 pages, 1975 Ionen in nichtwässrigen Lösungen. Dr. Dietrich Steinkopff Verlag, Darmstadt, 166 pages, 1976 Transport, Relaxation and Kinetic Processes in Electrolyte Solutions, Springer-Verlag, Heidelberg, 206 pages, 1992, (authors: P. Turq, J. Barthel and M. Chemla) Physical Chemistry of Elelectrolyte Solutions, Modern Aspects, Steinkopff/Darmstadt und Springer/Berlin, 1998 (authors: J. Barthel, H. Krienke and W. Kunz) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1: Conductivities, Transference Numbers, Limiting Ionic Conductivities of Methanol Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 375 + XXXVIII pages, 1992 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol.XII: Electrolyte Data Collection, Part 1a: Conductivities, Transference Numbers, Limiting Ionic Conductivities of Ethanol Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 248 + XVIII pages, 1993 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol XII: Electrolyte Data Collection, Part 1b: Conductivities, Transference Numbers and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Propanol, Butanol and Higher Alcohols, DECHEMA, Frankfurt, 611 + XXIV pages, 1994 (authors: J. Barthel, R.Neueder, and P. Schröder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1c: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Aprotic, Protophobic Solvents I (Nitriles), DECHEMA, Frankfurt, 546 + XXIX pages, 1996 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and P. Schröder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1d: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Protophobic Solvents II (Carbonates), DECHEMA, Frankfurt, 583 + XXXII pages, 1999 (authors: J. Barthel, R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 2: Dielectric Properties of Water and Aqueous Electrolyte Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 369 + XXIX pages, 1995 (authors: J. Barthel, R.Buchner, and M. Münsterer) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 2a: Dielectric Properties of Nonaqueous Electrolyte Solutions, DECHEMA, Frankfurt, 387 + XXVII pages, 1996 (authors: J. Barthel, R. Buchner, and M. Münsterer) Chemistry Data Series: Vol, XII: Electrolyte Data Collection, Part 3: Viscosities of Nonaqueous Electrolyte Solutions and their Solvents I: Alcohols, DECHEMA, Frankfurt, 355 + XVII pages, 1997 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3a: Viscosities of Nonaqueous Electrolyte Solutions II, Aprotic and Protic Nonalcohol Solutions (C1-C3), DECHEMA, FRankfurt, 440 + XXIII pages, 1997 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3b: Viscosities of Nonaqueous Electrolyte Solutions II: Aprotic and Protic Nonalcohol Solutions (C4-C9), DECHEMA, Frankfurt, 365 + XXI pages, 1997 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3c: Viscosities of Aqueous Electrolyte Solutions AgClO4-C14O16Th, DECHEMA, Frankfurt, 581 + XXVII pages, 1998 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 3d: Viscosity of Aqueous Solutions CoO4S-O6SU, DECHEMA, Frankfurt, 582-1046 + XXVII pages, 1998 (authors: J. Barthel, R. Neueder, and R. Meier) Chemistry Data Series, Vol. XII: Part 1e: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Aprotic, Protophobic Solvents III. Ketones, Esters, and Nitrohydrocarbons (c1 - c4), DECHEMA, Frankfurt, p. 1-488 + XXXVI pages, 2000 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Part 1f: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Solutions of Aprotic, Protophobic Solvents IV. Ketones, Esters, and Nitrohydrocarbons (c4 - c6), DECHEMA, Frankfurt, p. 489 - 846 + XXXVI pages, 2000 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1g: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Protophilic H-bond Donor and Aprotic Solvents: Amides. DECHEMA, Frankfurt, p. 543 + XXXVIII pages, 2001 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 1h: Conductivities, Transference Numbers, and Limiting Ionic Conductivities of Protophilic H-Bond Donor and Aprotic Solvents, except Amides. DECHEMA, Frankfurt, p. 512 + XL pages, 2003 (authors: J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 4a: Electrolyte Conductivities, Ionic Conductivities and Dissociation Constants of Aqueous Solutions of Aqueous Solutions of Organic Monobasic Acids CH2O2 - C7H14O3. DECHEMA, Frankfurt 604 + XXVIII pages, 2004 (authors: A. Apelblat, J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 4b: Electrolyte Conductivities, , Ionic Conductivities and Dissociation Constants of Aqueous Solutions of Organic Monobasic Acids C8H5NO2 - C14H12O3. DECHEMA, Frankfurt 503 + XXIX pages, 2005 (authors: A. Apelblat, J. Barthel and R. Neueder) Chemistry Data Series, Vol. XII: Electrolyte Data Collection, Part 4c: Ionic Conductivities and Dissociation Constants of Aqueous Solutions of Organic Dibasic and Tribasic Acids. DECHEMA, Frankfurt 443 + XXXI pages, 2006 (authors: A. Apelblat, J. Barthel and R. Neueder) Other publications: Invited full length articles in Monographs, review journals and special issues: 64 Original contributions to refereed sciencific journals: 232 Invited lectures: 236 Poster constributions to international Conferences: 35            Articles 1997 - 2006: see Research Other publications: Invited full length articles in Monographs, review journals and special issues: 64 Original contributions to refereed sciencific journals: 232 Invited lectures: 236 Poster constributions to international Conferences: 35            Articles 1997 - 2006: see Research Editor: Editor-in-chief: Journal of Molecular Liquids (Elsevier) Member of Editoral Boards: Journal of solution chemistry (Kluver); Chemistry of Nonaqueous Solutions (Russ. Acad. Sci); Acta Chimica (Slov. Chem. Soc.) Books: Die Naturwissenschaften in der Geschichte Regensburgs, Schriftenreihe der Univ. Regensburg Vol. 5, Mittelbayerische Druckerei und Verlagsgesellschaft 1982; Chemical Engineering Thermodynamics, Arbor Science, Butterworths 1983 (ed: S.A. Newman, J. Barthel et.al.); Polyelectrolytes in Solution, Ber. Bunsenges. Phys. Chem., Vol 100, 1996 (ed.: J. Barthel, H. Dautzenberg, D. Horn, and W. Oppermann); Dielectrict Friction and Molecular Relaxation in Dipolar Liquids, J. Mol. Liq. Vol 77, 1998 (ed.: B. Bagchi, and J. Barthel). Berger Georg - 10.09.2012 16:39 HOMEPAGE UR Prof. em. Dr. Dr. Josef Barthel     Building "CH",Room12.2.80 Phone:   0941 943 4042 Telefax: 0941 943 4532 E-mail: josef.barthel@chemie.uni-regensburg.de        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/europaeum/netzwerk/links/index.html</field>
<field name="title">Links - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/europaeum/netzwerk/links/index.html</field>
<field name="content">Links - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Aktuelle Informationen Secondos-Programm Netzwerk Kurse an Partneruniversitäten Bratislava Brno Cluj Kasan Links Das Europaeum Ost-West-Studien Sprachkurse Weitere Studienangebote Aktuelle Projekte Forschung Netzwerk Links WWW Links Universität Regensburg www.uni-regensburg.de Hochschule Regensburg www.fh-regensburg.de Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa Regensburg www.wios-regensburg.de Junges Europa www.jungeseuropa.de Koordinierungszentrum deutsch-tschechischer Jugendaustausch -- Tandem www.tandem-org.de Eurogate 2000 www.eurogate2000.de Knowledgebay - Bildung zum Hören und Sehen www.knowledgebay.de Bavaria Bohemia Kultur online www.bbkult.net Bayerisches Hochschulzentrum für Mittel-, Ost- und Südosteuropa www.bayhost.de Bohemicum www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Bohemicum/ Slovakicum www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Slovakicum/ Ostkirchliches Institut www.oki-regensburg.de Regensburg Online www.regensburg.de Südosteuropa-Gesellschaft www.suedosteuropa-gesellschaft.com Europäischer Verein für Ost|West-Annäherung www.eva-verein.de Osteuropa-Zentrum Berlin www.osteuropa-zentrum.de Das Europamagazin cafebabel.com www.cafebabel.com Die Initiative Mittel- und Osteuropa www.initiative-moe.de Verein für Sprach- und Kulturaustausch in Mittel-, Ost- und Südosteuropa www.mitost.de Leibniz-Institut für Sozialwissenschaften GESIS www.gesis.org Ost-West-Wissenschaftszentrum www.owwz.de Deutsche Gesellschaft für Osteuropakunde e.V. www.dgo-online.org Gemeinschaft für studentischen Austausch in Mittel- und Osteuropa www.gfps.org Deutscher Akademische Austauschdienst www.daad.de Bulgarisches Fernsehen in Berlin www.bg-rtv.de Bayerisches Haus Odessa www.bayernhaus.com.ua Osteuropa-Netzwerk www.osteuropa-netzwerk.net Lisa Unger - 18.01.2011 10:00 Universität Europaeum other languages      Ost-West-Zentrum der Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telefon 0941 943-3896 Telefax 0941 943-1764 E-Mail: mbox.kontakt@europaeum.uni-regensburg.de</field>
<field name="important">Links - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Aktuelle Informationen Secondos-Programm Netzwerk Kurse an Partneruniversitäten Bratislava Brno Cluj Kasan Links Das Europaeum Ost-West-Studien Sprachkurse Weitere Studienangebote Aktuelle Projekte Forschung Netzwerk Links WWW Links Universität Regensburg www.uni-regensburg.de Hochschule Regensburg www.fh-regensburg.de Wissenschaftszentrum Ost- und Südosteuropa Regensburg www.wios-regensburg.de Junges Europa www.jungeseuropa.de Koordinierungszentrum deutsch-tschechischer Jugendaustausch -- Tandem www.tandem-org.de Eurogate 2000 www.eurogate2000.de Knowledgebay - Bildung zum Hören und Sehen www.knowledgebay.de Bavaria Bohemia Kultur online www.bbkult.net Bayerisches Hochschulzentrum für Mittel-, Ost- und Südosteuropa www.bayhost.de Bohemicum www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Bohemicum/ Slovakicum www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/phil_Fak_IV/Slovakicum/ Ostkirchliches Institut www.oki-regensburg.de Regensburg Online www.regensburg.de Südosteuropa-Gesellschaft www.suedosteuropa-gesellschaft.com Europäischer Verein für Ost|West-Annäherung www.eva-verein.de Osteuropa-Zentrum Berlin www.osteuropa-zentrum.de Das Europamagazin cafebabel.com www.cafebabel.com Die Initiative Mittel- und Osteuropa www.initiative-moe.de Verein für Sprach- und Kulturaustausch in Mittel-, Ost- und Südosteuropa www.mitost.de Leibniz-Institut für Sozialwissenschaften GESIS www.gesis.org Ost-West-Wissenschaftszentrum www.owwz.de Deutsche Gesellschaft für Osteuropakunde e.V. www.dgo-online.org Gemeinschaft für studentischen Austausch in Mittel- und Osteuropa www.gfps.org Deutscher Akademische Austauschdienst www.daad.de Bulgarisches Fernsehen in Berlin www.bg-rtv.de Bayerisches Haus Odessa www.bayernhaus.com.ua Osteuropa-Netzwerk www.osteuropa-netzwerk.net Lisa Unger - 18.01.2011 10:00 Universität Europaeum other languages      Ost-West-Zentrum der Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telefon 0941 943-3896 Telefax 0941 943-1764 E-Mail: mbox.kontakt@europaeum.uni-regensburg.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/information-science/contact/index.html</field>
<field name="title">Contact - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/information-science/contact/index.html</field>
<field name="content">Contact - Universität Regensburg Contact - Universität Regensburg UR Home Home IIiX 2014 Team Information Science Study IS Contact Contact Team Assistant Renate Vogl Phone +49941 943-3585 Facsimile +49941 943-1954 E-Mail  Room PT, Zi. 3.0.84b Office hours Mon - Thu 09 - 11:30am P.O.Box Universität Regensburg Lehrstuhl für Informationswissenschaft 93040 Regensburg Germany Office address Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Germany In case you miss any information on this site or you have any inquiries regarding the website's content, please email us. Markus Kattenbeck - 26.08.2013 10:43 HOMEPAGE UR Information Science TEam Assistant Renate Vogl Room PT, Zi. 3.0.84b Phone +49941 943-3585 Facsimile +49941 943-1954 E-Mail Office hours Mon - Thu, 09-11.30am</field>
<field name="important">Contact - Universität Regensburg Contact - Universität Regensburg UR Home Home IIiX 2014 Team Information Science Study IS Contact Contact Team Assistant Renate Vogl Phone +49941 943-3585 Facsimile +49941 943-1954 E-Mail  Room PT, Zi. 3.0.84b Office hours Mon - Thu 09 - 11:30am P.O.Box Universität Regensburg Lehrstuhl für Informationswissenschaft 93040 Regensburg Germany Office address Universität Regensburg Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Germany In case you miss any information on this site or you have any inquiries regarding the website's content, please email us. Markus Kattenbeck - 26.08.2013 10:43 HOMEPAGE UR Information Science TEam Assistant Renate Vogl Room PT, Zi. 3.0.84b Phone +49941 943-3585 Facsimile +49941 943-1954 E-Mail Office hours Mon - Thu, 09-11.30am</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/information-science/study-is/index.html</field>
<field name="title">Study IS - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/language-literature-culture/information-science/study-is/index.html</field>
<field name="content">Study IS - Universität Regensburg Study IS - Universität Regensburg UR Home Home IIiX 2014 Team Information Science Study IS Contact Study IS Do you want to study Information Science in Regensburg? Do you need information regarding your course of study? You'll find answers to many of your questions on our German language websites. If you need English language information regarding the Information Science programme in Regensburg, please send us an email. We apologize for any inconvenience. Markus Kattenbeck - 26.08.2013 10:42 HOMEPAGE UR Information Science    </field>
<field name="important">Study IS - Universität Regensburg Study IS - Universität Regensburg UR Home Home IIiX 2014 Team Information Science Study IS Contact Study IS Do you want to study Information Science in Regensburg? Do you need information regarding your course of study? You'll find answers to many of your questions on our German language websites. If you need English language information regarding the Information Science programme in Regensburg, please send us an email. We apologize for any inconvenience. Markus Kattenbeck - 26.08.2013 10:42 HOMEPAGE UR Information Science    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/kunstgeschichte/institut/professuren/dietl/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Albert Dietl - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/kunstgeschichte/institut/professuren/dietl/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Albert Dietl - Universität Regensburg Prof. Dr. Albert Dietl - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Institut Professoren Prof. Dr. Wagner Prof. Dr. Dietl Prof. Dr. Dittscheid Prof. Dr. Schöller PD Dr. Rehm Assistent Wiss. Mitarbeiter Lehrbeauftragte Mitarbeiter Institutsgeschichte Studium Einrichtungen Kunstgeschichte + Film Sehen und Verstehen Netzwerke Publikationen Forschung Wünsch dir was Alumni Kontakt Archiv Prof. Dr. Albert Dietl Kontakt: E-Mail: Prof. Dr. Albert Dietl Telefon: (0941) 943-3713 Raum: PT 4.2.20 Sprechstunde: Mittwoch 11-12 Uhr Curriculum Vitae Albert Dietl studierte an der LMU München und an der Universität Wien Kunstgeschichte, Klassische Archäologie, Klassische Philologie und Geschichtliche Hilfswissenschaften. Nach einem zweijährigen Stipendium der Max-Planck-Gesellschaft an der Bibliotheca Hertziana in Rom 1989 ? 1991 erfolgte 1992 die Promotion an der LMU München über romanische Reliefzyklen italienischer Stadtpatrone. An Lehraufträge an der Universität Göttingen schloß sich 1993 ein Post-doc-Stipendium am Zentralinstitut für Kunstgeschichte in München an. Gleichzeitig nahm er eine zweijährige Lehrtätigkeit an der Universität Basel als Lektor auf (1993 ? 1995), auf die 1995 bis 1997 eine Tätigkeit als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universität Regensburg folgte. Von 1997 bis 1999 gewährte ihm die DFG ein zweijähriges Habilitations-Stipendium. Seit 2001 Assistent an der Universität Regensburg, habilitierte er sich 2004 mit einer umfassenden Untersuchung und Dokumentation der mittelalterlichen Künstlerinschriften Italiens. Im selben Jahr erhielt Albert Dietl für seine Habilitationsschrift den Max-Weber-Preis der Bayerischen Akademie der Wissenschaften in München. Auf Einladung der Bibliotheca Hertziana (Max-Planck-Institut) in Rom nahm er 2005 - 2006 die dortige Richard-Krautheimer-Gastprofessur zur Erforschung der mittelalterlichen Kunst Roms und Italiens wahr. Seit 1. April 2007 hat Albert Dietl eine Professur für Kunstgeschichte (Bildkünste des Mittelalters) inne. Ein Schwerpunkt der wissenschaftlichen Tätigkeit von Albert Dietl liegt in der Malerei und Plastik des gesamten Mittelalters von vorkarolingischer Zeit bis zur Spätgotik, hauptsächlich im italienischen und mitteleuropäischen Raum. Ein besonderes Interesse gilt dabei der Selbstdarstellung, aber auch der Urbanistik italienischer Kommunen. Ein weiteres Interessenfeld liegt auf dem Gebiet der Buchmalerei, der Schatzkunst und anderen angewandten Künsten, sowie generell der christlichen und profanen Ikonographie. Ein zentraler Arbeitsbereich sind schließlich die Kunst- und Künstlersoziologie des Mittelalters sowie die Verbindung von Bildkunst und Epigraphik.  Schriftenverzeichnis Bücher Walter Koch, unter Mitarbeit von Franz Bornschlegel, Albert Dietl, Maria Glaser, Literaturbericht zur mittelalterlichen und neuzeitlichen Epigraphik (1985 - 1991) (Monumenta Germaniae Historica. Hilfsmittel 14), München 1994. Albert Dietl, Chiara Frugoni, Saverio Lomartire, Willibald Sauerländer, Bruno Zanardi, Benedetto Antelami e il Battistero di Parma, Turin 1995. Defensor civitatis. Der Stadtpatron in romanischen Reliefzyklen Oberitaliens, München 1998. Die Sprache der Signatur. Die mittelalterlichen Künstlerinschriften Italiens (Italienische Forschungen des Kunsthistorischen Institutes in Florenz 4. Folge, Bd. 6/1 - 2), 2 Bde., München ? Berlin 2008 (in Druckvorbereitung). Aufsätze In arte peritus: Zur Topik mittelalterlicher Künstlerinschriften in Italien bis zur Zeit Giovanni Pisanos, in: Römische Historische Mitteilungen 29 (1987), S.75 - 125. Der Geminianuszyklus am Modeneser Dom: Bild- und Textentwurf für einen Stadtpatron im Zeitalter der Kommunebildung, in: Hagiographie und Kunst. Der Heiligenkult in Schrift, Bild und Architektur, hrsg.v. G.Kerscher, Berlin 1993, S.340 - 356. Kunstgeschichte und Epigraphik, in: Walter Koch, unter Mitarbeit von Franz Bornschlegel, Albert Dietl, Maria Glaser, Literaturbericht zur mittelalterlichen und neuzeitlichen Epigraphik (1985 - 1991) (Monumenta Germaniae Historica. Hilfsmittel 14), München 1994, S.334 - 366. Künstlersignaturen als Quelle für Status und Selbstverständnis von Bildhauern, in: Studien zur Geschichte der Europäischen Skulptur im 12./13. Jahrhundert, hrsg.v. H.Beck und K.Hengevoss-Dürkop (Schriften des Liebieghauses), Frankfurt/M. 1994, Bd.1, S.175 - 191; Bd.2, S.63 - 70. Italienische Bildhauerinschriften. Selbstdarstellung und Schriftlichkeit mittelalterlicher Künstler, in: Inschriften bis 1300. Probleme und Aufgaben ihrer Erforschung. Referate der Fachtagung für mittelalterliche und frühneuzeitliche Epigraphik Bonn 1993, hrsg.v. H.Giersiepen und R.Kottje (Abhandlungen der Nordrhein-Westfälischen Akademie der Wissenschaften 94), Opladen 1995, S.175 - 211. Das Lob des Diplomaten. Ein Geschenk Heinrichs VI., in: Für irdischen Ruhm und himm-lischen Lohn. Stifter und Auftraggeber in der mittelalterlichen Kunst. Beat Brenk zum 60. Geburtstag, hrsg.v. H.-R.Meier, C.Jäggi und P.Büttner, Berlin 1995, S.155 - 182. Das sogenannte "Benediktretabel" aus St.-Denis, in: Zeitschrift für Kunstgeschichte 58 (1995), S.116 - 126. La decorazione plastica del battistero e il suo programma. Parenesi e iniziazione in un comune dell'Italia settentrionale, in: Albert Dietl, Chiara Frugoni u.a., Benedetto Antelami e il Battistero di Parma, Turin 1995, S.71 - 108. Die Reliquienrekondierung im Apsismosaik von S.Clemente in Rom, in: Pratum Romanum. Gedenkschrift für Richard Krautheimer zum 100. Geburtstag, hrsg.v. R.L.Colella, M.J.Gill, L.A.Jenkens und P.Lamers, Wiesbaden 1997, S.97 - 111. Der Triumph des Ottone Visconti. Zu Datierung und Programm des Freskenzyklus in der Rocca di Angera, in: Sitzungsberichte der Kunstgeschichtlichen Gesellschaft in Berlin N.F.41/42 (1994) (erschienen 1998), S.41 - 44.                                  Die reale und die immaginierte Stadt: Kommunales Baugesetz und Städtebild in den ober- und mittelitalienischen Kommunen der Dantezeit, in: Stadt-Ansichten, hrsg.v. J.Lehmann - E.Liebau (Bibliotheca Academica. Sammlung interdisziplinärer Studien 1), Würzburg 2000, S.81 - 102. Himmelfahrt der Maria. Der Krakauer Marienaltar und seine Geschichte, in: Wit Stwosz ? Veit Stoß. Ein Künstler in Krakau und Nürnberg, hrsg.v. C.Hölz, München 2000, S.50 ? 101. (zugleich in der polnischen Ausgabe unter dem Titel: Wniebowziecie Najswietszej Marii Panny ? Oltarz Mariacki w Krakowie i jego dzieje, in: Wit Stwosz ? Veit Stoß. Artysta w Krakowie i Norymberdze, München 2000, S.50 ? 101). Ein unbekanntes Hauptwerk der Plastik des 12.Jahrhunderts in Viterbo. Zur Provenienz einer romanischen Antikenkopie in der Ny Carlsberg Glyptothek in Kopenhagen, in: ?Bedeutung in den Bildern?. Festschrift für Jörg Traeger zum 60. Geburtstag, hrsg.v. K.Möseneder und G.Schüssler, Regensburg 2002, S.39 ? 61. Das Traumgesicht eines Bildhauers. Ein Anonymus an der Fassade der Klosterkirche S.Pietro ad Oratorium (Abruzzen), in: Nobilis arte manus. Festschrift zum 70. Geburtstag von Antje Middeldorf Kosegarten, hrsg.v. B.Klein und H.Wolter-von dem Knesebeck, Dresden ? Kassel 2002, S.61 ? 78. Vom Wort zum Bild der Werke der Barmherzigkeit. Eine Skizze zur Vor- und Frühgeschichte eines neuen Bildthemas, in: Schwelle zum Paradies. Die Galluspforte des Basler Münsters, hrsg.v. H.-R.Meier und D.Schwinn Schürmann, Basel 2002, S.74 ? 91. Epigraphik und räumliche Mobilität. Das Beispiel italienischer Künstler des Hochmittelalters und ihrer Signaturen, in: Geschichte ?in die Hand genommen?, hrsg.v. G.Vogeler (Münchner Kontaktstudium Geschichte 8), München 2005, S.153 ? 180. Nicola da Tolentino in Baviera. Le Arciconfraternite della Madonna della Consolazione (della Cintura) bavaresi e le loro raffigurazioni di Nicola nel XVII secolo, in: San Nicola da Tolentino nell?arte. Corpus iconografico. Volume II: Dal Concilio di Trento alla fine del Seicento, hrsg.v. R.Tollo, Tolentino 2006, S.95 ? 109. In Stein gemeißelter Stolz des Künstlers, in: forschung. Das Magazin der Deutschen Forschungsgemeinschaft. Spezial Geisteswissenschaften 2007, S.18 ? 20. Iscrizioni e mobilità. Sulla mobilità degli artisti italiani nel Medioevo, in: L?artista medievale. Convegno internazionale di studi (Modena, 17 ? 19 novembre 1999) (in Druck). Lexikonartikel Ratisbona, in: Enciclopedia dell?Arte Medievale IX (1998), S.834 - 842. Katalogbeiträge San Nicola da Tolentino nell?arte. Corpus iconografico. Volume II: Dal Concilio di Trento alla fine del Seicento, hrsg.v. R.Tollo, Tolentino 2006, S.363 ? 365 Kat.Nr. 261 ? 263; S.366 ? 373 Kat.Nr. 265 ? 278. San Nicola da Tolentino nell?arte. Corpus iconografico. Volume III: Dal Settecento ai giorni nostri, hrsg.v. R.Tollo, Tolentino 2007 (in Druck). Rezensionen Sabine Schrenk, Typos und Antitypos in der frühchristlichen Kunst (Jahrbuch für Antike und Christentum, Erg.-Bd.21), Münster 1995, in: Journal für Kunstgeschichte 2 (1998), S.121 - 125. Institut für Kunstgeschichte - 24.10.2012 10:25 Fakultäten INSTITUT FÜR KUNSTGESCHICHTE Prof. Dr. Albert Dietl   Kontakt: E-Mail: Prof. Dr. Dietl Telefon: (0941) 943-3713 Raum: PT 4.2.20 Sprechstunde: Mi.11-12 Uhr</field>
<field name="important">Prof. Dr. Albert Dietl - Universität Regensburg Prof. Dr. Albert Dietl - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Institut Professoren Prof. Dr. Wagner Prof. Dr. Dietl Prof. Dr. Dittscheid Prof. Dr. Schöller PD Dr. Rehm Assistent Wiss. Mitarbeiter Lehrbeauftragte Mitarbeiter Institutsgeschichte Studium Einrichtungen Kunstgeschichte + Film Sehen und Verstehen Netzwerke Publikationen Forschung Wünsch dir was Alumni Kontakt Archiv Prof. Dr. Albert Dietl Kontakt: E-Mail: Prof. Dr. Albert Dietl Telefon: (0941) 943-3713 Raum: PT 4.2.20 Sprechstunde: Mittwoch 11-12 Uhr Curriculum Vitae Albert Dietl studierte an der LMU München und an der Universität Wien Kunstgeschichte, Klassische Archäologie, Klassische Philologie und Geschichtliche Hilfswissenschaften. Nach einem zweijährigen Stipendium der Max-Planck-Gesellschaft an der Bibliotheca Hertziana in Rom 1989 ? 1991 erfolgte 1992 die Promotion an der LMU München über romanische Reliefzyklen italienischer Stadtpatrone. An Lehraufträge an der Universität Göttingen schloß sich 1993 ein Post-doc-Stipendium am Zentralinstitut für Kunstgeschichte in München an. Gleichzeitig nahm er eine zweijährige Lehrtätigkeit an der Universität Basel als Lektor auf (1993 ? 1995), auf die 1995 bis 1997 eine Tätigkeit als wissenschaftlicher Mitarbeiter an der Universität Regensburg folgte. Von 1997 bis 1999 gewährte ihm die DFG ein zweijähriges Habilitations-Stipendium. Seit 2001 Assistent an der Universität Regensburg, habilitierte er sich 2004 mit einer umfassenden Untersuchung und Dokumentation der mittelalterlichen Künstlerinschriften Italiens. Im selben Jahr erhielt Albert Dietl für seine Habilitationsschrift den Max-Weber-Preis der Bayerischen Akademie der Wissenschaften in München. Auf Einladung der Bibliotheca Hertziana (Max-Planck-Institut) in Rom nahm er 2005 - 2006 die dortige Richard-Krautheimer-Gastprofessur zur Erforschung der mittelalterlichen Kunst Roms und Italiens wahr. Seit 1. April 2007 hat Albert Dietl eine Professur für Kunstgeschichte (Bildkünste des Mittelalters) inne. Ein Schwerpunkt der wissenschaftlichen Tätigkeit von Albert Dietl liegt in der Malerei und Plastik des gesamten Mittelalters von vorkarolingischer Zeit bis zur Spätgotik, hauptsächlich im italienischen und mitteleuropäischen Raum. Ein besonderes Interesse gilt dabei der Selbstdarstellung, aber auch der Urbanistik italienischer Kommunen. Ein weiteres Interessenfeld liegt auf dem Gebiet der Buchmalerei, der Schatzkunst und anderen angewandten Künsten, sowie generell der christlichen und profanen Ikonographie. Ein zentraler Arbeitsbereich sind schließlich die Kunst- und Künstlersoziologie des Mittelalters sowie die Verbindung von Bildkunst und Epigraphik.  Schriftenverzeichnis Bücher Walter Koch, unter Mitarbeit von Franz Bornschlegel, Albert Dietl, Maria Glaser, Literaturbericht zur mittelalterlichen und neuzeitlichen Epigraphik (1985 - 1991) (Monumenta Germaniae Historica. Hilfsmittel 14), München 1994. Albert Dietl, Chiara Frugoni, Saverio Lomartire, Willibald Sauerländer, Bruno Zanardi, Benedetto Antelami e il Battistero di Parma, Turin 1995. Defensor civitatis. Der Stadtpatron in romanischen Reliefzyklen Oberitaliens, München 1998. Die Sprache der Signatur. Die mittelalterlichen Künstlerinschriften Italiens (Italienische Forschungen des Kunsthistorischen Institutes in Florenz 4. Folge, Bd. 6/1 - 2), 2 Bde., München ? Berlin 2008 (in Druckvorbereitung). Aufsätze In arte peritus: Zur Topik mittelalterlicher Künstlerinschriften in Italien bis zur Zeit Giovanni Pisanos, in: Römische Historische Mitteilungen 29 (1987), S.75 - 125. Der Geminianuszyklus am Modeneser Dom: Bild- und Textentwurf für einen Stadtpatron im Zeitalter der Kommunebildung, in: Hagiographie und Kunst. Der Heiligenkult in Schrift, Bild und Architektur, hrsg.v. G.Kerscher, Berlin 1993, S.340 - 356. Kunstgeschichte und Epigraphik, in: Walter Koch, unter Mitarbeit von Franz Bornschlegel, Albert Dietl, Maria Glaser, Literaturbericht zur mittelalterlichen und neuzeitlichen Epigraphik (1985 - 1991) (Monumenta Germaniae Historica. Hilfsmittel 14), München 1994, S.334 - 366. Künstlersignaturen als Quelle für Status und Selbstverständnis von Bildhauern, in: Studien zur Geschichte der Europäischen Skulptur im 12./13. Jahrhundert, hrsg.v. H.Beck und K.Hengevoss-Dürkop (Schriften des Liebieghauses), Frankfurt/M. 1994, Bd.1, S.175 - 191; Bd.2, S.63 - 70. Italienische Bildhauerinschriften. Selbstdarstellung und Schriftlichkeit mittelalterlicher Künstler, in: Inschriften bis 1300. Probleme und Aufgaben ihrer Erforschung. Referate der Fachtagung für mittelalterliche und frühneuzeitliche Epigraphik Bonn 1993, hrsg.v. H.Giersiepen und R.Kottje (Abhandlungen der Nordrhein-Westfälischen Akademie der Wissenschaften 94), Opladen 1995, S.175 - 211. Das Lob des Diplomaten. Ein Geschenk Heinrichs VI., in: Für irdischen Ruhm und himm-lischen Lohn. Stifter und Auftraggeber in der mittelalterlichen Kunst. Beat Brenk zum 60. Geburtstag, hrsg.v. H.-R.Meier, C.Jäggi und P.Büttner, Berlin 1995, S.155 - 182. Das sogenannte "Benediktretabel" aus St.-Denis, in: Zeitschrift für Kunstgeschichte 58 (1995), S.116 - 126. La decorazione plastica del battistero e il suo programma. Parenesi e iniziazione in un comune dell'Italia settentrionale, in: Albert Dietl, Chiara Frugoni u.a., Benedetto Antelami e il Battistero di Parma, Turin 1995, S.71 - 108. Die Reliquienrekondierung im Apsismosaik von S.Clemente in Rom, in: Pratum Romanum. Gedenkschrift für Richard Krautheimer zum 100. Geburtstag, hrsg.v. R.L.Colella, M.J.Gill, L.A.Jenkens und P.Lamers, Wiesbaden 1997, S.97 - 111. Der Triumph des Ottone Visconti. Zu Datierung und Programm des Freskenzyklus in der Rocca di Angera, in: Sitzungsberichte der Kunstgeschichtlichen Gesellschaft in Berlin N.F.41/42 (1994) (erschienen 1998), S.41 - 44.                                  Die reale und die immaginierte Stadt: Kommunales Baugesetz und Städtebild in den ober- und mittelitalienischen Kommunen der Dantezeit, in: Stadt-Ansichten, hrsg.v. J.Lehmann - E.Liebau (Bibliotheca Academica. Sammlung interdisziplinärer Studien 1), Würzburg 2000, S.81 - 102. Himmelfahrt der Maria. Der Krakauer Marienaltar und seine Geschichte, in: Wit Stwosz ? Veit Stoß. Ein Künstler in Krakau und Nürnberg, hrsg.v. C.Hölz, München 2000, S.50 ? 101. (zugleich in der polnischen Ausgabe unter dem Titel: Wniebowziecie Najswietszej Marii Panny ? Oltarz Mariacki w Krakowie i jego dzieje, in: Wit Stwosz ? Veit Stoß. Artysta w Krakowie i Norymberdze, München 2000, S.50 ? 101). Ein unbekanntes Hauptwerk der Plastik des 12.Jahrhunderts in Viterbo. Zur Provenienz einer romanischen Antikenkopie in der Ny Carlsberg Glyptothek in Kopenhagen, in: ?Bedeutung in den Bildern?. Festschrift für Jörg Traeger zum 60. Geburtstag, hrsg.v. K.Möseneder und G.Schüssler, Regensburg 2002, S.39 ? 61. Das Traumgesicht eines Bildhauers. Ein Anonymus an der Fassade der Klosterkirche S.Pietro ad Oratorium (Abruzzen), in: Nobilis arte manus. Festschrift zum 70. Geburtstag von Antje Middeldorf Kosegarten, hrsg.v. B.Klein und H.Wolter-von dem Knesebeck, Dresden ? Kassel 2002, S.61 ? 78. Vom Wort zum Bild der Werke der Barmherzigkeit. Eine Skizze zur Vor- und Frühgeschichte eines neuen Bildthemas, in: Schwelle zum Paradies. Die Galluspforte des Basler Münsters, hrsg.v. H.-R.Meier und D.Schwinn Schürmann, Basel 2002, S.74 ? 91. Epigraphik und räumliche Mobilität. Das Beispiel italienischer Künstler des Hochmittelalters und ihrer Signaturen, in: Geschichte ?in die Hand genommen?, hrsg.v. G.Vogeler (Münchner Kontaktstudium Geschichte 8), München 2005, S.153 ? 180. Nicola da Tolentino in Baviera. Le Arciconfraternite della Madonna della Consolazione (della Cintura) bavaresi e le loro raffigurazioni di Nicola nel XVII secolo, in: San Nicola da Tolentino nell?arte. Corpus iconografico. Volume II: Dal Concilio di Trento alla fine del Seicento, hrsg.v. R.Tollo, Tolentino 2006, S.95 ? 109. In Stein gemeißelter Stolz des Künstlers, in: forschung. Das Magazin der Deutschen Forschungsgemeinschaft. Spezial Geisteswissenschaften 2007, S.18 ? 20. Iscrizioni e mobilità. Sulla mobilità degli artisti italiani nel Medioevo, in: L?artista medievale. Convegno internazionale di studi (Modena, 17 ? 19 novembre 1999) (in Druck). Lexikonartikel Ratisbona, in: Enciclopedia dell?Arte Medievale IX (1998), S.834 - 842. Katalogbeiträge San Nicola da Tolentino nell?arte. Corpus iconografico. Volume II: Dal Concilio di Trento alla fine del Seicento, hrsg.v. R.Tollo, Tolentino 2006, S.363 ? 365 Kat.Nr. 261 ? 263; S.366 ? 373 Kat.Nr. 265 ? 278. San Nicola da Tolentino nell?arte. Corpus iconografico. Volume III: Dal Settecento ai giorni nostri, hrsg.v. R.Tollo, Tolentino 2007 (in Druck). Rezensionen Sabine Schrenk, Typos und Antitypos in der frühchristlichen Kunst (Jahrbuch für Antike und Christentum, Erg.-Bd.21), Münster 1995, in: Journal für Kunstgeschichte 2 (1998), S.121 - 125. Institut für Kunstgeschichte - 24.10.2012 10:25 Fakultäten INSTITUT FÜR KUNSTGESCHICHTE Prof. Dr. Albert Dietl   Kontakt: E-Mail: Prof. Dr. Dietl Telefon: (0941) 943-3713 Raum: PT 4.2.20 Sprechstunde: Mi.11-12 Uhr</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophy-art-history-society/art-history/people/professors/index.html</field>
<field name="title">Professors - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophy-art-history-society/art-history/people/professors/index.html</field>
<field name="content">Professors - Universität Regensburg Professors - Universität Regensburg UR Home Homepage People Professors Studies Professors Head of the Department of Art History Prof. Dr. Christoph Wagner Vice president of the University of Regensburg E-Mail: Prof. Dr. Christoph Wagner Prof. Dr. Albert Dietl E-Mail: Prof. Dr. Albert Dietl Prof. Dr. Hans-Christoph Dittscheid E-Mail: Prof. Dr. Hans-Christoph Dittscheid Prof. Dr. Wolfgang Schöller E-Mail: Prof. Dr. Wolfgang Schöller Department of Art History - 23.01.2014 13:45 HOMEPAGE UR</field>
<field name="important">Professors - Universität Regensburg Professors - Universität Regensburg UR Home Homepage People Professors Studies Professors Head of the Department of Art History Prof. Dr. Christoph Wagner Vice president of the University of Regensburg E-Mail: Prof. Dr. Christoph Wagner Prof. Dr. Albert Dietl E-Mail: Prof. Dr. Albert Dietl Prof. Dr. Hans-Christoph Dittscheid E-Mail: Prof. Dr. Hans-Christoph Dittscheid Prof. Dr. Wolfgang Schöller E-Mail: Prof. Dr. Wolfgang Schöller Department of Art History - 23.01.2014 13:45 HOMEPAGE UR</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/psychologie-paedagogik-sport/psychologie-vi/ehemalige/doetterl-nicole/index.html</field>
<field name="title">Dötterl, Nicole - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/psychologie-paedagogik-sport/psychologie-vi/ehemalige/doetterl-nicole/index.html</field>
<field name="content">Dötterl, Nicole - Universität Regensburg Dötterl, Nicole - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Team Ehemalige Bernhard, Christina Dötterl, Nicole Hornung, Antje Karl, Stefanie Kiener, Stefanie Kreuzpointner, Ludwig Meier, Maria Stiller, Klaus Stahl, Nicola Testausleihe Forschung Lehrveranstaltungen downloads Nützliches Dötterl, Nicole Kurzinformation Nicole Dötterl ist bis 28.02.2014 studentische Hilfskraft am Lehrstuhl für Psychologie VI. Zu ihren Aufgaben gehört die Mithilfe bei der Seminarvorbereitung, Literaturrecherche und Verwaltung von GRIPS-Kursen. postanschrift Institut für Experimentelle Psychologie Lehrstuhl für Psychologie VI Universität Regensburg 93040 Regensburg Aktuelles Marlis Reindl - 09.04.2014 09:22 FAKULTÄT FÜR PSYCHOLOGIE, PÄDAGOGIK UND SPORTWISSENSCHAFT Institut für Experimentelle Psychologie Nicole Dötterl Studentische Hilfskraft  E-Mail</field>
<field name="important">Dötterl, Nicole - Universität Regensburg Dötterl, Nicole - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Team Ehemalige Bernhard, Christina Dötterl, Nicole Hornung, Antje Karl, Stefanie Kiener, Stefanie Kreuzpointner, Ludwig Meier, Maria Stiller, Klaus Stahl, Nicola Testausleihe Forschung Lehrveranstaltungen downloads Nützliches Dötterl, Nicole Kurzinformation Nicole Dötterl ist bis 28.02.2014 studentische Hilfskraft am Lehrstuhl für Psychologie VI. Zu ihren Aufgaben gehört die Mithilfe bei der Seminarvorbereitung, Literaturrecherche und Verwaltung von GRIPS-Kursen. postanschrift Institut für Experimentelle Psychologie Lehrstuhl für Psychologie VI Universität Regensburg 93040 Regensburg Aktuelles Marlis Reindl - 09.04.2014 09:22 FAKULTÄT FÜR PSYCHOLOGIE, PÄDAGOGIK UND SPORTWISSENSCHAFT Institut für Experimentelle Psychologie Nicole Dötterl Studentische Hilfskraft  E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/psychologie-paedagogik-sport/psychologie-vi/ehemalige/meier-maria/index.html</field>
<field name="title">Meier, Maria - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/psychologie-paedagogik-sport/psychologie-vi/ehemalige/meier-maria/index.html</field>
<field name="content">Meier, Maria - Universität Regensburg Meier, Maria - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Team Ehemalige Bernhard, Christina Dötterl, Nicole Hornung, Antje Karl, Stefanie Kiener, Stefanie Kreuzpointner, Ludwig Meier, Maria Stiller, Klaus Stahl, Nicola Testausleihe Forschung Lehrveranstaltungen downloads Nützliches Meier, Maria Kurzinformation Maria Meier war studentische Hilfskraft am Lehrstuhl für Psychologie VI. Zu ihren Aufgaben gehörte die Durchführung von Experimenten und das Testen von Versuchspersonen. postanschrift Institut für Experimentelle Psychologie Lehrstuhl für Psychologie VI Universität Regensburg 93040 Regensburg Aktuelles Marlis Reindl - 14.11.2013 11:15 FAKULTÄT FÜR PSYCHOLOGIE, PÄDAGOGIK UND SPORTWISSENSCHAFT Institut für Experimentelle Psychologie Maria Meier    </field>
<field name="important">Meier, Maria - Universität Regensburg Meier, Maria - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Team Ehemalige Bernhard, Christina Dötterl, Nicole Hornung, Antje Karl, Stefanie Kiener, Stefanie Kreuzpointner, Ludwig Meier, Maria Stiller, Klaus Stahl, Nicola Testausleihe Forschung Lehrveranstaltungen downloads Nützliches Meier, Maria Kurzinformation Maria Meier war studentische Hilfskraft am Lehrstuhl für Psychologie VI. Zu ihren Aufgaben gehörte die Durchführung von Experimenten und das Testen von Versuchspersonen. postanschrift Institut für Experimentelle Psychologie Lehrstuhl für Psychologie VI Universität Regensburg 93040 Regensburg Aktuelles Marlis Reindl - 14.11.2013 11:15 FAKULTÄT FÜR PSYCHOLOGIE, PÄDAGOGIK UND SPORTWISSENSCHAFT Institut für Experimentelle Psychologie Maria Meier    </field>
</doc>

</add>