<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://blog.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://blog.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache Server at blog.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache Server at blog.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://esa.bibliothek.uni-regensburg.de/view/courses_by_institution/fak07_03.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://esa.bibliothek.uni-regensburg.de/view/courses_by_institution/fak07_03.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.16 (Debian) Server at esa.bibliothek.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.16 (Debian) Server at esa.bibliothek.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/GewebedatenbankenundgenetischeStudien.html</field>
<field name="title">Gewebedatenbanken und genetische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/GewebedatenbankenundgenetischeStudien.html</field>
<field name="content">Gewebedatenbanken und genetische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Gewebedatenbanken und genetische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Gewebedatenbanken und genetische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Gewebedatenbanken und genetische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/anwendungsbeobachtungen.html</field>
<field name="title">Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/anwendungsbeobachtungen.html</field>
<field name="content">Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS - Ethikkommission an der Universität Regensburg Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS - Ethikkommission an der Universität Regensburg Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/anwendungsbereich-amg-undoder-mpg.html</field>
<field name="title">Anwendungsbereich AMG / MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/anwendungsbereich-amg-undoder-mpg.html</field>
<field name="content">Anwendungsbereich AMG / MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Anwendungsbereich AMG / MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Abgrenzungen der Anwendungsbereiche AMG/MPG Anwendungsbereich AMG Anwendungsbereich MPG Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukte Abgrenzung Arzneimittel / Lebensmittel Abgrenzung Arzneimittel / Kosmetikum Abgrenzung Medizinprodukt / Nahrungsmittel Abgrenzung Medizinprodukt / Kosmetikum Abgrenzung Lebensmittel / Kosmetikum Biozidprodukte Verhältnis AMG/MPG zum Strahlenschutzrecht Anwendungsbereich des Arzneimittelgesetzes (AMG) Arzneimittel oder Pharmaka (Singular das Pharmakon, griech. ???????? ?Gift, Droge, Arznei?) sind nach dem Gesetz über den Verkehr mit Arzneimitteln (Arzneimittelgesetz - AMG): Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen, die zur Anwendung am oder im menschlichen oder tierischen Körper bestimmt sind, um: Krankheiten, Leiden, Körperschäden oder krankhafte Beschwerden zu heilen, zu lindern, zu verhüten oder zu erkennen, Krankheitserreger, Parasiten oder körperfremde Stoffe abzuwehren, zu beseitigen oder unschädlich zu machen, die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände zu erkennen oder zu beeinflussen, vom menschlichen oder tierischen Körper erzeugte Wirkstoffe oder Körperflüssigkeiten zu ersetzen (§ 2 Abs. 1 AMG). Außerdem gelten als Arzneimittel z. B. Gegenstände, die ein Arzneimittel nach § 2 Abs. 1 AMG enthalten oder auf die ein solches Arzneimittel aufgebracht ist und die dazu bestimmt sind, dauernd oder vorübergehend mit dem menschlichen oder tierischen Körper in Berührung gebracht zu werden (§ 2 Abs. 2 Nr. 1 AMG). Zur Abgrenzung von Medizinprodukten sowie zur Abgrenzung von Lebensmitteln, Kosmetika, Bioziden und Bedarfsgegenständen siehe unten. Unter die Regularien für die Klinische Prüfung von Arzneimitteln nach §§ 40ff. (AMG) fällt jede am Menschen durchgeführte Untersuchung mit dem Ziel, klinische, pharmakologische und/oder sonstige pharmakodynamische Wirkungen von Prüfpräparaten zu erforschen oder nachzuweisen und/oder jede Nebenwirkung von Prüfpräparaten festzustellen und/oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel und die Ausscheidung von Prüfpräparaten zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von deren Unbedenklichkeit zu überzeugen. Maßgeblich ist also das Untersuchungsziel. Sobald es um Wirkungen oder Nebenwirkungen oder die Verstoffwechselung pharmakologisch wirksamer Substanzen geht, ist grundsätzlich das Arzneimittelgesetz anzuwenden. Der Substanzbegriff ist hierbei denkbar weit zu fassen, jeder (bio)chemisch wirksame Stoff kann relevant sein, unter Umständen auch so Triviales und Ubiquitäres wie Alkohol, Heidelbeerextrakt oder Minzöl. Nicht unter das AMG fallen also rein epidemiologischen Studien, bei denen Arzneimittelgaben lediglich miterfasst werden, das Untersuchungsziel aber in der Krankheit als Gesamtheit und/oder in der Gesamttherapie belegen ist, nicht hingegen aber in der konkreten pharmakologischen oder metabolischen Wirkweise des oder der angewandten Medikamente. Nicht unter die Anwendungsdefinition des AMG fallen mithin insgesamt alle Studien, bei denen Krankheitsverläufe, Gesundheitszustände oder Therapieansätze zwar unter Verwendung bzw. anläßlich der Verwendung arzneilich wirksamer Substanzen evaluiert werden, ohne dass aber dabei ein Endpunkt in der arzneilichen Wirkung selbst erforscht würde. Für diese Einordnung völlig unerheblich ist, ob es sich um Projekte handelt, die auf die Zulassung eines Stoffes als Arzneimittel oder eine entsprechende Indikationserweiterung gerichtet sind. Sind die oben genannten Voraussetzungen erfüllt, können sie Arzneimittel sowohl vor und nach als auch innerhalb und außerhalb deren Zulassung betreffen. Umgekehrt ist das Verlassen des Indikationsgebietes bei der Anwendung eines Arzneimittels ein deutliches Indiz für die Pflicht zur Anwendung von §§40 ff. AMG, soweit es sich nicht um einen Off-Labe-Use oder Heilversuch handelt, zur Abgrenzung siehe unbedingt hier. Unter das AMG zwar fallend, gleichwohl von den strengen Regularien der klinischen Prüfung nach §§ 40 ff. AMG durch die Ausnahmevorschrift des § 4 Abs. 23 Satz 2 AMG ausgenommen sind "nichtinterventionelle Studien". Bei diesen kommt es zwar auf eine arzneiliche Wirkweise als unmittelbares Studienziel an, sie gelten aber als relativ ungefährlich, da in ihnen keine Abweichung von der ohnehin vorgenommenen Patientenbehandlung vorgesehen ist. Einzelheiten und die genaue Abgrenzung finden Sie hier. Anwendungsbereich MPG Medizinprodukte im Sinne des Medizinproduktegesetzes sind Instrumente, Apparate, Vorrichtungen, Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen oder andere Erzeugnisse einschließlich zugehöriger Software, Hilfsflüssigkeiten und Gasen und sonstigem Zubehör, die für medizinische Zwecke, wie die Erkennung, Verhütung, Überwachung, Behandlung oder Linderung von Krankheiten, bestimmt sind und deren Hauptwirkung im oder am menschlichen Körper ? im Gegensatz zu den Arzneimitteln ? nicht primär auf pharmakologischem, immunologischem oder metabolischem Weg erreicht wird. "Aktive" Medizinprodukte sind dabei solche, die in irgendeiner Weise mit künstlicher Energie betrieben werden (nach der Legaldefinition aus Anhang IX Nr. 1.4 der Richtlinie 93/42/EWG). Es kommt für diese Einordnung also zunächst auf die Zweckbestimmung aus Sicht des Herstellers an, nicht auf die konkrete Verwendung. Die Zweckentfremdung eines nicht zur Verwendung für medizinische Zwecke hergestellten Erzeugnisses macht dieses also grundsätzlich nicht zum Medizinprodukt, es sei denn, eine der Rückausnahmen aus § 2 Abs 2 MPG greift, welche besagt, dass Nichtmedizinprodukte, die mit einer der in Anlage 1 und 2 der Medizinproduktebetreiberverordnung aufgeführten Zweckbestimmungen eingesetzt werden sollen, ebenfalls als Medizinprodukte anzusehen sind. Eine gewöhnliche Taschenlampe wird beispielsweise durch ihre Verwendung am Menschen nicht zum Medizinprodukt, ein Thermometer hingegen schon. Der bestimmungsgemäße Zweck des Medizinproduktes ergibt sich aus der Kennzeichnung und den Vorgaben des Herstellers und den wissenschaftlichen Angaben zum Wirkmechanismus, wobei letzteres wegen möglicher Fehlinterpretationen des Herstellers entscheidend ist. Es gibt vielfältige Grenzfälle, die eine Einordnung eines Produktes unter das MPG oder andere Rechtsgebiete schwierig machen können. Beachten Sie dazu bitte unsere Abgrenzungshinweise unten. Weiteres dazu finden Sie auch hier und hier. Gegenstand der klinischen Prüfung nach dem MPG ist der Beleg der Eignung von Medizinprodukten für den vorgesehenen Verwendungszweck durch eine klinische Bewertung anhand von in der Regel medizinischen Daten unter Einschluß der Beruteilung von unerwünschten Wirkungen und Berücksichtigung der wissenschaftlichen Literatur. (§ 19 MPG) Bevor sie zurück zum Antragsverfahren nach MPG klicken, beachten Sie bitte nachstehende Abgrenzungen. Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukte Gegenstände, die ein Arzneimittel enthalten oder auf die ein Arzneimittel dauerhaft aufgebracht ist und die dazu bestimmt sind, dauernd mit dem Körper in Verbindung gebracht zu werden, fallen gemäß § 2 Abs. 2 Nr. 1 AMG ausschließlich unter das Arzneimittelgesetz, auch wenn sie gleichzeitig die Definition eines Medizinproduktes erfüllen würden (z.B. beschichtete Stents). Substanzen (feste, flüssige oder gasförmige Stoffe, also nicht Geräte), die dazu bestimmt sind, durch Anwendung am oder im Körper die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände erkennen zu lassen, fallen gemäß § 2 Abs. 5 Nr. 1 MPG in Verbindung mit § 2 Abs. 1 Nr. 2 AMG ebenfalls ausschließlich unter das AMG (z.B. Kontrastmittel) Produkte, die dazu bestimmt sind, ein Arzneimittel zu verabreichen, fallen gemäß § 3 Abs. 2 Satz 1 MPG unter das Medizinproduktegesetz (z.B. Kanülen, Narkosegasverdampfer). Werden Medizinprodukte, die zur Verabreichung eines Arzneimittels dienen, so in Verkehr gebracht, dass Medizinprodukt und Arzneimittel ein einheitliches, miteinander verbundenes Produkt bilden, das ausschließlich zur Anwendung in dieser Verbindung bestimmt und nicht wiederverwertbar ist, gilt das AMG uneingeschränkt, gleichzeitig jedoch hat das Produkt die "Grundlegenden Anforderungen" nach § 7 MPG zu erfüllen, die sicherheits- und leistungsbezogene Produktfunktionen betreffen, siehe § 2 Abs. 3 Satz 2 und 3 MPG (z.B. Wundpflaster, die eine schmerzstillende Substanz enthalten und diese an die Wunde abgeben). Ferner sind Medizinprodukte solche Geräte, die als Bestandteil Derivate aus menschlichem Blut oder Plasma enthalten, welche in Ergänzung zu dem Produkt eine Wirkung auf den Körper entfalten können, auch wenn diese Derivate eigenständig als Arzneimittel gelten würden (Beispiel: Filtersysteme, künstliche Leber, Dialysegeräte, Implantate). Zu den Medizinprodukten zählen schließlich noch die InVitro-Diagnostika und Laborapparate mit mechanischen Merkmalen, nicht hingegen Reagenzien in Laboratorien von Gesundheitseinrichtungen hergestellt, aber nicht in Verkehr gebracht werden, solange dies nicht in professionellem und kommerziellem Rahmen stattfindet. Abgesehen von diesen konkreten gesetzlichen Vorschriften kann man, so auch niedergelegt in den "Guidelines relating to medical devices Directives (MEDDEV)" die Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukt wie folgt vornehmen: Das relevante Objekt ist immer entweder Arzneimittel oder Medizinprodukt. Damit ist entweder das eine oder das andere Rechtsgebiet betroffen, von einzelnen Querverweisen (z.B. auf § 7 MPG) in das jeweils andere Rechtsgebiet abgesehen, allerdings kann, wie im Fall von § 2 Abs. 3 Satz 2f. MPG ein Medizinprodukt als solches dem Arzneimittelrecht unterstellt werden. Ob es sich um ein Artefakt handelt oder um feste, flüssige oder gasförmige Stoffe ist alleine kein sicheres Kriterium, insbesondere im Hinblick etwa auf die Nanotechnologie. Daher gibt es wenigstens für den Bereich des Messens von Körperfunktionen und seelischen Zuständen die Klarstellung im § 2 Abs. 5 Nr. 1 MPG in Verbindung mit § 2 Abs. 1 Nr. 2 AMG. Außerhalb der Zielrichtung Messen von Körperfunktionen und seelischen Zuständen können feste, flüssige oder gasförmige Stoffe sehr wohl Medizinprodukte sein (z.B. Knochenzement). Als Faustregel ist geeignet, dass Medizinprodukte ihren Zweck vorwiegend auf physikalisch-mechanischem Wege erreichen, Arzneimittel hingegen auf (bio)chemischem Wege.Maßgeblich ist der Schwerpunkt der angestrebten Wirkweise:Liegt diese auf pharmakologischer, immunologischer oder metabolischer Wirkung,so ist grundsätzlich ein Arzneimittel gegeben. Alles, was nicht hierunter und auch nicht unter § 2 Abs. 5 Nr. 1 MPG in Verbindung mit § 2 Abs. 1 Nr. 2 AMG fällt, ist dann im Zweifel Medizinprodukt, solange dessen grundlegende Definition aus § 3 MPG erfüllt sind. Medizinprodukte sind demzufolge auch Produkte, die sich dem Einsatz pharmakologisch, immunologisch oder metabolisch wirksamer Substanzen unterstützend bedienen, wobei die pharmakologische, immunologische oder metabolsche Wirkung in jedem Falle der eigentlichen Aufgabe nur zu dienen bestimmt ist und der eigentlichen Aufgabe (deutlich) untergeordnet ist. Beispiel: Antibakterieller Knochenzement. Gegenbeispiel: Wundpflaster mit eingearbeiteter Schmerzsalbe. Hier ist die Schmerzlinderung erstens ein anderer Zweck (Schmerzlinderung) als der des Pflasters (Wundverschluß), und er ist zudem nicht untergeordnet, sondern dem Wundverschluß funktional mindestens gleichrangig. Hier liegt also insgesamt ein Arzneimittel vor, zumal in diesem Beispielsfalle schon wegen der nur einmaligen Verwendbarkeit ohnehin die ausdrückliche Verweisung auf das AMG durch § 2 Abs. 3 Satz 2 und 3 MPG einschlägig ist. Resorbierbare Materialien wie z.B. Knochenschrauben, Nahtmaterial und Gewebeersatzmaterialien werden zwar bei ihrer Resorption verstoffwechselt, bleiben aber Medizinprodukte, weil es auf den Metabolismus nicht ankommt (also kein Schwerpunkt der angestrebten Wirkweise). Primärzweck ist eine physikalische oder mechanische Wirkweise. Systeme, die der extrakorporalen Behandlung von Blut, Plasma oder Blutprodukten dienen (z.B. Haltbarmachung, opto-chemische Reduktion einer Virenlast, Antikoagulanz) sind dann als System insgesamt unter das MPG fallend, wenn die extrakorporal in das Blut, Plasma oder Blutprodukt eingebrachten Hilfs-Wirkstoffe nach der Transfusion in den Körper innerhalb des aufnehmenden Körpers dann von keiner nennenswerten pharmakologischen, immunologischen oder metabolischen Wirkung mehr sind. Hiervon wiederum rück-ausgenommen und damit doch unter das Arzneimittelgesetz fallend sind Substanzen, die mit arzneilichem Wirkzweck extrakorporal in Herz-Lungen-Maschinen dem Blut zugeführt werden (da sie ja anschließend auch innerhalb des Körpers eine Wirkung entfalten). zum Antragsverfahren nach MPG zum Antragsverfahrten nach AMG Abgrenzung Arzneimittel / Lebensmittel Diese auf den ersten Blick nicht immer einsichtige Abgrenzung lässt sich am einfachsten am Beispiel von Energy-Drinks verdeutlichen. Zunächst ist ein Blick auf die aktuellen Definitionen von Lebensmitteln und Arzneimitteln zu werfen, welche nunmehr ausschließlich europarechtlich geprägt sind. Nach der in § 2 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzes ( LFGB) vom 01. September 2005 statuierten Bezugnahme auf die Legaldefinition in Art. 2 Absatz 1 der EGVerordnung Nr. 178/2002 (Lebensmittel-Basis-VO) sind Lebensmittel ?alle Stoffe und Erzeugnisse, die dazu bestimmt sind oder von denen nach vernünftigem Ermessen erwartet werden kann, dass sie [?] vom Menschen aufgenommen werden.? Es wird nach dem Willen des EU-Gesetzgebers ausdrücklich nicht mehr, wie im früher geltenden Deutschen Recht, auf den Ernährungs ? und Genusszweck abgestellt, sondern eine äußerst weitgehende Definition gebildet. Genuss und Ernährung sind damit nicht mehr Voraussetzung zur Bejahung der Lebensmitteleigenschaft eines Produkts, andererseits schließt das Fehlen dieser Verwendungszwecke eine solche Einstufung auch nicht mehr aus. Energy-Drinks sind demnach zweifelsfrei als Lebensmittel einzustufen. Nahrungsergänzungsmittel im Übrigen werden nach Art. 2a der Richtlinie 2002/46/EG definiert als ?Lebensmittel, die dazu bestimmt sind, die normale Ernährung zu ergänzen und die aus Einfach- oder Mehrfachkonzentraten von Nährstoffen oder sonstigen Stoffen mit ernährungsspezifischer oder physiologischer Wirkung bestehen und in dosierter Form in den Verkehr gebracht werden [?].? Diese Nahrungsmittelergänzungsrichtlinie wurde durch die NemV im Jahre 2004 in Deutsches Recht umgesetzt. Der Ernährungsergänzungszweck wird ? etwas bei Vitaminpräparaten ? dahingehend festgestellt, dass die fraglichen Substanzen in ernährungsphysiologisch günstiger Menge enthalten sind. Arzneimittel hingegen sind gemäß der europäischen Richtlinie 2001/83/EG in der Fassung ihrer späteren Änderungen ?alle Stoffe oder Stoffzusammensetzungen, die als Mittel mit Eigenschaften zur Heilung oder Verhütung menschlicher Krankheiten bestimmt sind (a), oder die im menschlichen Körper verwendet oder einem Menschen verabreicht werden können, um entweder die menschlichen physiologischen Funktionen durch eine pharmakologische, immunologische oder metabolische Wirkung wiederherzustellen, zu korrigieren oder zu beeinflussen [?] (b).? Hierbei wird zwischen Präsentationsarzneimitteln (oben a) und Funktionsarzneimitteln (oben b) unterschieden. Funktionsarzneimittel sind also solche, die eine Wechselwirkung zwischen Arzneimittel und Organismus auslösen (so folgend aus der gängigen Definition der Pharmakologie), wohingegen Präsentationsarzneimittel eine pharmakologische Wirkung tatsächlich nicht haben müssen. Im Sinne des vorbeugenden Verbraucherschutzes fallen aber auch Produkte, die eine pharmakologische Wirkung tatsächlich nicht haben als Präsentationsarzneimittel trotzdem unter die strengen Vorgaben des Arzneimittelrechtes, wenn ihnen durch ihre ?Präsentation? (Werbung im weitesten Sinne) eine pharmakologische Wirkung vom Hersteller zugeschrieben wird. Wer sich also, etwa zur Absatzsteigerung, dieses Instrumentes bedient, handelt sich allein schon damit die Hürden des Arzneimittelrechtes ein (Zulassung, Pharmakovigilanz, Straf- und Bußgeldbewehrungen). Zum Konkurrenzverhältnis von Lebens- und Arzneimitteln beim gleichzeitigen Vorliegen der genannten Voraussetzungen ist zwar das Deutsche Recht nicht eindeutig, da in § 2 Abs. 3 Nr.1 AMG nur bestimmt ist, dass Arzneimittel nicht Lebensmittel nach § 2 Abs. 2 LFGB sind. Die aber dort wiederum statuierte Verweisung auf die Lebensmittel-Basis-VO 178/2002 bringt Klarheit: Es gilt ? in dynamischer Verweisung ? immer die jeweilige Fassung der europäische Arzneimittelrichtlinie, aktuell die 2001/83/EG mit ihren Änderungsrichtlinien. Und dort ist in Art. 2 Abs. 2 vorgesehen, dass in Zweifelsfällen immer ?diese Richtlinie? ? und damit das Arzneimittelrecht gilt. Zwar ist insoweit der Deutsche Gesetzgeber bei der Neufassung des AMG hinter seiner europarechtlichen Umsetzungsverpflichtung zurückgeblieben, diese Lücke ist aber, wie dargelegt, durch richtlinienkonforme Auslegung bzw. Anwendung des Deutschen Rechts in Beachtung des gemeinschaftsrechtlichen Vorranges arzneimittelrechtlicher Vorschriften zu schließen. Diese Zweifelsfallregelung wird dadurch verschärft, dass es dem Wortlaut der Vorschrift nach ausreicht, dass ein Produkt unter eine der Arzneimitteldefinitionen fallen kann. Eine positive Feststellung der Voraussetzungen ist mithin nicht erforderlich, es genügt eine nicht allzu fernliegende Möglichkeit, auch dies im Sinne eines möglichst umfassenden Gesundheits- und Verbraucherschutzes, dem sich Individualrechte des Unternehmers generell im Rahmen der allgemeinen Grundrechtsschranken unterzuordnen haben. Ebenfalls im Sinne der Schutzzwecke des Arzneimittelrechtes kommt es bis hierher auch nicht auf etwa die individuelle Toxizität einer fraglichen Substanz an. Deren Feststellung soll ja gerade etwa der überwachten und versicherten klinischen Prüfung nach dem AMG vorbehalten sein. Die Verbote und Gebote des AMG setzen mithin bereits vor einer konkrete Gefahren berücksichtigenden Wertung an, da das AMG nicht nur Gefahr- und Gefahrrealisierungsfolgenpräventiv wirken soll, sondern den zuständigen Behörden bereits vor der Feststellung einer Gefahr die bürgerschützende Regie über den gesamten Bereich von Herstellung und Vertrieb dieser Substanzen geben soll. Das tatsächliche Vorliegen einer Gefahr im Sinne eines Gesundheitsrisikos kommt allerdings dann zum Tragen, wenn es um die Einstufung eines Erzeugnisses ?nach der Funktion? geht (vgl. EuGH, Urt. v. 9.6.2005). Wegen dieser zwischenzeitlichen Objektivierung des Begriffes des Funktionsarzneimittels kommt es nunmehr auch nicht mehr wesentlich auf die Verkehrsauffassung zur Einstufung des fraglichen Produktes an, wie dies bis 2004 noch von der Rechtsprechung angenommen wurde. Der Gesetzgeber macht gleichzeitig deutlich, dass die Schutzmechanismen des Lebensmittelrechtes als ?im Zweifel? eben nicht ausreichend angesehen werden, ungeachtet dessen sich viele Unternehmen auf die vorgeblich ausreichenden Vorschriften des Lebensmittelrechtes berufen. Bei Energy-Drinks müssten nun, legt man die obigen Grundsätze zugrunde, gleich beide Fallgruppen, Präsentationsarzneimittel und Funktionsarzneimittel, bejaht werden. Ein Präsentationsarzneimittel ist an sich schon deshalb gegeben, weil die ?Geist und Körper belebende?, energiesteigernde und wachmachende Wirkung des Produktes zum zentralen und finalen Werbe- und Produktzweck erhoben wird. Es steht also schon der Präsentation nach nicht die ernährungsphysiologische Rolle als Getränk und Durstlöscher im Raum, sondern es kommt nahezu ausschließlich auf die vorstehend genannten pharmakologischen Effekte an, oftmals unter plakativem Hinweis auf den hohen Gehalt an Koffein (ein Purin-Alkaloid) und Taurin (eine Aminosäure). Es wird eine Wirksamkeit behauptet, die ?Geist und Körper? beeinflusst. Wie das OVG Lüneburg in seinem Urteil vom 23.03.2006 klarstellte, grenzen sich Lebensmittel mit beworbener physiologischer Wirkung (etwa cholesterinsenkende Margarine) von diesen Präsentationsarzneimitteln dahingehend ab, dass es dort primär auf Ernährung als Teil der normalen Kost mit der beschriebenen Nebenwirkung ankommt. Energy-Drinks werden jedoch wie dargestellt nicht primär als Nahrungs- sondern als Aufputschmittel beworben ? und konsumiert. Der Einfluss auf Geist und Körper ist demnach der Hauptzweck des Produktes. Dieses Merkmal begrenzt gleichzeitig den Anwendungsbereich der Präsentationsarzneimittel, da letztlich jedes Lebensmittel irgendwie physiologisch wirkt und der Anwendungsbereich ansonsten uferlos wäre. Energy-Drinks sind aber nicht nur Präsentations-, sondern auch Funktionsarzneimittel, da die beworbenen, vorstehend genannten pharmakologischen Eigenschaften bis zu einem gewissen Grad ja tatsächlich vorliegen. Hinzu kommen die tatsächlichen potentiellen Gesundheitsgefahren als nicht alleiniges, aber zusätzliches Abgrenzungskriterium. Taurin ist eine Aminosulfonsäure, die Veröffentlichungen zufolge in Tierversuchen bei Ratten den Blutdruck senkte und bei gleichzeitiger Gabe von Salz (denkbar beim reichlichen Konsum von Chips und anderen Partyknabbereien) zu einer lebensbedrohlichen Hypernatriämie führte. Die Deutsche Gesellschaft für Ernährung e.V. (DGE) schreibt hierzu auf ihrer Homepage: ?Gesicherte Erkenntnisse liegen für den Menschen bisher nicht vor, jedoch gibt es aus Tier- und in-vitro-Versuchen Hinweise auf zahlreiche Nebenwirkungen, wenn höhere Konzentrationen appliziert werden. Taurin reichert sich vor allem im Gehirn an (Hypothalamus und Medulla). Hier sind deshalb auch die meisten der Nebenwirkungen lokalisiert. Über einen negativen Effekt auf die respiratorische Antwort unter Ruhebedingungen (Herabsetzung der Atemfrequenz und der CO2-induzierten respiratorischen Antwort) ist eine Beeinträchtigung der (Ausdauer-) Leistungsfähigkeit möglich. Auch wird das Trinkverhalten von Mäusen negativ verändert. Somit könnten sich die Folgen eines Flüssigkeitsverlustes unter Belastung potenzieren. In Ratten ist des Weiteren eine Potenzierung der Neurotoxizität durch Taurin beschrieben. Ein weiterer negativer Effekt scheint durch eine Störung der inhibitorischen und exzitatorischen Regelkreise im Gehirn zu entstehen. Dies erfolgt z. B. durch die bereits oben erwähnte kompetitive Behinderung der GABA-Bindung. Des Weiteren korrelieren die Transportsysteme für die exzitatorisch wirkenden schwefelhaltigen Aminosäuren negativ mit dem hochaffinnen Transport von GABA und Taurin (Membrantransport in zerebrocorticalen Synapsen). Auch supprimiert exogenes Taurin möglicherweise als "GABA-like amino acid" die axonale terminale Depolarisation in Neuronen der Neurohypophyse und unterdrückt somit die Freisetzung von neurohypophysären Peptiden. Dies scheint sowohl für basale als auch hyposmotische Konditionen zu gelten. Ebenso scheint Taurin in die Mechanismen bei zerebralen Krampfanfällen involviert zu sein.? Das enthaltene Koffein hingegen kann in ausreichend hohen Dosen zu Herz-Kreislaufschäden sowie neuronalen Beeinträchtigungen führen. Es ist sogar eine Letalitätsdosis bekannt. Hinzu kommen Wechselwirkungen mit andern Suchtmitteln, wie dem regelmäßig in Drinks gemeinsam und oft hochdosiert verkonsumierten Alkohol. Eine potentielle, vor allem dosisabhängige Toxizität liegt daher als verschärfendes Merkmal vor, worin ein weiterer Schutzaspekt des Arzneimittelrechtes deutlich wird: Arzneimittel werden kontrolliert und dosiert verabreicht, Lebensmittel können jedoch unkontrolliert und hinsichtlich ihrer pharmakologisch wirksamen Bestandteile damit überdosiert verkonsumiert werden. Ein Verbraucher kann regelmäßig nicht beurteilen, von welcher Dosierung tatsächlich pharmakologische Wirkungen ausgehen (OVG NRW, Urt. v. 10.11.2005) und soll von diesem Risiko daher ferngehalten werden. Folgt man dieser Subsumtion, sind in Energy-Drinks zulassungspflichtige Arzneimittel zu sehen, deren arzneimittelrechtswidriges in Verkehr bringen eine Straftat nach dem AMG darstellt. In Fällen, in denen nicht wie hier schon das Präsentationsarzneimittel zu bejahen ist, sondern die Frage einzig in Richtung Vorliegen eines Funktionsarzneimittel geht, hat in der Angelegenheit ?Red Rice 330mg ? Kapseln? das Bundesverwaltungsgericht das Verfahren (Aktenzeichen BVerwG 3 C 38.06) allerdings ausgesetzt und dem Gerichtshof der Europäischen Gemeinschaften zur Vorabentscheidung vorgelegt. Es führt dazu (auszugsweise) wie folgt aus: ?Die Praxis, ein Produkt wegen eines in bestimmter Dosis pharmakologisch wirksamen Bestandteils als Arzneimittel zu deklarieren ohne Rücksicht darauf, ob die in dem Arzneimittel vorhandene Dosis bei bestimmungsgemäßem Gebrauch einen Einfluss auf die Gesundheit des Einnehmenden haben kann, führt letztlich dazu, dass solche Produkte überhaupt keine Möglichkeit haben, die Verkehrsfähigkeit zu erlangen. Als Arzneimittel sind sie nämlich nicht zulassungsfähig, weil ihnen wegen der geringen Dosierung die therapeutische Wirksamkeit fehlt. Als Lebensmittel oder Nahrungsergänzungsmittel sind sie nicht verkehrsfähig, weil sie zu den Arzneimitteln gezählt werden. Trotz dieser Erwägungen kann nicht darüber hinweggesehen werden, dass diese Praxis von allen Behörden der Bundesrepublik einschließlich des Bundesinstituts für Arzneimittel und Medizinprodukte geübt wird und dass sie auch in der Rechtsprechung - nicht nur im angefochtenen Urteil, sondern beispielsweise auch vom Oberverwaltungsgericht Münster im Beschluss vom 26. April 2005 - 13 A 1010/ 02 - vielfach gebilligt wird. Unter diesen Umständen kann nicht angenommen werden, die Fehlerhaftigkeit dieser Praxis ergebe sich zweifelsfrei aus der gemeinschaftsrechtlichen Definition des Arzneimittels und der bisher dazu ergangenen Rechtsprechung des Gerichtshofs. Schließlich stellt sich aufgrund der neuen Definition des Arzneimittels in der Richtlinie 2004/ 27/ EG die Frage, ob entsprechend der bisherigen Rechtsprechung des Europäischen Gerichtshofs neben der pharmakologischen, immunologischen oder metabolischen Wirkung des Produkts weitere Merkmale wie "die Modalitäten seines Gebrauchs, Umfang seiner Verbreitung, Bekanntheit bei den Verbrauchern und mögliche Risiken seiner Verwendung" bei der Einordnung als Arzneimittel zu berücksichtigen sind. Auch diese Frage ist in der Literatur außerordentlich umstritten (vgl. die Nachweise bei Groß, EuZW 2006, 172, 174 Fußn. 33). Überwiegend wird angenommen, die Neufassung des Arzneimittelbegriffs enthalte eine Objektivierung, die für diese Merkmale keinen Raum lasse. Da Wortlaut und Sinn und Zweck der Regelung eine jeden Zweifel ausschließende Beantwortung nicht zulassen, ist auch diese Frage dem Gerichtshof zur Vorabentscheidung vorzulegen.? Eine Entscheidung hierzu steht nach aktueller Auskunft der Geschäftsstelle beim Bundesverwaltungsgericht derzeit noch aus. Abschließend sei noch ergänzt, dass zur Substanz Taurin publiziert wurde, ?Studien zufolge? sei bei Ausdauersportlern kein leistungssteigernder Effekt nachweisbar gewesen. Hierzu die DGE (a.a.O.): ?Gesicherte Erkenntnisse liegen hierzu derzeit nicht vor. Ein möglicher Wirkmechanismus wäre über die antihypoxische Eigenschaft denkbar. Jedoch ist bisher eine antihypoxische Wirkung nur im Tierversuch nach intrazerebroventrikulärer Administration für das Gehirn nachgewiesen, eine Wirkung nach oraler Aufnahme, z. B. auf den Skelettmuskel, ist beim gesunden Menschen bisher nicht untersucht worden. Bezüglich der im Tierversuch bei älteren Ratten nachgewiesenen erhöhten Kontraktilität im Skelettmuskel ist der Wirkungsnachweis beim Menschen, insbesondere für den Kraftsport, bisher nicht erfolgt. [?]Die Werbung suggeriert, Taurin als Bestandteil von ?Energy Drinks? fördere beim Menschen sowohl die körperliche als auch die geistige Leistungsfähigkeit. Es sind jedoch bisher keine gut kontrollierten Studien bekannt, die eine positive Wirkung von Taurin-Supplementen auf die körperliche Leistungsfähigkeit oder das Konzentrationsvermögen bei Gesunden und Patienten zeigen. Eine Zufuhr von Taurin kann deshalb derzeit, insbesondere aufgrund der möglicherweise bestehenden gravierenden Nebenwirkungen, nicht empfohlen werden. Bis wissenschaftliche Untersuchungen nicht die Unbedenklichkeit einer zusätzlichen Taurinaufnahme auch bei körperlicher Belastung erbringen, ist gegenteilig, hiervon sogar abzuraten. Die oftmals subjektiv verspürten positiven Effekte sind auf Placeboeffekte oder auf die anderen Inhaltsstoffe der ?Energy Drinks? (z. B. Koffein) zurückzuführen. Der in der Stiergalle (lat. taurus = Stier) in hoher Konzentration vorkommende Stoff verleiht den ?Energy Drinks? eher ihren charakteristischen Geschmack, als Sportlern (s)tierische Kräfte.? Abgrenzung Arzneimittel / Kosmetikum - in Bearbeitung - Abgrenzung Medizinprodukt / Nahrungsmittel - in Bearbeitung - Abgrenzung Medizinprodukt / Kosmetikum - in Bearbeitung - Abgrenzung Lebensmittel / Kosmetikum Einen lesenswerten Aufsatz zu dieser Abgrenzung finden Sie hier. Biozidprodukte - in Bearbeitung - Verhältnis AMG/MPG zum Strahlenschutzrecht - in Bearbeitung -  </field>
<field name="important">Anwendungsbereich AMG / MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Anwendungsbereich AMG / MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Abgrenzungen der Anwendungsbereiche AMG/MPG Anwendungsbereich AMG Anwendungsbereich MPG Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukte Abgrenzung Arzneimittel / Lebensmittel Abgrenzung Arzneimittel / Kosmetikum Abgrenzung Medizinprodukt / Nahrungsmittel Abgrenzung Medizinprodukt / Kosmetikum Abgrenzung Lebensmittel / Kosmetikum Biozidprodukte Verhältnis AMG/MPG zum Strahlenschutzrecht Anwendungsbereich des Arzneimittelgesetzes (AMG) Arzneimittel oder Pharmaka (Singular das Pharmakon, griech. ???????? ?Gift, Droge, Arznei?) sind nach dem Gesetz über den Verkehr mit Arzneimitteln (Arzneimittelgesetz - AMG): Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen, die zur Anwendung am oder im menschlichen oder tierischen Körper bestimmt sind, um: Krankheiten, Leiden, Körperschäden oder krankhafte Beschwerden zu heilen, zu lindern, zu verhüten oder zu erkennen, Krankheitserreger, Parasiten oder körperfremde Stoffe abzuwehren, zu beseitigen oder unschädlich zu machen, die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände zu erkennen oder zu beeinflussen, vom menschlichen oder tierischen Körper erzeugte Wirkstoffe oder Körperflüssigkeiten zu ersetzen (§ 2 Abs. 1 AMG). Außerdem gelten als Arzneimittel z. B. Gegenstände, die ein Arzneimittel nach § 2 Abs. 1 AMG enthalten oder auf die ein solches Arzneimittel aufgebracht ist und die dazu bestimmt sind, dauernd oder vorübergehend mit dem menschlichen oder tierischen Körper in Berührung gebracht zu werden (§ 2 Abs. 2 Nr. 1 AMG). Zur Abgrenzung von Medizinprodukten sowie zur Abgrenzung von Lebensmitteln, Kosmetika, Bioziden und Bedarfsgegenständen siehe unten. Unter die Regularien für die Klinische Prüfung von Arzneimitteln nach §§ 40ff. (AMG) fällt jede am Menschen durchgeführte Untersuchung mit dem Ziel, klinische, pharmakologische und/oder sonstige pharmakodynamische Wirkungen von Prüfpräparaten zu erforschen oder nachzuweisen und/oder jede Nebenwirkung von Prüfpräparaten festzustellen und/oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel und die Ausscheidung von Prüfpräparaten zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von deren Unbedenklichkeit zu überzeugen. Maßgeblich ist also das Untersuchungsziel. Sobald es um Wirkungen oder Nebenwirkungen oder die Verstoffwechselung pharmakologisch wirksamer Substanzen geht, ist grundsätzlich das Arzneimittelgesetz anzuwenden. Der Substanzbegriff ist hierbei denkbar weit zu fassen, jeder (bio)chemisch wirksame Stoff kann relevant sein, unter Umständen auch so Triviales und Ubiquitäres wie Alkohol, Heidelbeerextrakt oder Minzöl. Nicht unter das AMG fallen also rein epidemiologischen Studien, bei denen Arzneimittelgaben lediglich miterfasst werden, das Untersuchungsziel aber in der Krankheit als Gesamtheit und/oder in der Gesamttherapie belegen ist, nicht hingegen aber in der konkreten pharmakologischen oder metabolischen Wirkweise des oder der angewandten Medikamente. Nicht unter die Anwendungsdefinition des AMG fallen mithin insgesamt alle Studien, bei denen Krankheitsverläufe, Gesundheitszustände oder Therapieansätze zwar unter Verwendung bzw. anläßlich der Verwendung arzneilich wirksamer Substanzen evaluiert werden, ohne dass aber dabei ein Endpunkt in der arzneilichen Wirkung selbst erforscht würde. Für diese Einordnung völlig unerheblich ist, ob es sich um Projekte handelt, die auf die Zulassung eines Stoffes als Arzneimittel oder eine entsprechende Indikationserweiterung gerichtet sind. Sind die oben genannten Voraussetzungen erfüllt, können sie Arzneimittel sowohl vor und nach als auch innerhalb und außerhalb deren Zulassung betreffen. Umgekehrt ist das Verlassen des Indikationsgebietes bei der Anwendung eines Arzneimittels ein deutliches Indiz für die Pflicht zur Anwendung von §§40 ff. AMG, soweit es sich nicht um einen Off-Labe-Use oder Heilversuch handelt, zur Abgrenzung siehe unbedingt hier. Unter das AMG zwar fallend, gleichwohl von den strengen Regularien der klinischen Prüfung nach §§ 40 ff. AMG durch die Ausnahmevorschrift des § 4 Abs. 23 Satz 2 AMG ausgenommen sind "nichtinterventionelle Studien". Bei diesen kommt es zwar auf eine arzneiliche Wirkweise als unmittelbares Studienziel an, sie gelten aber als relativ ungefährlich, da in ihnen keine Abweichung von der ohnehin vorgenommenen Patientenbehandlung vorgesehen ist. Einzelheiten und die genaue Abgrenzung finden Sie hier. Anwendungsbereich MPG Medizinprodukte im Sinne des Medizinproduktegesetzes sind Instrumente, Apparate, Vorrichtungen, Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen oder andere Erzeugnisse einschließlich zugehöriger Software, Hilfsflüssigkeiten und Gasen und sonstigem Zubehör, die für medizinische Zwecke, wie die Erkennung, Verhütung, Überwachung, Behandlung oder Linderung von Krankheiten, bestimmt sind und deren Hauptwirkung im oder am menschlichen Körper ? im Gegensatz zu den Arzneimitteln ? nicht primär auf pharmakologischem, immunologischem oder metabolischem Weg erreicht wird. "Aktive" Medizinprodukte sind dabei solche, die in irgendeiner Weise mit künstlicher Energie betrieben werden (nach der Legaldefinition aus Anhang IX Nr. 1.4 der Richtlinie 93/42/EWG). Es kommt für diese Einordnung also zunächst auf die Zweckbestimmung aus Sicht des Herstellers an, nicht auf die konkrete Verwendung. Die Zweckentfremdung eines nicht zur Verwendung für medizinische Zwecke hergestellten Erzeugnisses macht dieses also grundsätzlich nicht zum Medizinprodukt, es sei denn, eine der Rückausnahmen aus § 2 Abs 2 MPG greift, welche besagt, dass Nichtmedizinprodukte, die mit einer der in Anlage 1 und 2 der Medizinproduktebetreiberverordnung aufgeführten Zweckbestimmungen eingesetzt werden sollen, ebenfalls als Medizinprodukte anzusehen sind. Eine gewöhnliche Taschenlampe wird beispielsweise durch ihre Verwendung am Menschen nicht zum Medizinprodukt, ein Thermometer hingegen schon. Der bestimmungsgemäße Zweck des Medizinproduktes ergibt sich aus der Kennzeichnung und den Vorgaben des Herstellers und den wissenschaftlichen Angaben zum Wirkmechanismus, wobei letzteres wegen möglicher Fehlinterpretationen des Herstellers entscheidend ist. Es gibt vielfältige Grenzfälle, die eine Einordnung eines Produktes unter das MPG oder andere Rechtsgebiete schwierig machen können. Beachten Sie dazu bitte unsere Abgrenzungshinweise unten. Weiteres dazu finden Sie auch hier und hier. Gegenstand der klinischen Prüfung nach dem MPG ist der Beleg der Eignung von Medizinprodukten für den vorgesehenen Verwendungszweck durch eine klinische Bewertung anhand von in der Regel medizinischen Daten unter Einschluß der Beruteilung von unerwünschten Wirkungen und Berücksichtigung der wissenschaftlichen Literatur. (§ 19 MPG) Bevor sie zurück zum Antragsverfahren nach MPG klicken, beachten Sie bitte nachstehende Abgrenzungen. Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukte Gegenstände, die ein Arzneimittel enthalten oder auf die ein Arzneimittel dauerhaft aufgebracht ist und die dazu bestimmt sind, dauernd mit dem Körper in Verbindung gebracht zu werden, fallen gemäß § 2 Abs. 2 Nr. 1 AMG ausschließlich unter das Arzneimittelgesetz, auch wenn sie gleichzeitig die Definition eines Medizinproduktes erfüllen würden (z.B. beschichtete Stents). Substanzen (feste, flüssige oder gasförmige Stoffe, also nicht Geräte), die dazu bestimmt sind, durch Anwendung am oder im Körper die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände erkennen zu lassen, fallen gemäß § 2 Abs. 5 Nr. 1 MPG in Verbindung mit § 2 Abs. 1 Nr. 2 AMG ebenfalls ausschließlich unter das AMG (z.B. Kontrastmittel) Produkte, die dazu bestimmt sind, ein Arzneimittel zu verabreichen, fallen gemäß § 3 Abs. 2 Satz 1 MPG unter das Medizinproduktegesetz (z.B. Kanülen, Narkosegasverdampfer). Werden Medizinprodukte, die zur Verabreichung eines Arzneimittels dienen, so in Verkehr gebracht, dass Medizinprodukt und Arzneimittel ein einheitliches, miteinander verbundenes Produkt bilden, das ausschließlich zur Anwendung in dieser Verbindung bestimmt und nicht wiederverwertbar ist, gilt das AMG uneingeschränkt, gleichzeitig jedoch hat das Produkt die "Grundlegenden Anforderungen" nach § 7 MPG zu erfüllen, die sicherheits- und leistungsbezogene Produktfunktionen betreffen, siehe § 2 Abs. 3 Satz 2 und 3 MPG (z.B. Wundpflaster, die eine schmerzstillende Substanz enthalten und diese an die Wunde abgeben). Ferner sind Medizinprodukte solche Geräte, die als Bestandteil Derivate aus menschlichem Blut oder Plasma enthalten, welche in Ergänzung zu dem Produkt eine Wirkung auf den Körper entfalten können, auch wenn diese Derivate eigenständig als Arzneimittel gelten würden (Beispiel: Filtersysteme, künstliche Leber, Dialysegeräte, Implantate). Zu den Medizinprodukten zählen schließlich noch die InVitro-Diagnostika und Laborapparate mit mechanischen Merkmalen, nicht hingegen Reagenzien in Laboratorien von Gesundheitseinrichtungen hergestellt, aber nicht in Verkehr gebracht werden, solange dies nicht in professionellem und kommerziellem Rahmen stattfindet. Abgesehen von diesen konkreten gesetzlichen Vorschriften kann man, so auch niedergelegt in den "Guidelines relating to medical devices Directives (MEDDEV)" die Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukt wie folgt vornehmen: Das relevante Objekt ist immer entweder Arzneimittel oder Medizinprodukt. Damit ist entweder das eine oder das andere Rechtsgebiet betroffen, von einzelnen Querverweisen (z.B. auf § 7 MPG) in das jeweils andere Rechtsgebiet abgesehen, allerdings kann, wie im Fall von § 2 Abs. 3 Satz 2f. MPG ein Medizinprodukt als solches dem Arzneimittelrecht unterstellt werden. Ob es sich um ein Artefakt handelt oder um feste, flüssige oder gasförmige Stoffe ist alleine kein sicheres Kriterium, insbesondere im Hinblick etwa auf die Nanotechnologie. Daher gibt es wenigstens für den Bereich des Messens von Körperfunktionen und seelischen Zuständen die Klarstellung im § 2 Abs. 5 Nr. 1 MPG in Verbindung mit § 2 Abs. 1 Nr. 2 AMG. Außerhalb der Zielrichtung Messen von Körperfunktionen und seelischen Zuständen können feste, flüssige oder gasförmige Stoffe sehr wohl Medizinprodukte sein (z.B. Knochenzement). Als Faustregel ist geeignet, dass Medizinprodukte ihren Zweck vorwiegend auf physikalisch-mechanischem Wege erreichen, Arzneimittel hingegen auf (bio)chemischem Wege.Maßgeblich ist der Schwerpunkt der angestrebten Wirkweise:Liegt diese auf pharmakologischer, immunologischer oder metabolischer Wirkung,so ist grundsätzlich ein Arzneimittel gegeben. Alles, was nicht hierunter und auch nicht unter § 2 Abs. 5 Nr. 1 MPG in Verbindung mit § 2 Abs. 1 Nr. 2 AMG fällt, ist dann im Zweifel Medizinprodukt, solange dessen grundlegende Definition aus § 3 MPG erfüllt sind. Medizinprodukte sind demzufolge auch Produkte, die sich dem Einsatz pharmakologisch, immunologisch oder metabolisch wirksamer Substanzen unterstützend bedienen, wobei die pharmakologische, immunologische oder metabolsche Wirkung in jedem Falle der eigentlichen Aufgabe nur zu dienen bestimmt ist und der eigentlichen Aufgabe (deutlich) untergeordnet ist. Beispiel: Antibakterieller Knochenzement. Gegenbeispiel: Wundpflaster mit eingearbeiteter Schmerzsalbe. Hier ist die Schmerzlinderung erstens ein anderer Zweck (Schmerzlinderung) als der des Pflasters (Wundverschluß), und er ist zudem nicht untergeordnet, sondern dem Wundverschluß funktional mindestens gleichrangig. Hier liegt also insgesamt ein Arzneimittel vor, zumal in diesem Beispielsfalle schon wegen der nur einmaligen Verwendbarkeit ohnehin die ausdrückliche Verweisung auf das AMG durch § 2 Abs. 3 Satz 2 und 3 MPG einschlägig ist. Resorbierbare Materialien wie z.B. Knochenschrauben, Nahtmaterial und Gewebeersatzmaterialien werden zwar bei ihrer Resorption verstoffwechselt, bleiben aber Medizinprodukte, weil es auf den Metabolismus nicht ankommt (also kein Schwerpunkt der angestrebten Wirkweise). Primärzweck ist eine physikalische oder mechanische Wirkweise. Systeme, die der extrakorporalen Behandlung von Blut, Plasma oder Blutprodukten dienen (z.B. Haltbarmachung, opto-chemische Reduktion einer Virenlast, Antikoagulanz) sind dann als System insgesamt unter das MPG fallend, wenn die extrakorporal in das Blut, Plasma oder Blutprodukt eingebrachten Hilfs-Wirkstoffe nach der Transfusion in den Körper innerhalb des aufnehmenden Körpers dann von keiner nennenswerten pharmakologischen, immunologischen oder metabolischen Wirkung mehr sind. Hiervon wiederum rück-ausgenommen und damit doch unter das Arzneimittelgesetz fallend sind Substanzen, die mit arzneilichem Wirkzweck extrakorporal in Herz-Lungen-Maschinen dem Blut zugeführt werden (da sie ja anschließend auch innerhalb des Körpers eine Wirkung entfalten). zum Antragsverfahren nach MPG zum Antragsverfahrten nach AMG Abgrenzung Arzneimittel / Lebensmittel Diese auf den ersten Blick nicht immer einsichtige Abgrenzung lässt sich am einfachsten am Beispiel von Energy-Drinks verdeutlichen. Zunächst ist ein Blick auf die aktuellen Definitionen von Lebensmitteln und Arzneimitteln zu werfen, welche nunmehr ausschließlich europarechtlich geprägt sind. Nach der in § 2 des Lebensmittel-, Bedarfsgegenstände- und Futtermittelgesetzes ( LFGB) vom 01. September 2005 statuierten Bezugnahme auf die Legaldefinition in Art. 2 Absatz 1 der EGVerordnung Nr. 178/2002 (Lebensmittel-Basis-VO) sind Lebensmittel ?alle Stoffe und Erzeugnisse, die dazu bestimmt sind oder von denen nach vernünftigem Ermessen erwartet werden kann, dass sie [?] vom Menschen aufgenommen werden.? Es wird nach dem Willen des EU-Gesetzgebers ausdrücklich nicht mehr, wie im früher geltenden Deutschen Recht, auf den Ernährungs ? und Genusszweck abgestellt, sondern eine äußerst weitgehende Definition gebildet. Genuss und Ernährung sind damit nicht mehr Voraussetzung zur Bejahung der Lebensmitteleigenschaft eines Produkts, andererseits schließt das Fehlen dieser Verwendungszwecke eine solche Einstufung auch nicht mehr aus. Energy-Drinks sind demnach zweifelsfrei als Lebensmittel einzustufen. Nahrungsergänzungsmittel im Übrigen werden nach Art. 2a der Richtlinie 2002/46/EG definiert als ?Lebensmittel, die dazu bestimmt sind, die normale Ernährung zu ergänzen und die aus Einfach- oder Mehrfachkonzentraten von Nährstoffen oder sonstigen Stoffen mit ernährungsspezifischer oder physiologischer Wirkung bestehen und in dosierter Form in den Verkehr gebracht werden [?].? Diese Nahrungsmittelergänzungsrichtlinie wurde durch die NemV im Jahre 2004 in Deutsches Recht umgesetzt. Der Ernährungsergänzungszweck wird ? etwas bei Vitaminpräparaten ? dahingehend festgestellt, dass die fraglichen Substanzen in ernährungsphysiologisch günstiger Menge enthalten sind. Arzneimittel hingegen sind gemäß der europäischen Richtlinie 2001/83/EG in der Fassung ihrer späteren Änderungen ?alle Stoffe oder Stoffzusammensetzungen, die als Mittel mit Eigenschaften zur Heilung oder Verhütung menschlicher Krankheiten bestimmt sind (a), oder die im menschlichen Körper verwendet oder einem Menschen verabreicht werden können, um entweder die menschlichen physiologischen Funktionen durch eine pharmakologische, immunologische oder metabolische Wirkung wiederherzustellen, zu korrigieren oder zu beeinflussen [?] (b).? Hierbei wird zwischen Präsentationsarzneimitteln (oben a) und Funktionsarzneimitteln (oben b) unterschieden. Funktionsarzneimittel sind also solche, die eine Wechselwirkung zwischen Arzneimittel und Organismus auslösen (so folgend aus der gängigen Definition der Pharmakologie), wohingegen Präsentationsarzneimittel eine pharmakologische Wirkung tatsächlich nicht haben müssen. Im Sinne des vorbeugenden Verbraucherschutzes fallen aber auch Produkte, die eine pharmakologische Wirkung tatsächlich nicht haben als Präsentationsarzneimittel trotzdem unter die strengen Vorgaben des Arzneimittelrechtes, wenn ihnen durch ihre ?Präsentation? (Werbung im weitesten Sinne) eine pharmakologische Wirkung vom Hersteller zugeschrieben wird. Wer sich also, etwa zur Absatzsteigerung, dieses Instrumentes bedient, handelt sich allein schon damit die Hürden des Arzneimittelrechtes ein (Zulassung, Pharmakovigilanz, Straf- und Bußgeldbewehrungen). Zum Konkurrenzverhältnis von Lebens- und Arzneimitteln beim gleichzeitigen Vorliegen der genannten Voraussetzungen ist zwar das Deutsche Recht nicht eindeutig, da in § 2 Abs. 3 Nr.1 AMG nur bestimmt ist, dass Arzneimittel nicht Lebensmittel nach § 2 Abs. 2 LFGB sind. Die aber dort wiederum statuierte Verweisung auf die Lebensmittel-Basis-VO 178/2002 bringt Klarheit: Es gilt ? in dynamischer Verweisung ? immer die jeweilige Fassung der europäische Arzneimittelrichtlinie, aktuell die 2001/83/EG mit ihren Änderungsrichtlinien. Und dort ist in Art. 2 Abs. 2 vorgesehen, dass in Zweifelsfällen immer ?diese Richtlinie? ? und damit das Arzneimittelrecht gilt. Zwar ist insoweit der Deutsche Gesetzgeber bei der Neufassung des AMG hinter seiner europarechtlichen Umsetzungsverpflichtung zurückgeblieben, diese Lücke ist aber, wie dargelegt, durch richtlinienkonforme Auslegung bzw. Anwendung des Deutschen Rechts in Beachtung des gemeinschaftsrechtlichen Vorranges arzneimittelrechtlicher Vorschriften zu schließen. Diese Zweifelsfallregelung wird dadurch verschärft, dass es dem Wortlaut der Vorschrift nach ausreicht, dass ein Produkt unter eine der Arzneimitteldefinitionen fallen kann. Eine positive Feststellung der Voraussetzungen ist mithin nicht erforderlich, es genügt eine nicht allzu fernliegende Möglichkeit, auch dies im Sinne eines möglichst umfassenden Gesundheits- und Verbraucherschutzes, dem sich Individualrechte des Unternehmers generell im Rahmen der allgemeinen Grundrechtsschranken unterzuordnen haben. Ebenfalls im Sinne der Schutzzwecke des Arzneimittelrechtes kommt es bis hierher auch nicht auf etwa die individuelle Toxizität einer fraglichen Substanz an. Deren Feststellung soll ja gerade etwa der überwachten und versicherten klinischen Prüfung nach dem AMG vorbehalten sein. Die Verbote und Gebote des AMG setzen mithin bereits vor einer konkrete Gefahren berücksichtigenden Wertung an, da das AMG nicht nur Gefahr- und Gefahrrealisierungsfolgenpräventiv wirken soll, sondern den zuständigen Behörden bereits vor der Feststellung einer Gefahr die bürgerschützende Regie über den gesamten Bereich von Herstellung und Vertrieb dieser Substanzen geben soll. Das tatsächliche Vorliegen einer Gefahr im Sinne eines Gesundheitsrisikos kommt allerdings dann zum Tragen, wenn es um die Einstufung eines Erzeugnisses ?nach der Funktion? geht (vgl. EuGH, Urt. v. 9.6.2005). Wegen dieser zwischenzeitlichen Objektivierung des Begriffes des Funktionsarzneimittels kommt es nunmehr auch nicht mehr wesentlich auf die Verkehrsauffassung zur Einstufung des fraglichen Produktes an, wie dies bis 2004 noch von der Rechtsprechung angenommen wurde. Der Gesetzgeber macht gleichzeitig deutlich, dass die Schutzmechanismen des Lebensmittelrechtes als ?im Zweifel? eben nicht ausreichend angesehen werden, ungeachtet dessen sich viele Unternehmen auf die vorgeblich ausreichenden Vorschriften des Lebensmittelrechtes berufen. Bei Energy-Drinks müssten nun, legt man die obigen Grundsätze zugrunde, gleich beide Fallgruppen, Präsentationsarzneimittel und Funktionsarzneimittel, bejaht werden. Ein Präsentationsarzneimittel ist an sich schon deshalb gegeben, weil die ?Geist und Körper belebende?, energiesteigernde und wachmachende Wirkung des Produktes zum zentralen und finalen Werbe- und Produktzweck erhoben wird. Es steht also schon der Präsentation nach nicht die ernährungsphysiologische Rolle als Getränk und Durstlöscher im Raum, sondern es kommt nahezu ausschließlich auf die vorstehend genannten pharmakologischen Effekte an, oftmals unter plakativem Hinweis auf den hohen Gehalt an Koffein (ein Purin-Alkaloid) und Taurin (eine Aminosäure). Es wird eine Wirksamkeit behauptet, die ?Geist und Körper? beeinflusst. Wie das OVG Lüneburg in seinem Urteil vom 23.03.2006 klarstellte, grenzen sich Lebensmittel mit beworbener physiologischer Wirkung (etwa cholesterinsenkende Margarine) von diesen Präsentationsarzneimitteln dahingehend ab, dass es dort primär auf Ernährung als Teil der normalen Kost mit der beschriebenen Nebenwirkung ankommt. Energy-Drinks werden jedoch wie dargestellt nicht primär als Nahrungs- sondern als Aufputschmittel beworben ? und konsumiert. Der Einfluss auf Geist und Körper ist demnach der Hauptzweck des Produktes. Dieses Merkmal begrenzt gleichzeitig den Anwendungsbereich der Präsentationsarzneimittel, da letztlich jedes Lebensmittel irgendwie physiologisch wirkt und der Anwendungsbereich ansonsten uferlos wäre. Energy-Drinks sind aber nicht nur Präsentations-, sondern auch Funktionsarzneimittel, da die beworbenen, vorstehend genannten pharmakologischen Eigenschaften bis zu einem gewissen Grad ja tatsächlich vorliegen. Hinzu kommen die tatsächlichen potentiellen Gesundheitsgefahren als nicht alleiniges, aber zusätzliches Abgrenzungskriterium. Taurin ist eine Aminosulfonsäure, die Veröffentlichungen zufolge in Tierversuchen bei Ratten den Blutdruck senkte und bei gleichzeitiger Gabe von Salz (denkbar beim reichlichen Konsum von Chips und anderen Partyknabbereien) zu einer lebensbedrohlichen Hypernatriämie führte. Die Deutsche Gesellschaft für Ernährung e.V. (DGE) schreibt hierzu auf ihrer Homepage: ?Gesicherte Erkenntnisse liegen für den Menschen bisher nicht vor, jedoch gibt es aus Tier- und in-vitro-Versuchen Hinweise auf zahlreiche Nebenwirkungen, wenn höhere Konzentrationen appliziert werden. Taurin reichert sich vor allem im Gehirn an (Hypothalamus und Medulla). Hier sind deshalb auch die meisten der Nebenwirkungen lokalisiert. Über einen negativen Effekt auf die respiratorische Antwort unter Ruhebedingungen (Herabsetzung der Atemfrequenz und der CO2-induzierten respiratorischen Antwort) ist eine Beeinträchtigung der (Ausdauer-) Leistungsfähigkeit möglich. Auch wird das Trinkverhalten von Mäusen negativ verändert. Somit könnten sich die Folgen eines Flüssigkeitsverlustes unter Belastung potenzieren. In Ratten ist des Weiteren eine Potenzierung der Neurotoxizität durch Taurin beschrieben. Ein weiterer negativer Effekt scheint durch eine Störung der inhibitorischen und exzitatorischen Regelkreise im Gehirn zu entstehen. Dies erfolgt z. B. durch die bereits oben erwähnte kompetitive Behinderung der GABA-Bindung. Des Weiteren korrelieren die Transportsysteme für die exzitatorisch wirkenden schwefelhaltigen Aminosäuren negativ mit dem hochaffinnen Transport von GABA und Taurin (Membrantransport in zerebrocorticalen Synapsen). Auch supprimiert exogenes Taurin möglicherweise als "GABA-like amino acid" die axonale terminale Depolarisation in Neuronen der Neurohypophyse und unterdrückt somit die Freisetzung von neurohypophysären Peptiden. Dies scheint sowohl für basale als auch hyposmotische Konditionen zu gelten. Ebenso scheint Taurin in die Mechanismen bei zerebralen Krampfanfällen involviert zu sein.? Das enthaltene Koffein hingegen kann in ausreichend hohen Dosen zu Herz-Kreislaufschäden sowie neuronalen Beeinträchtigungen führen. Es ist sogar eine Letalitätsdosis bekannt. Hinzu kommen Wechselwirkungen mit andern Suchtmitteln, wie dem regelmäßig in Drinks gemeinsam und oft hochdosiert verkonsumierten Alkohol. Eine potentielle, vor allem dosisabhängige Toxizität liegt daher als verschärfendes Merkmal vor, worin ein weiterer Schutzaspekt des Arzneimittelrechtes deutlich wird: Arzneimittel werden kontrolliert und dosiert verabreicht, Lebensmittel können jedoch unkontrolliert und hinsichtlich ihrer pharmakologisch wirksamen Bestandteile damit überdosiert verkonsumiert werden. Ein Verbraucher kann regelmäßig nicht beurteilen, von welcher Dosierung tatsächlich pharmakologische Wirkungen ausgehen (OVG NRW, Urt. v. 10.11.2005) und soll von diesem Risiko daher ferngehalten werden. Folgt man dieser Subsumtion, sind in Energy-Drinks zulassungspflichtige Arzneimittel zu sehen, deren arzneimittelrechtswidriges in Verkehr bringen eine Straftat nach dem AMG darstellt. In Fällen, in denen nicht wie hier schon das Präsentationsarzneimittel zu bejahen ist, sondern die Frage einzig in Richtung Vorliegen eines Funktionsarzneimittel geht, hat in der Angelegenheit ?Red Rice 330mg ? Kapseln? das Bundesverwaltungsgericht das Verfahren (Aktenzeichen BVerwG 3 C 38.06) allerdings ausgesetzt und dem Gerichtshof der Europäischen Gemeinschaften zur Vorabentscheidung vorgelegt. Es führt dazu (auszugsweise) wie folgt aus: ?Die Praxis, ein Produkt wegen eines in bestimmter Dosis pharmakologisch wirksamen Bestandteils als Arzneimittel zu deklarieren ohne Rücksicht darauf, ob die in dem Arzneimittel vorhandene Dosis bei bestimmungsgemäßem Gebrauch einen Einfluss auf die Gesundheit des Einnehmenden haben kann, führt letztlich dazu, dass solche Produkte überhaupt keine Möglichkeit haben, die Verkehrsfähigkeit zu erlangen. Als Arzneimittel sind sie nämlich nicht zulassungsfähig, weil ihnen wegen der geringen Dosierung die therapeutische Wirksamkeit fehlt. Als Lebensmittel oder Nahrungsergänzungsmittel sind sie nicht verkehrsfähig, weil sie zu den Arzneimitteln gezählt werden. Trotz dieser Erwägungen kann nicht darüber hinweggesehen werden, dass diese Praxis von allen Behörden der Bundesrepublik einschließlich des Bundesinstituts für Arzneimittel und Medizinprodukte geübt wird und dass sie auch in der Rechtsprechung - nicht nur im angefochtenen Urteil, sondern beispielsweise auch vom Oberverwaltungsgericht Münster im Beschluss vom 26. April 2005 - 13 A 1010/ 02 - vielfach gebilligt wird. Unter diesen Umständen kann nicht angenommen werden, die Fehlerhaftigkeit dieser Praxis ergebe sich zweifelsfrei aus der gemeinschaftsrechtlichen Definition des Arzneimittels und der bisher dazu ergangenen Rechtsprechung des Gerichtshofs. Schließlich stellt sich aufgrund der neuen Definition des Arzneimittels in der Richtlinie 2004/ 27/ EG die Frage, ob entsprechend der bisherigen Rechtsprechung des Europäischen Gerichtshofs neben der pharmakologischen, immunologischen oder metabolischen Wirkung des Produkts weitere Merkmale wie "die Modalitäten seines Gebrauchs, Umfang seiner Verbreitung, Bekanntheit bei den Verbrauchern und mögliche Risiken seiner Verwendung" bei der Einordnung als Arzneimittel zu berücksichtigen sind. Auch diese Frage ist in der Literatur außerordentlich umstritten (vgl. die Nachweise bei Groß, EuZW 2006, 172, 174 Fußn. 33). Überwiegend wird angenommen, die Neufassung des Arzneimittelbegriffs enthalte eine Objektivierung, die für diese Merkmale keinen Raum lasse. Da Wortlaut und Sinn und Zweck der Regelung eine jeden Zweifel ausschließende Beantwortung nicht zulassen, ist auch diese Frage dem Gerichtshof zur Vorabentscheidung vorzulegen.? Eine Entscheidung hierzu steht nach aktueller Auskunft der Geschäftsstelle beim Bundesverwaltungsgericht derzeit noch aus. Abschließend sei noch ergänzt, dass zur Substanz Taurin publiziert wurde, ?Studien zufolge? sei bei Ausdauersportlern kein leistungssteigernder Effekt nachweisbar gewesen. Hierzu die DGE (a.a.O.): ?Gesicherte Erkenntnisse liegen hierzu derzeit nicht vor. Ein möglicher Wirkmechanismus wäre über die antihypoxische Eigenschaft denkbar. Jedoch ist bisher eine antihypoxische Wirkung nur im Tierversuch nach intrazerebroventrikulärer Administration für das Gehirn nachgewiesen, eine Wirkung nach oraler Aufnahme, z. B. auf den Skelettmuskel, ist beim gesunden Menschen bisher nicht untersucht worden. Bezüglich der im Tierversuch bei älteren Ratten nachgewiesenen erhöhten Kontraktilität im Skelettmuskel ist der Wirkungsnachweis beim Menschen, insbesondere für den Kraftsport, bisher nicht erfolgt. [?]Die Werbung suggeriert, Taurin als Bestandteil von ?Energy Drinks? fördere beim Menschen sowohl die körperliche als auch die geistige Leistungsfähigkeit. Es sind jedoch bisher keine gut kontrollierten Studien bekannt, die eine positive Wirkung von Taurin-Supplementen auf die körperliche Leistungsfähigkeit oder das Konzentrationsvermögen bei Gesunden und Patienten zeigen. Eine Zufuhr von Taurin kann deshalb derzeit, insbesondere aufgrund der möglicherweise bestehenden gravierenden Nebenwirkungen, nicht empfohlen werden. Bis wissenschaftliche Untersuchungen nicht die Unbedenklichkeit einer zusätzlichen Taurinaufnahme auch bei körperlicher Belastung erbringen, ist gegenteilig, hiervon sogar abzuraten. Die oftmals subjektiv verspürten positiven Effekte sind auf Placeboeffekte oder auf die anderen Inhaltsstoffe der ?Energy Drinks? (z. B. Koffein) zurückzuführen. Der in der Stiergalle (lat. taurus = Stier) in hoher Konzentration vorkommende Stoff verleiht den ?Energy Drinks? eher ihren charakteristischen Geschmack, als Sportlern (s)tierische Kräfte.? Abgrenzung Arzneimittel / Kosmetikum - in Bearbeitung - Abgrenzung Medizinprodukt / Nahrungsmittel - in Bearbeitung - Abgrenzung Medizinprodukt / Kosmetikum - in Bearbeitung - Abgrenzung Lebensmittel / Kosmetikum Einen lesenswerten Aufsatz zu dieser Abgrenzung finden Sie hier. Biozidprodukte - in Bearbeitung - Verhältnis AMG/MPG zum Strahlenschutzrecht - in Bearbeitung -  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/faq-qualifikationsnachweise/items/DokStudyNurses.html</field>
<field name="title">Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/faq-qualifikationsnachweise/items/DokStudyNurses.html</field>
<field name="content">Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? - Ethikkommission an der Universität Regensburg Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? Gemäß § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V ist von der jeweils zuständigen Ethikkommission umfassend die Geeignetheit der Prüfstelle zu bewerten, die dafür dort genannten Parameter sind gesetzgeberisch in Regelbeispieltechnik formuliert und damit nicht abschließend. Da Study Nurses wesentlicher Bestandteil der Prüfstelle sind, einer klinischen Prüfung ebenso wertig nützen oder schaden können, wie ein Prüfer, wäre es sachfremd, nicht genauso wie für einen Prüfer den Nachweis angemessener Qualifikation und finanzieller Unabhängigkeit vom Sponsor zu verlangen. § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V ist hierfür die Rechtsgrundlage, die Tatsache, dass für Prüfer diese Anforderungen in den vorangehenden Nummern von § 7 Abs. 3 GCP-V speziell geregelt ist, während § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V hier relativ frei formuliert ist, ist kein Gegenargument. Der Gesetzgeber lässt im Rahmen von § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V den Ethikkommission bewusst die ihnen als unabhängige (!) Stelle zustehende Bewertungsfreiheit, die er nur hinsichtlich der Prüfer dahingehend einschränkt, dass zumindest für Prüfer die Ethikkommission keine niedrigeren Bewertungsparameter ansetzen dürfen. Der Gesetzgeber setzt mithin eine Untergrenze des Bewertungsumfanges für Prüfer, nicht hingegen eine Obergrenze des Bewertungsumfanges für die Prüfstelle und damit die Study Nurses bzw. das sonstige Prüfpersonal. Zuletzt aktualisiert am 23.07.2008 von Jan von Hassel. Zurück alle Fragen und Antworten aus der Kategorie Qualifikation Qualifikationsnachweise Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen?  </field>
<field name="important">Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? - Ethikkommission an der Universität Regensburg Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen? Gemäß § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V ist von der jeweils zuständigen Ethikkommission umfassend die Geeignetheit der Prüfstelle zu bewerten, die dafür dort genannten Parameter sind gesetzgeberisch in Regelbeispieltechnik formuliert und damit nicht abschließend. Da Study Nurses wesentlicher Bestandteil der Prüfstelle sind, einer klinischen Prüfung ebenso wertig nützen oder schaden können, wie ein Prüfer, wäre es sachfremd, nicht genauso wie für einen Prüfer den Nachweis angemessener Qualifikation und finanzieller Unabhängigkeit vom Sponsor zu verlangen. § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V ist hierfür die Rechtsgrundlage, die Tatsache, dass für Prüfer diese Anforderungen in den vorangehenden Nummern von § 7 Abs. 3 GCP-V speziell geregelt ist, während § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V hier relativ frei formuliert ist, ist kein Gegenargument. Der Gesetzgeber lässt im Rahmen von § 7 Abs. 3 Nr. 8 GCP-V den Ethikkommission bewusst die ihnen als unabhängige (!) Stelle zustehende Bewertungsfreiheit, die er nur hinsichtlich der Prüfer dahingehend einschränkt, dass zumindest für Prüfer die Ethikkommission keine niedrigeren Bewertungsparameter ansetzen dürfen. Der Gesetzgeber setzt mithin eine Untergrenze des Bewertungsumfanges für Prüfer, nicht hingegen eine Obergrenze des Bewertungsumfanges für die Prüfstelle und damit die Study Nurses bzw. das sonstige Prüfpersonal. Zuletzt aktualisiert am 23.07.2008 von Jan von Hassel. Zurück alle Fragen und Antworten aus der Kategorie Qualifikation Qualifikationsnachweise Warum sind in Regensburg auch Dokumente zu Study Nurses vorzulegen?  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/meldepflichtenmpg.html</field>
<field name="title">Meldepflichten nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/meldepflichtenmpg.html</field>
<field name="content">Meldepflichten nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Meldepflichten nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Meldepflichten etc. Navigation überspringen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Meldepflichten nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Meldepflichten nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Meldepflichten etc. Navigation überspringen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/thema-ce-kennzeichnung.html</field>
<field name="title">Thema CE-Kennzeichnung - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/thema-ce-kennzeichnung.html</field>
<field name="content">Thema CE-Kennzeichnung - Ethikkommission an der Universität Regensburg Thema CE-Kennzeichnung - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Thema CE-Kennzeichnung - Ethikkommission an der Universität Regensburg Thema CE-Kennzeichnung - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~brm04014/maslovws/workshop.html</field>
<field name="title">WORKSHOP ON "MASLOV INDICES IN SEMICLASSICAL QUANTISATION"</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~brm04014/maslovws/workshop.html</field>
<field name="content">WORKSHOP ON "MASLOV INDICES IN SEMICLASSICAL QUANTISATION" Universitätsstiftung Hans Vielberth, Regensburg Deutsche Forschungsgemeinschaft, Graduate College "Nonlinearity and non-equilibrium in condensed matter" International workshop on: "MASLOV INDICES IN SEMICLASSICAL QUANTISATION" Regensburg University, March 21 - 24, 2004 Location: "Haus der Begegnung" (Hinter der Grieb 8) in the city of Regensburg Invited speakers: Matthew Cargo (University of California, Berkeley, USA) Stephen Creagh (University of Nottingham, UK) Maurice de Gosson (University of Karlskrona, Blekinge, Sweden) Harald Friedrich (Technical University of Munich, Germany) Michael Gruber (University of Augsburg, Germany) Martin Gutzwiller (IBM Research Emeritus and Yale University, USA) Stefan Keppeler (Lund Institute of Technology, Sweden) Matthias Lesch (University of Cologne, Germany) Robert Littlejohn (University of California, Berkeley, USA) Werner Müller (University of Bonn, Germany) Paolo Muratore-Ginanneschi (University of Helsinki, Finland) Vesselin Petkov (University of Bordeaux, France) Paolo Piccione (University of Sao Paolo, Brazil, and University of Camerino, Italy) Mikhail Pletyukhov (University of Karlsruhe, Germany) Jonathan Robbins (University of Bristol, UK) Ayumu Sugita (University of Kyoto, Japan, and University of Regensburg, Germany) Gregor Tanner (University of Nottingham, UK) Organisers: Stefan Bechtluft-Sachs (Tel: 2899), Klaus Jänich (Faculty of Mathematics, Regensburg) Matthias Brack (Tel: 2009), Ayumu Sugita (Faculty of Physics, Regensburg) Details: (general informations, program and talks) 15.4.2004 (AS,MB)</field>
<field name="important">WORKSHOP ON "MASLOV INDICES IN SEMICLASSICAL QUANTISATION" Universitätsstiftung Hans Vielberth, Regensburg Deutsche Forschungsgemeinschaft, Graduate College "Nonlinearity and non-equilibrium in condensed matter" International workshop on: "MASLOV INDICES IN SEMICLASSICAL QUANTISATION" Regensburg University, March 21 - 24, 2004 Location: "Haus der Begegnung" (Hinter der Grieb 8) in the city of Regensburg Invited speakers: Matthew Cargo (University of California, Berkeley, USA) Stephen Creagh (University of Nottingham, UK) Maurice de Gosson (University of Karlskrona, Blekinge, Sweden) Harald Friedrich (Technical University of Munich, Germany) Michael Gruber (University of Augsburg, Germany) Martin Gutzwiller (IBM Research Emeritus and Yale University, USA) Stefan Keppeler (Lund Institute of Technology, Sweden) Matthias Lesch (University of Cologne, Germany) Robert Littlejohn (University of California, Berkeley, USA) Werner Müller (University of Bonn, Germany) Paolo Muratore-Ginanneschi (University of Helsinki, Finland) Vesselin Petkov (University of Bordeaux, France) Paolo Piccione (University of Sao Paolo, Brazil, and University of Camerino, Italy) Mikhail Pletyukhov (University of Karlsruhe, Germany) Jonathan Robbins (University of Bristol, UK) Ayumu Sugita (University of Kyoto, Japan, and University of Regensburg, Germany) Gregor Tanner (University of Nottingham, UK) Organisers: Stefan Bechtluft-Sachs (Tel: 2899), Klaus Jänich (Faculty of Mathematics, Regensburg) Matthias Brack (Tel: 2009), Ayumu Sugita (Faculty of Physics, Regensburg) Details: (general informations, program and talks) 15.4.2004 (AS,MB)</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~hor12635/</field>
<field name="title">Rudolf Holzer</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~hor12635/</field>
<field name="content">Rudolf Holzer   Rudolf Holzer EDV Physik   Tel.: +49 (0)941 943 2068 Zimmer: PHY 2.1.11   email:</field>
<field name="important">Rudolf Holzer   Rudolf Holzer EDV Physik   Tel.: +49 (0)941 943 2068 Zimmer: PHY 2.1.11   email:</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~wuf04055/</field>
<field name="title">Fritz Wünsch</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~wuf04055/</field>
<field name="content">Fritz Wünsch Dr. Friedrich Wünsch EDV-Referent der Fakultät Physik Tel.: +49 (0)941 943 2069 FAX: +49 (0)941 943 3762 oder -4226 Zimmer: PHY 2.1.12 email: Fritz.Wuensch(at)ur.de</field>
<field name="important">Fritz Wünsch Dr. Friedrich Wünsch EDV-Referent der Fakultät Physik Tel.: +49 (0)941 943 2069 FAX: +49 (0)941 943 3762 oder -4226 Zimmer: PHY 2.1.12 email: Fritz.Wuensch(at)ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://infra.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Datennetz-Infrastruktur an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://infra.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Datennetz-Infrastruktur an der Universität Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Datennetz-Infrastruktur Datennetz http://www-lan.uni-regensburg.de http://infra.uni-regensburg.de Netzanschlüsse in den Hörsälen - Mein Notebook im Hörsaal benutzen (als Dozent) CIP Notebooks - Mein Notebook im CIP-Pool benutzen ... VPN-Zugang - Zu Hause arbeiten mit den Zugangsmöglichkeiten der Uni NTP Timeserver - Mein Server braucht eine Uhr Schutzfilter gegenüber Angriffen aus dem Internet - Vor was bin ich geschützt? Interessante Apps zur Nutzung des Datennetzes Mein Rechner oder Drucker an der Uni, privat oder dienstlich, kabelgebunden oder nicht, ... Hier finden sich Anmeldung und Verwaltung aller meiner Geräte (Ausnahme: Studentenwohnheime) http://register.uni-regensburg.de Das Funknetz, WLAN, WaveLAN, Wi-Fi hat viele Namen - Wie kann ich es benutzen? http://wlan.uni-regensburg.de Mein Server an der Uni braucht ein Zertifikat! Die Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg kann weiterhelfen: http://pki.uni-regensburg.de WLAN-Zugang der Universität unterwegs auf der ganzen Welt nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Das Projekt eduroam http://eduroam.uni-regensburg.de Meinen Rechner im Studentenwohnheim nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Der Anschluß der Wohnheime an das Datennetz der Universität http://www-wohnheim.uni-regensburg.de Ich muss eine Tagung, eine Konferenz, einen Workshop organisieren und brauche das Datennetz dazu... http://conference.uni-regensburg.de Sicherer Zugang von zu Hause und unterwegs sowie nutzen aller Dienste des Datennetzes? Mit dem VPN-Zugang ist es möglich! http://vpn.uni-regensburg.de     © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern ¦ Netzwerkmanagement  Letzte Änderung:  5. 7.2014 von  Anja Ruckdäschel</field>
<field name="important">Datennetz-Infrastruktur an der Universität Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Datennetz-Infrastruktur Datennetz http://www-lan.uni-regensburg.de http://infra.uni-regensburg.de Netzanschlüsse in den Hörsälen - Mein Notebook im Hörsaal benutzen (als Dozent) CIP Notebooks - Mein Notebook im CIP-Pool benutzen ... VPN-Zugang - Zu Hause arbeiten mit den Zugangsmöglichkeiten der Uni NTP Timeserver - Mein Server braucht eine Uhr Schutzfilter gegenüber Angriffen aus dem Internet - Vor was bin ich geschützt? Interessante Apps zur Nutzung des Datennetzes Mein Rechner oder Drucker an der Uni, privat oder dienstlich, kabelgebunden oder nicht, ... Hier finden sich Anmeldung und Verwaltung aller meiner Geräte (Ausnahme: Studentenwohnheime) http://register.uni-regensburg.de Das Funknetz, WLAN, WaveLAN, Wi-Fi hat viele Namen - Wie kann ich es benutzen? http://wlan.uni-regensburg.de Mein Server an der Uni braucht ein Zertifikat! Die Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg kann weiterhelfen: http://pki.uni-regensburg.de WLAN-Zugang der Universität unterwegs auf der ganzen Welt nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Das Projekt eduroam http://eduroam.uni-regensburg.de Meinen Rechner im Studentenwohnheim nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Der Anschluß der Wohnheime an das Datennetz der Universität http://www-wohnheim.uni-regensburg.de Ich muss eine Tagung, eine Konferenz, einen Workshop organisieren und brauche das Datennetz dazu... http://conference.uni-regensburg.de Sicherer Zugang von zu Hause und unterwegs sowie nutzen aller Dienste des Datennetzes? Mit dem VPN-Zugang ist es möglich! http://vpn.uni-regensburg.de     © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern ¦ Netzwerkmanagement  Letzte Änderung:  5. 7.2014 von  Anja Ruckdäschel</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://pki.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://pki.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Uni Regensburg CA Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg Im Rahmen einer DFN-weiten Public Key Infrastruktur (DFN-PKI) besitzt die Universität Regensburg seit Mai 2008 eine eigene Zertifizierungsinstanz (Uni Regensburg CA). Diese Zertifizierungsinstanz stellt momentan nur Zertifikate zur Server-Authentifizierung (Serverzertifikate) aus. Zusätzlich können Gridzertifikate über die DFN Grid-CA beantragt werden.  Die Zertifizierungsstelle der Uni Regensburg CA ist zum DFN Verein ausgelagert, die Registrierungsstelle befindet sich aber im Rechenzentrum der Universität. Hintergrundinformationen In diesem Dokument finden Sie Begriffserklärungen und einen kurzen Überblick über die Technik und Anwendungsmöglichkeiten von Zertifikaten. Zertifizierungsrichtlinien Hier finden Sie die Zertifizierungsrichtlinen der DFN-PKI und der Uni Regensburg CA. Zertifikate für die Uni-Regensburg CA und weitere Dienste Hier finden Sie die öffentlichen Schlüssel der der Uni Regensburg CA sowie der zugehörigen Zertifizierungskette. Erstellung von Serverzertifikaten Dieses Dokument beinhaltet Anleitungen, wie Sie Serverzertifikate erstellen und von der Uni Regensburg CA signieren lassen können sowie die Regelungen, die für die Signierung von Serverzertifkaten einzuhalten sind. Sie enthält auch die Webschnittstelle zur Übersendung Ihres Antrags zur Registrierungsstelle für Serverzertifikate. Beantragung von Gridzertifikaten Dieses Dokument beinhaltet die Anleitung, wie Sie Gridzertifikate beantragen können und von der DFN Grid-CA signieren lassen können sowie die Regelungen, die für die Signierung von Gridzertifkaten einzuhalten sind. Sie enthält auch die Webschnittstelle zur Übersendung Ihres Antrags zur Registrierungsstelle für Gridzertifikate. Registrierungsstellen (Login nötig!) Zugang nur für Mitarbeiter der Registrierungsstellen. © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern ¦ Netzwerkmanagement  Letzte Änderung:  5. 7.2014 von  Ulrich Werling</field>
<field name="important">Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Uni Regensburg CA Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg Im Rahmen einer DFN-weiten Public Key Infrastruktur (DFN-PKI) besitzt die Universität Regensburg seit Mai 2008 eine eigene Zertifizierungsinstanz (Uni Regensburg CA). Diese Zertifizierungsinstanz stellt momentan nur Zertifikate zur Server-Authentifizierung (Serverzertifikate) aus. Zusätzlich können Gridzertifikate über die DFN Grid-CA beantragt werden.  Die Zertifizierungsstelle der Uni Regensburg CA ist zum DFN Verein ausgelagert, die Registrierungsstelle befindet sich aber im Rechenzentrum der Universität. Hintergrundinformationen In diesem Dokument finden Sie Begriffserklärungen und einen kurzen Überblick über die Technik und Anwendungsmöglichkeiten von Zertifikaten. Zertifizierungsrichtlinien Hier finden Sie die Zertifizierungsrichtlinen der DFN-PKI und der Uni Regensburg CA. Zertifikate für die Uni-Regensburg CA und weitere Dienste Hier finden Sie die öffentlichen Schlüssel der der Uni Regensburg CA sowie der zugehörigen Zertifizierungskette. Erstellung von Serverzertifikaten Dieses Dokument beinhaltet Anleitungen, wie Sie Serverzertifikate erstellen und von der Uni Regensburg CA signieren lassen können sowie die Regelungen, die für die Signierung von Serverzertifkaten einzuhalten sind. Sie enthält auch die Webschnittstelle zur Übersendung Ihres Antrags zur Registrierungsstelle für Serverzertifikate. Beantragung von Gridzertifikaten Dieses Dokument beinhaltet die Anleitung, wie Sie Gridzertifikate beantragen können und von der DFN Grid-CA signieren lassen können sowie die Regelungen, die für die Signierung von Gridzertifkaten einzuhalten sind. Sie enthält auch die Webschnittstelle zur Übersendung Ihres Antrags zur Registrierungsstelle für Gridzertifikate. Registrierungsstellen (Login nötig!) Zugang nur für Mitarbeiter der Registrierungsstellen. © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern ¦ Netzwerkmanagement  Letzte Änderung:  5. 7.2014 von  Ulrich Werling</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://secure.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Funknetzwerk an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://secure.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Funknetzwerk an der Universität Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur WLAN Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Funknetzwerk an der Universität Regensburg Hier finden Sie Informationen über den Aufbau und die Nutzungsmöglichkeiten des Funknetzwerks an der Universität Regensburg. Technik Dieses Dokument liefert einige allgemeine Informationen zur Technik von Funknetzen Gesundheit Inwieweit beeinträchtigen Funknetze die Gesundheit? Verfügbarkeit Hier finden Sie Informationen daräber, wo das Funknetz an der Universität verfügbar ist und welche SSIDs angeboten werden Rechnerkonfiguration &amp; Benutzung Hier finden Sie diverse Anleitungen zur Rechnerkonfiguration und Anleitungen zur Benutzung des Funknetzes der Universität DFN Roaming / eduroam DFN Roaming bietet Mitgliedern des DFN die Möglichkeit, Funknetze an anderen Universitäten ohne dortige Registrierung nutzen zu können. Dieses Dokument beschreibt, wie das geht. WLAN Glossar Erklärung wichtiger Begriffe und Abkürzungen aus dem Funknetzbereich © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern ¦ Netzwerkmanagement  Letzte Änderung:  6. 7.2014 von  Ulrich Werling</field>
<field name="important">Funknetzwerk an der Universität Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur WLAN Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Funknetzwerk an der Universität Regensburg Hier finden Sie Informationen über den Aufbau und die Nutzungsmöglichkeiten des Funknetzwerks an der Universität Regensburg. Technik Dieses Dokument liefert einige allgemeine Informationen zur Technik von Funknetzen Gesundheit Inwieweit beeinträchtigen Funknetze die Gesundheit? Verfügbarkeit Hier finden Sie Informationen daräber, wo das Funknetz an der Universität verfügbar ist und welche SSIDs angeboten werden Rechnerkonfiguration &amp; Benutzung Hier finden Sie diverse Anleitungen zur Rechnerkonfiguration und Anleitungen zur Benutzung des Funknetzes der Universität DFN Roaming / eduroam DFN Roaming bietet Mitgliedern des DFN die Möglichkeit, Funknetze an anderen Universitäten ohne dortige Registrierung nutzen zu können. Dieses Dokument beschreibt, wie das geht. WLAN Glossar Erklärung wichtiger Begriffe und Abkürzungen aus dem Funknetzbereich © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern ¦ Netzwerkmanagement  Letzte Änderung:  6. 7.2014 von  Ulrich Werling</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-analytik.chemie.uni-regensburg.de/wegener/staff.htm</field>
<field name="title">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Prof. Wegener</field>
<field name="url">http://www-analytik.chemie.uni-regensburg.de/wegener/staff.htm</field>
<field name="content">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Prof. Wegener University of Regensburg Faculty of Chemistry Analytical Chemistry Bioanalytics and Biosensors Prof. J. Wegener Start Staff Research Publications How to find us Staff Professor Prof. Joachim Wegener Secretary Nicole Guber Academic Staff Dr. Rudi Hutterer Dr. Rudolf Robelek Technicians Barbara Goricnik Nadja Hinterreiter Angelika Stoiber Scientific Associates Post Doctoral Fellows PhD Students Graduates Alumni Former Members © 2008, Thomas Hirsch, Gisela Emmert.</field>
<field name="important">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Prof. Wegener University of Regensburg Faculty of Chemistry Analytical Chemistry Bioanalytics and Biosensors Prof. J. Wegener Start Staff Research Publications How to find us Staff Professor Prof. Joachim Wegener Secretary Nicole Guber Academic Staff Dr. Rudi Hutterer Dr. Rudolf Robelek Technicians Barbara Goricnik Nadja Hinterreiter Angelika Stoiber Scientific Associates Post Doctoral Fellows PhD Students Graduates Alumni Former Members © 2008, Thomas Hirsch, Gisela Emmert.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-analytik.chemie.uni-regensburg.de/wolfbeis/gorris.htm</field>
<field name="title">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Hans-Heiner Gorris</field>
<field name="url">http://www-analytik.chemie.uni-regensburg.de/wolfbeis/gorris.htm</field>
<field name="content">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Hans-Heiner Gorris University of Regensburg Faculty of Chemistry Analytical Chemistry Bioanalysis on the Micro- and Nanometer Scale Dr. H.-H. Gorris Welcome Staff Curriculum Vitae Research Publications Research group of Dr. Hans-Heiner Gorris Research: Bioanalysis on the Micro- and Nanometer Scale Room CH 12.1.14 Phone +49-941-943-4008 Fax +49-941-943- 4064 E-Mail hans-heiner.gorris@ur.de Address Universität Regensburg Institut für Analytische Chemie, Chemo- und Biosensorik 93040 Regensburg Germany How to find us Financial support "Femtoliter-Arrays f?r die Analyse von Einzelmolek?l-Mechanismen von Enzymen" (GO (1968/3-1) Curriculum vitae Teaching (only in German) Research Open positions (only in German; Bachelor, Master, Research Internship) Publications Group members © 2008, Thomas Hirsch, Gisela Emmert.</field>
<field name="important">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Hans-Heiner Gorris University of Regensburg Faculty of Chemistry Analytical Chemistry Bioanalysis on the Micro- and Nanometer Scale Dr. H.-H. Gorris Welcome Staff Curriculum Vitae Research Publications Research group of Dr. Hans-Heiner Gorris Research: Bioanalysis on the Micro- and Nanometer Scale Room CH 12.1.14 Phone +49-941-943-4008 Fax +49-941-943- 4064 E-Mail hans-heiner.gorris@ur.de Address Universität Regensburg Institut für Analytische Chemie, Chemo- und Biosensorik 93040 Regensburg Germany How to find us Financial support "Femtoliter-Arrays f?r die Analyse von Einzelmolek?l-Mechanismen von Enzymen" (GO (1968/3-1) Curriculum vitae Teaching (only in German) Research Open positions (only in German; Bachelor, Master, Research Internship) Publications Group members © 2008, Thomas Hirsch, Gisela Emmert.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-analytik.chemie.uni-regensburg.de/wolfbeis/hirsch/kf.htm</field>
<field name="title">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Thomas Hirsch</field>
<field name="url">http://www-analytik.chemie.uni-regensburg.de/wolfbeis/hirsch/kf.htm</field>
<field name="content">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Thomas Hirsch University of Regensburg Faculty of Chemistry Analytical Chemistry Nanomaterials for Sensor Applications Dr. Th. Hirsch Welcome Staff Curriculum Vitae Research Teaching Publications Karl Fischer Titration In the framework of the lab course Analytical Chemistry trace amounts of water in ethanol are measured by classical coulometric titration. WS2012/2013 Group Date Report Review Attestation 1     2 3   4     5   6     7 8 9 10 11 12 13 14 15 16   17 18 19 20   21 22 23 24   25         26         27         28         29         30         31         32         33         34         35         36         37         38         39         40         41         42         43         44         45         46         47         48         49         50         51         52         53         54         55         56         57         58         59         60         61         62         63         64         65         66         67       68       69       70       71       72       73     74 75   76     77 78   Teaching Chemistry of Aqueous Solutions Analytical Chemistry Ion Selective Membrane Karl-Fischer Titration Bioanalytical Chemistry Suface Plasmon Resonance Amperometric Glucose Sensor Sensor Arrays Screening Micrcontact Printing © 2008, Thomas Hirsch, Gisela Emmert.</field>
<field name="important">Institute of Analytical Chemistry, Chemo- and Biosensors, University of Regensbug - Thomas Hirsch University of Regensburg Faculty of Chemistry Analytical Chemistry Nanomaterials for Sensor Applications Dr. Th. Hirsch Welcome Staff Curriculum Vitae Research Teaching Publications Karl Fischer Titration In the framework of the lab course Analytical Chemistry trace amounts of water in ethanol are measured by classical coulometric titration. WS2012/2013 Group Date Report Review Attestation 1     2 3   4     5   6     7 8 9 10 11 12 13 14 15 16   17 18 19 20   21 22 23 24   25         26         27         28         29         30         31         32         33         34         35         36         37         38         39         40         41         42         43         44         45         46         47         48         49         50         51         52         53         54         55         56         57         58         59         60         61         62         63         64         65         66         67       68       69       70       71       72       73     74 75   76     77 78   Teaching Chemistry of Aqueous Solutions Analytical Chemistry Ion Selective Membrane Karl-Fischer Titration Bioanalytical Chemistry Suface Plasmon Resonance Amperometric Glucose Sensor Sensor Arrays Screening Micrcontact Printing © 2008, Thomas Hirsch, Gisela Emmert.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Bayhost/projekte/donauforum/day3.html</field>
<field name="title">BAYHOST Donauforum</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Bayhost/projekte/donauforum/day3.html</field>
<field name="content">BAYHOST Donauforum  Conference of career services in the Danube region The 3rd BAYHOST- Donauforum14th to 16th May 2012 FORUM DAY 1 DAY 2 DAY 3 2010   On the third day of the Donauforum we will travel to Nürnberg. The Nürnberg Chamber of Industry and Com­merce invites the Donauforum participants to a speed dating conference with enterprises from Central Franconia. The career service employees will meet executive directors and human resources managers of companies in the Metropolitan Area of Nürnberg.   For the participants, this will be a unique opportu­ni­ty to establish contacts for students? and graduates? placements with internationally oriented employers. WEDNESDAY     Company speed dating at the Chamber of Industry and Commerce for Central Franconia in Nürnberg   CONTACT PERSON: Ronald Smutny Project manager for specialist marketing 3   DONWNLOAD PROGRAM of the Donauforum as PDF In case of questions please contact: Nikolas Djuki?   Phone: +49 (0) 941 943 5048 E-mail: djukic@bayhost.de   Bayerisches Hochschulzentrum für Mittel-, Ost und Südosteuropa</field>
<field name="important">BAYHOST Donauforum  Conference of career services in the Danube region The 3rd BAYHOST- Donauforum14th to 16th May 2012 FORUM DAY 1 DAY 2 DAY 3 2010   On the third day of the Donauforum we will travel to Nürnberg. The Nürnberg Chamber of Industry and Com­merce invites the Donauforum participants to a speed dating conference with enterprises from Central Franconia. The career service employees will meet executive directors and human resources managers of companies in the Metropolitan Area of Nürnberg.   For the participants, this will be a unique opportu­ni­ty to establish contacts for students? and graduates? placements with internationally oriented employers. WEDNESDAY     Company speed dating at the Chamber of Industry and Commerce for Central Franconia in Nürnberg   CONTACT PERSON: Ronald Smutny Project manager for specialist marketing 3   DONWNLOAD PROGRAM of the Donauforum as PDF In case of questions please contact: Nikolas Djuki?   Phone: +49 (0) 941 943 5048 E-mail: djukic@bayhost.de   Bayerisches Hochschulzentrum für Mittel-, Ost und Südosteuropa</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/</field>
<field name="title">Sport an der Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/</field>
<field name="content">Sport an der Uni Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Sport an der Uni Regensburg Sportzentrum Institut für Sportwissenschaft Hochschulsport Eignungsprüfung © Peter Draschan / PIXELIO</field>
<field name="important">Sport an der Uni Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Sport an der Uni Regensburg Sportzentrum Institut für Sportwissenschaft Hochschulsport Eignungsprüfung © Peter Draschan / PIXELIO</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/studienbeitraege.html</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/studienbeitraege.html</field>
<field name="content">Warning: require(/www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/code/files.php): failed to open stream: Permission denied in /www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/plugins/content/includePHP.php(29) : eval()'d code on line 1 Fatal error: require(): Failed opening required '/www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/code/files.php' (include_path='.:/www-cgi/htdocs/PHP:/www-cgi/htdocs/PHP/lib:/www-cgi/htdocs/RZ/PHPlib/rz_lib:/www-cgi/PHP/lib/php') in /www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/plugins/content/includePHP.php(29) : eval()'d code on line 1</field>
<field name="important">Warning: require(/www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/code/files.php): failed to open stream: Permission denied in /www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/plugins/content/includePHP.php(29) : eval()'d code on line 1 Fatal error: require(): Failed opening required '/www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/code/files.php' (include_path='.:/www-cgi/htdocs/PHP:/www-cgi/htdocs/PHP/lib:/www-cgi/htdocs/RZ/PHPlib/rz_lib:/www-cgi/PHP/lib/php') in /www-cgi/htdocs/Einrichtungen/Sportzentrum/cms/plugins/content/includePHP.php(29) : eval()'d code on line 1</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php</field>
<field name="title">Home - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php</field>
<field name="content">Home - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Stellenangebote Kontakt Sitemap   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Willkommen auf den Seiten des Lehrstuhls für Pharmazeutische Chemie I der Universität Regensburg! Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Home - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Stellenangebote Kontakt Sitemap   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Willkommen auf den Seiten des Lehrstuhls für Pharmazeutische Chemie I der Universität Regensburg! Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/ehemalige.html</field>
<field name="title">Mitarbeiter - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/ehemalige.html</field>
<field name="content">Mitarbeiter - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Ehemalige   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Ehemalige Mitarbeiter am Lehrstuhl September 2009 - Stefan Jenning Juni 2009 - Regina Drygas Juli 2010 - Asma Eswayah Oktober 2010 - Andrea Strasser Januar 2011 - Matthias Winkler Oktober 2011 - Eva Wagner Mai 2012 - Ghassen Hassani Juli 2012 - Xinyu Chen Juli 2012 - Guozheng Huang Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Mitarbeiter - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Ehemalige   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Ehemalige Mitarbeiter am Lehrstuhl September 2009 - Stefan Jenning Juni 2009 - Regina Drygas Juli 2010 - Asma Eswayah Oktober 2010 - Andrea Strasser Januar 2011 - Matthias Winkler Oktober 2011 - Eva Wagner Mai 2012 - Ghassen Hassani Juli 2012 - Xinyu Chen Juli 2012 - Guozheng Huang Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/elz.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Sigurd Elz - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/elz.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Sigurd Elz - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Ehemalige   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Prof. Dr. Sigurd Elz Lehrstuhlinhaber Raum-Nr: CH 14.1.81 Telefon: (0941) 943-3288 Fax: (0941) 943-4809 Email: Sigurd.Elz (at) chemie.uni-r.de zurück Wissenschaftliche Stationen: ? Pharmaziestudium an der Johannes-Gutenberg-Universität Mainz ? Promotion in Pharmazeutischer Chemie an der Johannes-Gutenberg-Universität bei Walter Schunack über neue Histamin-H2-Rezeptoragonisten ? Wissenschaftlicher Assistent und Habilitation in Pharmazeutischer Chemie über Liganden des Serotonin-5-HT2A-Rezeptors an der Freien Universität Berlin ? Wissenschaftlicher Oberassistent an der Freien Universität Berlin ? Seit 2001 Professor für Pharmazeutische/Medizinische Chemie am Institut für Pharmazie der Universität Regensburg     Pharmazeutische Chemie begeistert mich, wenn?.. ?neuartige Moleküle in geringen Konzentrationen durch elementare chemische Wechselwirkungen mit biologischen Zielstrukturen hochselektiv pharmakologische Effekte bewirken können.? zurück Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Prof. Dr. Sigurd Elz - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Ehemalige   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Prof. Dr. Sigurd Elz Lehrstuhlinhaber Raum-Nr: CH 14.1.81 Telefon: (0941) 943-3288 Fax: (0941) 943-4809 Email: Sigurd.Elz (at) chemie.uni-r.de zurück Wissenschaftliche Stationen: ? Pharmaziestudium an der Johannes-Gutenberg-Universität Mainz ? Promotion in Pharmazeutischer Chemie an der Johannes-Gutenberg-Universität bei Walter Schunack über neue Histamin-H2-Rezeptoragonisten ? Wissenschaftlicher Assistent und Habilitation in Pharmazeutischer Chemie über Liganden des Serotonin-5-HT2A-Rezeptors an der Freien Universität Berlin ? Wissenschaftlicher Oberassistent an der Freien Universität Berlin ? Seit 2001 Professor für Pharmazeutische/Medizinische Chemie am Institut für Pharmazie der Universität Regensburg     Pharmazeutische Chemie begeistert mich, wenn?.. ?neuartige Moleküle in geringen Konzentrationen durch elementare chemische Wechselwirkungen mit biologischen Zielstrukturen hochselektiv pharmakologische Effekte bewirken können.? zurück Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/forschung.html</field>
<field name="title">Forschung - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/forschung.html</field>
<field name="content">Forschung - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Forschung Arbeitsgruppe Prof. Dr. S. Elz Forschungsschwerpunkte:  Wir suchen nach neuen Wirkstoffen mit agonistischer, partialagonistischer oder antagonistischer Aktivität an G-Protein-gekoppelten Rezeptoren der Histamin- (H1, H2, H3, H4) und der Serotonin-Familie (5-HT2A,B,C, 5-HT4, 5-HT7). Histamin (Imidazolylethylamin) und Serotonin (5-Hydroxytryptamin: 5-HT) sind Gewebshormone (Mediatoren) und Neurotransmitter, die bei zahlreichen physiologischen und pathophysiologischen Prozessen eine Rolle spielen. Ziel ist ein besseres Verständnis für die Zusammenhänge zwischen chemischer Struktur der neuen Wirkstoffe und ihrer pharmakologischen Aktivität, die das Resultat der Wechselwirkung mit Rezeptorproteinen und nachfolgender Signalkaskaden darstellt. So konnten zum Beispiel mit Suprahistaprodifen und verwandten Stoffen neuartige, hochpotente Histamin-H1-Rezeptoragonisten als pharmakologische Werkzeuge entwickelt werden, deren Aktivität die des natürlichen Botenstoffes Histamin um ein Vielfaches übertrifft. Abb.: Chemische Struktur von Histamin, Serotonin und einem synthetischen Histamin-H1-Rezeptoragonisten, Suprahistaprodifen (v. l. n. r.).   Unser Interesse gilt auch der Synthese und pharmakologischen Charakterisierung von stereoisomeren Wirkstoffen, zum Beispiel von Enantiomeren. Hier haben wir im Histamin- wie im Serotonin-Bereich Beiträge zur Stereoselektion von Agonisten und Antagonisten erarbeitet. So wurden bei Ketanserin-analogen 5-HT2A-Rezeptorantagonisten Wirkunterschiede zwischen rechts- und linksdrehenden Isomeren von Faktor 1.600 gefunden. In einer bestimmten Klasse von tryptaminartigen 5-HT2B-Rezeptoragonisten konnten erstmals die jeweiligen Enantiomere synthetisiert und ihre Wirkunterschiede charakterisiert werden. Mit chiralen Histamin-H1-Rezeptoragonisten aus der Familie der 2-Phenyl-substituierten Histaminderivate und aus der Klasse der Suprahistaprodifene konnte erstmals Stereoselektion bei potenten H1-Rezeptoragonisten nachgewiesen werden. Abb.: Chemische Struktur eines chiralen Ketanserin-Deivates, eines chiralen 2-Phenylhistamins und eines chiralen Suprahistaprodifens (v.o. n. u.).   Techniken und Expertisen: Organisch-präparative Chemie von Heterozyklen, funktionalisierten Arylalkylaminen und Guanidin-Derivaten sowie deren analytische Charakterisierung mit Standardtechniken; Synthese und Analytik stereoisomerer Verbindungen; funktionell-pharmakologische in-vitro- Untersuchung potentieller Wirkstoffe an isolierten Organpräparaten zur quantitativen Charakterisierung von agonistischen, partialagonistischen und antagonistischen Eigenschaften an G-Protein-gekoppelten Rezeptoren (insbesondere Histamin- und Serotonin-Rezeptor-Subtypen).   Kooperationen: Die Forschungsprojekte sind zum großen Teil innerhalb des Fakultätsschwerpunkts Medicinal Chemistry sowie im Rahmen der "Emil Fischer Graduate School" vernetzt, daneben bestehen Kooperationen mit nationalen Partnern (Medizinische Hochschule Hannover, Institut für Pharmazie der Freien Universität Berlin) sowie mit dem College of Pharmacy der Al Ain-Universität (Vereinigte Arabische Emirate). Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Forschung - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Forschung Arbeitsgruppe Prof. Dr. S. Elz Forschungsschwerpunkte:  Wir suchen nach neuen Wirkstoffen mit agonistischer, partialagonistischer oder antagonistischer Aktivität an G-Protein-gekoppelten Rezeptoren der Histamin- (H1, H2, H3, H4) und der Serotonin-Familie (5-HT2A,B,C, 5-HT4, 5-HT7). Histamin (Imidazolylethylamin) und Serotonin (5-Hydroxytryptamin: 5-HT) sind Gewebshormone (Mediatoren) und Neurotransmitter, die bei zahlreichen physiologischen und pathophysiologischen Prozessen eine Rolle spielen. Ziel ist ein besseres Verständnis für die Zusammenhänge zwischen chemischer Struktur der neuen Wirkstoffe und ihrer pharmakologischen Aktivität, die das Resultat der Wechselwirkung mit Rezeptorproteinen und nachfolgender Signalkaskaden darstellt. So konnten zum Beispiel mit Suprahistaprodifen und verwandten Stoffen neuartige, hochpotente Histamin-H1-Rezeptoragonisten als pharmakologische Werkzeuge entwickelt werden, deren Aktivität die des natürlichen Botenstoffes Histamin um ein Vielfaches übertrifft. Abb.: Chemische Struktur von Histamin, Serotonin und einem synthetischen Histamin-H1-Rezeptoragonisten, Suprahistaprodifen (v. l. n. r.).   Unser Interesse gilt auch der Synthese und pharmakologischen Charakterisierung von stereoisomeren Wirkstoffen, zum Beispiel von Enantiomeren. Hier haben wir im Histamin- wie im Serotonin-Bereich Beiträge zur Stereoselektion von Agonisten und Antagonisten erarbeitet. So wurden bei Ketanserin-analogen 5-HT2A-Rezeptorantagonisten Wirkunterschiede zwischen rechts- und linksdrehenden Isomeren von Faktor 1.600 gefunden. In einer bestimmten Klasse von tryptaminartigen 5-HT2B-Rezeptoragonisten konnten erstmals die jeweiligen Enantiomere synthetisiert und ihre Wirkunterschiede charakterisiert werden. Mit chiralen Histamin-H1-Rezeptoragonisten aus der Familie der 2-Phenyl-substituierten Histaminderivate und aus der Klasse der Suprahistaprodifene konnte erstmals Stereoselektion bei potenten H1-Rezeptoragonisten nachgewiesen werden. Abb.: Chemische Struktur eines chiralen Ketanserin-Deivates, eines chiralen 2-Phenylhistamins und eines chiralen Suprahistaprodifens (v.o. n. u.).   Techniken und Expertisen: Organisch-präparative Chemie von Heterozyklen, funktionalisierten Arylalkylaminen und Guanidin-Derivaten sowie deren analytische Charakterisierung mit Standardtechniken; Synthese und Analytik stereoisomerer Verbindungen; funktionell-pharmakologische in-vitro- Untersuchung potentieller Wirkstoffe an isolierten Organpräparaten zur quantitativen Charakterisierung von agonistischen, partialagonistischen und antagonistischen Eigenschaften an G-Protein-gekoppelten Rezeptoren (insbesondere Histamin- und Serotonin-Rezeptor-Subtypen).   Kooperationen: Die Forschungsprojekte sind zum großen Teil innerhalb des Fakultätsschwerpunkts Medicinal Chemistry sowie im Rahmen der "Emil Fischer Graduate School" vernetzt, daneben bestehen Kooperationen mit nationalen Partnern (Medizinische Hochschule Hannover, Institut für Pharmazie der Freien Universität Berlin) sowie mit dem College of Pharmacy der Al Ain-Universität (Vereinigte Arabische Emirate). Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/home.html</field>
<field name="title">Home - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/home.html</field>
<field name="content">Home - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Stellenangebote Kontakt Sitemap   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Willkommen auf den Seiten des Lehrstuhls für Pharmazeutische Chemie I der Universität Regensburg! Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Home - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Stellenangebote Kontakt Sitemap   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Willkommen auf den Seiten des Lehrstuhls für Pharmazeutische Chemie I der Universität Regensburg! Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/kontakt.html</field>
<field name="title">Kontakt - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/kontakt.html</field>
<field name="content">Kontakt - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Stellenangebote Kontakt Sitemap   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Kontakt Postanschrift Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie Universität Regensburg 93040 Regensburg Deutschland Hausanschrift Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Deutschland Telefon: +49 (0)941 943-3288 Telefax: +49 (0)941 943-4809 Internet: http://www-cgi.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_IV/Pharmazie/PharmChem1 Email: Sigurd.Elz (at) chemie.uni-r.de Email allgemein: Vorname.Nachname@chemie.uni-r.de HINWEIS: Bitte beachten Sie, dass alle Email-Adressen aus Sicherheitsgründen verschlüsselt bzw. teilweise aus Grafik-Dateien und Umschreibungen wie "(at)" statt einem Klammeraffen bestehen können, um die Nutzer vor unnötigem Spam und Harvesting durch bestimmte Robots-Programme zu schützen. Sollten Sie Adressen für Ihren Email-Gebrauch kopieren, anstatt den direkten Link zu nutzen, achten Sie bitte darauf das entsprechende "@" einzufügen bzw. zu ersetzen! Mit Bus &amp; Bahn: Linie 2B (Richtung Karl-Stieler-Straße), Linie 6 (Richtung Klinikum) und Linie 11 (Richtung Burgweinting Sophie-Scholl-Straße) bringen Sie vom Bustreff Albertsraße am Hauptbahnhof zu den Haltestellen der Universität. Fahrpläne und Tarife können Sie beim RVV nachlesen.   Mit dem PKW: Von der A93 kommend bis zur Ausfahrt Kumpfmühl oder übers Autobahnkreuz Regensburg auf die A3 Richtung Passau. Von der A3 kommend bis zur Ausfahrt Universität. Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Kontakt - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Stellenangebote Kontakt Sitemap   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Kontakt Postanschrift Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie Universität Regensburg 93040 Regensburg Deutschland Hausanschrift Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Deutschland Telefon: +49 (0)941 943-3288 Telefax: +49 (0)941 943-4809 Internet: http://www-cgi.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_IV/Pharmazie/PharmChem1 Email: Sigurd.Elz (at) chemie.uni-r.de Email allgemein: Vorname.Nachname@chemie.uni-r.de HINWEIS: Bitte beachten Sie, dass alle Email-Adressen aus Sicherheitsgründen verschlüsselt bzw. teilweise aus Grafik-Dateien und Umschreibungen wie "(at)" statt einem Klammeraffen bestehen können, um die Nutzer vor unnötigem Spam und Harvesting durch bestimmte Robots-Programme zu schützen. Sollten Sie Adressen für Ihren Email-Gebrauch kopieren, anstatt den direkten Link zu nutzen, achten Sie bitte darauf das entsprechende "@" einzufügen bzw. zu ersetzen! Mit Bus &amp; Bahn: Linie 2B (Richtung Karl-Stieler-Straße), Linie 6 (Richtung Klinikum) und Linie 11 (Richtung Burgweinting Sophie-Scholl-Straße) bringen Sie vom Bustreff Albertsraße am Hauptbahnhof zu den Haltestellen der Universität. Fahrpläne und Tarife können Sie beim RVV nachlesen.   Mit dem PKW: Von der A93 kommend bis zur Ausfahrt Kumpfmühl oder übers Autobahnkreuz Regensburg auf die A3 Richtung Passau. Von der A3 kommend bis zur Ausfahrt Universität. Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/mitarbeiter.html</field>
<field name="title">Mitarbeiter - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/CHP/Pharmazie/PharmChem1/cms/index.php/mitarbeiter.html</field>
<field name="content">Mitarbeiter - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Ehemalige   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Mitarbeiter am Lehrstuhl Professoren und Lehrbeauftragte Prof. Dr. Sigurd Elz (0941) 943-3288 E-Mail Prof. Dr. Siavosh Mahboobi (0941) 943-4824 E-Mail Prof. Dr. Dr. Wolfgang Wiegrebe (emerit.) (0941) 943-4818 E-Mail Verwaltungsangestellte Sekretariat (0941) 943-4819 E-Mail Promovierte Mitarbeiter Dr. Emerich Eichhorn (0941) 943-3290 E-Mail Dr. Herwig Pongratz (0941) 943-4806 E-Mail Dr. Andreas Sellmer (0941) 943-3290 E-Mail Doktoranden Thomas Dang (0941) 943-4900 E-Mail Fouad Darras (0941) 943-4813 E-Mail Susanne Gobleder (0941) 943-4815 E-Mail Klaus Helm (0941) 943-3290 E-Mail Michel Leonhardt (0941) 943-3290 E-Mail Martin Nimczick (0941) 943-4813 E-Mail Steffen Pockes (0941) 943-4815 E-Mail Bernadette Streifinger (0941) 943-3290 E-Mail Regina Wildanger (0941) 943-4813 E-Mail Technische Angestellte Julia Blüml (0941) 943-4806 E-Mail Christine Braun (0941) 943-4812 E-Mail Kerstin Röhrl (0941) 943-4812 E-Mail Auszubildende Chemielaboranten Viktoria Meßmann - - Sara Samiei-Khabiri - - Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
<field name="important">Mitarbeiter - Pharmazeutische Chemie I / Lehrstuhl Prof. Elz - Uni Regensburg &amp;gt; Universität Regensburg &amp;gt; Fakultät für Chemie und Pharmazie &amp;gt; Institut für Pharmazie Lehrstuhl Pharmazeutische Chemie I Sitemap | Impressum | Kontakt Navigation überspringen Home Aktuelles Forschung Mitarbeiter Lehre Links   Navigation überspringen Ehemalige   Verwandte Seiten: Universität Regensburg Fakultät für Chemie und Pharmazie Institut für Pharmazie DPhG Regionalgruppe Regensburg Graduiertenkolleg Medizinische Chemie So erreichen Sie uns: Universität Regensburg Lst. Pharmazeutische Chemie Prof. Dr. Sigurd Elz Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Fon: +49 (0) 941 943-4819 Fax: +49 (0) 941 943-4809 Mitarbeiter am Lehrstuhl Professoren und Lehrbeauftragte Prof. Dr. Sigurd Elz (0941) 943-3288 E-Mail Prof. Dr. Siavosh Mahboobi (0941) 943-4824 E-Mail Prof. Dr. Dr. Wolfgang Wiegrebe (emerit.) (0941) 943-4818 E-Mail Verwaltungsangestellte Sekretariat (0941) 943-4819 E-Mail Promovierte Mitarbeiter Dr. Emerich Eichhorn (0941) 943-3290 E-Mail Dr. Herwig Pongratz (0941) 943-4806 E-Mail Dr. Andreas Sellmer (0941) 943-3290 E-Mail Doktoranden Thomas Dang (0941) 943-4900 E-Mail Fouad Darras (0941) 943-4813 E-Mail Susanne Gobleder (0941) 943-4815 E-Mail Klaus Helm (0941) 943-3290 E-Mail Michel Leonhardt (0941) 943-3290 E-Mail Martin Nimczick (0941) 943-4813 E-Mail Steffen Pockes (0941) 943-4815 E-Mail Bernadette Streifinger (0941) 943-3290 E-Mail Regina Wildanger (0941) 943-4813 E-Mail Technische Angestellte Julia Blüml (0941) 943-4806 E-Mail Christine Braun (0941) 943-4812 E-Mail Kerstin Röhrl (0941) 943-4812 E-Mail Auszubildende Chemielaboranten Viktoria Meßmann - - Sara Samiei-Khabiri - - Impressum Letzte Änderung: 16.06.2009</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/infos/bwl-vwl-winfo-als-nebenfach.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Regelungen für Nebenfächer</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/infos/bwl-vwl-winfo-als-nebenfach.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Regelungen für Nebenfächer Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Infos / FAQ » Nebenfächer   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Regelungen für Nebenfächer Sowohl in Mathematik als auch in Physik sind mit den Bachelor-Prüfungsordnungen inzwischen grundsätzlich alle Nebenfächer möglich, die als Vollstudiengang an der Uni Regensburg vertreten sind. Eine Liste bereits genehmigter Fächer für Physiker findet sich im aktuellen Modulkatalog, für Mathematiker hier. Für alle bereits genehmigten Fächer liegen Listen der zu besuchenden Veranstaltungen in den jeweiligen Prüfungsämtern, bei den Studiendekanen (Physik/Mathe) und der Studienkoordinatorin (Mathe) aus. Wer ein Nebenfach wählen möchte, das noch nicht genehmigt wurde, sollte sich den den Studiendekan wenden. Die geht in aller Regel problemlos. (Stand 10/2009) Neu (07/2010): Ab dem kommenden Wintersemester (2010/11) ist es möglich, Aktuarwissenschaften als Nebenfach im Bachelor?Studium Mathematik zu wählen. Die dazu notwendigen Vereinbarungen zwischen Universität Regensburg und Hochschule Regensburg sind nun unterzeichnet worden. Zu VWL, BWL und Wirtschaftsinformatik stehen auch ausführliche Infos auf der Homepage der Fachschaftsvertretung Wirtschaftswissenschaften. powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Regelungen für Nebenfächer Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Infos / FAQ » Nebenfächer   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Regelungen für Nebenfächer Sowohl in Mathematik als auch in Physik sind mit den Bachelor-Prüfungsordnungen inzwischen grundsätzlich alle Nebenfächer möglich, die als Vollstudiengang an der Uni Regensburg vertreten sind. Eine Liste bereits genehmigter Fächer für Physiker findet sich im aktuellen Modulkatalog, für Mathematiker hier. Für alle bereits genehmigten Fächer liegen Listen der zu besuchenden Veranstaltungen in den jeweiligen Prüfungsämtern, bei den Studiendekanen (Physik/Mathe) und der Studienkoordinatorin (Mathe) aus. Wer ein Nebenfach wählen möchte, das noch nicht genehmigt wurde, sollte sich den den Studiendekan wenden. Die geht in aller Regel problemlos. (Stand 10/2009) Neu (07/2010): Ab dem kommenden Wintersemester (2010/11) ist es möglich, Aktuarwissenschaften als Nebenfach im Bachelor?Studium Mathematik zu wählen. Die dazu notwendigen Vereinbarungen zwischen Universität Regensburg und Hochschule Regensburg sind nun unterzeichnet worden. Zu VWL, BWL und Wirtschaftsinformatik stehen auch ausführliche Infos auf der Homepage der Fachschaftsvertretung Wirtschaftswissenschaften. powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/infos/zur-fachschaft.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Infos über die Fachschaft</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/infos/zur-fachschaft.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Infos über die Fachschaft Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Infos / FAQ » Was ist die Fachschaft?   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Infos über die Fachschaft Die Fachschaftssitzung findet jeden Montag 18:00 Uhr im Fachschaftszimmer (Phy 5.1.02) statt. Wir würden uns besonders freuen, neue Gesichter begrüßen zu dürfen! Wer mag, ist ganz herzlich dazu eingeladen jederzeit vorbeizuschauen und ein wenig mit Karten zu spielen, an der Sitzung teilzunehmen oder einfach nur einen Kaffee zu trinken. Für diejenigen, die sich gerne engagieren, stehen ausreichend Betätigungsfelder zur Verfügung. Angefangen von kleinen Sachen, wie unsere Pinnwände auf "Fremdbewuchs" zu kontrollieren über die Mithilfe beim Sommerfest bis zur Kandidatur für den Fakultätsrat ist alles möglich! Ohne Nachwuchs stirbt die Fachschaft und ihre vielen nützlichen Dienste nämlich leider über kurz oder lang aus ... Lehramtsstudenten und Mathematiker sind besonders gesucht, da diese in unseren Reihen leider momentan sehr knapp sind! Was macht die Fachschaft? Konkret bemühen wir uns unter anderem darum, dass organisatorische und sonstige Angelegenheiten, die von Gremien wie den Fakultätsräten, studentischen Parlament, etc. beschlossen werden, diskutiert, einem größeren Kreis bekannt gemacht werden und auch Meinungsbildung unter den Studierenden stattfinden  (insbesondere in Zeiten des Umbruchs wie jetzt, wo viele Professuren und andere Stellen neu besetzt werden und Bachelor/Master gerade erst aus der Taufe gehoben wurde) "Muster"-protokolle für die Praktika, komplette Vorlesungsskripten, eine Sammlung der Prüfungsfragen verschiedener Profs und Informationen über das Studium (Prüfungsordnungen) allgemein zugänglich zur Verfügung stehen die Möglichkeit besteht, mit Gleichgesinnten über Interessantes und Neues zu diskutieren (und sei es nur die neue Lebensform, die man links hinten in seiner Schreibtischschublade entdeckt hat) regelmäßig Feste und Ähnliches stattfinden, zur Auflockerung des Studiums und zum besseren Kennenlernen Erstsemester eine möglichst umfangreiche und informative Studienberatung erhalten allen Studenten bei Studienfragen nützliche Informationen erhalten gelegentlich Vorträge stattfinden zu Themen, die für Studenten interessant sein könnten die Fachschaftszeitung (FAZ) erscheint Studenten über hochschulpolitische Ereignisse informiert werden, die sie betreffen Probleme zwischen Profs und Studenten so reibungslos wie möglich gelöst werden Außerdem gibt es bei uns im Fachschaftszimmer: heißen Kaffee und andere Lebensretter für wenig Geld, im Winter sogar Glühwein! eine Spiralbindemaschine, einen Laminator, einen großen Locher, einen großen Tacker und eine Papierschneidemaschine (gut für saubere Protokolle und Skripten im Selbstbau!) eine Dartscheibe und ein paar Spiele (v. a. Schafkopf (kurz!)) ein Regal mit einer kleinen Auswahl von (Fach-)Büchern eine Küche mit Herd, Ofen, Mikrowelle und einen Wasserkocher Ansprechpartner für alle Probleme und Sorgen rund ums Studium! Mitmachen kann Jeder dadurch, dass er Prüfungsprotokolle und Skripten hinterläßt. sich um organisatorische Aufgaben kümmert (z.B. Finanzen, Homepage, Sommerfest, Karlstein etc.) und so die Fachschaft funktionsfähig hält. in den Gremien der Mathematik und Physik studentische Interessen vertritt. zu Berufungsvorträgen kommt und durch Zuhören und durch Befragen der Kandidaten mithilft gute ProfessorInnen an unsere Fakultäten zu holen. Projekte und AKs (Arbeitskreise) anleiert oder bei ihnen mitmacht, denn es gibt noch vieles mehr, was die Fachschaft machen könnte Wer momentan in der FSI aktiv oder gewählt ist kannst du unter diesem Link erfahren. Gremien in Mathe und Physik Dort fällen Professoren, Mittelbaulern (das sind die Assistenten, Dokotoranden, Privatdozenten und akademischen Räte) und Studenten Entscheidungen über die Zukunft und Alltagsgeschäfte der Fakultät. Auch bei Berufungen neuer Professoren haben Fachschaften Möglichkeit auf das Verfahren einzuwirken. Es gibt folgende Gremien in der Mathematik und Physik mit studentischer Beteiligung (Daneben gibt es noch Haushalts- und Bibliotheksausschuß, Prüfungskomissionen etc.. In denen sitzen aber keine Studis): Fakultätsrat Er ist das Parlament der Fakultät. Hier wird über Prüfungsordnungen, Berufungen, Studienordnungen, Mittelvergabe, Raumvergabe, Lehrangebot, Bauvorhaben, Haushalt, Studiengebühren etc. beschlossen. Der Fakultätsrat wählt alle unten stehenden Kommissionen, sowie den Dekan, die Prüfungskomission und deren Vorsitzenden, Bibliothekskomission, etc. Mitglieder: 7 Profs, 2 Mittelbaulis, 2 Studis, Frauenbeauftragte und einE VertreterIn für die nichtwissenschaftlichen Mitarbeiter (z.B. SekretärInnen). In Fragen von Berufungen, Habilitiations- und Promotionsordnungen haben alle Professoren Stimmrecht.   Berufungskommission Sie wird vom Fakultätsrat eingesetzt, um ein Berufungsverfahren durchzuführen. Am Anfang wird ein Ausschreibungstext unter den Professoren allein ausgehandelt, in dem schon vorab mehr oder weniger eng eingegrenzt wird, auf welchem Themengebiet der/die zukünftige ProfessorIn arbeiten soll. Dieser wird in verschiedenen Zeitschriften oder über WWW öffentlich gemacht. Dann wird auf die Bewerbungen gewartet. Das können schon mal 100 bis 200 sein. Aus diesen werden 5 bis 10 Kandidaten ausgewählt und zu Vorträgen eingeladen. Jeder kann dort hin und sich die Vorträge anhören. Nach einem Vortrag findet ein Gespräch der Berufungskommission mit dem Vortragenden statt. Auch die Fachschaft hat ein eigenes Gespräch mit dem Bewerber, bei dem gerne kommen darf, denn je mehr Leute kommen desto detaillierter wird unsere Meinung. Während dieser Prozedur wird die Zahl der in Frage kommenden Personen weiter eingeengt. Zum Schluß hat man drei bis fünf Personen über die von anderen Professoren Gutachten eingeholt werden. Die Fachschaft legt einen Bericht über die pädagogische Eignung ab. Es wird nun vom Berufungsausschuß eine Liste erstellt: eine Top 3 der Lieblingskandidaten. Diese Liste samt Fachschaftsstatement, Gutachten und Bewerbungsunterlagen gehen dann an den FBR und danach an den Senat (eine Art Parlament für die Uni). Wenn beide nichts zu beanstanden haben, gelangen die Unterlagen an das Ministerium. Dort kann sich die Verwaltung einen Kandidaten (meist den erstplazierten) heraus picken und ihm einen Ruf erteilen. Lehnt dieser ab, wird ein anderer gerufen. Sollten alle keine Lust haben, dann beginnt das ganze Spiel von vorne! Mitglieder: 6 ProfessorInnen, einE VertreterIn der wiss. Mitarbeiter und einE StudierendeR - aber nur mit beratender Stimme.   Praktikumskommission Hier wird die Organisation der Praktika (A,B-Praktikum, Fortgeschrittenen- und Elektronikpraktika) geregelt. Mitglieder: 6 Profs, 2 Mittelbaulis, 1 Studi   Studienplankommission Hier wird an neuen Studienplänen gefeilt und die Linie für das Studium im Großen und Ganzen ausgearbeitet. Mitglieder: 4 Profs, 1 Mittelbauler, 1 Studi   Strukturplanungskommission Aufgabe: Erstellen und Verbessern eines Strukturplanes. Diese Kommission tagt nur selten, da der Strukturplan meist auf lange Sicht angelegt ist. Mitglieder: 6 Profs, 1 MittelbaulerIn, 1 Studi   Arbeitsgruppe zur Evaluation der Lehre Hilft dem Studiendekan bei seinen Aufgaben. Mitglieder: 2 Profs, 2 MittelbaulerIn, 1 Studi   Verschönerungskommission Da der Vorsitzende (Gebhardt) dieser Kommission nicht mehr an der Uni weilt, ist nicht mehr klar, ob es diese Kommission noch gibt. Sie sollte sich mit der Verschönerung der Physikfakultät beschäftigen. Mitglieder: 2 Profs, 1 Mittelbauli, 1 Studi Wenn du mehr über die Gremien der Universität erfahren möchtest folge diesem Link. powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Infos über die Fachschaft Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Infos / FAQ » Was ist die Fachschaft?   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Infos über die Fachschaft Die Fachschaftssitzung findet jeden Montag 18:00 Uhr im Fachschaftszimmer (Phy 5.1.02) statt. Wir würden uns besonders freuen, neue Gesichter begrüßen zu dürfen! Wer mag, ist ganz herzlich dazu eingeladen jederzeit vorbeizuschauen und ein wenig mit Karten zu spielen, an der Sitzung teilzunehmen oder einfach nur einen Kaffee zu trinken. Für diejenigen, die sich gerne engagieren, stehen ausreichend Betätigungsfelder zur Verfügung. Angefangen von kleinen Sachen, wie unsere Pinnwände auf "Fremdbewuchs" zu kontrollieren über die Mithilfe beim Sommerfest bis zur Kandidatur für den Fakultätsrat ist alles möglich! Ohne Nachwuchs stirbt die Fachschaft und ihre vielen nützlichen Dienste nämlich leider über kurz oder lang aus ... Lehramtsstudenten und Mathematiker sind besonders gesucht, da diese in unseren Reihen leider momentan sehr knapp sind! Was macht die Fachschaft? Konkret bemühen wir uns unter anderem darum, dass organisatorische und sonstige Angelegenheiten, die von Gremien wie den Fakultätsräten, studentischen Parlament, etc. beschlossen werden, diskutiert, einem größeren Kreis bekannt gemacht werden und auch Meinungsbildung unter den Studierenden stattfinden  (insbesondere in Zeiten des Umbruchs wie jetzt, wo viele Professuren und andere Stellen neu besetzt werden und Bachelor/Master gerade erst aus der Taufe gehoben wurde) "Muster"-protokolle für die Praktika, komplette Vorlesungsskripten, eine Sammlung der Prüfungsfragen verschiedener Profs und Informationen über das Studium (Prüfungsordnungen) allgemein zugänglich zur Verfügung stehen die Möglichkeit besteht, mit Gleichgesinnten über Interessantes und Neues zu diskutieren (und sei es nur die neue Lebensform, die man links hinten in seiner Schreibtischschublade entdeckt hat) regelmäßig Feste und Ähnliches stattfinden, zur Auflockerung des Studiums und zum besseren Kennenlernen Erstsemester eine möglichst umfangreiche und informative Studienberatung erhalten allen Studenten bei Studienfragen nützliche Informationen erhalten gelegentlich Vorträge stattfinden zu Themen, die für Studenten interessant sein könnten die Fachschaftszeitung (FAZ) erscheint Studenten über hochschulpolitische Ereignisse informiert werden, die sie betreffen Probleme zwischen Profs und Studenten so reibungslos wie möglich gelöst werden Außerdem gibt es bei uns im Fachschaftszimmer: heißen Kaffee und andere Lebensretter für wenig Geld, im Winter sogar Glühwein! eine Spiralbindemaschine, einen Laminator, einen großen Locher, einen großen Tacker und eine Papierschneidemaschine (gut für saubere Protokolle und Skripten im Selbstbau!) eine Dartscheibe und ein paar Spiele (v. a. Schafkopf (kurz!)) ein Regal mit einer kleinen Auswahl von (Fach-)Büchern eine Küche mit Herd, Ofen, Mikrowelle und einen Wasserkocher Ansprechpartner für alle Probleme und Sorgen rund ums Studium! Mitmachen kann Jeder dadurch, dass er Prüfungsprotokolle und Skripten hinterläßt. sich um organisatorische Aufgaben kümmert (z.B. Finanzen, Homepage, Sommerfest, Karlstein etc.) und so die Fachschaft funktionsfähig hält. in den Gremien der Mathematik und Physik studentische Interessen vertritt. zu Berufungsvorträgen kommt und durch Zuhören und durch Befragen der Kandidaten mithilft gute ProfessorInnen an unsere Fakultäten zu holen. Projekte und AKs (Arbeitskreise) anleiert oder bei ihnen mitmacht, denn es gibt noch vieles mehr, was die Fachschaft machen könnte Wer momentan in der FSI aktiv oder gewählt ist kannst du unter diesem Link erfahren. Gremien in Mathe und Physik Dort fällen Professoren, Mittelbaulern (das sind die Assistenten, Dokotoranden, Privatdozenten und akademischen Räte) und Studenten Entscheidungen über die Zukunft und Alltagsgeschäfte der Fakultät. Auch bei Berufungen neuer Professoren haben Fachschaften Möglichkeit auf das Verfahren einzuwirken. Es gibt folgende Gremien in der Mathematik und Physik mit studentischer Beteiligung (Daneben gibt es noch Haushalts- und Bibliotheksausschuß, Prüfungskomissionen etc.. In denen sitzen aber keine Studis): Fakultätsrat Er ist das Parlament der Fakultät. Hier wird über Prüfungsordnungen, Berufungen, Studienordnungen, Mittelvergabe, Raumvergabe, Lehrangebot, Bauvorhaben, Haushalt, Studiengebühren etc. beschlossen. Der Fakultätsrat wählt alle unten stehenden Kommissionen, sowie den Dekan, die Prüfungskomission und deren Vorsitzenden, Bibliothekskomission, etc. Mitglieder: 7 Profs, 2 Mittelbaulis, 2 Studis, Frauenbeauftragte und einE VertreterIn für die nichtwissenschaftlichen Mitarbeiter (z.B. SekretärInnen). In Fragen von Berufungen, Habilitiations- und Promotionsordnungen haben alle Professoren Stimmrecht.   Berufungskommission Sie wird vom Fakultätsrat eingesetzt, um ein Berufungsverfahren durchzuführen. Am Anfang wird ein Ausschreibungstext unter den Professoren allein ausgehandelt, in dem schon vorab mehr oder weniger eng eingegrenzt wird, auf welchem Themengebiet der/die zukünftige ProfessorIn arbeiten soll. Dieser wird in verschiedenen Zeitschriften oder über WWW öffentlich gemacht. Dann wird auf die Bewerbungen gewartet. Das können schon mal 100 bis 200 sein. Aus diesen werden 5 bis 10 Kandidaten ausgewählt und zu Vorträgen eingeladen. Jeder kann dort hin und sich die Vorträge anhören. Nach einem Vortrag findet ein Gespräch der Berufungskommission mit dem Vortragenden statt. Auch die Fachschaft hat ein eigenes Gespräch mit dem Bewerber, bei dem gerne kommen darf, denn je mehr Leute kommen desto detaillierter wird unsere Meinung. Während dieser Prozedur wird die Zahl der in Frage kommenden Personen weiter eingeengt. Zum Schluß hat man drei bis fünf Personen über die von anderen Professoren Gutachten eingeholt werden. Die Fachschaft legt einen Bericht über die pädagogische Eignung ab. Es wird nun vom Berufungsausschuß eine Liste erstellt: eine Top 3 der Lieblingskandidaten. Diese Liste samt Fachschaftsstatement, Gutachten und Bewerbungsunterlagen gehen dann an den FBR und danach an den Senat (eine Art Parlament für die Uni). Wenn beide nichts zu beanstanden haben, gelangen die Unterlagen an das Ministerium. Dort kann sich die Verwaltung einen Kandidaten (meist den erstplazierten) heraus picken und ihm einen Ruf erteilen. Lehnt dieser ab, wird ein anderer gerufen. Sollten alle keine Lust haben, dann beginnt das ganze Spiel von vorne! Mitglieder: 6 ProfessorInnen, einE VertreterIn der wiss. Mitarbeiter und einE StudierendeR - aber nur mit beratender Stimme.   Praktikumskommission Hier wird die Organisation der Praktika (A,B-Praktikum, Fortgeschrittenen- und Elektronikpraktika) geregelt. Mitglieder: 6 Profs, 2 Mittelbaulis, 1 Studi   Studienplankommission Hier wird an neuen Studienplänen gefeilt und die Linie für das Studium im Großen und Ganzen ausgearbeitet. Mitglieder: 4 Profs, 1 Mittelbauler, 1 Studi   Strukturplanungskommission Aufgabe: Erstellen und Verbessern eines Strukturplanes. Diese Kommission tagt nur selten, da der Strukturplan meist auf lange Sicht angelegt ist. Mitglieder: 6 Profs, 1 MittelbaulerIn, 1 Studi   Arbeitsgruppe zur Evaluation der Lehre Hilft dem Studiendekan bei seinen Aufgaben. Mitglieder: 2 Profs, 2 MittelbaulerIn, 1 Studi   Verschönerungskommission Da der Vorsitzende (Gebhardt) dieser Kommission nicht mehr an der Uni weilt, ist nicht mehr klar, ob es diese Kommission noch gibt. Sie sollte sich mit der Verschönerung der Physikfakultät beschäftigen. Mitglieder: 2 Profs, 1 Mittelbauli, 1 Studi Wenn du mehr über die Gremien der Universität erfahren möchtest folge diesem Link. powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/intern.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Intern</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/intern.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Intern Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Intern Zugriff nur für FSI-Mitglieder Die Fachschaft ist für alle offen und es gibt eigentlich keine richtigen Mitglieder, sondern nur Leute die häufig da sind. Und für diese Leute gibt es einen internen Bereich, in dem eine Telefonliste zu finden ist. Die Telefonnummern sollen natürlich nicht unbedingt für jeden offen im Netz liegen, daher ist dieser Bereich passwortgeschützt. Du musst dich zuerst im Admininterface des CMS einloggen. Das geht entweder mit speziellem Benutzernamen und Passwort (erhältlich bei Johannes Loher) oder - wenn du schon in der Aufgabenliste stehst - mit dem NDS-Login. Dort kannst du dich mit deinem normalen NDS-Account einloggen. Die Daten gehen dabei nicht an die Fachschaft, sondern direkt ans Rechenzentrum, es ist also immer dein Uni-Passwort gültig. Sobald du eingeloggt bist erscheint eine Seite mit dem Text "Weiter zu den Webseiten Uni Intern", hier auf das Uni Intern klicken. Jetzt bist du im CMS-Adminmenü eingeloggt (wenn nicht, hast du javascript deaktiviert und musst auf den Autologin button klicken). Dort gibt es nichts zu tun (außer du möchtest die Webseite editieren), du musst einfach auf diese Seite ("Intern") zurück. Das Adminmenü öffnet sich eh in einem neuen Fenster, das du also einfach schließen kannst. Dann F5 drücken und hier sollte ein neuer Inhalt erscheinen. Wenn nicht: Johannes benachrichtigen. Zurück zur Startseite Wiki Direktlink powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Intern Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Intern Zugriff nur für FSI-Mitglieder Die Fachschaft ist für alle offen und es gibt eigentlich keine richtigen Mitglieder, sondern nur Leute die häufig da sind. Und für diese Leute gibt es einen internen Bereich, in dem eine Telefonliste zu finden ist. Die Telefonnummern sollen natürlich nicht unbedingt für jeden offen im Netz liegen, daher ist dieser Bereich passwortgeschützt. Du musst dich zuerst im Admininterface des CMS einloggen. Das geht entweder mit speziellem Benutzernamen und Passwort (erhältlich bei Johannes Loher) oder - wenn du schon in der Aufgabenliste stehst - mit dem NDS-Login. Dort kannst du dich mit deinem normalen NDS-Account einloggen. Die Daten gehen dabei nicht an die Fachschaft, sondern direkt ans Rechenzentrum, es ist also immer dein Uni-Passwort gültig. Sobald du eingeloggt bist erscheint eine Seite mit dem Text "Weiter zu den Webseiten Uni Intern", hier auf das Uni Intern klicken. Jetzt bist du im CMS-Adminmenü eingeloggt (wenn nicht, hast du javascript deaktiviert und musst auf den Autologin button klicken). Dort gibt es nichts zu tun (außer du möchtest die Webseite editieren), du musst einfach auf diese Seite ("Intern") zurück. Das Adminmenü öffnet sich eh in einem neuen Fenster, das du also einfach schließen kannst. Dann F5 drücken und hier sollte ein neuer Inhalt erscheinen. Wenn nicht: Johannes benachrichtigen. Zurück zur Startseite Wiki Direktlink powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/news/70/15/Spinde.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fachschaftsinitiative Mathe/Physik</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/news/70/15/Spinde.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fachschaftsinitiative Mathe/Physik Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum Termin Die Fachschaftssitzung findet während dem Semester immer am Montag 18:00 Uhr im Fachschaftszimmer statt. Mehr Infos... Kontakt FSI Mathematik/Physik Universität Regensburg Zimmer PHY 5.1.02 Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telefon: 0941 943-2011 E-Mail: fachschaft.physik@uni-r.de (diese Mailadresse gilt auch für Anfragen die Mathe betreffen!) Fachschaftsinitiative Mathe/Physik Jul 23, 2012 Spinde Die Spinde wurden heute im Verlauf des Vormittags geöffnet. Wer ein Besitzer eines ehemaligen Spindes ist, und den Inhalt dessen gerne wieder hätte, soll uns bitte eine E-Mail an spind@abwesend.de schicken. Die Sachen werden von uns aufbewahrt. Weitere Infos wieder unter "Infos / FAQ" -&amp;gt; "Spinde" Zurück ^ Top powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fachschaftsinitiative Mathe/Physik Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum Termin Die Fachschaftssitzung findet während dem Semester immer am Montag 18:00 Uhr im Fachschaftszimmer statt. Mehr Infos... Kontakt FSI Mathematik/Physik Universität Regensburg Zimmer PHY 5.1.02 Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telefon: 0941 943-2011 E-Mail: fachschaft.physik@uni-r.de (diese Mailadresse gilt auch für Anfragen die Mathe betreffen!) Fachschaftsinitiative Mathe/Physik Jul 23, 2012 Spinde Die Spinde wurden heute im Verlauf des Vormittags geöffnet. Wer ein Besitzer eines ehemaligen Spindes ist, und den Inhalt dessen gerne wieder hätte, soll uns bitte eine E-Mail an spind@abwesend.de schicken. Die Sachen werden von uns aufbewahrt. Weitere Infos wieder unter "Infos / FAQ" -&amp;gt; "Spinde" Zurück ^ Top powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/news/75/60/Sommerfest.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Erstsemester-Infos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/news/75/60/Sommerfest.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Erstsemester-Infos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Erstsemester-Infos   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Erstsemester-Infos Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Zurück powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Erstsemester-Infos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Erstsemester-Infos   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Erstsemester-Infos Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Zurück powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/service/skripten.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Skripte</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/service/skripten.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Skripte Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Dienste » Skripte/F-Praktikum   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Skripte Zum Aktualisieren eines Skripts einfach auf das [E] am Ende der Zeile klicken (Nur zu sehen, wenn beim Hochladen der Datei ein Passwort vergeben wurde.). Anzeige der Skripte ist nur für Studenten der Uni Regensburg möglich, d. h. ihr müsst euer NDS-Passwort eingeben! Für Studenten anderer Unis gibts die Skripte auf Anfrage per E-Mail. Eine Sammlung alter Prüfungen und Protokolle zu den Anfängerpraktika finden sich offline im Fachschaftszimmer - eure Nachfolger sind euch übrigens auch dankbar, wenn ihr eure alten Klausuren bei uns in der Fachschaft vorbeibringt. Achtung: Obwohl dies hoffentlich selbstverständlich ist, möchten wir noch explizit darauf hinweisen, dass die Fachschaft keinerlei Garantie für Korrektheit, Fehlerfreiheit oder Vollständigkeit der hochgeladenen Skripte (und insbesondere auch nicht der F-Praktikumsprotokolle) übernimmt. Titel Fach Prof Autor Seiten Anonym AFM F-Praktikum Heinrichsdobler/Galioit [E] AFM F-Praktikum Pürckhauer, Öller 16 [E] AFM F-Praktikum Zollner/Hoffmann Brennstoffzelle F-Praktikum Heinrichsdobler/Haider Brennstoffzelle F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 17 [E] Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Hamm, Meurer 21 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Schmutzler, Greil 22 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Melzl, Kraus 22 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Bauer/Gmelch 26 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Huber, Dietrich 14 [E] Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Zollner/Hoffmann ESL F-Praktikum Huber, Dietrich 14 [E] Ferromagnetische Resonanz F-Praktikum Anastasia Bakst 16 Ferromagnetische Resonanz F-Praktikum Michael und Aris 666 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Anonym 23 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Eckrot / Kugler 23 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Hopfenmüller 31 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Anonym 24 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Albert/Rosenberger 18 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum xoxo 21 Holographie F-Praktikum Anonym 23 Holographie F-Praktikum Hamm, Meurer 27 Holographie F-Praktikum Melzl, Kraus 18 Holographie F-Praktikum Steiner, Pöllmann 15 Holographie F-Praktikum Eckrot / Kugler Holographie F-Praktikum Gulden, Prüfling 16 Holographie F-Praktikum Max Gmelch, Stefan Bauer 19 [E] Holographie F-Praktikum Schauer, Fischer 22 [E] Holographie F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 23 [E] Kernspektroskopie F-Praktikum Anonym 15 Kernspektroskopie F-Praktikum Susanne P 22 Kernspektroskopie F-Praktikum Köppl 34 Kernspektroskopie F-Praktikum Zollner/Späth Laser F-Praktikum Anonym 18 Laser F-Praktikum Hamm, Meurer 13 Laser F-Praktikum Steiner, Pöllmann 16 Laser F-Praktikum Gulden, Prüfling 16 Laser F-Praktikum Heinrichsdobler/Haider Laser F-Praktikum Bauer/Gmelch 16 Laser F-Praktikum Schauer, Fischer 16 Magnetooptik F-Praktikum Kraus, Melzl 21 Magnetooptik F-Praktikum Anonym 11 Magnetotransport F-Praktikum Kraus, Melzl 23 Magnetotransport F-Praktikum Huber, Dietrich 18 [E] Magnetotransport F-Praktikum Zollner/Späth Magnetotransport F-Praktikum xoxoxo 29 Mößbauer-Effekt F-Praktikum Stahl, Manz 12 NMR F-Praktikum Hamm, Meurer 15 NMR F-Praktikum Prüfling, Gulden 27 NMR F-Praktikum Rosenberger/Albert 37 [E] NMR F-Praktikum Anonym 29 Operationsverstärker F-Praktikum Gmelch/Bauer 22 [E] Operationsverstärker F-Praktikum Zollner/Späth Operationsverstärker F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 15 [E] Optische Absorption F-Praktikum Schmutzler, Greil 18 Optische Absorption F-Praktikum Prüfling, Gulden 26 Optische Absorption F-Praktikum Schauer, Fischer 19 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Kraus, Melzl 13 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Schäfer, Raab Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Schäfer, Raab Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Heinrichsdobler/Hügel Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Schauer, Fischer 14 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum xoxo 15 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 10 [E] Optisches Pumpen F-Praktikum Schmutzler, Greil 14 Optisches Pumpen F-Praktikum xoxo 18 Pockelseffekt F-Praktikum Lachner, Hopfenmüller 13 Pockelseffekt F-Praktikum Hamm, Meurer 14 Pockelseffekt F-Praktikum Heinrichsdobler/Galioit Pockelseffekt F-Praktikum Schauer, Fischer 14 Pockelseffekt F-Praktikum Bauer/Gmelch 11 Pockelseffekt F-Praktikum Geiger, Wagner 16 Pockelseffekt F-Praktikum Zollner,Hoffmann 25 Quanten-Hall-Effekt F-Praktikum Schmutzler, Greil 14 Quanten-Hall-Effekt F-Praktikum Huber,Dietrich 13 [E] Röntgenbeugung F-Praktikum Hamm, Meurer 22 Röntgenbeugung F-Praktikum Zollner, Hoffmann 54 STM F-Praktikum Dietrich,Huber 20 [E] Supraleitung F-Praktikum Anonym 17 Supraleitung F-Praktikum Anonym 10 Supraleitung F-Praktikum Gmelch/Bauer 25 [E] Supraleitung F-Praktikum xoxoxox 23 X-Band-Radar F-Praktikum Steiner, Pöllmann 18 X-Band-Radar F-Praktikum Schauer, Fischer 25 [E] X-Band-Radar F-Praktikum Gmelch/Bauer 16 [E] Algebra Mathe Naumann Gerhard Mühlberger 108 [E] Algebra Mathe Naumann Andreas Völklein 167 [E] Algebra Mathe Naumann Julian Palme 161 [E] Algebra vertieft Mathe Naumann Gerhard Mühlberger 9 Algebraische Varietäten Mathe Tamme Anonym 27 Algebrarische Topologie Mathe Bechtluft-Sachs Anonym 25 Analysis I Mathe Garke Ernte23 39 [E] Analysis I Mathe H. Abels Hopfensperger Max [E] Analysis I Mathe H. Abels Kilian Betz 131 [E] Analysis I Mathe Künnemann König Daniel 36 Analysis I-III Mathe H. Abels Kilian Betz 444 [E] Analysis I-III Mathe Knorr Wills, Zellner 162 Analysis II Mathe H. Abels Kilian Betz 119 [E] Analysis II Mathe Künnemann König Daniel 88 Analysis III Mathe Abels Bob 138 [E] Analysis III Mathe H. Abels Kilian Betz 178 [E] Analysis III Mathe Künnemann König Daniel 20 Analysis IV Mathe Künnemann König Daniel 17 Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mathe Garcke Johannes Maurer 90 [E] Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mathe Sauer Gerhard Mühlberger 104 [E] Funktionalanalysis Mathe Garcke Johannes Prem Geometrie Mathe Kerz Kilian Betz [E] Kommutative Algebra Mathe Reinhold Hübl 70 Lineare Algebra I Mathe Jannsen Anonym 117 Lineare Algebra II Mathe Naumann Julian Palme 71 [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Mathe für Chemiker und Pharmazeuten Mathe Anonym Mathematik für Physiker II Mathe Hien Ernte23 32 [E] Mathematik für Physiker II Mathe Jannsen Anonym 47 Mathematik für Physiker II Mathe Kollross Florian Rappl 71 [E] Mathematik für Physiker III Mathe Blohmann Ernte23 21 [E] Mathematik für Physiker III Mathe Habermann Florian Rappl 123 [E] Mathematik für Physiker III Mathe Waldi Hasenkopf Andreas 92 Analysis II Mathe für Physiker Scheven Stefan Bauer 11 Anlysis III für Physiker Mathe für Physiker Kerz Anonym [E] Mathematik für Physiker IV Mathe für Physiker Kerz Mace 119 [E] Algebra Mathedidaktik Krauss Julian Palme 14 [E] Geometrie Mathedidaktik Krauss Julian Palme 32 [E] Stochastik Mathedidaktik Bruckmaier Julian Palme 28 [E] Zahlbereiche Mathedidaktik Krauss Julian Palme 25 [E] Analysis III für Physiker Physik Kerz Marcus Matuschek 164 [E] Aufgaben Theophysik I LA Morgenstern Physik Morgenstern Kilian Betz 7 [E] Experimentalphysik Elektrodynamik Physik Giessibl Ernte23 19 [E] Experimentalphysik Elektrodynamik Physik Zweck Johannes Prem 82 [E] Experimentalphysik Mechanik Physik Giessibl Ernte23 11 [E] Experimentalphysik Wellen &amp; Quanten Physik Zweck Ernte23 18 [E] Group theory for physicists Physik Wettig Anonym 111 [E] Gruppentheorie für Physiker Physik Wettig Deep Blue 121 [E] Hartree Fock vs. Dichtefunktionaltheorie Physik Seidl Kugler 6 Laser in der Medizin Physik Bäumler Florian Albrecht 23 Magnetismus Physik Back Ernte23 54 [E] Magnetismus Physik Back Korbinian Pürckhauer [E] Mathematische Ergänzungen für die Physik Physik Richter Meurer 69 Mathematische Methoden Physik Thomas Niehaus Kilian Betz 8 [E] Mechanik Physik Weiß Hasenkopf 70 Oberflächenphysik Physik Repp Florian Albrecht 49 QCD Physik Braun Anonym 97 [E] Quantenelektrodynamik Physik Schäfer Florian Rappl 102 [E] Quantenelektrodynamik Physik Wettig Deep Blue 118 [E] Quantenmechanik 1 Physik Wettig Deep Blue 108 [E] Quantenmechanik 2 Physik Wettig Deep Blue 124 [E] Quantenmechanik I Physik Fabian Marcus Matuschek 151 [E] Quantenmechanik I Physik Göckeler Korbinian Pürckhauer 97 [E] Quantenmechanik I Physik Grifoni Florian Rappl 108 [E] Quantenmechanik I Physik Richter Gerhard Mühlberger 116 [E] Quantenmechanik I Physik Schliemann Bäda 66 [E] Quantenmechanik II Physik Richter Marcus Matuschek 92 [E] Quantenmechanik II Physik Schliemann Bäda [E] Quantenmechanik II Physik Wettig Florian Rappl 158 [E] Quantenstatistik Physik Fabian Florian Rappl 127 [E] Quantenstatistik Physik Göckeler Korbinian Pürckhauer 105 [E] Quantenstatistik Physik Richter Deep Blue 92 [E] Quantentheorie 1 Physik Schliemann Deep Blue 74 [E] Struktur der Materie 1 Atome Physik Huber Marcus Matuschek 91 [E] Struktur der Materie 1 Atome Physik Schüller Christian Prielmeier 87 [E] Struktur der Materie 2 Festkörper Physik Schüller Christian Prielmeier 101 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Braun Mace 111 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Schäfer Marcus Matuschek 138 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Schliemann Florian Rappl 85 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Wettig Deep Blue 124 [E] Theoretische Mechanik Physik Göckeler Marcus Matuschek 121 [E] Theoretische Mechanik Physik Morgenstern Johannes Hien 180 [E] Theoretische Mechanik Physik Richter Florian Rappl 88 [E] Theoretische Mechanik Physik Schäfer Johannes Prem 97 [E] Theoretische Mechanik Physik Schäfer Julian Palme 155 [E] Theoretische Mechanik Physik Scholz Tobias Dietrich 131 [E] Theoretische Mechanik Physik Wettig Gerhard Mühlberger 126 [E] Tieftemperaturphysik Physik Strunk Ernte23 63 [E] Algebra vertieft Staatsexamen - Analysis vertieft Staatsexamen - ExPhysik nv Staatsexamen - ExPhysik nv Staatsexamen - 2007-2011 ExPhysik vt Staatsexamen - Lineare Algebra und Geometrie nv Staatsexamen - 97-01 Phy Didaktik NV Staatsexamen - Physik NV - Fruehjahr 2010 Staatsexamen Anonym Physik NV - Herbst 2009 Staatsexamen Anonym QM Staatsexamen - TheoPhy VT Staatsexamen - Thermodynamik Staatsexamen - powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Skripte Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Dienste » Skripte/F-Praktikum   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Skripte Zum Aktualisieren eines Skripts einfach auf das [E] am Ende der Zeile klicken (Nur zu sehen, wenn beim Hochladen der Datei ein Passwort vergeben wurde.). Anzeige der Skripte ist nur für Studenten der Uni Regensburg möglich, d. h. ihr müsst euer NDS-Passwort eingeben! Für Studenten anderer Unis gibts die Skripte auf Anfrage per E-Mail. Eine Sammlung alter Prüfungen und Protokolle zu den Anfängerpraktika finden sich offline im Fachschaftszimmer - eure Nachfolger sind euch übrigens auch dankbar, wenn ihr eure alten Klausuren bei uns in der Fachschaft vorbeibringt. Achtung: Obwohl dies hoffentlich selbstverständlich ist, möchten wir noch explizit darauf hinweisen, dass die Fachschaft keinerlei Garantie für Korrektheit, Fehlerfreiheit oder Vollständigkeit der hochgeladenen Skripte (und insbesondere auch nicht der F-Praktikumsprotokolle) übernimmt. Titel Fach Prof Autor Seiten Anonym AFM F-Praktikum Heinrichsdobler/Galioit [E] AFM F-Praktikum Pürckhauer, Öller 16 [E] AFM F-Praktikum Zollner/Hoffmann Brennstoffzelle F-Praktikum Heinrichsdobler/Haider Brennstoffzelle F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 17 [E] Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Hamm, Meurer 21 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Schmutzler, Greil 22 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Melzl, Kraus 22 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Bauer/Gmelch 26 Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Huber, Dietrich 14 [E] Diodengepumpter Festkörperlaser F-Praktikum Zollner/Hoffmann ESL F-Praktikum Huber, Dietrich 14 [E] Ferromagnetische Resonanz F-Praktikum Anastasia Bakst 16 Ferromagnetische Resonanz F-Praktikum Michael und Aris 666 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Anonym 23 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Eckrot / Kugler 23 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Hopfenmüller 31 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Anonym 24 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum Albert/Rosenberger 18 Fourier-Transformations-IR-Spektroskopie F-Praktikum xoxo 21 Holographie F-Praktikum Anonym 23 Holographie F-Praktikum Hamm, Meurer 27 Holographie F-Praktikum Melzl, Kraus 18 Holographie F-Praktikum Steiner, Pöllmann 15 Holographie F-Praktikum Eckrot / Kugler Holographie F-Praktikum Gulden, Prüfling 16 Holographie F-Praktikum Max Gmelch, Stefan Bauer 19 [E] Holographie F-Praktikum Schauer, Fischer 22 [E] Holographie F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 23 [E] Kernspektroskopie F-Praktikum Anonym 15 Kernspektroskopie F-Praktikum Susanne P 22 Kernspektroskopie F-Praktikum Köppl 34 Kernspektroskopie F-Praktikum Zollner/Späth Laser F-Praktikum Anonym 18 Laser F-Praktikum Hamm, Meurer 13 Laser F-Praktikum Steiner, Pöllmann 16 Laser F-Praktikum Gulden, Prüfling 16 Laser F-Praktikum Heinrichsdobler/Haider Laser F-Praktikum Bauer/Gmelch 16 Laser F-Praktikum Schauer, Fischer 16 Magnetooptik F-Praktikum Kraus, Melzl 21 Magnetooptik F-Praktikum Anonym 11 Magnetotransport F-Praktikum Kraus, Melzl 23 Magnetotransport F-Praktikum Huber, Dietrich 18 [E] Magnetotransport F-Praktikum Zollner/Späth Magnetotransport F-Praktikum xoxoxo 29 Mößbauer-Effekt F-Praktikum Stahl, Manz 12 NMR F-Praktikum Hamm, Meurer 15 NMR F-Praktikum Prüfling, Gulden 27 NMR F-Praktikum Rosenberger/Albert 37 [E] NMR F-Praktikum Anonym 29 Operationsverstärker F-Praktikum Gmelch/Bauer 22 [E] Operationsverstärker F-Praktikum Zollner/Späth Operationsverstärker F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 15 [E] Optische Absorption F-Praktikum Schmutzler, Greil 18 Optische Absorption F-Praktikum Prüfling, Gulden 26 Optische Absorption F-Praktikum Schauer, Fischer 19 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Kraus, Melzl 13 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Schäfer, Raab Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Schäfer, Raab Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Heinrichsdobler/Hügel Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Schauer, Fischer 14 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum xoxo 15 Optische Phasenkonjugation F-Praktikum Döllinger/Seminjakiw 10 [E] Optisches Pumpen F-Praktikum Schmutzler, Greil 14 Optisches Pumpen F-Praktikum xoxo 18 Pockelseffekt F-Praktikum Lachner, Hopfenmüller 13 Pockelseffekt F-Praktikum Hamm, Meurer 14 Pockelseffekt F-Praktikum Heinrichsdobler/Galioit Pockelseffekt F-Praktikum Schauer, Fischer 14 Pockelseffekt F-Praktikum Bauer/Gmelch 11 Pockelseffekt F-Praktikum Geiger, Wagner 16 Pockelseffekt F-Praktikum Zollner,Hoffmann 25 Quanten-Hall-Effekt F-Praktikum Schmutzler, Greil 14 Quanten-Hall-Effekt F-Praktikum Huber,Dietrich 13 [E] Röntgenbeugung F-Praktikum Hamm, Meurer 22 Röntgenbeugung F-Praktikum Zollner, Hoffmann 54 STM F-Praktikum Dietrich,Huber 20 [E] Supraleitung F-Praktikum Anonym 17 Supraleitung F-Praktikum Anonym 10 Supraleitung F-Praktikum Gmelch/Bauer 25 [E] Supraleitung F-Praktikum xoxoxox 23 X-Band-Radar F-Praktikum Steiner, Pöllmann 18 X-Band-Radar F-Praktikum Schauer, Fischer 25 [E] X-Band-Radar F-Praktikum Gmelch/Bauer 16 [E] Algebra Mathe Naumann Gerhard Mühlberger 108 [E] Algebra Mathe Naumann Andreas Völklein 167 [E] Algebra Mathe Naumann Julian Palme 161 [E] Algebra vertieft Mathe Naumann Gerhard Mühlberger 9 Algebraische Varietäten Mathe Tamme Anonym 27 Algebrarische Topologie Mathe Bechtluft-Sachs Anonym 25 Analysis I Mathe Garke Ernte23 39 [E] Analysis I Mathe H. Abels Hopfensperger Max [E] Analysis I Mathe H. Abels Kilian Betz 131 [E] Analysis I Mathe Künnemann König Daniel 36 Analysis I-III Mathe H. Abels Kilian Betz 444 [E] Analysis I-III Mathe Knorr Wills, Zellner 162 Analysis II Mathe H. Abels Kilian Betz 119 [E] Analysis II Mathe Künnemann König Daniel 88 Analysis III Mathe Abels Bob 138 [E] Analysis III Mathe H. Abels Kilian Betz 178 [E] Analysis III Mathe Künnemann König Daniel 20 Analysis IV Mathe Künnemann König Daniel 17 Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mathe Garcke Johannes Maurer 90 [E] Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mathe Sauer Gerhard Mühlberger 104 [E] Funktionalanalysis Mathe Garcke Johannes Prem Geometrie Mathe Kerz Kilian Betz [E] Kommutative Algebra Mathe Reinhold Hübl 70 Lineare Algebra I Mathe Jannsen Anonym 117 Lineare Algebra II Mathe Naumann Julian Palme 71 [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Lineare Algebra und Geometrie nv Mathe Hellus Mark [E] Mathe für Chemiker und Pharmazeuten Mathe Anonym Mathematik für Physiker II Mathe Hien Ernte23 32 [E] Mathematik für Physiker II Mathe Jannsen Anonym 47 Mathematik für Physiker II Mathe Kollross Florian Rappl 71 [E] Mathematik für Physiker III Mathe Blohmann Ernte23 21 [E] Mathematik für Physiker III Mathe Habermann Florian Rappl 123 [E] Mathematik für Physiker III Mathe Waldi Hasenkopf Andreas 92 Analysis II Mathe für Physiker Scheven Stefan Bauer 11 Anlysis III für Physiker Mathe für Physiker Kerz Anonym [E] Mathematik für Physiker IV Mathe für Physiker Kerz Mace 119 [E] Algebra Mathedidaktik Krauss Julian Palme 14 [E] Geometrie Mathedidaktik Krauss Julian Palme 32 [E] Stochastik Mathedidaktik Bruckmaier Julian Palme 28 [E] Zahlbereiche Mathedidaktik Krauss Julian Palme 25 [E] Analysis III für Physiker Physik Kerz Marcus Matuschek 164 [E] Aufgaben Theophysik I LA Morgenstern Physik Morgenstern Kilian Betz 7 [E] Experimentalphysik Elektrodynamik Physik Giessibl Ernte23 19 [E] Experimentalphysik Elektrodynamik Physik Zweck Johannes Prem 82 [E] Experimentalphysik Mechanik Physik Giessibl Ernte23 11 [E] Experimentalphysik Wellen &amp; Quanten Physik Zweck Ernte23 18 [E] Group theory for physicists Physik Wettig Anonym 111 [E] Gruppentheorie für Physiker Physik Wettig Deep Blue 121 [E] Hartree Fock vs. Dichtefunktionaltheorie Physik Seidl Kugler 6 Laser in der Medizin Physik Bäumler Florian Albrecht 23 Magnetismus Physik Back Ernte23 54 [E] Magnetismus Physik Back Korbinian Pürckhauer [E] Mathematische Ergänzungen für die Physik Physik Richter Meurer 69 Mathematische Methoden Physik Thomas Niehaus Kilian Betz 8 [E] Mechanik Physik Weiß Hasenkopf 70 Oberflächenphysik Physik Repp Florian Albrecht 49 QCD Physik Braun Anonym 97 [E] Quantenelektrodynamik Physik Schäfer Florian Rappl 102 [E] Quantenelektrodynamik Physik Wettig Deep Blue 118 [E] Quantenmechanik 1 Physik Wettig Deep Blue 108 [E] Quantenmechanik 2 Physik Wettig Deep Blue 124 [E] Quantenmechanik I Physik Fabian Marcus Matuschek 151 [E] Quantenmechanik I Physik Göckeler Korbinian Pürckhauer 97 [E] Quantenmechanik I Physik Grifoni Florian Rappl 108 [E] Quantenmechanik I Physik Richter Gerhard Mühlberger 116 [E] Quantenmechanik I Physik Schliemann Bäda 66 [E] Quantenmechanik II Physik Richter Marcus Matuschek 92 [E] Quantenmechanik II Physik Schliemann Bäda [E] Quantenmechanik II Physik Wettig Florian Rappl 158 [E] Quantenstatistik Physik Fabian Florian Rappl 127 [E] Quantenstatistik Physik Göckeler Korbinian Pürckhauer 105 [E] Quantenstatistik Physik Richter Deep Blue 92 [E] Quantentheorie 1 Physik Schliemann Deep Blue 74 [E] Struktur der Materie 1 Atome Physik Huber Marcus Matuschek 91 [E] Struktur der Materie 1 Atome Physik Schüller Christian Prielmeier 87 [E] Struktur der Materie 2 Festkörper Physik Schüller Christian Prielmeier 101 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Braun Mace 111 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Schäfer Marcus Matuschek 138 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Schliemann Florian Rappl 85 [E] Theoretische Elektrodynamik Physik Wettig Deep Blue 124 [E] Theoretische Mechanik Physik Göckeler Marcus Matuschek 121 [E] Theoretische Mechanik Physik Morgenstern Johannes Hien 180 [E] Theoretische Mechanik Physik Richter Florian Rappl 88 [E] Theoretische Mechanik Physik Schäfer Johannes Prem 97 [E] Theoretische Mechanik Physik Schäfer Julian Palme 155 [E] Theoretische Mechanik Physik Scholz Tobias Dietrich 131 [E] Theoretische Mechanik Physik Wettig Gerhard Mühlberger 126 [E] Tieftemperaturphysik Physik Strunk Ernte23 63 [E] Algebra vertieft Staatsexamen - Analysis vertieft Staatsexamen - ExPhysik nv Staatsexamen - ExPhysik nv Staatsexamen - 2007-2011 ExPhysik vt Staatsexamen - Lineare Algebra und Geometrie nv Staatsexamen - 97-01 Phy Didaktik NV Staatsexamen - Physik NV - Fruehjahr 2010 Staatsexamen Anonym Physik NV - Herbst 2009 Staatsexamen Anonym QM Staatsexamen - TheoPhy VT Staatsexamen - Thermodynamik Staatsexamen - powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/service/skripten/suchen-2.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Suchen</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/service/skripten/suchen-2.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Suchen Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Dienste » Skripte/F-Praktikum » Suchen   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Suchen Felder die leer sind werden bei der Suche nicht berücksichtigt, d.h. um alle Skripte anzuzeigen einfach alle Felder leer lassen! Titel: AFMAlgebraAlgebra vertieftAlgebraische VarietätenAlgebrarische TopologieAnalysis IAnalysis I-IIIAnalysis IIAnalysis IIIAnalysis III für PhysikerAnalysis IVAnalysis vertieftAnlysis III für PhysikerAufgaben Theophysik I LA MorgensternBrennstoffzelleDiodengepumpter FestkörperlaserEinführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und StatistikESLExperimentalphysik ElektrodynamikExperimentalphysik MechanikExperimentalphysik Wellen &amp; QuantenExPhysik nvExPhysik vtFerromagnetische ResonanzFourier-Transformations-IR-SpektroskopieFunktionalanalysisGeometrieGroup theory for physicistsGruppentheorie für PhysikerHartree Fock vs. DichtefunktionaltheorieHolographieKernspektroskopieKommutative AlgebraLaserLaser in der MedizinLineare Algebra ILineare Algebra IILineare Algebra und Geometrie nvMagnetismusMagnetooptikMagnetotransportMathe für Chemiker und PharmazeutenMathematik für Physiker IIMathematik für Physiker IIIMathematik für Physiker IVMathematische Ergänzungen für die PhysikMathematische MethodenMechanikMößbauer-EffektNMROberflächenphysikOperationsverstärkerOptische AbsorptionOptische PhasenkonjugationOptisches PumpenPhy Didaktik NVPhysik NV - Fruehjahr 2010Physik NV - Herbst 2009PockelseffektQCDQMQuanten-Hall-EffektQuantenelektrodynamikQuantenmechanik 1Quantenmechanik 2Quantenmechanik IQuantenmechanik IIQuantenstatistikQuantentheorie 1RöntgenbeugungSTMStochastikStruktur der Materie 1 AtomeStruktur der Materie 2 FestkörperSupraleitungTheoPhy VTTheoretische ElektrodynamikTheoretische MechanikThermodynamikTieftemperaturphysikX-Band-RadarZahlbereiche Fach: F-PraktikumMatheMathe für PhysikerMathedidaktikPhysikStaatsexamen Prof: AbelsBackBechtluft-SachsBlohmannBraunBruckmaierBäumlerFabianGarckeGarkeGiessiblGrifoniGöckelerH. AbelsHabermannHellusHienHuberJannsenKerzKnorrKollrossKraussKünnemannMorgensternNaumannReppRichterSauerSchevenSchliemannScholzSchäferSchüllerSeidlStrunkTammeThomas NiehausWaldiWeißWettigZweck powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Suchen Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Dienste » Skripte/F-Praktikum » Suchen   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Prüfungsprotokolle Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Suchen Felder die leer sind werden bei der Suche nicht berücksichtigt, d.h. um alle Skripte anzuzeigen einfach alle Felder leer lassen! Titel: AFMAlgebraAlgebra vertieftAlgebraische VarietätenAlgebrarische TopologieAnalysis IAnalysis I-IIIAnalysis IIAnalysis IIIAnalysis III für PhysikerAnalysis IVAnalysis vertieftAnlysis III für PhysikerAufgaben Theophysik I LA MorgensternBrennstoffzelleDiodengepumpter FestkörperlaserEinführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und StatistikESLExperimentalphysik ElektrodynamikExperimentalphysik MechanikExperimentalphysik Wellen &amp; QuantenExPhysik nvExPhysik vtFerromagnetische ResonanzFourier-Transformations-IR-SpektroskopieFunktionalanalysisGeometrieGroup theory for physicistsGruppentheorie für PhysikerHartree Fock vs. DichtefunktionaltheorieHolographieKernspektroskopieKommutative AlgebraLaserLaser in der MedizinLineare Algebra ILineare Algebra IILineare Algebra und Geometrie nvMagnetismusMagnetooptikMagnetotransportMathe für Chemiker und PharmazeutenMathematik für Physiker IIMathematik für Physiker IIIMathematik für Physiker IVMathematische Ergänzungen für die PhysikMathematische MethodenMechanikMößbauer-EffektNMROberflächenphysikOperationsverstärkerOptische AbsorptionOptische PhasenkonjugationOptisches PumpenPhy Didaktik NVPhysik NV - Fruehjahr 2010Physik NV - Herbst 2009PockelseffektQCDQMQuanten-Hall-EffektQuantenelektrodynamikQuantenmechanik 1Quantenmechanik 2Quantenmechanik IQuantenmechanik IIQuantenstatistikQuantentheorie 1RöntgenbeugungSTMStochastikStruktur der Materie 1 AtomeStruktur der Materie 2 FestkörperSupraleitungTheoPhy VTTheoretische ElektrodynamikTheoretische MechanikThermodynamikTieftemperaturphysikX-Band-RadarZahlbereiche Fach: F-PraktikumMatheMathe für PhysikerMathedidaktikPhysikStaatsexamen Prof: AbelsBackBechtluft-SachsBlohmannBraunBruckmaierBäumlerFabianGarckeGarkeGiessiblGrifoniGöckelerH. AbelsHabermannHellusHienHuberJannsenKerzKnorrKollrossKraussKünnemannMorgensternNaumannReppRichterSauerSchevenSchliemannScholzSchäferSchüllerSeidlStrunkTammeThomas NiehausWaldiWeißWettigZweck powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/archiv/sommerfest-2010.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Sommerfest/NiTrO 2010</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/archiv/sommerfest-2010.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Sommerfest/NiTrO 2010 Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Archiv » Sommerfest/NiTrO 2010   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Sommerfest/NiTrO 2010 Sommerfest 2010 Wann: 30. Juni 2010 Wo: Auf der Wiese neben dem Haupteingang der Physik Volleyball hinter der Fußgängerbrücke bei der Chemiecafete ab 09:00: Volleyballturnier ab 15:00: Ausschank/Grill ab 18:00: NiTrO Abends: Livemusik       NiTrO 2010 Auch dieses Jahr findet wieder unsere NiTrO-Wettbewerb am Mathe/Physik-Sommerfest 2010 (30.6.) statt. Das Thema lautet: LÖSE EINE KETTENREAKTION AUS! Baue eine Maschine, die aus einer möglichst langen Kettenreaktionen besteht. Regeln: Die Maschine soll durch Anzünden eines Teelichts gestartet werden und danach möglichst originelle und lustige Aktionen ausführen. Es müssen folgende Dinge mit in der Maschine verbaut sein: - Magnet - Feder - Luftballon - Ei Mit der letzten ausgeführten Aktion muss der Name des jeweiligen Teams sichtbar gemacht werden. Jedes Team kann 2 Hörsaaltische verwenden, um seine Maschine aufzubauen (Nach Absprache kann auch gerne mehr Platz zur Verfügung gestellt werden!). Es wird eine 230V-16A Steckdose zur Verfügung gestellt. Für den Aufbau bekommt jedes Team 15 Minuten Zeit. Dann werden alle Maschinen der Reihe nach durch Anzünden des Teelichts gestartet, wobei eine Maschine nicht länger als 3 Minuten laufen darf. Eine Jury vergibt anschließend Punkte für Kreativität. Es gibt natürlich wieder viele Preise zu gewinnen. Wer sich ein bisschen inspirieren lassen will, sollte mal hier vorbeischaun. Seid kreativ und lasst euch was einfallen! Anmelden kann man sich unter der Adresse: Ni.Tr.O@web.de P.S.: Pyrotechnik ist verboten, wir behalten uns vor einzelne Teams aus Sicherheitsgründen vom Wettbewerb auszuschließen!   Bisherige Anmeldung: - Eierlegende Wollmilchsau - Sputnik reloaded   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Sommerfest/NiTrO 2010 Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Archiv » Sommerfest/NiTrO 2010   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Sommerfest/NiTrO 2010 Sommerfest 2010 Wann: 30. Juni 2010 Wo: Auf der Wiese neben dem Haupteingang der Physik Volleyball hinter der Fußgängerbrücke bei der Chemiecafete ab 09:00: Volleyballturnier ab 15:00: Ausschank/Grill ab 18:00: NiTrO Abends: Livemusik       NiTrO 2010 Auch dieses Jahr findet wieder unsere NiTrO-Wettbewerb am Mathe/Physik-Sommerfest 2010 (30.6.) statt. Das Thema lautet: LÖSE EINE KETTENREAKTION AUS! Baue eine Maschine, die aus einer möglichst langen Kettenreaktionen besteht. Regeln: Die Maschine soll durch Anzünden eines Teelichts gestartet werden und danach möglichst originelle und lustige Aktionen ausführen. Es müssen folgende Dinge mit in der Maschine verbaut sein: - Magnet - Feder - Luftballon - Ei Mit der letzten ausgeführten Aktion muss der Name des jeweiligen Teams sichtbar gemacht werden. Jedes Team kann 2 Hörsaaltische verwenden, um seine Maschine aufzubauen (Nach Absprache kann auch gerne mehr Platz zur Verfügung gestellt werden!). Es wird eine 230V-16A Steckdose zur Verfügung gestellt. Für den Aufbau bekommt jedes Team 15 Minuten Zeit. Dann werden alle Maschinen der Reihe nach durch Anzünden des Teelichts gestartet, wobei eine Maschine nicht länger als 3 Minuten laufen darf. Eine Jury vergibt anschließend Punkte für Kreativität. Es gibt natürlich wieder viele Preise zu gewinnen. Wer sich ein bisschen inspirieren lassen will, sollte mal hier vorbeischaun. Seid kreativ und lasst euch was einfallen! Anmelden kann man sich unter der Adresse: Ni.Tr.O@web.de P.S.: Pyrotechnik ist verboten, wir behalten uns vor einzelne Teams aus Sicherheitsgründen vom Wettbewerb auszuschließen!   Bisherige Anmeldung: - Eierlegende Wollmilchsau - Sputnik reloaded   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/archiv/sommerfest-nitro-2005.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Sommerfest/NiTrO 2005</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/archiv/sommerfest-nitro-2005.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Sommerfest/NiTrO 2005 Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Archiv » Sommerfest/NiTrO 2005   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Sommerfest/NiTrO 2005 Geboten waren beim Sommerfest 2005 das jährliche Volleyballturnier, und NITRO 2005 - kann ein Teelicht schwimmen? powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Sommerfest/NiTrO 2005 Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Archiv » Sommerfest/NiTrO 2005   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Sommerfest/NiTrO 2005 Geboten waren beim Sommerfest 2005 das jährliche Volleyballturnier, und NITRO 2005 - kann ein Teelicht schwimmen? powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/archiv/volleyballturnier-2013-2.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Volleyballturnier 2013</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/archiv/volleyballturnier-2013-2.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Volleyballturnier 2013 Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Archiv » Volleyballturnier 2013   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Volleyballturnier 2013 Termin und Ort Die Vorrundenspiele werden auf der Wiese zwischen der Fakultät Chemie und dem Vorklinikum ausgetragen, Halbfinale, Spiel um Platz 3 und Finale auf der Wiese beim Haupteingang der Physik. Beginn ist frühestens um 9:00 Uhr am 26.06.2013. Bei geringer Mannschaftszahl wird wahrscheinlich später begonnen. Genaueres wird kurzfristig per E-Mail bekannt gegeben. Organisatorisches/Ablaufplan Gespielt wird in Fünferteams mit maximal fünf Auswechselspielern. Ungefährer Ablaufplan: Vormittags (ca. 9:00 - ca. 12:00): Vorrunde Nachmittags (ca. 13:00 - ca. 16:00): KO-Runde Anschließend Siegerehrung Der genaue Spielplan sowie die Spielmodi (Anzahl der Sätze, etc.) hängt von der Anzahl der teilnehmenden Mannschaften (max. 16) ab und wird kurzfristig (spätestens am 25.06.) per E-Mail bekannt gegeben. Sonstiges Der Sieger erhält einen Wanderpokal und je drei Freibiermarken pro Spieler. Der Zweite erhält je zwei und der dritte je eine Freibiermarke pro Spieler Anmeldung Der Anmeldevorgang ist abgeschlossen. Die 13 Teams, die angemeldet sind, bekommen spätestens am Dienstag 25.6. 14:00 Uhr eine E-mail an die angegebene Kontakt-E-mail-Adresse, in der alle wichtigen Informationen (Spielplan, etc.) enthalten sind. powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Volleyballturnier 2013 Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Archiv » Volleyballturnier 2013   Navigation Home / News Erstsemester-Infos Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Dienste Infos / FAQ Links Mitglieder Intern Impressum News Mai 15, 2014 Sommerfest 2014 Am 25. Juni ist es wieder soweit. Es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Jahr gibt es wieder Kaffee, Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem alljährlichen NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch für dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisiert. Mehr Infos gibts hier. Apr 28, 2014 Karlstein 2014 Der 1. Termin der Erstsemestereinführung in Karlstein findet dieses Jahr vom 29.09.2014 bis zum 01.10.2014 statt und der 2. Termin vom 01.10.2014 bis zum 03.10.2014. Weitere Informationen könnt ihr  hier finden. Jun 14, 2013 Sommerfest Am 26.06. ist es wieder soweit, es steigt das alljährliche Sommerfest der Fakultät! Auch dieses Mal gibts wieder Kaffee und Kuchen, Gegrilltes und Getränke zu studentenfreundlichen Preisen. Erstmals grillen wir auch schon mittags! Neben dem traditionellen Volleyballturnier und dem NiTrO-Kreativitätswettbewerb haben wir auch dieses Mal wieder tolle Musik für den Abend organisieren können. Weitere Informationen gibt es hier und bei der Fachschaft selbst. Seite 1 von 13  ? » Volleyballturnier 2013 Termin und Ort Die Vorrundenspiele werden auf der Wiese zwischen der Fakultät Chemie und dem Vorklinikum ausgetragen, Halbfinale, Spiel um Platz 3 und Finale auf der Wiese beim Haupteingang der Physik. Beginn ist frühestens um 9:00 Uhr am 26.06.2013. Bei geringer Mannschaftszahl wird wahrscheinlich später begonnen. Genaueres wird kurzfristig per E-Mail bekannt gegeben. Organisatorisches/Ablaufplan Gespielt wird in Fünferteams mit maximal fünf Auswechselspielern. Ungefährer Ablaufplan: Vormittags (ca. 9:00 - ca. 12:00): Vorrunde Nachmittags (ca. 13:00 - ca. 16:00): KO-Runde Anschließend Siegerehrung Der genaue Spielplan sowie die Spielmodi (Anzahl der Sätze, etc.) hängt von der Anzahl der teilnehmenden Mannschaften (max. 16) ab und wird kurzfristig (spätestens am 25.06.) per E-Mail bekannt gegeben. Sonstiges Der Sieger erhält einen Wanderpokal und je drei Freibiermarken pro Spieler. Der Zweite erhält je zwei und der dritte je eine Freibiermarke pro Spieler Anmeldung Der Anmeldevorgang ist abgeschlossen. Die 13 Teams, die angemeldet sind, bekommen spätestens am Dienstag 25.6. 14:00 Uhr eine E-mail an die angegebene Kontakt-E-mail-Adresse, in der alle wichtigen Informationen (Spielplan, etc.) enthalten sind. powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-13/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-13/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Sommerfest 2007   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Sommerfest 2007   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-14/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-14/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2008   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2008   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-15/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-15/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2009 (1/2)   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2009 (1/2)   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-25/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-25/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Sommerfest 2012   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Sommerfest 2012   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-3/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-3/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2005   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2005   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-7/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-7/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2007 (2/3)   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2007 (2/3)   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-8/68.html</field>
<field name="title">FSI Mathe/Physik - Fotos</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_MathePhysik/cmsms/veranstaltungen/fotos/album-8/68.html</field>
<field name="content">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2006 (2/4)   powered by CMS Made Simple</field>
<field name="important">FSI Mathe/Physik - Fotos Skip to navigation Skip to content FSI Mathe/Physik Navigation Home / News Erstsemester-Infos Erstsemestermailverteiler Veranstaltungen Sommerfest 2014 NiTrO 2014 Volleyballturnier 2014 Karlstein 2014 Fotos Archiv Karlstein 2013 WS Sommerfest 2013 Volleyballturnier 2013 NiTrO 2013 The Big Bang Party '13 Sommerfest 2012 Sommerfest 2011 Nitro 2011 Sommerfest/NiTrO 2010 Volleyballturnier 2010 Sommerfest/NiTrO 2009 Sommerfest/NiTrO 2008 Sommerfest/NiTrO 2007 Sommerfest/NiTrO 2006 Sommerfest/NiTrO 2005 Prüfungsprotokolle Suchen Eintragen Dienste Kummerkasten Skripte/F-Praktikum Suchen Eintragen F-Praktikum Mathe Physik Staatsexamen Nachhilfevermittlung - Suche Nachhilfevermittlung - Biete FA-Z Archiv Infos / FAQ Häufig gestellte Fragen Nebenfächer Was ist die Fachschaft? Gremien Spinde Links Mitglieder Intern Impressum   Mathe / Physik » FSI » Veranstaltungen » Fotos Karlstein 2006 (2/4)   powered by CMS Made Simple</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/bilder/erstis/erstis2013/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Erstsemester-Einführung 2013</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/bilder/erstis/erstis2013/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Erstsemester-Einführung 2013 Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Fotogalerie » Erstsemester-Einführung » Erstsemester-Einführung 2013 Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Erstsemester-Einführung 2013   ( Bild 1/14 ) nächstes &amp;gt; Erstsemester-Einführung 2013 Zum Anzeigen bitte auf ein Bild klicken. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Erstsemester-Einführung 2013 Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Fotogalerie » Erstsemester-Einführung » Erstsemester-Einführung 2013 Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Erstsemester-Einführung 2013   ( Bild 1/14 ) nächstes &amp;gt; Erstsemester-Einführung 2013 Zum Anzeigen bitte auf ein Bild klicken. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/fachschaft/impressum/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Impressum Impressum</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/fachschaft/impressum/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Impressum Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Fachschaft » Impressum Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Impressum  Impressum Herausgeber dieser Internetseite Fachschaft Pharmazie der Universität Regensburg e.V. (VR-Nr.: 1860, Amtsgericht Regensburg) Internetadresse http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/ http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/ http://www-fspharma.uni-r.de/ Anschrift Fachschaft Pharmazie der Universität Regensburg e.V. Universitätsstr. 31 93053 Regensburg Email fachschaft.pharmazie@chemie.uni-regensburg.de Facebook facebook.com/fspharmaunir Fachschaftsbüro Raum CH 33.0.88 Geöffnet: Montag, Mittwoch und Donnerstag von 12.00 - 12.30 Uhr In der Vorlesungsfreien Zeit einfach vorbeischauen oder am besten per Mail nachfragen, ob wir da sind! Telefon +49 (0)941 943-4558 Fax +49 (0)941 943-4992 Vorstand 1. Vorstand Julia Wolfer 2. Vorstand Lars Thiemicke Schatzmeister Patricia Olek Past President Isabell Piazzese Satzung und Aufnahmeanträge Satzung (Stand Mai 2012): satzung_fspharma.pdf Geschäftsordnung (Stand Mai 2012): go_fspharma.pdf Aufnahmeantrag für aktive Mitglieder: aufnahmeantrag_fspharma.pdf Aufnahmeantrag für Fördermitglieder: aufnahmeantrag_foerdermitglied_fspharma.pdf Änderungsmeldung für Fördermitglieder: aenderung_foerdermitglied_fspharma.pdf Austrittserklärung: austrittserklaerung_fspharma.pdf Die Dateien sind im Adobe PDF-Format. Dieses kann mit dem kostenlosen Adobe Acrobat Reader betrachtet werden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Impressum Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Fachschaft » Impressum Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Impressum  Impressum Herausgeber dieser Internetseite Fachschaft Pharmazie der Universität Regensburg e.V. (VR-Nr.: 1860, Amtsgericht Regensburg) Internetadresse http://www.uni-regensburg.de/Studentisches/Fachschaften/Pharmazie/ http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/ http://www-fspharma.uni-r.de/ Anschrift Fachschaft Pharmazie der Universität Regensburg e.V. Universitätsstr. 31 93053 Regensburg Email fachschaft.pharmazie@chemie.uni-regensburg.de Facebook facebook.com/fspharmaunir Fachschaftsbüro Raum CH 33.0.88 Geöffnet: Montag, Mittwoch und Donnerstag von 12.00 - 12.30 Uhr In der Vorlesungsfreien Zeit einfach vorbeischauen oder am besten per Mail nachfragen, ob wir da sind! Telefon +49 (0)941 943-4558 Fax +49 (0)941 943-4992 Vorstand 1. Vorstand Julia Wolfer 2. Vorstand Lars Thiemicke Schatzmeister Patricia Olek Past President Isabell Piazzese Satzung und Aufnahmeanträge Satzung (Stand Mai 2012): satzung_fspharma.pdf Geschäftsordnung (Stand Mai 2012): go_fspharma.pdf Aufnahmeantrag für aktive Mitglieder: aufnahmeantrag_fspharma.pdf Aufnahmeantrag für Fördermitglieder: aufnahmeantrag_foerdermitglied_fspharma.pdf Änderungsmeldung für Fördermitglieder: aenderung_foerdermitglied_fspharma.pdf Austrittserklärung: austrittserklaerung_fspharma.pdf Die Dateien sind im Adobe PDF-Format. Dieses kann mit dem kostenlosen Adobe Acrobat Reader betrachtet werden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/akute-vergiftungen/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/akute-vergiftungen/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Ludewig, Regenthal - Akute Vergiftungen Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen Autor: Reinhard Ludewig, Ralf Regenthal Titel: Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen Verlag: Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft Auflage: 10. Auflage ISBN: 978-3804722804 Preis: 78 ? Übersichtlich gestaltet und stets nach dem gleichen System aufgebaut sind die Informationen, die der Leser in diesem Nachschlagewerk über die Erkennung, den Verlauf, die Behandlung und die Verhütung von akuten Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen dem Buch entnehmen kann. Schnell gelangt der Suchende aufgrund des ausführlichen Sachregisters am Ende des Buches ans Ziel. Positiv zu erwähnen sind auch die zahlreichen Tabellen und Abbildungen im Anhang. Der Leser erhält neben den gewünschten Schnellinformationen auch Hintergrundinformationen sowie zahlreiche weiterführende Literaturangaben. Es empfiehlt sich jedoch, vorab mithilfe des allgemeinen und speziellen Teils sich in die Thematik einzuarbeiten und sich so für den akuten Fall vorzubereiten. Das Buch eignet sich nicht nur als Ratgeber für die Praxis, sondern ist auch eine sehr umfassende Informationsquelle für das Themengebiet der Vergiftungen. Rezensiert von Katharina Hartl, Mai 2007 Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Ludewig, Regenthal - Akute Vergiftungen Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen Autor: Reinhard Ludewig, Ralf Regenthal Titel: Akute Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen Verlag: Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft Auflage: 10. Auflage ISBN: 978-3804722804 Preis: 78 ? Übersichtlich gestaltet und stets nach dem gleichen System aufgebaut sind die Informationen, die der Leser in diesem Nachschlagewerk über die Erkennung, den Verlauf, die Behandlung und die Verhütung von akuten Vergiftungen und Arzneimittelüberdosierungen dem Buch entnehmen kann. Schnell gelangt der Suchende aufgrund des ausführlichen Sachregisters am Ende des Buches ans Ziel. Positiv zu erwähnen sind auch die zahlreichen Tabellen und Abbildungen im Anhang. Der Leser erhält neben den gewünschten Schnellinformationen auch Hintergrundinformationen sowie zahlreiche weiterführende Literaturangaben. Es empfiehlt sich jedoch, vorab mithilfe des allgemeinen und speziellen Teils sich in die Thematik einzuarbeiten und sich so für den akuten Fall vorzubereiten. Das Buch eignet sich nicht nur als Ratgeber für die Praxis, sondern ist auch eine sehr umfassende Informationsquelle für das Themengebiet der Vergiftungen. Rezensiert von Katharina Hartl, Mai 2007 Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/arzneistoffanalyse/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/arzneistoffanalyse/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Eger, Troschütz, Roth - Arzneistoffanalyse Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik Autor: Kurt Eger, Reinnhard Troschütz, Hermann J. Roth Titel: Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik Verlag: Deutscher Apotheker Verlag Auflage: 5. Auflage ISBN: 978-3769237610 Preis: 69,00 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Eger, Troschütz, Roth - Arzneistoffanalyse Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik Autor: Kurt Eger, Reinnhard Troschütz, Hermann J. Roth Titel: Arzneistoffanalyse: Reaktivität - Stabilität - Analytik Verlag: Deutscher Apotheker Verlag Auflage: 5. Auflage ISBN: 978-3769237610 Preis: 69,00 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/die-flora-deutschlands/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/die-flora-deutschlands/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Schmeil, Fitschen - Die Flora Deutschlands Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder Autor: Jost Fitschen, Otto Schmeil, Siegmund Seybold Titel: Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder: Ein Buch zum Bestimmen aller wildwachsenden und häufig kultivierten Gefäßpflanzen Verlag: Quelle &amp; Meyer Verlag Auflage: 95. Auflage ISBN: 978-3494014982 Preis: 32,95 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Schmeil, Fitschen - Die Flora Deutschlands Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder Autor: Jost Fitschen, Otto Schmeil, Siegmund Seybold Titel: Die Flora Deutschlands und der angrenzenden Länder: Ein Buch zum Bestimmen aller wildwachsenden und häufig kultivierten Gefäßpflanzen Verlag: Quelle &amp; Meyer Verlag Auflage: 95. Auflage ISBN: 978-3494014982 Preis: 32,95 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/pharmakognosie-phytopharmazie/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Pharmakognosie - Phytopharmazie</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/pharmakognosie-phytopharmazie/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Pharmakognosie - Phytopharmazie Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Hänsel, Sticher - Pharmakognosie - Phytopharmazie Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Pharmakognosie - Phytopharmazie Autor: Rudolf Hänsel, Otto Sticher Titel: Pharmakognosie - Phytopharmazie Verlag: Springer Verlag Auflage: 9. Auflage ISBN: 978-3642009624 Preis: 99,95 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Pharmakognosie - Phytopharmazie Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Hänsel, Sticher - Pharmakognosie - Phytopharmazie Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Pharmakognosie - Phytopharmazie Autor: Rudolf Hänsel, Otto Sticher Titel: Pharmakognosie - Phytopharmazie Verlag: Springer Verlag Auflage: 9. Auflage ISBN: 978-3642009624 Preis: 99,95 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/physik/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/physik/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Barth - Physik Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten Autor: Andreas Barth Titel: Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten Verlag: Deutscher Apotheker Verlag Auflage: 8. Auflage ISBN: 978-3769233100 Preis: 29,00 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Barth - Physik Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten Autor: Andreas Barth Titel: Physik. Kurzlehrbuch und Prüfungsfragen für Pharmazeuten Verlag: Deutscher Apotheker Verlag Auflage: 8. Auflage ISBN: 978-3769233100 Preis: 29,00 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/pulveratlas-der-drogen/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/pulveratlas-der-drogen/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Eschrich - Pulver-Atlas der Drogen Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher Autor: Walter Eschrich Titel: Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher Verlag: Deutscher Apotheker Verlag Auflage: 9. Auflage ISBN: 978-3769247336 Preis: 28,90 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Eschrich - Pulver-Atlas der Drogen Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher Autor: Walter Eschrich Titel: Pulver-Atlas der Drogen der deutschsprachigen Arzneibücher Verlag: Deutscher Apotheker Verlag Auflage: 9. Auflage ISBN: 978-3769247336 Preis: 28,90 ? Zu diesem Buch ist leider noch keine Rezension vorhanden. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/taschenlehrbuch-biologie-okologie-evolution/</field>
<field name="title">FS Pharmazie - Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Studentisches/FS_Pharmazie/cms/lernmaterial/buecher/taschenlehrbuch-biologie-okologie-evolution/</field>
<field name="content">FS Pharmazie - Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie-Evolution Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution Autor: Katharina Munk Titel: Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution Verlag: Thieme Verlag Auflage: 1. Auflage ISBN: 978-3131448811 Preis: 29,95 ? Katharina Munk hat ein Taschenlehrbuch zum Thema Ökologie und Evolution herausgebracht. Das kurzgefasste Lehrbuch zielt auf die neue Bachelor-Struktur im Biologie-Studium ab, wodurch es auch für Pharmazeuten interessant wird. Während es bisher für Pharmazeuten sehr schwierig war ein geeignetes Lehrbuch zu finden, wurde nun mit vorliegendem Band Abhilfe geschaffen. Bereits im Grundstudium müssen sich angehende Pharmazeuten mit Grundlagen der Evolution und auch der Ökologie befassen. Besondere Bedeutung gewinnt vor allem der ökologische Aspekt im Hauptstudium bei Betrachtung von Arzneipflanzen und ihrer evolutionär und ökologisch differenzierten Inhaltsstoffspektren. Das bewährte Konzept des Taschenlehrbuchs wird auch hier fortgesetzt: das übersichtliche Layout ermöglicht den verständlichen Text leicht zu erfassen. Darüber hinaus bieten die am Ende der Kapitel gelegenen Repetitorien die Möglichkeit den Stoff schnell zu wiederholen bzw. nachzuschlagen (ideal für die Prüfungsvorbereitung). Das Buch bereitet jedoch nicht nur reines Faktenwissen auf, sondern informiert ebenfalls über konkrete Methoden sowie über Grundprinzipien der Forschung. Die vielen farbigen Abbildungen und Graphiken sowie Fotos bilden zusammen mit der farbigen Markierung des Textes Grundlage für das hervorragende didaktische Konzept des Buches. Zusätzlich kann man im Internet den Prüfungsfragenservice - wie bei anderen Büchern der Reihe - nutzen. Das Buch wird in diesem Bereich dem Prüfling viele dankbare Dienste erweisen. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
<field name="important">FS Pharmazie - Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution Die Fachschaft Mitglieder Förderverein Gästebuch Studium der Pharmazie Studium - FAQ Studienführer Semesterinfo Staatsexamina Stundenpläne Erstsemester Ersti-Info Ersti-Heft Lernhilfen und IT-Service Skripte Bücher Lernspiele Drucken Links Regensburg u. Universität Wieso Regensburg? Unileben Famulatur u. prakt. Jahr Jobbörse PJ-Zimmerbörse Famulatur Praktisches Jahr Überregionale Pharmazie Ausland BPhD Fotogalerie BAT Examensball Teddyklinik Erstieinführung Sommerfest Weihnachtsfeier Fachschaft Pharmazie » Lernhilfen und IT » Bücher » Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie-Evolution Terminkalender Vibe und Verteiler Aktuelles derzeit keine Veranstaltungen Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution Autor: Katharina Munk Titel: Taschenlehrbuch Biologie: Ökologie - Evolution Verlag: Thieme Verlag Auflage: 1. Auflage ISBN: 978-3131448811 Preis: 29,95 ? Katharina Munk hat ein Taschenlehrbuch zum Thema Ökologie und Evolution herausgebracht. Das kurzgefasste Lehrbuch zielt auf die neue Bachelor-Struktur im Biologie-Studium ab, wodurch es auch für Pharmazeuten interessant wird. Während es bisher für Pharmazeuten sehr schwierig war ein geeignetes Lehrbuch zu finden, wurde nun mit vorliegendem Band Abhilfe geschaffen. Bereits im Grundstudium müssen sich angehende Pharmazeuten mit Grundlagen der Evolution und auch der Ökologie befassen. Besondere Bedeutung gewinnt vor allem der ökologische Aspekt im Hauptstudium bei Betrachtung von Arzneipflanzen und ihrer evolutionär und ökologisch differenzierten Inhaltsstoffspektren. Das bewährte Konzept des Taschenlehrbuchs wird auch hier fortgesetzt: das übersichtliche Layout ermöglicht den verständlichen Text leicht zu erfassen. Darüber hinaus bieten die am Ende der Kapitel gelegenen Repetitorien die Möglichkeit den Stoff schnell zu wiederholen bzw. nachzuschlagen (ideal für die Prüfungsvorbereitung). Das Buch bereitet jedoch nicht nur reines Faktenwissen auf, sondern informiert ebenfalls über konkrete Methoden sowie über Grundprinzipien der Forschung. Die vielen farbigen Abbildungen und Graphiken sowie Fotos bilden zusammen mit der farbigen Markierung des Textes Grundlage für das hervorragende didaktische Konzept des Buches. Zusätzlich kann man im Internet den Prüfungsfragenservice - wie bei anderen Büchern der Reihe - nutzen. Das Buch wird in diesem Bereich dem Prüfling viele dankbare Dienste erweisen. Letzte Änderung: 31.Mai 2014 | © Fachschaft Pharmazie der Uni Regensburg e.V. | Sitemap | Kontakt | Impressum</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-be.uni-regensburg.de/Projekte/index.html.de</field>
<field name="title">Projekte</field>
<field name="url">http://www-be.uni-regensburg.de/Projekte/index.html.de</field>
<field name="content">Projekte Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Leist                   English · Deutsch Lehrstuhl für Wirtschaftsinformatik III Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Home Team Lehre Forschung Projekte Projekte Alphabet BMW Bank BPI BPI Roadmap E.ON Bayern (1) E.ON Bayern (2) E.ON Bayern (3) GRUNDIG ibi Research Konzeption und Entwicklung eines BPMN-Modellierungstool für mobile Endgeräte QM für KMU Universität Regensburg Web-Based Training Tool QM-Methodenbaukasten Six Sigma Virtuelle Hochschule Bayern Studentische Projekte Projekte In Zeiten wachsenden Wettbewerbs bedarf es neben einer klaren strategischen Ausrichtung der Unternehmen auch einer zielgerichteten Gestaltung der Geschäftsprozesse sowie leistungsfähiger Informations- und Kommunikationssysteme. Dabei gewinnen das Business Engineering sowie seine Methoden und Techniken sowohl in Wissenschaft als auch Praxis zunehmend an Bedeutung. Neben der kontinuierlichen Weiterentwicklung des Business Engineering Ansatzes verfolgt der Lehrstuhl das Ziel, praxisrelevante Fragestellungen auf Basis wissenschaftlicher Methoden zu untersuchen und Lösungsansätze zu erarbeiten. Von daher arbeitet der Lehrstuhl mit verschiedenen Unternehmen und Institutionen zusammen. Alphabet Fuhrparkmanagement GmbH: Projekt "Aufbau eines Qualitäts- und Prozessmanagementsystems für ein Fleetmanagement-Unternehmen" Das Projekt setzt sich mit dem Aufbau eines Qualitäts- und Prozessmanagementsystems für Dienstleister auseinander. (mehr...) BMW Bank GmbH: Projekt "Unternehmensqualität" Im Projekt Unternehmensqualität werden spezielle Fragestellungen des Qualitätsmanagements im serviceorientierten Umfeld betrachtet. (mehr...) BPI: Entwicklung einer Methode zur Geschäftsprozessverbesserung ? ein strukturiertes Vorgehen zur Unterstützung der kreativen Phase der Verbesserung Ziel des Projekts war die Erstellung einer Methode zur Verbesserung von Geschäftsprozessen. (mehr...) BPI Roadmap Im Projekt "BPI Roadmap" wurde in Kooperation mit der Universität Wien der Prototyp "RUPERT" entwickelt und stellt dem Anwender eine überschaubare Menge an BPI-Techniken zur Verfügung, welche sich in zahlreichen Projekten als zielführend erwiesen haben.  (mehr...) E.ON Bayern AG (1): Projekt "Modellierung diskriminierungsfreier Geschäftsprozesse zur Anbahnung und Abwicklung der Netznutzung" Im Rahmen des Forschungsprojekts unterstützt der Lehrstuhl die Änderung und Modellierung der Geschäftsprozesse zur Anbahnung und Abwicklung der Netznutzung bei E.ON Bayern. (mehr...) E.ON Bayern AG (2): Projekt "Business Process Management im Energiesektor - Bewältigung neuer Herausforderungen im Netznutzungsmanagement" Im Projekt BPM im Energiesektor wird ein durchgängiges Business Process Management für das Netznutzungsmanagement von E.ON Bayern aufgebaut. (mehr...) E.ON Bayern AG (3): Projekt "Messung und Management der Business Process Performance im Energiesektor" Das Kooperationsprojekt beschäftigt sich mit der Entwicklung eines prozessübergreifenden Prozessleitstandes und der Konzeption von Sollprozessen im Liefermanagement. (mehr...) ibi research GmbH: Projekt "Studie zum Process Performance Management bei Banken" Die Zielsetzung des Forschungsprojekts besteht darin, den Status quo zum Pocess Performance Management bei Banken zu erfassen, Trends zu identifizieren und Hinweise auf Verbesserungspotenziale und Best-Practices beim Einsatz von Process Performance Management zu finden.  (mehr...) ?Qualitätsmanagement für KMU? ? Wissenstransfer von Hochschulen in Unternehmen Das Qualitätsmanagement (QM) umfasst Maßnahmen zur Verbesserung von Prozessen und Leistungen, um eine kontinuierliche Wertsteigerung des Unternehmens sowie die Aufrechterhaltung einer hohen Kundenzufriedenheit zu erreichen. (mehr...)   Universität Regensburg: Projekt zur Modellierung der Verwaltungsprozesse der Universität Regensburg Im Projekt zur Modellierung der Verwaltungsprozesse der Universität Regensburg werden die Prozesse der Universitätsverwaltung im Bereich des Studiums erhoben. (mehr?) Web-Based Traning Tool QM-Methodenbaukasten Mit Hilfe dieses Tools können Sie die Six Sigma Methode und ausgewählte Arbeitstechniken kennen lernen und praktisch anwenden. (mehr...)   Webmaster · Intern</field>
<field name="important">Projekte Kontakt Impressum Datenschutz Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Prof. Dr. Leist                   English · Deutsch Lehrstuhl für Wirtschaftsinformatik III Fakultät für Wirtschaftswissenschaften Home Team Lehre Forschung Projekte Projekte Alphabet BMW Bank BPI BPI Roadmap E.ON Bayern (1) E.ON Bayern (2) E.ON Bayern (3) GRUNDIG ibi Research Konzeption und Entwicklung eines BPMN-Modellierungstool für mobile Endgeräte QM für KMU Universität Regensburg Web-Based Training Tool QM-Methodenbaukasten Six Sigma Virtuelle Hochschule Bayern Studentische Projekte Projekte In Zeiten wachsenden Wettbewerbs bedarf es neben einer klaren strategischen Ausrichtung der Unternehmen auch einer zielgerichteten Gestaltung der Geschäftsprozesse sowie leistungsfähiger Informations- und Kommunikationssysteme. Dabei gewinnen das Business Engineering sowie seine Methoden und Techniken sowohl in Wissenschaft als auch Praxis zunehmend an Bedeutung. Neben der kontinuierlichen Weiterentwicklung des Business Engineering Ansatzes verfolgt der Lehrstuhl das Ziel, praxisrelevante Fragestellungen auf Basis wissenschaftlicher Methoden zu untersuchen und Lösungsansätze zu erarbeiten. Von daher arbeitet der Lehrstuhl mit verschiedenen Unternehmen und Institutionen zusammen. Alphabet Fuhrparkmanagement GmbH: Projekt "Aufbau eines Qualitäts- und Prozessmanagementsystems für ein Fleetmanagement-Unternehmen" Das Projekt setzt sich mit dem Aufbau eines Qualitäts- und Prozessmanagementsystems für Dienstleister auseinander. (mehr...) BMW Bank GmbH: Projekt "Unternehmensqualität" Im Projekt Unternehmensqualität werden spezielle Fragestellungen des Qualitätsmanagements im serviceorientierten Umfeld betrachtet. (mehr...) BPI: Entwicklung einer Methode zur Geschäftsprozessverbesserung ? ein strukturiertes Vorgehen zur Unterstützung der kreativen Phase der Verbesserung Ziel des Projekts war die Erstellung einer Methode zur Verbesserung von Geschäftsprozessen. (mehr...) BPI Roadmap Im Projekt "BPI Roadmap" wurde in Kooperation mit der Universität Wien der Prototyp "RUPERT" entwickelt und stellt dem Anwender eine überschaubare Menge an BPI-Techniken zur Verfügung, welche sich in zahlreichen Projekten als zielführend erwiesen haben.  (mehr...) E.ON Bayern AG (1): Projekt "Modellierung diskriminierungsfreier Geschäftsprozesse zur Anbahnung und Abwicklung der Netznutzung" Im Rahmen des Forschungsprojekts unterstützt der Lehrstuhl die Änderung und Modellierung der Geschäftsprozesse zur Anbahnung und Abwicklung der Netznutzung bei E.ON Bayern. (mehr...) E.ON Bayern AG (2): Projekt "Business Process Management im Energiesektor - Bewältigung neuer Herausforderungen im Netznutzungsmanagement" Im Projekt BPM im Energiesektor wird ein durchgängiges Business Process Management für das Netznutzungsmanagement von E.ON Bayern aufgebaut. (mehr...) E.ON Bayern AG (3): Projekt "Messung und Management der Business Process Performance im Energiesektor" Das Kooperationsprojekt beschäftigt sich mit der Entwicklung eines prozessübergreifenden Prozessleitstandes und der Konzeption von Sollprozessen im Liefermanagement. (mehr...) ibi research GmbH: Projekt "Studie zum Process Performance Management bei Banken" Die Zielsetzung des Forschungsprojekts besteht darin, den Status quo zum Pocess Performance Management bei Banken zu erfassen, Trends zu identifizieren und Hinweise auf Verbesserungspotenziale und Best-Practices beim Einsatz von Process Performance Management zu finden.  (mehr...) ?Qualitätsmanagement für KMU? ? Wissenstransfer von Hochschulen in Unternehmen Das Qualitätsmanagement (QM) umfasst Maßnahmen zur Verbesserung von Prozessen und Leistungen, um eine kontinuierliche Wertsteigerung des Unternehmens sowie die Aufrechterhaltung einer hohen Kundenzufriedenheit zu erreichen. (mehr...)   Universität Regensburg: Projekt zur Modellierung der Verwaltungsprozesse der Universität Regensburg Im Projekt zur Modellierung der Verwaltungsprozesse der Universität Regensburg werden die Prozesse der Universitätsverwaltung im Bereich des Studiums erhoben. (mehr?) Web-Based Traning Tool QM-Methodenbaukasten Mit Hilfe dieses Tools können Sie die Six Sigma Methode und ausgewählte Arbeitstechniken kennen lernen und praktisch anwenden. (mehr...)   Webmaster · Intern</field>
</doc>

</add>