<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/bayerische-landesgeschichte/forschung/projekte/strukturanalyse/index.html</field>
<field name="title">Strukturanalyse des Modernen Bayern seit 1800 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/bayerische-landesgeschichte/forschung/projekte/strukturanalyse/index.html</field>
<field name="content">Strukturanalyse des Modernen Bayern seit 1800 - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Startseite Aktuelles und Termine Mitarbeiter Forschung Forschungsprojekte Strukturanalyse des Modernen Bayern Protokolle des Kabinetts Held I Pfalzenrepertorium, Artikel Kelheim Ostpolitik des Teilherzogtums Niederbayern Die Zant St. Emmeram HIGAPS Reisetagebücher Karl Albrechts Forschungskooperationen Studium und Lehre Materialien und Links Strukturanalyse des Modernen Bayern seit 1800 Prof. Dr. Bernhard Löffler Forschungsprojekt Im Mittelpunkt der derzeitigen Arbeiten von Prof. Dr. Bernhard Löffler stehen Forschungen zur Geschichte des modernen Bayern vom Beginn des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart. An deren Ende soll ein Werk stehen, das man als Strukturanalyse der neuesten bayerischen Geschichte umschreiben könnte. Konzipiert ist ein struktur-, mentalitäts- und kulturhistorisch ausgerichtetes Längsschnittpanorama, das ? eher in Form großer räsonierender Essays und nicht als chronologisch-enzyklopädisch angelegtes Handbuch ? thematische Schneisen durch die letzten beiden Jahrhunderte bayerischer Geschichte schlägt. An ihnen sollen Entwicklungslinien, Wendepunkte und Einflussfaktoren, langfristige Kontinuitätsstränge ebenso wie Strukturbrüche in solchen Bereichen sichtbar werden, die der bayerischen Geschichte des 19., 20. und beginnenden 21. Jahrhunderts ihr charakteristisches Profil verleihen. Leitendes Ziel ist es, die Grundelemente der historisch gewachsenen politischen Kultur und sozialen Identität des Landes herauszuarbeiten ? wobei ?politische Kultur? und ?soziale Identität? hier verstanden werden als prozessuale, zeitabhängige, veränderbare, obendrein ambivalente und zu problematisierende Größen, nicht als eindeutige, fest umrissene, gleichsam in einer linearen Logik entstandene Faktoren von ?Bavarität?, die dann ihrerseits nicht selten als ideologisch oder tagespolitisch verwertbare Identifikationsmuster herhalten müssen. Diese Formen und Techniken geschichtspolitischer und erinnerungskultureller Instrumentalisierung und Verwertung sind vielmehr selbst Gegenstand der historischen Analyse. Konkretisiert und exemplifiziert wird das Vorhaben an einigen ausgewählten Themenkomplexen. Im Einzelnen sind dies: räumliche Struktur und Raumaneignung; gesellschaftlicher und ökonomischer Wandel; politisches System und politische Kultur; Religion, Bildung und Mentalitäten; Geschichtspolitik und Erinnerungskultur. Das Forschungsvorhaben ist drittmittelgefördert über das Historische Kolleg München und wird unter wissenschaftlicher Mitarbeiterschaft von Dr. Thomas Götz (Universität Regensburg, Lehrstuhl für Neuere und Neueste Geschichte) vorangetrieben. Es hat zunächst zu Arbeitsschwerpunkten in der Struktur- und Wahrnehmungsgeschichte des bayerischen Raumes, der Gesellschaftsgeschichte von Städten und städtischem Bürgertum in Bayern sowie der Entwicklungs- und Kulturgeschichte des politischen Systems von der konstitutionellen Monarchie bis zum Bundesland in einem föderativen Staatsgebilde geführt. Diese Akzentuierungen werden in den nächsten Jahren ausgebaut, um die anderen Themenfelder ergänzt und auch in der akademischen Lehre ihren nachhaltigen Niederschlag finden. Ganz grundsätzlich soll das Projekt als Ausgang, Fundament und substantieller Beitrag dazu dienen, an der Universität Regensburg einen generellen Forschungsschwerpunkt zur neuesten bayerischen Geschichte und zur regionalen Zeitgeschichte zu etablieren. Joachim Friedl - 23.07.2011 22:01 Philosophische Fakultät I Philosophie, Kunst-, Geschichts- u. Gesellschaftswissenschaften INSTITUT FÜR GESCHICHTE Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Prof. Dr. Bernhard Löffler Gebäude PT, Zi. 3.1.44 Telefon 0941 943-3533 Telefax 0941 943-3532 E-Mail</field>
<field name="important">Strukturanalyse des Modernen Bayern seit 1800 - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Startseite Aktuelles und Termine Mitarbeiter Forschung Forschungsprojekte Strukturanalyse des Modernen Bayern Protokolle des Kabinetts Held I Pfalzenrepertorium, Artikel Kelheim Ostpolitik des Teilherzogtums Niederbayern Die Zant St. Emmeram HIGAPS Reisetagebücher Karl Albrechts Forschungskooperationen Studium und Lehre Materialien und Links Strukturanalyse des Modernen Bayern seit 1800 Prof. Dr. Bernhard Löffler Forschungsprojekt Im Mittelpunkt der derzeitigen Arbeiten von Prof. Dr. Bernhard Löffler stehen Forschungen zur Geschichte des modernen Bayern vom Beginn des 19. Jahrhunderts bis zur Gegenwart. An deren Ende soll ein Werk stehen, das man als Strukturanalyse der neuesten bayerischen Geschichte umschreiben könnte. Konzipiert ist ein struktur-, mentalitäts- und kulturhistorisch ausgerichtetes Längsschnittpanorama, das ? eher in Form großer räsonierender Essays und nicht als chronologisch-enzyklopädisch angelegtes Handbuch ? thematische Schneisen durch die letzten beiden Jahrhunderte bayerischer Geschichte schlägt. An ihnen sollen Entwicklungslinien, Wendepunkte und Einflussfaktoren, langfristige Kontinuitätsstränge ebenso wie Strukturbrüche in solchen Bereichen sichtbar werden, die der bayerischen Geschichte des 19., 20. und beginnenden 21. Jahrhunderts ihr charakteristisches Profil verleihen. Leitendes Ziel ist es, die Grundelemente der historisch gewachsenen politischen Kultur und sozialen Identität des Landes herauszuarbeiten ? wobei ?politische Kultur? und ?soziale Identität? hier verstanden werden als prozessuale, zeitabhängige, veränderbare, obendrein ambivalente und zu problematisierende Größen, nicht als eindeutige, fest umrissene, gleichsam in einer linearen Logik entstandene Faktoren von ?Bavarität?, die dann ihrerseits nicht selten als ideologisch oder tagespolitisch verwertbare Identifikationsmuster herhalten müssen. Diese Formen und Techniken geschichtspolitischer und erinnerungskultureller Instrumentalisierung und Verwertung sind vielmehr selbst Gegenstand der historischen Analyse. Konkretisiert und exemplifiziert wird das Vorhaben an einigen ausgewählten Themenkomplexen. Im Einzelnen sind dies: räumliche Struktur und Raumaneignung; gesellschaftlicher und ökonomischer Wandel; politisches System und politische Kultur; Religion, Bildung und Mentalitäten; Geschichtspolitik und Erinnerungskultur. Das Forschungsvorhaben ist drittmittelgefördert über das Historische Kolleg München und wird unter wissenschaftlicher Mitarbeiterschaft von Dr. Thomas Götz (Universität Regensburg, Lehrstuhl für Neuere und Neueste Geschichte) vorangetrieben. Es hat zunächst zu Arbeitsschwerpunkten in der Struktur- und Wahrnehmungsgeschichte des bayerischen Raumes, der Gesellschaftsgeschichte von Städten und städtischem Bürgertum in Bayern sowie der Entwicklungs- und Kulturgeschichte des politischen Systems von der konstitutionellen Monarchie bis zum Bundesland in einem föderativen Staatsgebilde geführt. Diese Akzentuierungen werden in den nächsten Jahren ausgebaut, um die anderen Themenfelder ergänzt und auch in der akademischen Lehre ihren nachhaltigen Niederschlag finden. Ganz grundsätzlich soll das Projekt als Ausgang, Fundament und substantieller Beitrag dazu dienen, an der Universität Regensburg einen generellen Forschungsschwerpunkt zur neuesten bayerischen Geschichte und zur regionalen Zeitgeschichte zu etablieren. Joachim Friedl - 23.07.2011 22:01 Philosophische Fakultät I Philosophie, Kunst-, Geschichts- u. Gesellschaftswissenschaften INSTITUT FÜR GESCHICHTE Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Prof. Dr. Bernhard Löffler Gebäude PT, Zi. 3.1.44 Telefon 0941 943-3533 Telefax 0941 943-3532 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/bayerische-landesgeschichte/forschung/projekte/zant/index.html</field>
<field name="title">Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/bayerische-landesgeschichte/forschung/projekte/zant/index.html</field>
<field name="content">Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert - Universität Regensburg Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles und Termine Mitarbeiter Forschung Forschungsprojekte Strukturanalyse des Modernen Bayern Protokolle des Kabinetts Held I Pfalzenrepertorium, Artikel Kelheim Ostpolitik des Teilherzogtums Niederbayern Die Zant St. Emmeram HIGAPS Reisetagebücher Karl Albrechts Forschungskooperationen Studium und Lehre Materialien und Links Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert Joachim Friedl M. A. Dissertationsprojekt (drittmittelfinanziert) Überblick Die Anfänge einer Bürgerschaft reichen im Falle Regensburgs bis in die Karolingerzeit zurück, als erste Vertreter dieser sozialen Schicht Ende des 9. Jahrhunderts im Umfeld von St. Emmeram auftauchen. Bis zur nächsten Nennung eines cives um 980 erstreckt sich eine der schlechten Quellenlage geschuldete Lücke. Ab dem 12. Jahrhundert wird die Überlieferung besser, und es ergibt sich das Bild einer sich langsam verfestigenden Elite. Deren Kern bildeten offenbar Kaufleute, die vor allem im Fernhandel zu Reichtum gelangten, und Ministeriale, die in Diensten von König, Herzog oder Bischof standen. Aufgrund der gerade in Regensburg recht komplexen Herrschaftstektonik, die durch die Überlagerung königlicher, herzoglicher und bischöflicher Machtansprüche gekennzeichnet war, ergaben sich bei Konflikten zwischen diesen Lagern manchmal erhebliche Verschiebungen, die von der Bürgerschaft zur Realisierung eigener Ambitionen genutzt werden konnten. Diese herrschaftspolitische Dynamik führte dazu, dass die Konkurrenten in der Bürgerschaft mehr und mehr wichtige Bündnispartner sahen, die sie durch Gewährung von Privilegien an sich zu binden suchten. Im Laufe der Zeit kam es so gewissermaßen zu einer Addition von Einzelrechten, die im Ergebnis auf die bürgerliche Stadtherrschaft hinausliefen. Diese Entwicklung kam schon im 12. Jahrhundert in Gang und fand ihren Höhepunkt 1245 im Aufstieg Regensburgs zur Freien Reichsstadt. Die Herrschaft über Regensburg lag nun in Händen einer sozialen Elite, die trotz mancher Einwände nach wie vor am besten mit dem Begriff ?Patriziat? gekennzeichnet ist. Zu den bisher den sozialen Status dieser Elite prägenden Elementen trat jetzt die Ausübung politischer Herrschaft, was das Patriziat nun noch mehr gegen andere, konkurrierende Gruppen abgrenzte. Hatten sich die Familienverbände bis dahin hauptsächlich in sozialen, religiös-karitativen, repräsentationsbezogenen und ökonomischen Handlungsräumen bewegt, kam spätesten 1245 ein politisch-stadtherrschaftlicher Aspekt hinzu. Die soziale Elite bestand im Falle Regensburgs aus gut 40 Familien, die durch vielfältige Verbindungen untereinander verflochten waren und so ein Netzwerk bildeten, das durch Wirtschaftsbeziehungen und Konnubium mit Familien anderer Städte weit über die Stadtgrenzen hinausreichte, dabei aber trotz scheinbarer Homogenität tatsächlich äußerst heterogen war. Es erscheint daher für die Erforschung der städtischen Kommunikation unabdingbar, die Träger dieser Kommunikation in Gestalt einer einzelnen Familie in den Fokus zu nehmen. Der dabei zu entwickelnde Fragenkatalog und das Suchraster können die spätere Untersuchung weiterer Familien ermöglichen oder erleichtern. Die Zant waren Schultheißen, Judenrichter, Hansräte und Münzmeister und gehörten damit zu den am meisten herausgehobenen Familien. Aufgrund ihrer zentralen Stellung in der Stadt und ihres sich daraus ergebenden weitreichenden Engagements auf allen relevanten Handlungsfeldern stellen die Zant daher ein hervorragendes Objekt für die Beschäftigung mit der Regensburger Bürgerschaft dar. Fragenkomplexe Folgende Fragenkomplexe bilden das Gerüst für die Untersuchung: Prosopografische Grundlagen: Woher kommen die Zant? Aus welchem herrschaftlichen Bereich stammen sie? Was war ihr rechtlicher Status? Wohin verlassen die Zant 1359 ? nach Verlust ihrer Ämter ? die Stadt und wann taten sie dies? Welche sind die letzten heute bekannten Zant? Wirtschaftsleben und Besitz: Über welche Besitzungen verfügen die Zant, um überhaupt in die politisch führende Position zu gelangen? In welchem Größenverhältnis steht dieser Besitz zu dem der anderen Patrizierfamilien? Sind Besitzkonzentrationen erkennbar und lassen diese Rückschlüsse auf die Verbindungen zu Bischof, Herzog und König zu? Ämter und Funktionen: Wie gelangen die Zant in ihre zahlreichen Ämter? Welche Stellung haben die Zant dadurch in der noch jungen Stadtverfassung? Welche politischen Positionen nehmen die Zant ein? Wie können sie den sog. Aueraufstand scheinbar unbeschadet überstehen? Wie genau verläuft der Verlust des Schultheißengerichts um 1359? Soziale Netzwerke: Mit welchen Familien verbinden die Zant besonders enge Netzwerke? Gibt es familiäre Netzwerke anderer Familien, mit denen die Zant offenbar bewusst keine Verbindung eingingen? Werden unterschiedliche, miteinander nicht vermischte Verwandtschaftsnetzwerke deutlich und sind dabei Strukturen ablesbar? Religiös-karitativer Bereich: Welche karitativen Einrichtungen stiften die Zant und welche Funktionen haben einzelne Familienmitglieder in solchen Einrichtungen? Spielen die Zant mit ihrem Engagement eine Vorreiterrolle? Unterscheidet sich ihr Verhalten von dem anderer Patrizierfamilien? Repräsentation: Welche Formen der Repräsentation üben die Zant aus? Welche Rolle spielen die Zant in dieser Hinsicht innerhalb der patrizischen Oberschicht? Gibt es Unterschiede zu anderen Familien? Worauf legten die Zant den Schwerpunkt? Was ist das Ziel der Dissertation? Welche Ergebnisse lassen sich erwarten? Möchte man der ?Frage nach den Konstrukteuren und Konstruktionsprinzipen des räumlichen Gefüges [innerhalb der Stadt]? nachgehen, ist die Entwicklung eines entsprechenden Fragenkatalogs unabdingbar, wofür zunächst ein Akteur genauere Aufmerksamkeit erfahren sollte. Die Eignung der Zant als Gegenstand einer solch familiengeschichtlich-prosopografisch fundierten Erforschung des urbanen Binnenraums Regensburg steht dabei außer Frage. An ihrem Beispiel sind bedeutende Fortschritte zu erwarten, besonders was die inneren Strukturen und Mechanismen der sozialen und politischen Elite Regensburgs anbelangt. Dadurch kann ein gewichtiger Beitrag zu den bekannten Problemfeldern der spätmittelalterlichen Stadtgeschichtsforschung für Regensburg geleistet werden, so zum Beispiel zu Fragen der inneren Verfassung und Verwaltung, der rechtlichen Kompetenzen der Bürgerschaft und des Verhältnisses der Bürgerschaft zu den ehemaligen Stadtherren und den auch nach 1245 selbstständig bleibenden Herrschaftsbereichen wie etwa St. Emmeram. Joachim Friedl - 25.04.2013 13:59 Philosophische Fakultät I Philosophie, Kunst-, Geschichts- u. Gesellschaftswissenschaften INSTITUT FÜR GESCHICHTE Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Joachim Friedl M.A. Gebäude PT, Zi. 3.1.55 Telefon 0941 943-1587 Telefax 0941 943-3532 E-Mail</field>
<field name="important">Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert - Universität Regensburg Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles und Termine Mitarbeiter Forschung Forschungsprojekte Strukturanalyse des Modernen Bayern Protokolle des Kabinetts Held I Pfalzenrepertorium, Artikel Kelheim Ostpolitik des Teilherzogtums Niederbayern Die Zant St. Emmeram HIGAPS Reisetagebücher Karl Albrechts Forschungskooperationen Studium und Lehre Materialien und Links Die Zant als Vertreter des Regensburger Patriziats im 13. und 14. Jahrhundert Joachim Friedl M. A. Dissertationsprojekt (drittmittelfinanziert) Überblick Die Anfänge einer Bürgerschaft reichen im Falle Regensburgs bis in die Karolingerzeit zurück, als erste Vertreter dieser sozialen Schicht Ende des 9. Jahrhunderts im Umfeld von St. Emmeram auftauchen. Bis zur nächsten Nennung eines cives um 980 erstreckt sich eine der schlechten Quellenlage geschuldete Lücke. Ab dem 12. Jahrhundert wird die Überlieferung besser, und es ergibt sich das Bild einer sich langsam verfestigenden Elite. Deren Kern bildeten offenbar Kaufleute, die vor allem im Fernhandel zu Reichtum gelangten, und Ministeriale, die in Diensten von König, Herzog oder Bischof standen. Aufgrund der gerade in Regensburg recht komplexen Herrschaftstektonik, die durch die Überlagerung königlicher, herzoglicher und bischöflicher Machtansprüche gekennzeichnet war, ergaben sich bei Konflikten zwischen diesen Lagern manchmal erhebliche Verschiebungen, die von der Bürgerschaft zur Realisierung eigener Ambitionen genutzt werden konnten. Diese herrschaftspolitische Dynamik führte dazu, dass die Konkurrenten in der Bürgerschaft mehr und mehr wichtige Bündnispartner sahen, die sie durch Gewährung von Privilegien an sich zu binden suchten. Im Laufe der Zeit kam es so gewissermaßen zu einer Addition von Einzelrechten, die im Ergebnis auf die bürgerliche Stadtherrschaft hinausliefen. Diese Entwicklung kam schon im 12. Jahrhundert in Gang und fand ihren Höhepunkt 1245 im Aufstieg Regensburgs zur Freien Reichsstadt. Die Herrschaft über Regensburg lag nun in Händen einer sozialen Elite, die trotz mancher Einwände nach wie vor am besten mit dem Begriff ?Patriziat? gekennzeichnet ist. Zu den bisher den sozialen Status dieser Elite prägenden Elementen trat jetzt die Ausübung politischer Herrschaft, was das Patriziat nun noch mehr gegen andere, konkurrierende Gruppen abgrenzte. Hatten sich die Familienverbände bis dahin hauptsächlich in sozialen, religiös-karitativen, repräsentationsbezogenen und ökonomischen Handlungsräumen bewegt, kam spätesten 1245 ein politisch-stadtherrschaftlicher Aspekt hinzu. Die soziale Elite bestand im Falle Regensburgs aus gut 40 Familien, die durch vielfältige Verbindungen untereinander verflochten waren und so ein Netzwerk bildeten, das durch Wirtschaftsbeziehungen und Konnubium mit Familien anderer Städte weit über die Stadtgrenzen hinausreichte, dabei aber trotz scheinbarer Homogenität tatsächlich äußerst heterogen war. Es erscheint daher für die Erforschung der städtischen Kommunikation unabdingbar, die Träger dieser Kommunikation in Gestalt einer einzelnen Familie in den Fokus zu nehmen. Der dabei zu entwickelnde Fragenkatalog und das Suchraster können die spätere Untersuchung weiterer Familien ermöglichen oder erleichtern. Die Zant waren Schultheißen, Judenrichter, Hansräte und Münzmeister und gehörten damit zu den am meisten herausgehobenen Familien. Aufgrund ihrer zentralen Stellung in der Stadt und ihres sich daraus ergebenden weitreichenden Engagements auf allen relevanten Handlungsfeldern stellen die Zant daher ein hervorragendes Objekt für die Beschäftigung mit der Regensburger Bürgerschaft dar. Fragenkomplexe Folgende Fragenkomplexe bilden das Gerüst für die Untersuchung: Prosopografische Grundlagen: Woher kommen die Zant? Aus welchem herrschaftlichen Bereich stammen sie? Was war ihr rechtlicher Status? Wohin verlassen die Zant 1359 ? nach Verlust ihrer Ämter ? die Stadt und wann taten sie dies? Welche sind die letzten heute bekannten Zant? Wirtschaftsleben und Besitz: Über welche Besitzungen verfügen die Zant, um überhaupt in die politisch führende Position zu gelangen? In welchem Größenverhältnis steht dieser Besitz zu dem der anderen Patrizierfamilien? Sind Besitzkonzentrationen erkennbar und lassen diese Rückschlüsse auf die Verbindungen zu Bischof, Herzog und König zu? Ämter und Funktionen: Wie gelangen die Zant in ihre zahlreichen Ämter? Welche Stellung haben die Zant dadurch in der noch jungen Stadtverfassung? Welche politischen Positionen nehmen die Zant ein? Wie können sie den sog. Aueraufstand scheinbar unbeschadet überstehen? Wie genau verläuft der Verlust des Schultheißengerichts um 1359? Soziale Netzwerke: Mit welchen Familien verbinden die Zant besonders enge Netzwerke? Gibt es familiäre Netzwerke anderer Familien, mit denen die Zant offenbar bewusst keine Verbindung eingingen? Werden unterschiedliche, miteinander nicht vermischte Verwandtschaftsnetzwerke deutlich und sind dabei Strukturen ablesbar? Religiös-karitativer Bereich: Welche karitativen Einrichtungen stiften die Zant und welche Funktionen haben einzelne Familienmitglieder in solchen Einrichtungen? Spielen die Zant mit ihrem Engagement eine Vorreiterrolle? Unterscheidet sich ihr Verhalten von dem anderer Patrizierfamilien? Repräsentation: Welche Formen der Repräsentation üben die Zant aus? Welche Rolle spielen die Zant in dieser Hinsicht innerhalb der patrizischen Oberschicht? Gibt es Unterschiede zu anderen Familien? Worauf legten die Zant den Schwerpunkt? Was ist das Ziel der Dissertation? Welche Ergebnisse lassen sich erwarten? Möchte man der ?Frage nach den Konstrukteuren und Konstruktionsprinzipen des räumlichen Gefüges [innerhalb der Stadt]? nachgehen, ist die Entwicklung eines entsprechenden Fragenkatalogs unabdingbar, wofür zunächst ein Akteur genauere Aufmerksamkeit erfahren sollte. Die Eignung der Zant als Gegenstand einer solch familiengeschichtlich-prosopografisch fundierten Erforschung des urbanen Binnenraums Regensburg steht dabei außer Frage. An ihrem Beispiel sind bedeutende Fortschritte zu erwarten, besonders was die inneren Strukturen und Mechanismen der sozialen und politischen Elite Regensburgs anbelangt. Dadurch kann ein gewichtiger Beitrag zu den bekannten Problemfeldern der spätmittelalterlichen Stadtgeschichtsforschung für Regensburg geleistet werden, so zum Beispiel zu Fragen der inneren Verfassung und Verwaltung, der rechtlichen Kompetenzen der Bürgerschaft und des Verhältnisses der Bürgerschaft zu den ehemaligen Stadtherren und den auch nach 1245 selbstständig bleibenden Herrschaftsbereichen wie etwa St. Emmeram. Joachim Friedl - 25.04.2013 13:59 Philosophische Fakultät I Philosophie, Kunst-, Geschichts- u. Gesellschaftswissenschaften INSTITUT FÜR GESCHICHTE Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Joachim Friedl M.A. Gebäude PT, Zi. 3.1.55 Telefon 0941 943-1587 Telefax 0941 943-3532 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/</field>
<field name="title">Geschichte der Philosophie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/</field>
<field name="content">Geschichte der Philosophie - Universität Regensburg Geschichte der Philosophie - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Geschichte der Philosophie Lehrstuhlinhaber Prof. Dr. Rolf Schönberger Kontakt | Lebenslauf | Veröffentlichungen | Forschung | Lehre Mitarbeiter ? Sprechstunden von Prof. Schönberger während des Forschungsfreisemesters: Dienstag, 15.04.14 Dienstag, 13.05.14 Dienstag, 17.06.14 Dienstag, 08.07.14 jeweils von 10 - 11 Uhr Anmeldung im Sekretariat erforderlich. Die Sprechstunde am 8.7.14 entfällt wegen Krankheit! Mündliche Prüfungen (2014/II) Informationen zur mündlichen Staatsexamensprüfung finden Sie hier. Anmeldung: Montag, 02. Juni bis Freitag, 20. Juni 2014 1. Prüfungszeitraum: 06.10.2014 - 07.11.2014 2. Prüfungszeitraum: 10.11.2014 - 05.12.2014 Das Sekretariat ist vom 21. Juli bis einschließlich 8. August geschlossen. Veronika Kalteis - 27.06.2014 10:09 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
<field name="important">Geschichte der Philosophie - Universität Regensburg Geschichte der Philosophie - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Geschichte der Philosophie Lehrstuhlinhaber Prof. Dr. Rolf Schönberger Kontakt | Lebenslauf | Veröffentlichungen | Forschung | Lehre Mitarbeiter ? Sprechstunden von Prof. Schönberger während des Forschungsfreisemesters: Dienstag, 15.04.14 Dienstag, 13.05.14 Dienstag, 17.06.14 Dienstag, 08.07.14 jeweils von 10 - 11 Uhr Anmeldung im Sekretariat erforderlich. Die Sprechstunde am 8.7.14 entfällt wegen Krankheit! Mündliche Prüfungen (2014/II) Informationen zur mündlichen Staatsexamensprüfung finden Sie hier. Anmeldung: Montag, 02. Juni bis Freitag, 20. Juni 2014 1. Prüfungszeitraum: 06.10.2014 - 07.11.2014 2. Prüfungszeitraum: 10.11.2014 - 05.12.2014 Das Sekretariat ist vom 21. Juli bis einschließlich 8. August geschlossen. Veronika Kalteis - 27.06.2014 10:09 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/forum-mittelalter/index.html</field>
<field name="title">Forum Mittelalter - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/forum-mittelalter/index.html</field>
<field name="content">Forum Mittelalter - Universität Regensburg Forum Mittelalter - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Forum Mittelalter Rolf Schönberger: Thematische Schwerpunkte I. Thematische Aspekte großer Autoren des mittelalterlichen Denkens Augustinus Der Raum der memoria, in: Miscellanea Mediaevalia XXV (Raum und Raumvorstellungen im Mittelalter), ed. J. A. Aertsen und A. Speer, 1998, 471-488. Anselm von Canterbury Responsio Anselmi. Anselms Selbstinterpretation in seiner Replik auf Gaunilo, in: Freiburger Zeitschrift für Philosophie und Theologie 36 (1989), 3-46. Anselm von Canterbury, München (C.H.Beck) [Große Denker] [in Vorbereitung für 2003]. Albertus Magnus Rationale Spontaneität. Zur Theorie des Willens bei Albertus Magnus, in: Albertus Magnus. Zum Gedenken nach 800 Jahren: Neue Zugänge, Aspekte und Perspektiven, ed. W. Senner OP, Berlin (Akademie) 2001, 221-234 [Quellen und Forschungen zur Geschichte des Dominikanerordens. Neue Folge, 10].Sein - Nichtsein - Werden. Zur Privationstheorie bei Albertus Magnus, in: Sein und Werden im Lichte Platons. Festschrift für K. Albert, ed. E. Jain - St. Grätzel, Freiburg (Alber) 2001, 59-75. Thomas von Aquin Nomina divina. Zur theologischen Semantik bei Thomas von Aquin, Frankfurt a.M. - Bern (Peter D.Lang) 1981. (Europäische Hochschulschriften XX, 72). Thomas zur Einführung, Hamburg (Junius) 1998; ²2001; ital. Übers. Milano 2002. Thomas von Aquins Summa contra gentiles, Darmstadt (WBG) 2001. Monas, id est unitas. Thomas von Aquins Angelologie und Leibniz' Monadologie, in: Monadisches Denken in Geschichte und Gegenwart, ed. S. Bonk, Würzburg (Königshausen &amp; Neumann) 2003, 73-89. Dignitas personae. Bemerkungen zum Begriff der Person bei Thomas von Aquin, ed. P. Kunzmann, [im Druck]. Thomas von Aquin ? für die Reihe "Zugänge zum Denken im Mittelalter", ed. M. Dreyer, Münster (Aschendorff) [in Vorbereitung]. Johannes Duns Scotus Negationes non summe amamus. Duns Scotus' Auseinandersetzung mit der negativen Theologie, in: John Duns Scotus: Metaphysics and Ethics, ed. L. Honnefelder - R. Wood - M. Dreyer, Leiden (Brill) 1995, 475-496. Johannes Duns Scotus, Lectura in Librum Secundum Sententiarum (Dist. 1-6; 7-44; Opera omnia, Bd.XVIII-XIX), Editio Vaticana 1982/1993, in: Wissenschaft und Weisheit. Franziskanische Studien zu Theologie, Philosophie und Geschichte 60/2 (1997), 275-296. Meister Eckhart Secundum rationem esse. Zur Ontologisierung der Ethik bei Meister Eckhart, in: OIKEIOSIS. Festschrift für Robert Spaemann, hrsg. von R. Löw, Weinheim (Acta humaniora) 1987, 251-272. "Wer sind 'grobe liute'? Eckharts Reflexion des Verstehens, in: Meister Eckhart. Lebensstationen - Redesituationen, ed. K. Jacobi, Berlin (Akademie) 1997, 239-259. [Quellen und Forschungen zur Geschichte des Dominikanerordens. Neue Folge, 7] Meister Eckhart: Denken und Innewerden des Einen, in: Philosophen des Mittelalters, ed. Th. Kobusch, Darmstadt (Wissenschaftliche Buchgesellschaft/Primus Verlag) 2000, 202-218; auch in: Grosse Philosophen, mit einer Einleitung von A. Graeser, Darmstadt (Primus) 2001, 272-288. Das gleichzeitige Auftreten von Nominalismus und Mystik. (Vortrag für das Internationale Forschungssymposion, März 1993 in Erfurt: Die Bedeutung der Bibliotheca Amploniana im Spannungsfeld von Aristotelismus, Nominalismus und Humanismus); jetzt in: Misc. Med. XXIII (Die Bibliotheca Amploniana. Ihre Bedeutung im Spannungsfeld von Aristotelismus, Nominalismus und Humanismus), 1995, 409-433. Meister Eckhart, Predigt 10: In diebus suis placuit deo et inventus est iustus, in: Lectura Eckhardi II, ed. L. Sturlese, Stuttgart (Kohlhammer) [im Druck]. William Ockham Realität und Differenz. Ockhams Kritik an der distinctio formalis, in: Die Gegenwart Ockhams, hrsg. von W. Vossenkuhl u. R. Schönberger, Weinheim (Acta humaniora) 1990, 97-122. Ockham, Wilhelm von, in: Neue Deutsche Biographie, Bd. 19, 1999, 415-416. Johannes Buridan Relation als Vergleich. Die Relationstheorie des Johannes Buridan im Kontext seines Denkens und der Scholastik, Leiden (E.J.Brill) 1994. (Studien und Texte zur Geistesgeschichte des Mittelalters, ed. J. A. Aertsen, Bd.43) Eigenrecht und Relativität des Natürlichen bei Johannes Buridanus, in: Misc. Med. XXI, 1 (Mensch und Natur im Mittelalter), ed. A. Zimmermann, 1991, 216-233. Begriff und Vollzug der Philosophie bei Johannes Buridan, in: Misc. Med. XXVI, 1998, 505-511. Philosophical Theology in John Buridan, in: The Metaphysics and Natural Philosophy of John Buridan, ed. J. M. M. H. Thijssen - J. Zupko, Leiden (Brill) 2001, 265-281 [Medieval and Early Modern Science, 2]. Quod omnia appetunt? Der Begriff des Guten in der nominalistischen Metaphysik des Johannes Buridan. FS Jan A. Aertsen, ed. M. Pickavé, Berlin (de Gruyter) [im Druck]. Jean Gerson Trost im Gespräch. Zum Dialog De consolatione theologiae des Jean Gerson, in: Gespräche lesen. Philosophische Dialoge im Mittelalter, ed. K. Jacobi, Tübingen (Narr) 1999, 379-406. Von der Meditatio mortis zur Ars moriendi. Das Problem des Todes im Denken des Jean Gerson, in: Miscellanea Mediaevalia XXIX (Ende und Vollendung. Eschatologische Perspektiven im Mittelalter), ed. J. A. Aertsen, Berlin 2002, 721-734. Nikolaus Cusanus Nikolaus von Kues, in: Neue Deutsche Biographie, Bd. 19, 1999, 262-265. II. Das Mittelalter als Epoche konzeptioneller Transformationen Wirklichkeitsbegriff Die Transformation des klassischen Seinsverständnisses. Studien zur Vorgeschichte des neuzeitlichen Seinsbegriffs im Mittelalter, Berlin - New York (Walter de Gruyter) 1986. (Quellen und Studien zur Philosophie, hrsg. G. Patzig, E. Scheibe, W. Wieland, Bd. 21). Ipsum esse nondum est. Zu einer Neuinterpretation einer neudatierten Thomasschrift, in: Entwicklungslinien mittelalterlicher Philosophie, ed. G. Leibold u. W. Löffler, Wien (Hölder-Pichler-Tempsky) 1999, 107-119. [Schriftenreihe der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie, Bd.3: Vorträge des 5. Kongresses der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie, Teil 2]. Konzepte der Erkenntnis Evidenz und Erkenntnis. Zu mittelalterlichen Diskussionen um das erste Prinzip, in: Philos. Jahrbuch 102 (1995), 4-19. Intellectus in actu est intellectum in actu. Der aristotelische Begriff der Einheit der Erkenntnis im Mittelalter. FS Werner Beierwaltes, ed. A. Reckermann, Paris (Vrin) [Zetesis] [im Druck]. Konzepte der Offenbarung im Platonismus des Mittelalters, in: Wozu Offenbarung? ? Zur philosophischen unt theologischen Begründung der Religion, ed. G. Krieger u.a., Hildesheim (Olms) [in Vorbereitung]. Das Böse Die Existenz des Nichtigen. Zur Geschichte der Privationstheorie, in: Die Wirklichkeit des Bösen, ed. F. Hermanni u. P. Koslowski, München (Fink) 1998, 15-47. Negative Theologie Negationes non summe amamus. Duns Scotus' Auseinandersetzung mit der negativen Theologie, in: John Duns Scotus: Metaphysics and Ethics, ed. L. Honnefelder - R. Wood - M. Dreyer, Leiden (Brill) 1995, 475-496. Die Grenzen verständlicher Sprache. Notwendigkeit und Grenze negativer Theologie nach Thomas von Aquin (Vortrag auf dem Kongreß der Allgemeinen Gesellschaft für Philosophie, 2002). [Monographische Publikation in Vorbereitung] Die Grenzen verständlicher Sprache. Notwendigkeit und Grenze negativer Theologie nach Thomas von Aquin, in: Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Kongress für Philosophie [Allgemeine Gesellschaft für Philosophie in Deutschland], Bonn Sept. 2002. Das Problem von Dualismus und Antagonismus [Monographische Publikation in Vorbereitung; im Rahmen der DFG-Forschergruppe "Formen und Funktion des Krieges im Mittelalter]. Spontaneität: Von der Selbstbewegung und Selbsttätigkeit [Monographische Publikation in Vorbereitung]. Rezeptionsbewegungen Die Konfrontation des mittelalterlichen Denkens mit dem Islam. Ein Modell für die Gegenwart? in: Islam und Christentum in Europa, ed. R. Löw, Hildesheim 1994, 81-113. Die philosophische Konfrontation mit dem Islam im Mittelalter [im Auftrag des Staatsinstituts für Schulpädagogik und Bildungsforschung für die Handreichung Ethik] [1992 ausgearbeitet; ca. 110 Seiten]. Die Beständigkeit der Dinge. Mittelalterliche Variationen zu Platon, Timaios 41, in: Die Normativität des Wirklichen, ed. Th. Buchheim, R. Schönberger, W. Schweidler, Stuttgart (Klett-Cotta) 2002, 74-111. Der Liber de causis. Ein Grundtext der mittelalterlichen Metaphysik. Einführung zur Neuübersetzung des Liber de causis durch P. Andreas Schönfeld S.J., Hamburg (Meiner) 2003 [im Druck]. [Rezeption des Aristoteles] Causa causalitatis. Zur Funktion der aristotelischen Ursachenlehre in der Scholastik, in: Misc. Med. XXII (Scientia und ars im Hoch- und Spätmittelalter), ed. I. Craemer-Ruegenberg u. A. Speer, 1994, 421-439. Boethius und Dionysius Areopagita: Wegbereiter des Mittelalters, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 228-230. Oxford, Bologna und Paris: Die ersten Universitäten, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 261-264. Die Einheit des Intellekts: Gelehrte Kontroversen im Paris des 13. Jahrhunderts, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 277-278. Über das Verhältnis von Theologie und Philosophie: Johannes Duns Scotus und Wilhelm von Ockham, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 289-291. Die Rationalitätsform des mittelalterlichen Denkens Was ist Scholastik? Hildesheim (Bernward) 1991. (Philosophie und Religion. Schriftenreihe des Forschungsinstituts für Philosophie Hannover, Bd. 2); ital. Übersetzung Milano (Vita e Pensiero) 1997. Artikel "Scholastik" in diversen Lexika: Lexikon des Mittelalters; Evangelisches Kirchenlexikon; Lexikon Theologie (Reclam); Dictionaire encyclopédique du Moyen Age chrétien, ed. A. Vauchez (Les éditions du Cerf) 1999. Antiqui - Philosophi - Philosophantes. Die Philosophie als Problem im 13. Jahrhundert, in: Die Anfänge der AristoteIes-Rezeption im lateinischen Mittelalter, ed. L. Honnefelder [im Druck]. [Der Kommentar als Aneignungsform] Die Philosophie im Mittelalter, in: Fragen der Philosophie, ed. W. Vossenkuhl ? E. Fischer, München (C.H.Beck) 2003 [in Vorbereitung]. Philosophie: II: Mittelalter, in: Religion in Geschichte und Gegenwart, 4. Auflage [im Druck]. III. Vermittlungen Übersetzungen Thomas von Aquin, Über die Sittlichkeit der Handlung, Sum. theol.I-II, q.18-21, Einleitung von R. Spaemann, übersetzt und kommentiert von R. Schönberger, Weinheim (Acta humaniora) 1990; 2. Auflage: Über sittliches Handeln, Stuttgart (Reclam) 2001; auch erschienen mit einer Einleitung von W. Lorenz, Berlin, DDR (Akademieverlag) 1990; litauische Übersetzung: Zmogaus veikla doroves poziuriu. Tomas Akvinietis, Teologijos suma I-II, 18-21 klausimai, Vilna (Logos) 1998. [Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae: erste deutsche Gesamtübersetzung; Umfang: 517 articuli; WBG; gegenwärtig Aufbau einer Übersetzergruppe und Sicherstellung der erforderlichen Druckkostenzschüsse] Bibliographie und Texterschließung Repertorium edierter Texte aus dem Bereich der mittelalterlichen Philosophie und ihrer angrenzenden Gebiete, Berlin (Akademie Verlag) 1994. [Erweiterte und aktualisierte Neuauflage mit den Editionen der Werke von ca. 2500 Autoren für Ende 2003 in Vorbereitung]. "Alcuin.de ? Regensburger Infothek der Scholastik": ein akkumulatives Internetlexikon zu den Werken der mittelalterlichen Magistri und Autoren ihres Umfeldes; Inhalt: biographische Daten; Übersichten über die Werktitel und die Chronologie der Werke; Einzelinformation zu Quellen, Konstellation und Rezeption der Texte. Franz Himpsl - 13.05.2013 14:10 FAKULTÄT Institut für Philosophie Forum Mitelalter Ein interdisziplinärer mediävistischer Forscherverbund an der Universität Regensburg. Mehr zum Forum Mittelalter? Links zum Thema "Mittelalter"?</field>
<field name="important">Forum Mittelalter - Universität Regensburg Forum Mittelalter - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Forum Mittelalter Rolf Schönberger: Thematische Schwerpunkte I. Thematische Aspekte großer Autoren des mittelalterlichen Denkens Augustinus Der Raum der memoria, in: Miscellanea Mediaevalia XXV (Raum und Raumvorstellungen im Mittelalter), ed. J. A. Aertsen und A. Speer, 1998, 471-488. Anselm von Canterbury Responsio Anselmi. Anselms Selbstinterpretation in seiner Replik auf Gaunilo, in: Freiburger Zeitschrift für Philosophie und Theologie 36 (1989), 3-46. Anselm von Canterbury, München (C.H.Beck) [Große Denker] [in Vorbereitung für 2003]. Albertus Magnus Rationale Spontaneität. Zur Theorie des Willens bei Albertus Magnus, in: Albertus Magnus. Zum Gedenken nach 800 Jahren: Neue Zugänge, Aspekte und Perspektiven, ed. W. Senner OP, Berlin (Akademie) 2001, 221-234 [Quellen und Forschungen zur Geschichte des Dominikanerordens. Neue Folge, 10].Sein - Nichtsein - Werden. Zur Privationstheorie bei Albertus Magnus, in: Sein und Werden im Lichte Platons. Festschrift für K. Albert, ed. E. Jain - St. Grätzel, Freiburg (Alber) 2001, 59-75. Thomas von Aquin Nomina divina. Zur theologischen Semantik bei Thomas von Aquin, Frankfurt a.M. - Bern (Peter D.Lang) 1981. (Europäische Hochschulschriften XX, 72). Thomas zur Einführung, Hamburg (Junius) 1998; ²2001; ital. Übers. Milano 2002. Thomas von Aquins Summa contra gentiles, Darmstadt (WBG) 2001. Monas, id est unitas. Thomas von Aquins Angelologie und Leibniz' Monadologie, in: Monadisches Denken in Geschichte und Gegenwart, ed. S. Bonk, Würzburg (Königshausen &amp; Neumann) 2003, 73-89. Dignitas personae. Bemerkungen zum Begriff der Person bei Thomas von Aquin, ed. P. Kunzmann, [im Druck]. Thomas von Aquin ? für die Reihe "Zugänge zum Denken im Mittelalter", ed. M. Dreyer, Münster (Aschendorff) [in Vorbereitung]. Johannes Duns Scotus Negationes non summe amamus. Duns Scotus' Auseinandersetzung mit der negativen Theologie, in: John Duns Scotus: Metaphysics and Ethics, ed. L. Honnefelder - R. Wood - M. Dreyer, Leiden (Brill) 1995, 475-496. Johannes Duns Scotus, Lectura in Librum Secundum Sententiarum (Dist. 1-6; 7-44; Opera omnia, Bd.XVIII-XIX), Editio Vaticana 1982/1993, in: Wissenschaft und Weisheit. Franziskanische Studien zu Theologie, Philosophie und Geschichte 60/2 (1997), 275-296. Meister Eckhart Secundum rationem esse. Zur Ontologisierung der Ethik bei Meister Eckhart, in: OIKEIOSIS. Festschrift für Robert Spaemann, hrsg. von R. Löw, Weinheim (Acta humaniora) 1987, 251-272. "Wer sind 'grobe liute'? Eckharts Reflexion des Verstehens, in: Meister Eckhart. Lebensstationen - Redesituationen, ed. K. Jacobi, Berlin (Akademie) 1997, 239-259. [Quellen und Forschungen zur Geschichte des Dominikanerordens. Neue Folge, 7] Meister Eckhart: Denken und Innewerden des Einen, in: Philosophen des Mittelalters, ed. Th. Kobusch, Darmstadt (Wissenschaftliche Buchgesellschaft/Primus Verlag) 2000, 202-218; auch in: Grosse Philosophen, mit einer Einleitung von A. Graeser, Darmstadt (Primus) 2001, 272-288. Das gleichzeitige Auftreten von Nominalismus und Mystik. (Vortrag für das Internationale Forschungssymposion, März 1993 in Erfurt: Die Bedeutung der Bibliotheca Amploniana im Spannungsfeld von Aristotelismus, Nominalismus und Humanismus); jetzt in: Misc. Med. XXIII (Die Bibliotheca Amploniana. Ihre Bedeutung im Spannungsfeld von Aristotelismus, Nominalismus und Humanismus), 1995, 409-433. Meister Eckhart, Predigt 10: In diebus suis placuit deo et inventus est iustus, in: Lectura Eckhardi II, ed. L. Sturlese, Stuttgart (Kohlhammer) [im Druck]. William Ockham Realität und Differenz. Ockhams Kritik an der distinctio formalis, in: Die Gegenwart Ockhams, hrsg. von W. Vossenkuhl u. R. Schönberger, Weinheim (Acta humaniora) 1990, 97-122. Ockham, Wilhelm von, in: Neue Deutsche Biographie, Bd. 19, 1999, 415-416. Johannes Buridan Relation als Vergleich. Die Relationstheorie des Johannes Buridan im Kontext seines Denkens und der Scholastik, Leiden (E.J.Brill) 1994. (Studien und Texte zur Geistesgeschichte des Mittelalters, ed. J. A. Aertsen, Bd.43) Eigenrecht und Relativität des Natürlichen bei Johannes Buridanus, in: Misc. Med. XXI, 1 (Mensch und Natur im Mittelalter), ed. A. Zimmermann, 1991, 216-233. Begriff und Vollzug der Philosophie bei Johannes Buridan, in: Misc. Med. XXVI, 1998, 505-511. Philosophical Theology in John Buridan, in: The Metaphysics and Natural Philosophy of John Buridan, ed. J. M. M. H. Thijssen - J. Zupko, Leiden (Brill) 2001, 265-281 [Medieval and Early Modern Science, 2]. Quod omnia appetunt? Der Begriff des Guten in der nominalistischen Metaphysik des Johannes Buridan. FS Jan A. Aertsen, ed. M. Pickavé, Berlin (de Gruyter) [im Druck]. Jean Gerson Trost im Gespräch. Zum Dialog De consolatione theologiae des Jean Gerson, in: Gespräche lesen. Philosophische Dialoge im Mittelalter, ed. K. Jacobi, Tübingen (Narr) 1999, 379-406. Von der Meditatio mortis zur Ars moriendi. Das Problem des Todes im Denken des Jean Gerson, in: Miscellanea Mediaevalia XXIX (Ende und Vollendung. Eschatologische Perspektiven im Mittelalter), ed. J. A. Aertsen, Berlin 2002, 721-734. Nikolaus Cusanus Nikolaus von Kues, in: Neue Deutsche Biographie, Bd. 19, 1999, 262-265. II. Das Mittelalter als Epoche konzeptioneller Transformationen Wirklichkeitsbegriff Die Transformation des klassischen Seinsverständnisses. Studien zur Vorgeschichte des neuzeitlichen Seinsbegriffs im Mittelalter, Berlin - New York (Walter de Gruyter) 1986. (Quellen und Studien zur Philosophie, hrsg. G. Patzig, E. Scheibe, W. Wieland, Bd. 21). Ipsum esse nondum est. Zu einer Neuinterpretation einer neudatierten Thomasschrift, in: Entwicklungslinien mittelalterlicher Philosophie, ed. G. Leibold u. W. Löffler, Wien (Hölder-Pichler-Tempsky) 1999, 107-119. [Schriftenreihe der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie, Bd.3: Vorträge des 5. Kongresses der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie, Teil 2]. Konzepte der Erkenntnis Evidenz und Erkenntnis. Zu mittelalterlichen Diskussionen um das erste Prinzip, in: Philos. Jahrbuch 102 (1995), 4-19. Intellectus in actu est intellectum in actu. Der aristotelische Begriff der Einheit der Erkenntnis im Mittelalter. FS Werner Beierwaltes, ed. A. Reckermann, Paris (Vrin) [Zetesis] [im Druck]. Konzepte der Offenbarung im Platonismus des Mittelalters, in: Wozu Offenbarung? ? Zur philosophischen unt theologischen Begründung der Religion, ed. G. Krieger u.a., Hildesheim (Olms) [in Vorbereitung]. Das Böse Die Existenz des Nichtigen. Zur Geschichte der Privationstheorie, in: Die Wirklichkeit des Bösen, ed. F. Hermanni u. P. Koslowski, München (Fink) 1998, 15-47. Negative Theologie Negationes non summe amamus. Duns Scotus' Auseinandersetzung mit der negativen Theologie, in: John Duns Scotus: Metaphysics and Ethics, ed. L. Honnefelder - R. Wood - M. Dreyer, Leiden (Brill) 1995, 475-496. Die Grenzen verständlicher Sprache. Notwendigkeit und Grenze negativer Theologie nach Thomas von Aquin (Vortrag auf dem Kongreß der Allgemeinen Gesellschaft für Philosophie, 2002). [Monographische Publikation in Vorbereitung] Die Grenzen verständlicher Sprache. Notwendigkeit und Grenze negativer Theologie nach Thomas von Aquin, in: Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Kongress für Philosophie [Allgemeine Gesellschaft für Philosophie in Deutschland], Bonn Sept. 2002. Das Problem von Dualismus und Antagonismus [Monographische Publikation in Vorbereitung; im Rahmen der DFG-Forschergruppe "Formen und Funktion des Krieges im Mittelalter]. Spontaneität: Von der Selbstbewegung und Selbsttätigkeit [Monographische Publikation in Vorbereitung]. Rezeptionsbewegungen Die Konfrontation des mittelalterlichen Denkens mit dem Islam. Ein Modell für die Gegenwart? in: Islam und Christentum in Europa, ed. R. Löw, Hildesheim 1994, 81-113. Die philosophische Konfrontation mit dem Islam im Mittelalter [im Auftrag des Staatsinstituts für Schulpädagogik und Bildungsforschung für die Handreichung Ethik] [1992 ausgearbeitet; ca. 110 Seiten]. Die Beständigkeit der Dinge. Mittelalterliche Variationen zu Platon, Timaios 41, in: Die Normativität des Wirklichen, ed. Th. Buchheim, R. Schönberger, W. Schweidler, Stuttgart (Klett-Cotta) 2002, 74-111. Der Liber de causis. Ein Grundtext der mittelalterlichen Metaphysik. Einführung zur Neuübersetzung des Liber de causis durch P. Andreas Schönfeld S.J., Hamburg (Meiner) 2003 [im Druck]. [Rezeption des Aristoteles] Causa causalitatis. Zur Funktion der aristotelischen Ursachenlehre in der Scholastik, in: Misc. Med. XXII (Scientia und ars im Hoch- und Spätmittelalter), ed. I. Craemer-Ruegenberg u. A. Speer, 1994, 421-439. Boethius und Dionysius Areopagita: Wegbereiter des Mittelalters, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 228-230. Oxford, Bologna und Paris: Die ersten Universitäten, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 261-264. Die Einheit des Intellekts: Gelehrte Kontroversen im Paris des 13. Jahrhunderts, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 277-278. Über das Verhältnis von Theologie und Philosophie: Johannes Duns Scotus und Wilhelm von Ockham, In: Brockhaus. Die Bibliothek - Kunst und Kultur, ed. Brockhaus-Redaktion, Leipzig - Mannheim (F.A.Brockhaus) 1997, 289-291. Die Rationalitätsform des mittelalterlichen Denkens Was ist Scholastik? Hildesheim (Bernward) 1991. (Philosophie und Religion. Schriftenreihe des Forschungsinstituts für Philosophie Hannover, Bd. 2); ital. Übersetzung Milano (Vita e Pensiero) 1997. Artikel "Scholastik" in diversen Lexika: Lexikon des Mittelalters; Evangelisches Kirchenlexikon; Lexikon Theologie (Reclam); Dictionaire encyclopédique du Moyen Age chrétien, ed. A. Vauchez (Les éditions du Cerf) 1999. Antiqui - Philosophi - Philosophantes. Die Philosophie als Problem im 13. Jahrhundert, in: Die Anfänge der AristoteIes-Rezeption im lateinischen Mittelalter, ed. L. Honnefelder [im Druck]. [Der Kommentar als Aneignungsform] Die Philosophie im Mittelalter, in: Fragen der Philosophie, ed. W. Vossenkuhl ? E. Fischer, München (C.H.Beck) 2003 [in Vorbereitung]. Philosophie: II: Mittelalter, in: Religion in Geschichte und Gegenwart, 4. Auflage [im Druck]. III. Vermittlungen Übersetzungen Thomas von Aquin, Über die Sittlichkeit der Handlung, Sum. theol.I-II, q.18-21, Einleitung von R. Spaemann, übersetzt und kommentiert von R. Schönberger, Weinheim (Acta humaniora) 1990; 2. Auflage: Über sittliches Handeln, Stuttgart (Reclam) 2001; auch erschienen mit einer Einleitung von W. Lorenz, Berlin, DDR (Akademieverlag) 1990; litauische Übersetzung: Zmogaus veikla doroves poziuriu. Tomas Akvinietis, Teologijos suma I-II, 18-21 klausimai, Vilna (Logos) 1998. [Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae: erste deutsche Gesamtübersetzung; Umfang: 517 articuli; WBG; gegenwärtig Aufbau einer Übersetzergruppe und Sicherstellung der erforderlichen Druckkostenzschüsse] Bibliographie und Texterschließung Repertorium edierter Texte aus dem Bereich der mittelalterlichen Philosophie und ihrer angrenzenden Gebiete, Berlin (Akademie Verlag) 1994. [Erweiterte und aktualisierte Neuauflage mit den Editionen der Werke von ca. 2500 Autoren für Ende 2003 in Vorbereitung]. "Alcuin.de ? Regensburger Infothek der Scholastik": ein akkumulatives Internetlexikon zu den Werken der mittelalterlichen Magistri und Autoren ihres Umfeldes; Inhalt: biographische Daten; Übersichten über die Werktitel und die Chronologie der Werke; Einzelinformation zu Quellen, Konstellation und Rezeption der Texte. Franz Himpsl - 13.05.2013 14:10 FAKULTÄT Institut für Philosophie Forum Mitelalter Ein interdisziplinärer mediävistischer Forscherverbund an der Universität Regensburg. Mehr zum Forum Mittelalter? Links zum Thema "Mittelalter"?</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/klassikzentrum/index.html</field>
<field name="title">Klassikzentrum - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/klassikzentrum/index.html</field>
<field name="content">Klassikzentrum - Universität Regensburg Klassikzentrum - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Klassikzentrum Besuchen Sie die Homepage des Klassikzentrums! www.ur.de/forschung/klassikstudien Veronika Kalteis - 21.05.2014 11:04 FAKULTÄT Institut für Philosophie    </field>
<field name="important">Klassikzentrum - Universität Regensburg Klassikzentrum - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Klassikzentrum Besuchen Sie die Homepage des Klassikzentrums! www.ur.de/forschung/klassikstudien Veronika Kalteis - 21.05.2014 11:04 FAKULTÄT Institut für Philosophie    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/lehrveranstaltungen/index.html</field>
<field name="title">Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/lehrveranstaltungen/index.html</field>
<field name="content">Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Lehrveranstaltungen Lehrveranstaltungen im SS 2014 Das Vorlesungsverzeichnis (https://lsf.uni-regensburg.de/qisserver/rds?state=wtree&amp;search=1&amp;trex=step&amp;idcol=k_semester&amp;idval=20141&amp;getglobal=semester&amp;root120141=15141|12710|12106|11811) konnte nicht innerhalb der Seite angezeigt werden. Klicken Sie hier, um die Datei stattdessen in einem neuen Fenster zu öffnen. Veronika Kalteis - 03.03.2014 10:37 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
<field name="important">Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Lehrveranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Lehrveranstaltungen Lehrveranstaltungen im SS 2014 Das Vorlesungsverzeichnis (https://lsf.uni-regensburg.de/qisserver/rds?state=wtree&amp;search=1&amp;trex=step&amp;idcol=k_semester&amp;idval=20141&amp;getglobal=semester&amp;root120141=15141|12710|12106|11811) konnte nicht innerhalb der Seite angezeigt werden. Klicken Sie hier, um die Datei stattdessen in einem neuen Fenster zu öffnen. Veronika Kalteis - 03.03.2014 10:37 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/links/index.html</field>
<field name="title">Links - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/links/index.html</field>
<field name="content">Links - Universität Regensburg Links - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Links zum Thema "Mittelalter" ALCUIN ? Regensburger Infothek der Scholastik Bibliotheca Augustana Liste lateinischer Autoren und anonymer Werke des 13. Jahrhunderts The Franciscan Archive RAG ? Die graduierten Gelehrten des Alten Reiches Narrative Sources Enluminures -Recherche Guidée Meister-Eckhart-Gesellschaft e.V. Corpus Thomisticum Sammlung weiterer philosophischer Datenbanken Wissenschaftliche Hilfsmittel für das Studium von Thomas von Aquin, Meister Eckhard und des Liber de causis Philosophie - Werkausgaben Werner Beierwaltes Henry Deku Hans-Georg Gadamer Theodor Haecker Arnold Gehlen Hans Jonas Günther Patzig Josef Pieper Helmuth Plessner Gustav Siewerth Robert Spaemann Ludwig Wittgenstein Veronika Kalteis - 11.06.2014 11:43 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
<field name="important">Links - Universität Regensburg Links - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Links zum Thema "Mittelalter" ALCUIN ? Regensburger Infothek der Scholastik Bibliotheca Augustana Liste lateinischer Autoren und anonymer Werke des 13. Jahrhunderts The Franciscan Archive RAG ? Die graduierten Gelehrten des Alten Reiches Narrative Sources Enluminures -Recherche Guidée Meister-Eckhart-Gesellschaft e.V. Corpus Thomisticum Sammlung weiterer philosophischer Datenbanken Wissenschaftliche Hilfsmittel für das Studium von Thomas von Aquin, Meister Eckhard und des Liber de causis Philosophie - Werkausgaben Werner Beierwaltes Henry Deku Hans-Georg Gadamer Theodor Haecker Arnold Gehlen Hans Jonas Günther Patzig Josef Pieper Helmuth Plessner Gustav Siewerth Robert Spaemann Ludwig Wittgenstein Veronika Kalteis - 11.06.2014 11:43 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/doktoranden/index.html</field>
<field name="title">Doktoranden - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/doktoranden/index.html</field>
<field name="content">Doktoranden - Universität Regensburg Doktoranden - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Doktoranden von Prof. Dr. Rolf Schönberger cand. phil. Andreas Gasser M.A. Form und Materie. Vorarbeiten zu einer Interpretation der Substanzbücher (Met. ?, ?, ?) des Aristoteles cand. phil. Benedikt Greipl M.A. Die Dialektik des Anfangs cand. phil. Dr. Markus Hundeck Die eingeholte Wirklichkeit. Reflexionen zum Begriff der Wirklichkeit im Horizont der Philosophie Spinozas cand. phil. Jong-Tae Kim Zeit und Ewigkeit bei Thomas von Aquin cand. phil. Dr. Rainer Klotz Die philosophischen Voraussetzungen im Denken des Rupert von Deutz cand. phil. Tino Landmann Der Begriff des Pflichtzwecks in der Tugendlehre Immanuel Kants - Das Verhältnis von Form und Materie im Projekt einer Ethik als kritische Metaphysik der Sitten cand. phil. Barbara Macher Das Unbewusste bei Schopenhauer. Eine geschichtsphilosophische und religionsphilosophische Untersuchung cand. phil. Udo Meyer Der Begriff des Feindes bei neuzeitlichen Vertragstheoretikern cand. phil. Ji?i Petra?ek Die antihussitischen Polemiken cand. phil. Kevin Renner M.A. Das neue Wissenschaftsverständnis des 13. Jahrhunderts - Ein Paradigmenwechsel am Beispiel des Verhältnisses von Philosophie und Theologie cand. phil. Johannes Severin Walch Der Willensbegriff im deutschen Idealismus Zur Liste der seit 2002 am Lehrstuhl verfassten Dissertationen ? Franz Himpsl - 20.10.2013 15:12 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
<field name="important">Doktoranden - Universität Regensburg Doktoranden - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Doktoranden von Prof. Dr. Rolf Schönberger cand. phil. Andreas Gasser M.A. Form und Materie. Vorarbeiten zu einer Interpretation der Substanzbücher (Met. ?, ?, ?) des Aristoteles cand. phil. Benedikt Greipl M.A. Die Dialektik des Anfangs cand. phil. Dr. Markus Hundeck Die eingeholte Wirklichkeit. Reflexionen zum Begriff der Wirklichkeit im Horizont der Philosophie Spinozas cand. phil. Jong-Tae Kim Zeit und Ewigkeit bei Thomas von Aquin cand. phil. Dr. Rainer Klotz Die philosophischen Voraussetzungen im Denken des Rupert von Deutz cand. phil. Tino Landmann Der Begriff des Pflichtzwecks in der Tugendlehre Immanuel Kants - Das Verhältnis von Form und Materie im Projekt einer Ethik als kritische Metaphysik der Sitten cand. phil. Barbara Macher Das Unbewusste bei Schopenhauer. Eine geschichtsphilosophische und religionsphilosophische Untersuchung cand. phil. Udo Meyer Der Begriff des Feindes bei neuzeitlichen Vertragstheoretikern cand. phil. Ji?i Petra?ek Die antihussitischen Polemiken cand. phil. Kevin Renner M.A. Das neue Wissenschaftsverständnis des 13. Jahrhunderts - Ein Paradigmenwechsel am Beispiel des Verhältnisses von Philosophie und Theologie cand. phil. Johannes Severin Walch Der Willensbegriff im deutschen Idealismus Zur Liste der seit 2002 am Lehrstuhl verfassten Dissertationen ? Franz Himpsl - 20.10.2013 15:12 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/grotz/index.html</field>
<field name="title">Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/grotz/index.html</field>
<field name="content">Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz - Universität Regensburg Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz Veröffentlichungen Bücher Thomas von Erfurt, Abhandlung über die bedeutsamen Verhaltensweisen der Sprache (Tractatus de Modis significandi), übersetzt und eingeleitet von Stephan Grotz, Amsterdam/ Philadelphia: Grüner 1988 (= Bochumer Studien zur Philosophie 27). liv, 116 S. Rezension: Interdisciplinary Journal of Germanic Linguistic and Semiotic Analysis 1999/4, 2, 333?336. Vom Umgang mit Tautologien: Martin Heidegger und Roman Jakobson, Hamburg: Meiner 2000 (= Topos Poietikos 2). X, 293 S. [zugleich Phil. Diss.] Rezensionen: Süddeutsche Zeitung Nr. 287 vom 13.12.2000; Neue Züricher Zeitung Nr. 294 vom 16./17.12.2000; Philosophische Rundschau 48 (2001), 263-268. Thomas von Aquin, Über Gottes Vermögen (De potentia Dei, q. 1 ? 3), Teilband 1, übersetzt und hrsg. von Stephan Grotz, Hamburg: Meiner 2009 (= Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae. Vollständige Ausgabe der Quaestionen in deutscher Übersetzung, Bd. 7). viii, 352 Seiten. Thomas von Aquin, Über Gottes Vermögen (De potentia Dei, q. 4 ? 6), Teilband 2, übersetzt und hrsg. von Stephan Grotz, Hamburg: Meiner 2009 (= Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae. Vollständige Ausgabe der Quaestionen in deutscher Übersetzung, Bd. 8). viii, 328 Seiten. Negationen des Absoluten: Meister Eckhart ? Cusanus ? Hegel. Hamburg: Meiner 2009 (= Paradeigmata 30). 348 S. [zugleich Habilitationsschrift.] Aufsätze ?Meister Eckharts Pariser Quaestio I: Sein oder Nichtsein ist das hier die Frage??, in: Freiburger Zeitschrift für Philosophie und Theologie 49 (2002), 370-398. ??Das reine Dastehen des Gedichts?. Metasprache und poetischer Sprachgebrauch bei Roman Jakobson?, in: Roman Jakobsons Gedichtanalysen. Eine Herausforderung an die Philologien, hg. von Hendrik Birus u. a., Göttingen: Wallstein 2003, 38-54. ?Erläuterungen zu Heideggers Dichtung?, in: Philosophisches Jahrbuch 110 (2003), 92-111. ?Zwei Sprachen und das Eine Wort. Zur Identität von Meister Eckharts Werk?, in: Vivarium 41 (2003), 47-83. ?Ewigkeit und Zeit. Zu Augustins Fragen im XI. Buch der Confessiones?, in: Allgemeine Zeitschrift für Philosophie 29 (2004), 117-142. ?Anima more geometrico definita: Aristoteles, De anima II 13?, in: Philosophisches Jahrbuch 113 (2006), 250?270. ?Mimesis und Weltliteratur. Erich Auerbachs Abschied von einem Goetheschen Konzept?, in: Geistiger Handelsverkehr. Komparatistische Aspekte der Goethezeit, hrsg. von Anne Bohnenkamp und Matías Martínez, Göttingen: Wallstein 2008, 225?243. ?Nur mit Vorsicht zu genießen. Die Lehre von der Ewigkeit der Welt bei Meister Eckhart und Nicolaus Cusanus?, erscheint in: Eckhart-Jahrbuch 3 (2009). Lexikoneinträge und Rezensionen Art. ?Sein/Seiendes (ousia, on)?, in: Christian Schäfer (Hrsg.), Platon-Lexikon. Begriffswörterbuch zu Platon und der platonischen Tradition, Darmstadt: WBG 2007, 258?262. Rez. von Annette Hilt, ?Ousia ? Psyche ? Nous. Aristoteles? Philosophie der Lebendigkeit?, in: Philosophisches Jahrbuch 115 (2008), 188?191. Rez. von Roman Jakobson, ?Poesie der Grammatik und Grammatik der Poesie. Sämtliche Gedichtanalysen. Kommentierte deutsche Ausgabe. 2 Bde.?, in: Poetica 40 (2008), 189?193. Rez. von Wener Beierwaltes, ?Procliana?; erscheint im Philosophischen Jahrbuch (ca. 3 S.). In Vorbereitung Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae de potentia Dei VII-X (ca. 350 S.). Veronika Kalteis - 16.05.2013 12:15 FAKULTÄT Institut für Philosophie Zimmer: PT 4.3.19 Telefon 0941 943-3241 E-Mail ?    </field>
<field name="important">Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz - Universität Regensburg Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz Veröffentlichungen Bücher Thomas von Erfurt, Abhandlung über die bedeutsamen Verhaltensweisen der Sprache (Tractatus de Modis significandi), übersetzt und eingeleitet von Stephan Grotz, Amsterdam/ Philadelphia: Grüner 1988 (= Bochumer Studien zur Philosophie 27). liv, 116 S. Rezension: Interdisciplinary Journal of Germanic Linguistic and Semiotic Analysis 1999/4, 2, 333?336. Vom Umgang mit Tautologien: Martin Heidegger und Roman Jakobson, Hamburg: Meiner 2000 (= Topos Poietikos 2). X, 293 S. [zugleich Phil. Diss.] Rezensionen: Süddeutsche Zeitung Nr. 287 vom 13.12.2000; Neue Züricher Zeitung Nr. 294 vom 16./17.12.2000; Philosophische Rundschau 48 (2001), 263-268. Thomas von Aquin, Über Gottes Vermögen (De potentia Dei, q. 1 ? 3), Teilband 1, übersetzt und hrsg. von Stephan Grotz, Hamburg: Meiner 2009 (= Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae. Vollständige Ausgabe der Quaestionen in deutscher Übersetzung, Bd. 7). viii, 352 Seiten. Thomas von Aquin, Über Gottes Vermögen (De potentia Dei, q. 4 ? 6), Teilband 2, übersetzt und hrsg. von Stephan Grotz, Hamburg: Meiner 2009 (= Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae. Vollständige Ausgabe der Quaestionen in deutscher Übersetzung, Bd. 8). viii, 328 Seiten. Negationen des Absoluten: Meister Eckhart ? Cusanus ? Hegel. Hamburg: Meiner 2009 (= Paradeigmata 30). 348 S. [zugleich Habilitationsschrift.] Aufsätze ?Meister Eckharts Pariser Quaestio I: Sein oder Nichtsein ist das hier die Frage??, in: Freiburger Zeitschrift für Philosophie und Theologie 49 (2002), 370-398. ??Das reine Dastehen des Gedichts?. Metasprache und poetischer Sprachgebrauch bei Roman Jakobson?, in: Roman Jakobsons Gedichtanalysen. Eine Herausforderung an die Philologien, hg. von Hendrik Birus u. a., Göttingen: Wallstein 2003, 38-54. ?Erläuterungen zu Heideggers Dichtung?, in: Philosophisches Jahrbuch 110 (2003), 92-111. ?Zwei Sprachen und das Eine Wort. Zur Identität von Meister Eckharts Werk?, in: Vivarium 41 (2003), 47-83. ?Ewigkeit und Zeit. Zu Augustins Fragen im XI. Buch der Confessiones?, in: Allgemeine Zeitschrift für Philosophie 29 (2004), 117-142. ?Anima more geometrico definita: Aristoteles, De anima II 13?, in: Philosophisches Jahrbuch 113 (2006), 250?270. ?Mimesis und Weltliteratur. Erich Auerbachs Abschied von einem Goetheschen Konzept?, in: Geistiger Handelsverkehr. Komparatistische Aspekte der Goethezeit, hrsg. von Anne Bohnenkamp und Matías Martínez, Göttingen: Wallstein 2008, 225?243. ?Nur mit Vorsicht zu genießen. Die Lehre von der Ewigkeit der Welt bei Meister Eckhart und Nicolaus Cusanus?, erscheint in: Eckhart-Jahrbuch 3 (2009). Lexikoneinträge und Rezensionen Art. ?Sein/Seiendes (ousia, on)?, in: Christian Schäfer (Hrsg.), Platon-Lexikon. Begriffswörterbuch zu Platon und der platonischen Tradition, Darmstadt: WBG 2007, 258?262. Rez. von Annette Hilt, ?Ousia ? Psyche ? Nous. Aristoteles? Philosophie der Lebendigkeit?, in: Philosophisches Jahrbuch 115 (2008), 188?191. Rez. von Roman Jakobson, ?Poesie der Grammatik und Grammatik der Poesie. Sämtliche Gedichtanalysen. Kommentierte deutsche Ausgabe. 2 Bde.?, in: Poetica 40 (2008), 189?193. Rez. von Wener Beierwaltes, ?Procliana?; erscheint im Philosophischen Jahrbuch (ca. 3 S.). In Vorbereitung Thomas von Aquin, Quaestiones disputatae de potentia Dei VII-X (ca. 350 S.). Veronika Kalteis - 16.05.2013 12:15 FAKULTÄT Institut für Philosophie Zimmer: PT 4.3.19 Telefon 0941 943-3241 E-Mail ?    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/index.html</field>
<field name="title">Personen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/index.html</field>
<field name="content">Personen - Universität Regensburg Personen - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Personen Lehrstuhlinhaber: Prof. Dr. Rolf Schönberger Kontakt | Lebenslauf | Veröffentlichungen | Forschung | Lehre Wissenschaftliche Mitarbeiter: Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz Dr. Stefan Schick (Assistent) Wissenschaftliche Hilfskräfte: David Brehm, B.A. cand. phil. Andreas Gasser M.A. cand phil. Kevin Renner M.A. Veronika Kalteis - 10.10.2013 10:39 FAKULTÄT Institut für Philosophie Sekretariat Veronika Kalteis Zi. PT 4.3.21 Geschäftszeiten: Mo?Fr, 8:00-12:30 Uhr Telefon 0941 943-3647 Fax 0941 943-2439 E-Mail</field>
<field name="important">Personen - Universität Regensburg Personen - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Personen Lehrstuhlinhaber: Prof. Dr. Rolf Schönberger Kontakt | Lebenslauf | Veröffentlichungen | Forschung | Lehre Wissenschaftliche Mitarbeiter: Apl. Prof. Dr. Stephan Grotz Dr. Stefan Schick (Assistent) Wissenschaftliche Hilfskräfte: David Brehm, B.A. cand. phil. Andreas Gasser M.A. cand phil. Kevin Renner M.A. Veronika Kalteis - 10.10.2013 10:39 FAKULTÄT Institut für Philosophie Sekretariat Veronika Kalteis Zi. PT 4.3.21 Geschäftszeiten: Mo?Fr, 8:00-12:30 Uhr Telefon 0941 943-3647 Fax 0941 943-2439 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/schick/index.html</field>
<field name="title">Dr. Stefan Schick - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/schick/index.html</field>
<field name="content">Dr. Stefan Schick - Universität Regensburg Dr. Stefan Schick - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Dr. Stefan Schick Wissenschaftlicher Assistent Lebenslauf Kurzbiographie Seit 05/2011 Akademischer Rat a.Z. am Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie der Universität Regensburg (Prof. Dr. Rolf Schönberger) 2010 Visiting Fellow an der University of Toronto und dem Pontifical Institute of Mediaeval Studies (gefördert durch den DAAD, betreut von Prof. Dr. Martin Pickavé) Seit 2010 Habilitation an der Universität Regensburg. Thema: Aufklärung im Mittelalter. Mentoren: Prof. Dr. Rolf Schönberger (Regensburg), Prof. Dr. Rémi Brague (München/Paris), Prof. Dr. Christoph Meinel (Regensburg). 2009 Promotion in Philosophie, Universität Regensburg (summa cum laude). Titel: Contradictio Est Regula Veri. Die Grundsätze des Denkens in der formalen, transzendentalen und spekulativen Logik. Doktorvater Prof. Dr. Rolf Schönberger (Regensburg); Zweitgutachter PD Dr. Stephan Grotz (Mainz); Obergutacher Prof. Dr. Gunnar Hindrichs (Heidelberg/University of Pennsylvania). 06/2008 ? Forschungsaufenthalt am Wittgenstein-Archiv (Bergen) im Rahmen des DAAD- Austauschprogrammes ?Wittgenstein and Mediaeval Philosophy? 2005 M.A. Philosophie/Germanistik/Politikwissenschaften an der Universität Regensburg (1,0) 1998 Abitur Gymnasium Freyung Geb. 3. Februar 1979 Arbeitsgebiet (aktuell) Philosophie Mitarbeit an Forschungsprojekten 09/2010-10/2010 Übersetzung und Edition von Henry Deku: ?Marginal Remarks to Recent Trends in Interpretation? (Drittmittelprojekt) 05/2010-08/2010 Forschungsprojekt: Die Vernunft der Offenbarung als Grundlage des Friedens der Religionen bei Nikolaus von Kues ? Das philosophische Potential des spekulativen Denkens für den Religionsdialog insbesondere mit dem Islam (Durchführung an der University of Toronto) 2008/2009 Beteiligung am Kooperationsprojekt ?Wittgenstein and Mediaeval Philosophy? des Lehrstuhls für Geschichte der Philosophie der Universität Regensburg und des Wittgenstein-Archivs der Universität Bergen. 04/2005-04/2009 Übersetzung der Quaestiones de malo (1-7) des Thomas von Aquin im Rahmen der Vollständigen Ausgabe der Quaestiones disputatae des Thomas von Aquin in deutscher Übersetzung, herausgegeben von Rolf Schönberger. 10/2002-04/2007 Mitarbeit am Projekt ?www.Alcuin.de ? Regensburger Infothek der Scholastik? unter Leitung von Prof. Dr. Rolf Schönberger Stipendien 01/05/2010-31/08/2010 PostDoc-Stipendium des DAAD für Forschungsaufenthalt an der University of Toronto 06/2008 DAAD-Stipendium für einen Forschungsaufenthalt am Wittgenstein-Archiv der Universität Bergen 04/2007-09/2009 Promotionsstipendiat der Hanns-Seidel-Stiftung 10/2001-08/2005 Stipendiat der Studienstiftung des Deutschen Volkes SoSe 2002 Erasmus/Sokrates-Stipendium für Bratislava 05/08/2001-26/08/2001 Sprachstipendium der philosophischen Fakultät der Universität Bratislava Publikationen Monographien: 1. Schick, S. (2010): Contradictio Est Regula Veri. Die Grundsätze des Denkens in der formalen, transzendentalen und spekulativen Logik (= Hegel-Studien/Beihefte 53). Hamburg. Felix Meiner Verlag. 2. Schick, S. (2006): Vermittelte Unmittelbarkeit. Jacobis ?Salto mortale? als Konzept zur Aufhebung des Gegensatzes von Glaube und Spekulation in der intellektuellen Anschauung der Vernunft (= Epistemata, Reihe Philosophie, Band 423). Würzburg. Königshausen und Neumann. Übersetzungen: 1. Deku, H., Schick, S. (2012): Marginal Remarks on Some Recent Trends in Interpretation. Randbemerkungen zu einigen Entwicklungen in der gegenwärtigen Interpretation. Übersetzt und ediert von Stefan Schick. In: Henry Deku, Die Wirklichkeit des Geistes: Kritische Reflexionen, Eds. Werner Beierwaltes/Rolf Schönberger, Regensburg. Pustet, 301-360. 2. Thomas von Aquin, Schick, S. (2009): Quaestiones disputatae: Über das Übel I. De malo I, q. 1-7 (Quaestiones disputatae, Regensburger Ausgabe Band 11). Übersetzt und mit einem Nachwort herausgegeben von Stefan Schick. Hamburg. Felix Meiner. Artikel: A) Veröffentlichungen mit Peer-Review-Verfahren: 1. Schick, S.: Science is a Game that Theologians can?t play ? Boethius of Dacia?s Semantic Solution to the problem of double truth. Angenommen in: Classica et Mediaevalia. 2. Schick, S.: Philosophiekritik als Aufklärung? Die 'kritische' Rationalitätskonzeption al-Gazalis. Angenommen in: Bochumer philosophisches Jahrbuch für Antike und Mittelalter. 3. Schick, S. (2013): Das Religionsgespräch und seine Gründe ? Randbemerkungen zur Rezeption eines literarischen Genres. Angenommen in: Freiburger Zeitschrift für Philosophie und Theologie 60,2. (Annahmeerklärung beigefügt) 4. Schick, S. (2013): Aufklärung als Ethos. Der Beitrag des Moses Maimonides zur Beantwortung der Frage: Was ist Aufklärung? In: Philosophisches Jahrbuch 120 (2013), 46-63. 5. Schick, S. (2013): Die Vollendung des Deutschen Idealismus in Friedrich Heinrich Jacobis Sendschreiben an Fichte? In: Deutsche Zeitschrift für Philosophie 61,1, 21-41. 6. Schick, S. (2012): Exzentrischer Humanismus? Die Transformation des Humanitätsbegriffs zum Ethos in der Philosophie Plessners. In: Allgemeine Zeitschrift für Philosophie 37,2, 191-216. 7. Schick, S. (2012): Feindstrafrecht als regulative Idee. In: Zeitschrift für internationale Strafrechtsdogmatik 7,3, 46-60. 8. Schick, S. (2011): Selbstaufklärung der Vernunft als philosophische Grundlage religiöser Toleranz im Mittelalter und der deutschen Aufklärung. In: Jahrbuch für Religionsphilosophie ? Philosophy of Religion Annual 10, 164-194. 9. Schick, S. (2011): Die dreifache Stellung des Denkens zur Unmittelbarkeit im Ausgang von Kants Kritik der intellektuellen Anschauung. In: Deutsche Zeitschrift für Philosophie 59,5, 679-695. B) Zum Peer-Review-Verfahren eingereichte Manuskripte: 1.Schick, S.: Das Interesse der Aufklärung ? Fichte, Jacobi und Nicolai im Disput über Bedingtheit und Unbedingtheit der Vernunft. 2. Schick, S.: The true ?Paradox of Averroes? ? The reception of Averroes in 18th Century German Philosophy. C) Veröffentlichungen ohne Peer-Review-Verfahren: 1. Schick, S. (2013): The humanistic origins of Herder?s nationalism ? Marginal remarks on the contemporary debate about national identity. Angenommen in: National and Constitutional Identity in EU Law (Entwicklungen im Europäischen Recht), Ed. Rainer Arnold. Regensburg. 2. Schick, S. (2013): Zwischen Universalitätsanspruch und Singularitätsbewusstsein ? Das Religionsgespräch und die List der Vernunft. Angenommen in: Singularität und Universalität im Denken des Cusanus, Ed. Christian Ströbele. Regensburg. Roderer-Verlag. 3. Schick, S. (2013): Amica ?ar??a ? Averroes und die dreifache Stellung der Philosophie zur Religion. In: Pluralität - Konkurrenz - Konflikt. Religiöse Spannungen im städtischen Raum der Vormoderne, Ed. Jörg Oberste (= Reihe Forum Mittelalter-Studien, Band 8). Regensburg. Schnell und Steiner, 215-229. 4. Schick, S. (2012): Averroes ? Ein Aufklärer im Mittelalter? In: Philosophische Rundschau 59,1. 78-91. 5. Schick, S. (2012): Die Vernunft der Offenbarung als Grundlage eines Friedens der Religionen. In: Die ?Modernitäten? des Nicolaus Cusanus, Eds. Tom Müller/Matthias Vollet. Bielefeld. transcript, 263-287. (Eine bibliographisch ergänzte Version des Textes findet sich unter) 6. Schick, S. (2012): Die dreifache Stellung der Reflexion zu ihren Gründen in Hegels Logik. In: Sektionsbeiträge XXII. Deutscher Kongress für Philosophie (http://epub.ub.uni-muenchen.de/12464/1/AufsatzDGPhilIdealismus.pdf). 7. Schick, S. (2012): Die Legitimität des Feindstrafrechts und das Recht des Terroristen (Vortragsskript). In: Terrorismusstrafrecht (Seminar 53/12). DHPol Seminardokumentationen (CD-Rom). Buchbesprechungen und Literaturnotizen: 1. Schick, S. (2014): Buchbesprechung zu: Katrin Gierhake, Der Zusammenhang von Freiheit, Sicherheit und Strafe im Recht. Eine Untersuchung zu den Grundlagen und Kriterien legitimer Terrorismusprävention. Duncker &amp; Humblot, Berlin 2013. 495pp. Eingereicht bei: Zeitschrift für internationale Strafrechtsdogmatik. 2. Schick, S. (2014): Rezension zu: Günther Jakobs, Rechtsgüterschutz? Zur Legitimation des Strafrechts, Ferdinand Schöningh, Paderborn u.a. 2012 (= Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften und der Künste. Geisteswissenschaften. Vorträge. G 440), 52 pp. Eingereicht bei: Zeitschrift für Rechtsphilosophie. 3. Schick, S. (2014): Rezension zu: Péter Csingár, Auswirkungen der Erkenntnistheorie und Ethik Kants auf seine Rechtsphilosophie, Lit Verlag, Berlin 2013 (= Rechtsphilosophie Bd. III), 245+VIII pp. Eingereicht bei: Zeitschrift für Rechtsphilosophie. 4. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Thurner, M., Tradition und Reflexion. Die Heilige Schrift im Denken des Nikolaus von Kues (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 5. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Anzulewicz, H., Zwischen Faszination und Ablehnung: Theologie und Philosophie im 13. Jahrhundert in ihrem Verhältnis zueinander (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 6. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Schaber, J., Heideggers frühes Bemühen um eine `Flüssigmachung der Scholastik´und seine Zuwendung zu Johannes Duns Scotus (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 7. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Kann, C., Analytische Philosophie und mittelalterliche Philosophie. Bemerkungen zu einem strittigen Verhältnis (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 8. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Rhonheimer, M., Thomas von Aquin: Das Gewissen (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 9. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Rhonheimer, M., Thomas von Aquin: Das ewige und das natürliche Gesetz (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 10. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Darge, R., Die Grenze der Philosophie nach Bonaventura und Thomas von Aquin (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 11. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Runggaldier, E., Unsterblichkeit der Seele (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 12. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Mayer, R. J., Meister Eckharts erste `Quaestio Parisiensis´ oder: Wie kann Gottes Vernehmen das `fundamentum´ seines Seins sein? (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 13. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Speer, A., Epistemische Radikalisierung (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 132. 14. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Senner, W. Wahrheit bei Albertus Magnus und Thomas von Aquin (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 248. 15. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Kobusch, T., ?Adaequatio rei et intellectus? (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 252f. 16. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Suarez-Nani, T., Individualität und Subjektivität der Engel im 13. Jahrhundert (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 351. 17. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Marschler, T. Der Ort der Engel (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 351f. Vorträge Vorträge 01/06/2006 | Die Vollendung des Deutschen Idealismus in der Frühphilosophie Jacobis (Philosophisches Kolloquium der Universität Regensburg) 20/06/2008 | Why Wittgenstein should have conceived a speculative logic (WITTGENSTEIN AND THE MENTAL: Norwegian-French Wittgenstein seminar in Skjolden, 19-22 June 2008. Organized by the Department of philosophy, University of Bergen, The Wittgenstein Archives and the Centre de cooperation franco-norvégienne en sciences sociales et humaines, MSH, Paris) 06/02/2010 | Die Vernunft der Offenbarung als Grundlage eines Friedens der Religionen (Rezeptionen und Modernitäten des Nicolaus Cusanus. Internationale Tagung des Netzwerks junger Cusanusforscher. Mainz 5.-7. Februar 2010, Erbacher Hof) 13/09/2011 | Die dreifache Stellung der Reflexion zu ihren Gründen in Hegels Logik (Welt der Gründe, XXII. Deutscher Kongress für Philosophie, 11. bis 15.09.2011, Sektion Aufklärung und Deutscher Idealismus) 15/09/2011 | Das Religionsgespräch und seine Gründe (Welt der Gründe, XXII. Deutscher Kongress für Philosophie, 11. bis 15.09.2011, Sektion Religionsphilosophie) 24/01/2012 | Feind oder nicht Feind ? Ist das hier die Frage? Scholastische Anmerkungen zu einem neuerdings erhobenen vornehmen Ton in der Strafrechtsdiskussion (Philosophisches Kolloquium der Universität Regensburg) 23/03/2012 | The humanistic origins of Herder?s nationalism ? Marginal remarks on the contemporary discourse about national identity (Jean Monnet Conference: National and Constitutional Identity in EU Law, March 23 - 24, 2012, Regensburg) 21/09/2012 | Die Aufklärungskritik Fichtes und Jacobis (VIII. Kongress der Internationalen J.-G.-Fichte-Gesellschaft. Fichte und seine Zeit. Dipartimento di Filosofia, via Zamboni 38, Bologna ? 19-22.09.2012) 13/10/2012 | Tau??d oder Trinität? Cusanus' Cribratio Alkorani im Vergleich mit muslimischen Widerlegungen des Christentums (5. Jungcusanertagung: Singularität und Universalität im Denken des Cusanus. Freudenstadt ? 11. bis 13. Oktober 2012) 26/10/2012 | Die Legitimität des Feindstrafrechts und das Recht des Terroristen (Terrorismusstrafrecht. 24.10-26.10.2012 ? Deutsche Hochschule der Polizei in Münster) 23/11/2012 | Interreligiöser Dialog oder überkonfessionelles Projekt? Die Stellung der Philosophie in den Städten des dâr al-islâm (Jahrestagung des Forums Mittelalter "Pluralität - Konkurrenz - Konflikt. Religiöse Spannungen im städtischen Raum der Vormoderne". Regensburg ? 22.-24.11.2012) 01/03/2013 Science is a Game Theologians can?t play ? Boethius of Dacia?s Self-Limitation of Philosophy and the Truth about Nonexistent Objects (Collaborative Program in Ancient and Medieval Philosophy, University of Toronto) Lehre PS = Proseminar | Ü = Übung | HS = Hauptseminar Sommersemester 2007 PS: Die Grundlegung des Wissens im Frühidealismus Fichtes und Schellings Wintersemester 2007/08 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B Sommersemester 2008 Ü: Übung I und Übung II zur Vorlesung ?Einführung in die Praktische Philosophie? PS: Klassische Theorien de Willensschwäche bei Platon, Aristoteles und Thomas von Aquin Wintersemester 2008/09 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B PS: Antinomien und Paradoxien Sommersemester 2009 Ü: Übung I und Übung II zur Vorlesung ?Einführung in die Praktische Philosophie? Wintersemester 2009/10 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B HS: Gottesleugnung oder Gottesdienst der Vernunft? Das philosophische Denken und der Atheismusverdacht Wintersemester 2010/11 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B HS: Karl Marx: Ausgewählte Texte Sommersemester 2011 PS: Senecas Briefe an Lucilius (Essaykurs) HS: Kant - Jacobi - Hegel und die dreifache Stellung des Denkens zur Unmittelbarkeit der Anschauung Wintersemester 2011/12 Ü: Ausgewählte Teste zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe B PS: Die Zerstörung der Philosophie durch al-Ghazali PS: Was ist wahre Aufklärung? HS: Politische Theorie bei Carl Schmitt und Helmuth Plessner Sommersemester 2012 HS: Von Alexandria nach Jerusalem - Einführung in die Philosophie des Judentums Wintersemester 2012/13 PS: Filesharing und Büchernachdruck - Idealistische Argumentation im Streit um das geistige Urheberrecht (Essaykurs) PS: Spekulative Grammatik - Martin Heideggers Auseinandersetzung mit den mittelalterlichen Modisten HS: Hegel als Denker des gesunden Menschenverstandes - Die Logik der Reflexion Sommersemester 2013 PS: Arabischer Frühling im Mittelalter? Politische Philosophie im Islam von al-Farabi bis Averroes HS: Irrwege aus dem Idealismus - Das Subjekt und sein Eigentum bei Karl Marx und Max Stirner Wintersemester 2013/14 PS: Verbrennen Vampire im Sonnenlicht? Die Wahrheit über nicht-existierende Gegenstände (klassische und aktuelle Positionen) HS: Vom Mythos des Gegebenen - Wilfrid Sellars und Robert Brandom Sommersemester 2014 PS: Humanismus nach Auschwitz? (Essaykurs) HS: Marxismus und Dialektik im 20. Jahrhundert: Schitlowsky - Horkheimer - Marcuse Veronika Kalteis - 27.06.2014 09:48 FAKULTÄT Institut für Philosophie Sprechstunde: Montag, 15?16 Uhr (in der vorlesungsfreien Zeit nach Vereinbarung)  Raum: PT 4.3.28 E-Mail ? Telefon 0941 943-3651</field>
<field name="important">Dr. Stefan Schick - Universität Regensburg Dr. Stefan Schick - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Dr. Stefan Schick Wissenschaftlicher Assistent Lebenslauf Kurzbiographie Seit 05/2011 Akademischer Rat a.Z. am Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie der Universität Regensburg (Prof. Dr. Rolf Schönberger) 2010 Visiting Fellow an der University of Toronto und dem Pontifical Institute of Mediaeval Studies (gefördert durch den DAAD, betreut von Prof. Dr. Martin Pickavé) Seit 2010 Habilitation an der Universität Regensburg. Thema: Aufklärung im Mittelalter. Mentoren: Prof. Dr. Rolf Schönberger (Regensburg), Prof. Dr. Rémi Brague (München/Paris), Prof. Dr. Christoph Meinel (Regensburg). 2009 Promotion in Philosophie, Universität Regensburg (summa cum laude). Titel: Contradictio Est Regula Veri. Die Grundsätze des Denkens in der formalen, transzendentalen und spekulativen Logik. Doktorvater Prof. Dr. Rolf Schönberger (Regensburg); Zweitgutachter PD Dr. Stephan Grotz (Mainz); Obergutacher Prof. Dr. Gunnar Hindrichs (Heidelberg/University of Pennsylvania). 06/2008 ? Forschungsaufenthalt am Wittgenstein-Archiv (Bergen) im Rahmen des DAAD- Austauschprogrammes ?Wittgenstein and Mediaeval Philosophy? 2005 M.A. Philosophie/Germanistik/Politikwissenschaften an der Universität Regensburg (1,0) 1998 Abitur Gymnasium Freyung Geb. 3. Februar 1979 Arbeitsgebiet (aktuell) Philosophie Mitarbeit an Forschungsprojekten 09/2010-10/2010 Übersetzung und Edition von Henry Deku: ?Marginal Remarks to Recent Trends in Interpretation? (Drittmittelprojekt) 05/2010-08/2010 Forschungsprojekt: Die Vernunft der Offenbarung als Grundlage des Friedens der Religionen bei Nikolaus von Kues ? Das philosophische Potential des spekulativen Denkens für den Religionsdialog insbesondere mit dem Islam (Durchführung an der University of Toronto) 2008/2009 Beteiligung am Kooperationsprojekt ?Wittgenstein and Mediaeval Philosophy? des Lehrstuhls für Geschichte der Philosophie der Universität Regensburg und des Wittgenstein-Archivs der Universität Bergen. 04/2005-04/2009 Übersetzung der Quaestiones de malo (1-7) des Thomas von Aquin im Rahmen der Vollständigen Ausgabe der Quaestiones disputatae des Thomas von Aquin in deutscher Übersetzung, herausgegeben von Rolf Schönberger. 10/2002-04/2007 Mitarbeit am Projekt ?www.Alcuin.de ? Regensburger Infothek der Scholastik? unter Leitung von Prof. Dr. Rolf Schönberger Stipendien 01/05/2010-31/08/2010 PostDoc-Stipendium des DAAD für Forschungsaufenthalt an der University of Toronto 06/2008 DAAD-Stipendium für einen Forschungsaufenthalt am Wittgenstein-Archiv der Universität Bergen 04/2007-09/2009 Promotionsstipendiat der Hanns-Seidel-Stiftung 10/2001-08/2005 Stipendiat der Studienstiftung des Deutschen Volkes SoSe 2002 Erasmus/Sokrates-Stipendium für Bratislava 05/08/2001-26/08/2001 Sprachstipendium der philosophischen Fakultät der Universität Bratislava Publikationen Monographien: 1. Schick, S. (2010): Contradictio Est Regula Veri. Die Grundsätze des Denkens in der formalen, transzendentalen und spekulativen Logik (= Hegel-Studien/Beihefte 53). Hamburg. Felix Meiner Verlag. 2. Schick, S. (2006): Vermittelte Unmittelbarkeit. Jacobis ?Salto mortale? als Konzept zur Aufhebung des Gegensatzes von Glaube und Spekulation in der intellektuellen Anschauung der Vernunft (= Epistemata, Reihe Philosophie, Band 423). Würzburg. Königshausen und Neumann. Übersetzungen: 1. Deku, H., Schick, S. (2012): Marginal Remarks on Some Recent Trends in Interpretation. Randbemerkungen zu einigen Entwicklungen in der gegenwärtigen Interpretation. Übersetzt und ediert von Stefan Schick. In: Henry Deku, Die Wirklichkeit des Geistes: Kritische Reflexionen, Eds. Werner Beierwaltes/Rolf Schönberger, Regensburg. Pustet, 301-360. 2. Thomas von Aquin, Schick, S. (2009): Quaestiones disputatae: Über das Übel I. De malo I, q. 1-7 (Quaestiones disputatae, Regensburger Ausgabe Band 11). Übersetzt und mit einem Nachwort herausgegeben von Stefan Schick. Hamburg. Felix Meiner. Artikel: A) Veröffentlichungen mit Peer-Review-Verfahren: 1. Schick, S.: Science is a Game that Theologians can?t play ? Boethius of Dacia?s Semantic Solution to the problem of double truth. Angenommen in: Classica et Mediaevalia. 2. Schick, S.: Philosophiekritik als Aufklärung? Die 'kritische' Rationalitätskonzeption al-Gazalis. Angenommen in: Bochumer philosophisches Jahrbuch für Antike und Mittelalter. 3. Schick, S. (2013): Das Religionsgespräch und seine Gründe ? Randbemerkungen zur Rezeption eines literarischen Genres. Angenommen in: Freiburger Zeitschrift für Philosophie und Theologie 60,2. (Annahmeerklärung beigefügt) 4. Schick, S. (2013): Aufklärung als Ethos. Der Beitrag des Moses Maimonides zur Beantwortung der Frage: Was ist Aufklärung? In: Philosophisches Jahrbuch 120 (2013), 46-63. 5. Schick, S. (2013): Die Vollendung des Deutschen Idealismus in Friedrich Heinrich Jacobis Sendschreiben an Fichte? In: Deutsche Zeitschrift für Philosophie 61,1, 21-41. 6. Schick, S. (2012): Exzentrischer Humanismus? Die Transformation des Humanitätsbegriffs zum Ethos in der Philosophie Plessners. In: Allgemeine Zeitschrift für Philosophie 37,2, 191-216. 7. Schick, S. (2012): Feindstrafrecht als regulative Idee. In: Zeitschrift für internationale Strafrechtsdogmatik 7,3, 46-60. 8. Schick, S. (2011): Selbstaufklärung der Vernunft als philosophische Grundlage religiöser Toleranz im Mittelalter und der deutschen Aufklärung. In: Jahrbuch für Religionsphilosophie ? Philosophy of Religion Annual 10, 164-194. 9. Schick, S. (2011): Die dreifache Stellung des Denkens zur Unmittelbarkeit im Ausgang von Kants Kritik der intellektuellen Anschauung. In: Deutsche Zeitschrift für Philosophie 59,5, 679-695. B) Zum Peer-Review-Verfahren eingereichte Manuskripte: 1.Schick, S.: Das Interesse der Aufklärung ? Fichte, Jacobi und Nicolai im Disput über Bedingtheit und Unbedingtheit der Vernunft. 2. Schick, S.: The true ?Paradox of Averroes? ? The reception of Averroes in 18th Century German Philosophy. C) Veröffentlichungen ohne Peer-Review-Verfahren: 1. Schick, S. (2013): The humanistic origins of Herder?s nationalism ? Marginal remarks on the contemporary debate about national identity. Angenommen in: National and Constitutional Identity in EU Law (Entwicklungen im Europäischen Recht), Ed. Rainer Arnold. Regensburg. 2. Schick, S. (2013): Zwischen Universalitätsanspruch und Singularitätsbewusstsein ? Das Religionsgespräch und die List der Vernunft. Angenommen in: Singularität und Universalität im Denken des Cusanus, Ed. Christian Ströbele. Regensburg. Roderer-Verlag. 3. Schick, S. (2013): Amica ?ar??a ? Averroes und die dreifache Stellung der Philosophie zur Religion. In: Pluralität - Konkurrenz - Konflikt. Religiöse Spannungen im städtischen Raum der Vormoderne, Ed. Jörg Oberste (= Reihe Forum Mittelalter-Studien, Band 8). Regensburg. Schnell und Steiner, 215-229. 4. Schick, S. (2012): Averroes ? Ein Aufklärer im Mittelalter? In: Philosophische Rundschau 59,1. 78-91. 5. Schick, S. (2012): Die Vernunft der Offenbarung als Grundlage eines Friedens der Religionen. In: Die ?Modernitäten? des Nicolaus Cusanus, Eds. Tom Müller/Matthias Vollet. Bielefeld. transcript, 263-287. (Eine bibliographisch ergänzte Version des Textes findet sich unter) 6. Schick, S. (2012): Die dreifache Stellung der Reflexion zu ihren Gründen in Hegels Logik. In: Sektionsbeiträge XXII. Deutscher Kongress für Philosophie (http://epub.ub.uni-muenchen.de/12464/1/AufsatzDGPhilIdealismus.pdf). 7. Schick, S. (2012): Die Legitimität des Feindstrafrechts und das Recht des Terroristen (Vortragsskript). In: Terrorismusstrafrecht (Seminar 53/12). DHPol Seminardokumentationen (CD-Rom). Buchbesprechungen und Literaturnotizen: 1. Schick, S. (2014): Buchbesprechung zu: Katrin Gierhake, Der Zusammenhang von Freiheit, Sicherheit und Strafe im Recht. Eine Untersuchung zu den Grundlagen und Kriterien legitimer Terrorismusprävention. Duncker &amp; Humblot, Berlin 2013. 495pp. Eingereicht bei: Zeitschrift für internationale Strafrechtsdogmatik. 2. Schick, S. (2014): Rezension zu: Günther Jakobs, Rechtsgüterschutz? Zur Legitimation des Strafrechts, Ferdinand Schöningh, Paderborn u.a. 2012 (= Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften und der Künste. Geisteswissenschaften. Vorträge. G 440), 52 pp. Eingereicht bei: Zeitschrift für Rechtsphilosophie. 3. Schick, S. (2014): Rezension zu: Péter Csingár, Auswirkungen der Erkenntnistheorie und Ethik Kants auf seine Rechtsphilosophie, Lit Verlag, Berlin 2013 (= Rechtsphilosophie Bd. III), 245+VIII pp. Eingereicht bei: Zeitschrift für Rechtsphilosophie. 4. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Thurner, M., Tradition und Reflexion. Die Heilige Schrift im Denken des Nikolaus von Kues (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 5. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Anzulewicz, H., Zwischen Faszination und Ablehnung: Theologie und Philosophie im 13. Jahrhundert in ihrem Verhältnis zueinander (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 6. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Schaber, J., Heideggers frühes Bemühen um eine `Flüssigmachung der Scholastik´und seine Zuwendung zu Johannes Duns Scotus (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 7. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Kann, C., Analytische Philosophie und mittelalterliche Philosophie. Bemerkungen zu einem strittigen Verhältnis (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 8. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Rhonheimer, M., Thomas von Aquin: Das Gewissen (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 9. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Rhonheimer, M., Thomas von Aquin: Das ewige und das natürliche Gesetz (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 10. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Darge, R., Die Grenze der Philosophie nach Bonaventura und Thomas von Aquin (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 11. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Runggaldier, E., Unsterblichkeit der Seele (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 12. Schick, S. (2010): Literaturnotiz zu Mayer, R. J., Meister Eckharts erste `Quaestio Parisiensis´ oder: Wie kann Gottes Vernehmen das `fundamentum´ seines Seins sein? (2007). In: Bibliotheca Thomistica, ed. Enrique Alarcón. http://www.corpusthomisticum.org. 13. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Speer, A., Epistemische Radikalisierung (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 132. 14. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Senner, W. Wahrheit bei Albertus Magnus und Thomas von Aquin (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 248. 15. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Kobusch, T., ?Adaequatio rei et intellectus? (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 252f. 16. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Suarez-Nani, T., Individualität und Subjektivität der Engel im 13. Jahrhundert (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 351. 17. Schick, S. (2007) Literaturnotiz zu Marschler, T. Der Ort der Engel (2006). In: Thomistica 2006 - An International Yearbook of Thomistic Bibliography, Ed. Enrique Alarcón. Bonn. Nova et Vetera, 351f. Vorträge Vorträge 01/06/2006 | Die Vollendung des Deutschen Idealismus in der Frühphilosophie Jacobis (Philosophisches Kolloquium der Universität Regensburg) 20/06/2008 | Why Wittgenstein should have conceived a speculative logic (WITTGENSTEIN AND THE MENTAL: Norwegian-French Wittgenstein seminar in Skjolden, 19-22 June 2008. Organized by the Department of philosophy, University of Bergen, The Wittgenstein Archives and the Centre de cooperation franco-norvégienne en sciences sociales et humaines, MSH, Paris) 06/02/2010 | Die Vernunft der Offenbarung als Grundlage eines Friedens der Religionen (Rezeptionen und Modernitäten des Nicolaus Cusanus. Internationale Tagung des Netzwerks junger Cusanusforscher. Mainz 5.-7. Februar 2010, Erbacher Hof) 13/09/2011 | Die dreifache Stellung der Reflexion zu ihren Gründen in Hegels Logik (Welt der Gründe, XXII. Deutscher Kongress für Philosophie, 11. bis 15.09.2011, Sektion Aufklärung und Deutscher Idealismus) 15/09/2011 | Das Religionsgespräch und seine Gründe (Welt der Gründe, XXII. Deutscher Kongress für Philosophie, 11. bis 15.09.2011, Sektion Religionsphilosophie) 24/01/2012 | Feind oder nicht Feind ? Ist das hier die Frage? Scholastische Anmerkungen zu einem neuerdings erhobenen vornehmen Ton in der Strafrechtsdiskussion (Philosophisches Kolloquium der Universität Regensburg) 23/03/2012 | The humanistic origins of Herder?s nationalism ? Marginal remarks on the contemporary discourse about national identity (Jean Monnet Conference: National and Constitutional Identity in EU Law, March 23 - 24, 2012, Regensburg) 21/09/2012 | Die Aufklärungskritik Fichtes und Jacobis (VIII. Kongress der Internationalen J.-G.-Fichte-Gesellschaft. Fichte und seine Zeit. Dipartimento di Filosofia, via Zamboni 38, Bologna ? 19-22.09.2012) 13/10/2012 | Tau??d oder Trinität? Cusanus' Cribratio Alkorani im Vergleich mit muslimischen Widerlegungen des Christentums (5. Jungcusanertagung: Singularität und Universalität im Denken des Cusanus. Freudenstadt ? 11. bis 13. Oktober 2012) 26/10/2012 | Die Legitimität des Feindstrafrechts und das Recht des Terroristen (Terrorismusstrafrecht. 24.10-26.10.2012 ? Deutsche Hochschule der Polizei in Münster) 23/11/2012 | Interreligiöser Dialog oder überkonfessionelles Projekt? Die Stellung der Philosophie in den Städten des dâr al-islâm (Jahrestagung des Forums Mittelalter "Pluralität - Konkurrenz - Konflikt. Religiöse Spannungen im städtischen Raum der Vormoderne". Regensburg ? 22.-24.11.2012) 01/03/2013 Science is a Game Theologians can?t play ? Boethius of Dacia?s Self-Limitation of Philosophy and the Truth about Nonexistent Objects (Collaborative Program in Ancient and Medieval Philosophy, University of Toronto) Lehre PS = Proseminar | Ü = Übung | HS = Hauptseminar Sommersemester 2007 PS: Die Grundlegung des Wissens im Frühidealismus Fichtes und Schellings Wintersemester 2007/08 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B Sommersemester 2008 Ü: Übung I und Übung II zur Vorlesung ?Einführung in die Praktische Philosophie? PS: Klassische Theorien de Willensschwäche bei Platon, Aristoteles und Thomas von Aquin Wintersemester 2008/09 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B PS: Antinomien und Paradoxien Sommersemester 2009 Ü: Übung I und Übung II zur Vorlesung ?Einführung in die Praktische Philosophie? Wintersemester 2009/10 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B HS: Gottesleugnung oder Gottesdienst der Vernunft? Das philosophische Denken und der Atheismusverdacht Wintersemester 2010/11 Ü: Ausgewählte Texte zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe A und B HS: Karl Marx: Ausgewählte Texte Sommersemester 2011 PS: Senecas Briefe an Lucilius (Essaykurs) HS: Kant - Jacobi - Hegel und die dreifache Stellung des Denkens zur Unmittelbarkeit der Anschauung Wintersemester 2011/12 Ü: Ausgewählte Teste zur Vorlesung ?Einführung in die Geschichte der Philosophie?, Gruppe B PS: Die Zerstörung der Philosophie durch al-Ghazali PS: Was ist wahre Aufklärung? HS: Politische Theorie bei Carl Schmitt und Helmuth Plessner Sommersemester 2012 HS: Von Alexandria nach Jerusalem - Einführung in die Philosophie des Judentums Wintersemester 2012/13 PS: Filesharing und Büchernachdruck - Idealistische Argumentation im Streit um das geistige Urheberrecht (Essaykurs) PS: Spekulative Grammatik - Martin Heideggers Auseinandersetzung mit den mittelalterlichen Modisten HS: Hegel als Denker des gesunden Menschenverstandes - Die Logik der Reflexion Sommersemester 2013 PS: Arabischer Frühling im Mittelalter? Politische Philosophie im Islam von al-Farabi bis Averroes HS: Irrwege aus dem Idealismus - Das Subjekt und sein Eigentum bei Karl Marx und Max Stirner Wintersemester 2013/14 PS: Verbrennen Vampire im Sonnenlicht? Die Wahrheit über nicht-existierende Gegenstände (klassische und aktuelle Positionen) HS: Vom Mythos des Gegebenen - Wilfrid Sellars und Robert Brandom Sommersemester 2014 PS: Humanismus nach Auschwitz? (Essaykurs) HS: Marxismus und Dialektik im 20. Jahrhundert: Schitlowsky - Horkheimer - Marcuse Veronika Kalteis - 27.06.2014 09:48 FAKULTÄT Institut für Philosophie Sprechstunde: Montag, 15?16 Uhr (in der vorlesungsfreien Zeit nach Vereinbarung)  Raum: PT 4.3.28 E-Mail ? Telefon 0941 943-3651</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/schoenberger/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Rolf Schönberger - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/personen/schoenberger/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Rolf Schönberger - Universität Regensburg Prof. Dr. Rolf Schönberger - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Lebenslauf Veröffentlichungen Forschungsprojekte Lehrveranstaltungen Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Prof. Dr. Rolf Schönberger Universitätsadresse: Privatadresse: Universität Regensburg Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telefon 0941 943-3648 Augsburger Straße 82 93051 Regensburg Telefon 0941 9467931 Lebenslauf ?  |  Veröffentlichungen ?  |  Forschungsprojekte ? |  Lehre ? Franz Himpsl - 13.05.2013 14:05 FAKULTÄT Institut für Philosophie   Prof. Dr. Rolf Schönberger   Sprechstunde: Di 10?11 Uhr Zimmer: PT 4.3.25 E-Mail ?</field>
<field name="important">Prof. Dr. Rolf Schönberger - Universität Regensburg Prof. Dr. Rolf Schönberger - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Rolf Schönberger Lebenslauf Veröffentlichungen Forschungsprojekte Lehrveranstaltungen Stefan Schick Stephan Grotz Hilfskräfte Doktoranden Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Prof. Dr. Rolf Schönberger Universitätsadresse: Privatadresse: Universität Regensburg Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Telefon 0941 943-3648 Augsburger Straße 82 93051 Regensburg Telefon 0941 9467931 Lebenslauf ?  |  Veröffentlichungen ?  |  Forschungsprojekte ? |  Lehre ? Franz Himpsl - 13.05.2013 14:05 FAKULTÄT Institut für Philosophie   Prof. Dr. Rolf Schönberger   Sprechstunde: Di 10?11 Uhr Zimmer: PT 4.3.25 E-Mail ?</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/staatsexamen/index.html</field>
<field name="title">Staatsexamen: Mündliche Prüfung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-der-philosophie/staatsexamen/index.html</field>
<field name="content">Staatsexamen: Mündliche Prüfung - Universität Regensburg Staatsexamen: Mündliche Prüfung - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Staatsexamen: Mündliche Prüfung Schwerpunktzettel Schwerpunkte bitte frühzeitig mit dem Dozenten absprechen. Die Schwerpunktzettel (bitte mit Werkangaben) müssen mindestens 2 Wochen vor dem mündlichen Prüfungstermin ausgefüllt im Sekretariat (Raum PT 4.3.21) abgegeben oder per Post (Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie, Universitätsstraße 31, 93053 Regensburg) oder per E-Mail an das Sekretariat geschickt werden. Anmeldeformular Das Anmeldeformular für die mündliche Prüfung finden Sie hier. Ablauf der mündlichen Prüfung Geschichte der Philosophie: 2 Texte (nach Absprache) Fachdidaktik:    Theoretische Grundlagen nach Steenblock (V. Steenblock, Praktische Pilosophie/Ethik, Ein Studienbuch) Konkretion: 2 Jahrgangsstufen eigener Wahl Veronika Kalteis - 07.02.2014 08:18 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
<field name="important">Staatsexamen: Mündliche Prüfung - Universität Regensburg Staatsexamen: Mündliche Prüfung - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Personen Lehrveranstaltungen Forum Mittelalter Klassikzentrum Links Staatsexamen: Mündliche Prüfung Staatsexamen: Mündliche Prüfung Schwerpunktzettel Schwerpunkte bitte frühzeitig mit dem Dozenten absprechen. Die Schwerpunktzettel (bitte mit Werkangaben) müssen mindestens 2 Wochen vor dem mündlichen Prüfungstermin ausgefüllt im Sekretariat (Raum PT 4.3.21) abgegeben oder per Post (Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie, Universitätsstraße 31, 93053 Regensburg) oder per E-Mail an das Sekretariat geschickt werden. Anmeldeformular Das Anmeldeformular für die mündliche Prüfung finden Sie hier. Ablauf der mündlichen Prüfung Geschichte der Philosophie: 2 Texte (nach Absprache) Fachdidaktik:    Theoretische Grundlagen nach Steenblock (V. Steenblock, Praktische Pilosophie/Ethik, Ein Studienbuch) Konkretion: 2 Jahrgangsstufen eigener Wahl Veronika Kalteis - 07.02.2014 08:18 FAKULTÄT Institut für Philosophie Lehrstuhl für Geschichte der Philosophie Telefon 0941 943-3647 E-Mail ? Sekretariat ? Briefadresse: Universität Regensburg D-93040 Regensburg Auf dem Campus: Universitätsstraße 31 Gebäude PT, Zimmer 4.3.21  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/</field>
<field name="title">Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/</field>
<field name="content">Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas - Universität Regensburg Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas Der im Jahr 2008 besetzte Lehrstuhl für die Geschichte Südost- und Osteuropas ist ein integraler Bestandteil des Ost- und Südosteuropaschwerpunktes der Universität Regensburg in Lehre sowie Forschung. Der Lehrstuhl gehört dem Institut für Geschichte an und führt dabei eine in das Jahr 1979 zurückreichende Regensburger Tradition fort, als Ekkehard Völkl zum Professor für Geschichte Ost- und Südosteuropas ernannt worden ist. Ziel des Lehrstuhls ist es einerseits, durch ein breites Lehrangebot zur Geschichte des südöstlichen und östlichen Europas Studierende mit der Vergangenheit dieses Teils Europas vertraut zu machen und bietet so u.a. den B.A.-Studiengang Südosteuropastudien an. Anderseits will der Lehrstuhl intensive Forschungsaktivitäten insbesondere zur Geschichte des südöstlichen Europas entwickeln,wobei gesellschafts- und kulturgeschichtliche Fragestellungen besondere Beachtung finden sollen. Die interdisziplinäre Kooperation innerhalb sowie außerhalb der Universität spielt ebenso eine besondere Rolle. Eine Besonderheit des Lehrstuhls ist seine enge Verbindung mit dem Institut für Ost- und Südosteuropaforschung in Regensburg, dessen Leiter er in der Person von Ulf Brunnbauer teilt. Nicht zuletzt dadurch ergeben sich ausgezeichnete Perspektiven für die Entwicklung der Südosteuropa-Forschung in Regensburg. Mit regelmäßigen Veranstaltungen, Tagungen sowie intensiven internationalen Kontakten wollen wir die Erkenntnisse der Regensburger Südosteuropaforschung nicht nur in Fachkreisen, sondern auch einer breiteren Öffentlichkeit bekannt machen. Nicht zuletzt verstehen wir uns als wissenschaftlicher Dienstleister, der Hintergrundwissen über eine Region vermittelt, die in der europäischen Politik eine bedeutende Rolle spielt. Der Lehrstuhl ist an der Graduiertenschule für Ost- und Südosteuropastudien beteiligt, zudem fungiert er als Mobilitätspartner des International Joint Master Degree "South East European History". Michael Feucht - 21.11.2013 10:21 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas   Universität Regensburg Universitätsstrasse 31 93053 Regensburg Telefon +49 941 943-3791 Telefax +49 941 943-5032 E-Mail</field>
<field name="important">Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas - Universität Regensburg Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas Der im Jahr 2008 besetzte Lehrstuhl für die Geschichte Südost- und Osteuropas ist ein integraler Bestandteil des Ost- und Südosteuropaschwerpunktes der Universität Regensburg in Lehre sowie Forschung. Der Lehrstuhl gehört dem Institut für Geschichte an und führt dabei eine in das Jahr 1979 zurückreichende Regensburger Tradition fort, als Ekkehard Völkl zum Professor für Geschichte Ost- und Südosteuropas ernannt worden ist. Ziel des Lehrstuhls ist es einerseits, durch ein breites Lehrangebot zur Geschichte des südöstlichen und östlichen Europas Studierende mit der Vergangenheit dieses Teils Europas vertraut zu machen und bietet so u.a. den B.A.-Studiengang Südosteuropastudien an. Anderseits will der Lehrstuhl intensive Forschungsaktivitäten insbesondere zur Geschichte des südöstlichen Europas entwickeln,wobei gesellschafts- und kulturgeschichtliche Fragestellungen besondere Beachtung finden sollen. Die interdisziplinäre Kooperation innerhalb sowie außerhalb der Universität spielt ebenso eine besondere Rolle. Eine Besonderheit des Lehrstuhls ist seine enge Verbindung mit dem Institut für Ost- und Südosteuropaforschung in Regensburg, dessen Leiter er in der Person von Ulf Brunnbauer teilt. Nicht zuletzt dadurch ergeben sich ausgezeichnete Perspektiven für die Entwicklung der Südosteuropa-Forschung in Regensburg. Mit regelmäßigen Veranstaltungen, Tagungen sowie intensiven internationalen Kontakten wollen wir die Erkenntnisse der Regensburger Südosteuropaforschung nicht nur in Fachkreisen, sondern auch einer breiteren Öffentlichkeit bekannt machen. Nicht zuletzt verstehen wir uns als wissenschaftlicher Dienstleister, der Hintergrundwissen über eine Region vermittelt, die in der europäischen Politik eine bedeutende Rolle spielt. Der Lehrstuhl ist an der Graduiertenschule für Ost- und Südosteuropastudien beteiligt, zudem fungiert er als Mobilitätspartner des International Joint Master Degree "South East European History". Michael Feucht - 21.11.2013 10:21 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas   Universität Regensburg Universitätsstrasse 31 93053 Regensburg Telefon +49 941 943-3791 Telefax +49 941 943-5032 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/bosnien-herzegowina-2010/index.html</field>
<field name="title">Bosnien-Herzegowina  - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/bosnien-herzegowina-2010/index.html</field>
<field name="content">Bosnien-Herzegowina  - Universität Regensburg Bosnien-Herzegowina  - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Bosnien-Herzegowina 22.-29.5.2010 "Kriege erinnern" in Bosnien-Herzegowina Im Mai 2010 machten sich 25 Studenten gemeinsam mit Ulf Brunnbauer, Heike Karge und Falk Pingel für eine Woche auf den Weg, um das Land und seine Menschen, seine Natur und seine Narben zu erkunden. Im Zentrum des Interesses stand der öffentliche Umgang mit dem Zweiten Weltkrieg und dem Krieg 1992-1995 in Bosnien-Herzegowina. Allerdings beinhaltete die Exkursion mit der Gedenkstätte Jasenovac ganz bewusst auch ein Exkursionsziel in Kroatien. zur Exkursions-Homepage Vera Spanner - 06.01.2014 13:37 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Bosnien-Herzegowina  - Universität Regensburg Bosnien-Herzegowina  - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Bosnien-Herzegowina 22.-29.5.2010 "Kriege erinnern" in Bosnien-Herzegowina Im Mai 2010 machten sich 25 Studenten gemeinsam mit Ulf Brunnbauer, Heike Karge und Falk Pingel für eine Woche auf den Weg, um das Land und seine Menschen, seine Natur und seine Narben zu erkunden. Im Zentrum des Interesses stand der öffentliche Umgang mit dem Zweiten Weltkrieg und dem Krieg 1992-1995 in Bosnien-Herzegowina. Allerdings beinhaltete die Exkursion mit der Gedenkstätte Jasenovac ganz bewusst auch ein Exkursionsziel in Kroatien. zur Exkursions-Homepage Vera Spanner - 06.01.2014 13:37 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/budapest-2011neu/index.html</field>
<field name="title">Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/budapest-2011neu/index.html</field>
<field name="content">Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 - Universität Regensburg Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 Dr. Friederike Kind-Kovács und PD. Dr. Natali Stegmann verbrachten im Wintersemester 2011 mit 19 Studierenden der Universität Regensburg eine Woche in Budapest. Der Aufenthalt fand im Rahmen des Proseminars "(Daily-) Life between conformism and non-conformism during state socialism" (Kind-Kovács) und des Hauptseminars "Sozialistische und internationale Öffentlichkeit seit 1968" (Stegmann) statt. Hauptanliegen der Reise war ein Studienaufenthalt an den Open Society Archives (OSA) in Budapest. Das Archiv beherbergt u. a. Bestände von Radio Free Europe/Radio Liberty. Darüber hinaus ging es in der Woche um eine Vertiefung der Kontakte zu unserer Erasmus-Partneruniversität, der Central European University. Abgerundet wurde das Programm durch thematische Führungen und Spaziergänge. Exkursionsbericht Exkursionsbericht englisch Vera Spanner - 06.01.2014 13:38 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 - Universität Regensburg Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 22.-29.1.2011 Dr. Friederike Kind-Kovács und PD. Dr. Natali Stegmann verbrachten im Wintersemester 2011 mit 19 Studierenden der Universität Regensburg eine Woche in Budapest. Der Aufenthalt fand im Rahmen des Proseminars "(Daily-) Life between conformism and non-conformism during state socialism" (Kind-Kovács) und des Hauptseminars "Sozialistische und internationale Öffentlichkeit seit 1968" (Stegmann) statt. Hauptanliegen der Reise war ein Studienaufenthalt an den Open Society Archives (OSA) in Budapest. Das Archiv beherbergt u. a. Bestände von Radio Free Europe/Radio Liberty. Darüber hinaus ging es in der Woche um eine Vertiefung der Kontakte zu unserer Erasmus-Partneruniversität, der Central European University. Abgerundet wurde das Programm durch thematische Führungen und Spaziergänge. Exkursionsbericht Exkursionsbericht englisch Vera Spanner - 06.01.2014 13:38 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/budapest-2012/index.html</field>
<field name="title">Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/budapest-2012/index.html</field>
<field name="content">Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 - Universität Regensburg Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 Eine Gruppe Regensburger Studierender reiste im Januar 2012 in die ungarische Hauptstadt Budapest, um dort in den Open Society Archives (OSA) themenbezogene Archivrecherchen durchzuführen. Die Exkursion fand bereits zum zweiten Mal statt und wurde wiederum von Dr. Friederike Kind-Kovácz betreut, die sie im Rahmen des Hauptseminars ?Underground Culture &amp; Daily Life in the Eastern Bloc? anbot. Neben den Archivrecherchen erhielten die Studierenden Möglichkeit, an einem breiten Programm aus Vorträgen, Führungen und Stadterkundungen teilzunehmen und Kontakte zu Studierenden und Dozierenden der Central European University (CEU) in Budapest zu knüpfen. Bericht / report (German and English version) Vera Spanner - 06.01.2014 13:39 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 - Universität Regensburg Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Betreuter Forschungsaufenthalt, Open Society Archives Budapest, 21.-28.1.2012 Eine Gruppe Regensburger Studierender reiste im Januar 2012 in die ungarische Hauptstadt Budapest, um dort in den Open Society Archives (OSA) themenbezogene Archivrecherchen durchzuführen. Die Exkursion fand bereits zum zweiten Mal statt und wurde wiederum von Dr. Friederike Kind-Kovácz betreut, die sie im Rahmen des Hauptseminars ?Underground Culture &amp; Daily Life in the Eastern Bloc? anbot. Neben den Archivrecherchen erhielten die Studierenden Möglichkeit, an einem breiten Programm aus Vorträgen, Führungen und Stadterkundungen teilzunehmen und Kontakte zu Studierenden und Dozierenden der Central European University (CEU) in Budapest zu knüpfen. Bericht / report (German and English version) Vera Spanner - 06.01.2014 13:39 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/grenze-2010/index.html</field>
<field name="title">Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/grenze-2010/index.html</field>
<field name="content">Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 - Universität Regensburg Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 Im Rahmen des internationalen Forschungsprojekts "Geschichte des tschechisch-bayerischen Grenzraums 1945-2008" (gefördert von der Europäischen Union im Rahmen der Ziel 3-Partnerschaftsvereinbarung Tschechische Republik - Freistaat Bayern 2007-2013) konnte im Sommersemester 2010 eine dreitägige Studienexkursion in das tschechisch-bayerische Grenzgebiet durchgeführt werden. Gemeinsam mit Studierenden der Westböhmischen Universität Pilsen begaben sich 13 Studenten der Universität Regensburg vom 13. bis 15. Mai 2010 im Bereich zwischen Furth im Wald und Hof auf die Spurensuche nach Relikten des Kalten Krieges und des "Eisernen Vorhangs". Fachlich angeleitet durch Ulf Brunnbauer und Markus Alexander Meinke (Universität Regensburg), sowie Jaroslav Dokoupil und Tomá? Jílek (Universität Pilsen) untersuchten sie vor Ort Bedeutung und Folgen der einstigen Teilung, besichtigten historische Denkmäler und analysierten den Grenzraum aus geographischer bzw. landschaftsbiologischer Perspektive. Zu den Stationen der Exkursion gehörten unter anderem das Museum der Stadt Furth im Wald, eine ehemalige Militäranlage der NATO auf dem Hohen Bogen bei Cham, das Denkmal zur Öffnung des "Eisernen Vorhangs" in Nové Domky bei Waidhaus, das Centrum Bavaria Bohemia (CeBB) in Schönsee, sowie verschiedene Kirchen, Klöster und geschichtlich relevante Grenzorte in Bayern und der Tschechischen Republik. Den Endpunkt der Fahrt bildete ein Besuch der Gedenkstätte zur deutschen Teilung in Mödlareuth bei Hof, in der die Studierenden anhand der weitgehend original erhaltenen Sperranlagen der DDR einen Einblick in die Komplexität des Grenzsystems bzw. die Risiken einer Flucht über den "Eisernen Vorhang" gewannen und in einer Abschlussdiskussion ihre Eindrücke der vergangenen Tage nochmals Revue passieren lassen konnten. Vera Spanner - 06.01.2014 13:44 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas   Universität Regensburg Universitätsstrasse 31 93053 Regensburg Telefon +49 941 943-3791 Telefax +49 941 943-5032 E-Mail</field>
<field name="important">Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 - Universität Regensburg Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Studienexkursion "Die bayerisch-tschechoslowakische Grenze im Kalten Krieg - Geschichte, Geographie, grenzüberschreitende Kontakte", 13.-15.5.2010 Im Rahmen des internationalen Forschungsprojekts "Geschichte des tschechisch-bayerischen Grenzraums 1945-2008" (gefördert von der Europäischen Union im Rahmen der Ziel 3-Partnerschaftsvereinbarung Tschechische Republik - Freistaat Bayern 2007-2013) konnte im Sommersemester 2010 eine dreitägige Studienexkursion in das tschechisch-bayerische Grenzgebiet durchgeführt werden. Gemeinsam mit Studierenden der Westböhmischen Universität Pilsen begaben sich 13 Studenten der Universität Regensburg vom 13. bis 15. Mai 2010 im Bereich zwischen Furth im Wald und Hof auf die Spurensuche nach Relikten des Kalten Krieges und des "Eisernen Vorhangs". Fachlich angeleitet durch Ulf Brunnbauer und Markus Alexander Meinke (Universität Regensburg), sowie Jaroslav Dokoupil und Tomá? Jílek (Universität Pilsen) untersuchten sie vor Ort Bedeutung und Folgen der einstigen Teilung, besichtigten historische Denkmäler und analysierten den Grenzraum aus geographischer bzw. landschaftsbiologischer Perspektive. Zu den Stationen der Exkursion gehörten unter anderem das Museum der Stadt Furth im Wald, eine ehemalige Militäranlage der NATO auf dem Hohen Bogen bei Cham, das Denkmal zur Öffnung des "Eisernen Vorhangs" in Nové Domky bei Waidhaus, das Centrum Bavaria Bohemia (CeBB) in Schönsee, sowie verschiedene Kirchen, Klöster und geschichtlich relevante Grenzorte in Bayern und der Tschechischen Republik. Den Endpunkt der Fahrt bildete ein Besuch der Gedenkstätte zur deutschen Teilung in Mödlareuth bei Hof, in der die Studierenden anhand der weitgehend original erhaltenen Sperranlagen der DDR einen Einblick in die Komplexität des Grenzsystems bzw. die Risiken einer Flucht über den "Eisernen Vorhang" gewannen und in einer Abschlussdiskussion ihre Eindrücke der vergangenen Tage nochmals Revue passieren lassen konnten. Vera Spanner - 06.01.2014 13:44 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas   Universität Regensburg Universitätsstrasse 31 93053 Regensburg Telefon +49 941 943-3791 Telefax +49 941 943-5032 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/helsinki-2013neu/index.html</field>
<field name="title">Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/helsinki-2013neu/index.html</field>
<field name="content">Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 - Universität Regensburg Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 Program of the stay in Helsinki Travel Diary Helsinki by Marina Pavlishina, Birte Richardt, Katharina Schalk Introduction In the context of the advanced class ?Socialism ? Détente ? Transition: Sources to Cold War Studies,? seven students travelled to Helsinki, Finland, under the supervision of University lecturer Natali Stegmann, member of the Department of Southeast and East European History at the University of Regensburg. It was a 7-day trip right at the beginning of spring in Finland, so the group witnessed the excitement of the Finnish people about the sun shining nearly all week long. Upon arrival, the group was also astonished to see that the Finnish people appreciate Mother?s Day so much that even all shops were closed on this day. Then again, at the end of the week, the group got to know another Finnish tradition: Every three months on one Saturday everybody who likes to do so is allowed to open his or her own little restaurant for one day, even if it might just consist of one table or a window bench ? an opportunity that many Finnish people seize. However, the aim of the field trip was not only the touristy exploration of the Finnish capital. Rather, it was on the one hand, the discussion of the terms Socialism, Stalinisation, Détente and Transition as well as an approach to the behaviour of the Eastern and Western Bloc. On the other hand, another core question was about the role of Finland during the Cold War, with a special focus on the role of the Helsinki Conference of 1975 in the process of rapprochement of the two blocs during the collapse of the bipolar world. To gain a deeper understanding of these topics, the group had one intensive prepartory class before and one follow-up after the field trip. Most central was a joint class in Helsinki together with Finnish students which was lead by Natali Stegmann. Some questions had to be answered beforehand, for example: what does socialism mean as a period and as a system, and what are the politics of neutrality and the main principles of the Final Helsinki Act. After settling those questions theoretically, the group mainly tried to approach the behaviour and motivations of the different actors in this period by analyzing the discourses consisting of talks, letters and treaties. The group also prepared short talks on each topic in order to share the knowledge with our Finnish fellow students. How to Study Socialism? On the first day, class started a little later, as it happened that Prime Minister of Hungary, Viktor Orbán, was holding a guest speech about ?The Future of Europe? at the University of Helsinki. The speech itself was mostly lacking in content, but the discussion afterwards was much more interesting as one could learn more about the Hungarian approach to certain topics (Christianity and religion in general, Roma, women in leading positions etc.). See more: Essay about Orbán's Talk in Helsinki Afterwards, the group went to the prestigious Aleksanteri Institute, where all the classes were going to be held, and met our fellow Finnish students for the first time. After a short introduction and discussion of the correlation of Orbáns speech to communist legacy and the still ongoing transition, the first session started with an attempt to theorize socialism not as a political concept but rather as a real existing historical period and, thereby, setting the frame for further interest in the topic. Without understanding Socialism as such, there is no understanding of post-socialist processes. Another discussion topic was that some new currents in historical research are stating that the bipolar narrative is too limited to understand global history after the World War II, as globalization and decolonization were far more formative in a global perspective. Bearing this in mind, the group was prepared to meet members of the Cold War Research Group (CWRG, see more: http://www.helsinki.fi/aleksanteri/cwrg/), whose members analyze the period from 1945 until the fall of the Iron Curtain with an approach which is based on multi-level interaction. They state that on the macro level there were three parties: the USA, the USSR and the Neutrals. In their opinion, there is a significantly active micro level with many more actors who were responsible for the exchange and informal communication between the East and the West. Due this claim, it is important to the researchers to show that even before the détente period the Cold War was not only about conflict, confrontation and lack of interaction. With regard to state socialism, it is obvious that the actors crossed the borders horizontally and vertically, meaning there was also intense exchange within the Eastern bloc. Especially active and important micro-level interactions can be found in the transfer of technology and knowledge between the blocs. One very interesting thesis by the CWRG still to be proven is the strong correlation of the end of the Socialist Bloc with the interactions mainly at a micro-level during the Cold War. Not only considering the actors, but also the internationally accepted time frames concerning the phases of development of state socialism, they are suggesting that everything was far more flexible than Western scholars have suspected all along. Summing up, the CWRG is contributing to the reassessment of the Cold War and its changing perception in research and public. After this very fruitful meeting, the group explored the city by explicitly looking for the Russian heritage for example in the Kaivopuisto Park. Another stop was the statue which was erected as a symbol of the Russian-Finnish friendship. See more: Essay about the Russian Heritage in Helsinki's townscape  Stalinism and De-Stalinization The following day, the group tried to combine the concepts of Stalinism and De-Stalinization with the knowledge about the laws of motion of socialism. In this context, De-Stalinization can be understood as a cornerstone of the further changes in the relations between the East and the West. The group tried to connect the process of De-Stalinization ? which started with the XX. Congress of the Soviets in 1956 and Khrushchev?s speech about the cult of Stalin ? with the collapse of the whole socialist system. Certainly, the ongoing deterioration of socialist systems was in part due to their intertwining with the west through intellectual exchange as described above. But this exchange can?t be analyzed without a deeper understanding of the inner processes, starting with the De-Stalinization and the Détente, which also have their roots in the very nature of the socialist system. It was pointed out that not only political discrepancies within the Bloc countries ? which for example lead to uprisings in Hungary in 1956, the Prague Spring in 1968 or Polish strikes in the 1980s ? but also economic problems and inconsistency of socialism in the Soviet Union itself contributed to the dissolution of the USSR and the Eastern Bloc. It is very important to distinguish socialism as a political idea from the institutionalization of ?socialist?, or better: Stalinist ideas. Some of the reasons for the economic bankruptcy of the socialist system were given by Katherine Verdery and her essay on ?Theorizing socialism, a prologue to the 'transition??. A second economy developed and proved necessary for the people and therefore being the system to prevail for the moment, while it also showed the dysfunctionality of the system and herewith hinted on the later breakdown. In the same way, through the dictated socialist realism and the party?s monopoly of meaning and language on the one hand, and the Samizdat culture on the other hand, a first and second intellectual market coexisted as well. The fact that, in the economical as well as the intellectual life, both first and second market were needed in order to keep the system going, showed the self-destabilizing paradox of this system and the actual weakness of the would-be-omnipotent power. Thanks to the joint class with Finnish students, everyone was able to gain a deeper understanding of the very special role Finland played in détente and exchange, and to discuss the question whether Finland has actually been part of the Cold War or ?member? in any bloc. In the afternoon, Suvi Kansikas, a post-doc fellow at the Aleksanteri Institute, continued discussing this perspective by leading the group on a ?Cold War Trip? through Helsinki, giving insights into how important for example the Olympic Games of 1952 were or how the Helsinki Conference at the Finlandia Hall was actually organized. See more: Essay about Finland's role in the Cold War, including Kekkonen Museum and Cold War Study Trip Actors of Détente On Wednesday, the term Détente as well as its impact on the Cold War was defined. Socialism as a period and Stalinism, De-Stalinization and the system?s weakening from within and outside were bound together. Here, the multilayered approach can also help to understand the surviving and the collapse of the system, since there were real people acting, with different interests, not just ?East? and ?West?, not only Politburo and workers. But who exactly were those actors? Again, the important role of Finland comes to light, since it was in a geographically important position and therefore able to switch perspectives in certain political situations. CSCE (Conference on Security and Co-operation in Europe) taking place in the Finlandia Hall in 1975 is said to have been the peak of Détente?s. But even though Détente as such was polarizing at that time, it became clear that the Iron Curtain perforated slowly. Détente had different phases, maybe there even were diverse détentes, but it is commonly understood to be the period of the late 60?s and 70?s. The surprising aspect about the CSCE was not so much that it took place, but that everyone actually attended it. Beneath the Western idea that change could only happen by rapprochement, the decisive frame of the CSCE and the détente was the fear of a nuclear war and people longing for sustainable peace. After all, the Helsinki Final Act was certainly rather a diplomatic symbol than having any impact on everyday life, but since it had to be published in all signing countries? languages its prior achievement was to change public thinking in the Eastern bloc. In the afternoon, the students explored the island of Suomenlinna, which can be reached in only 20 minutes by ferry. Once used as a protection by the Swedish against the Russian expansionism, it is now a UNESCO World Heritage site where tourists and locals can visit museums and enjoy the picturesque places for a picnic. Détente and Transition The session of the last day was mostly about the transition from Socialism to democracy and market economy. The main emphasis was put on Poland and Czechoslovakia and their development after the fall of the Iron Curtain. On the one hand, the group analyzed some Samizdat and Dissident letters from Poland and Czechoslovakia, compared them to official and unofficial talks from socialist leaders and tried to relate them to all the concepts and theories heard about. For example, in the Samizdat culture, one could see that the dissidents did not actually criticize the idea of socialism itself, but its realization, which again led to a loss of legitimacy of the leaders. On the other hand, the main questions were when transition actually started, and if one could already take the dead of Stalin, the Prague Spring or the Final Helsinki Act as its trigger. It can certainly be stated that the Human Rights set in the Final Helsinki Act, and even more precisely the knowledge and communication about them, played an important role in the overall peaceful transition of the post-socialist countries. In the afternoon, Prof. Barbara Falk, a Canadian fellow researcher at the Aleksanteri Institute, added a new and challenging perspective to our topic by giving a talk about the ?Dichotomy of Dissidence: Reassessing Freedom Fighters and Moscow Dupes?. The topic of her research gives us a chance to look at the problem of dissidence from another perspective, i.e. dissidents are not only those persecuted in the East but ? according to her ? also those who were under surveillance and prosecuted in the USA for their non-conformism. The main motivation of Barbara Falk was to show that in spite of the American ?pluralist democracy?, communists or people who were suspected being it, obviously weren?t worth having a freedom of speech or opinion, but were persecuted under circumstances as unfair and arbitrary as dissidents in the East. From a students? point of view, it was interesting to see North American methods and approaches of researching the Cold War. Kekonnen &amp; Seurasaari On Friday, the last day of the field trip, the group spent most of the time visiting tourist attractions, as for instance the open-air museum Seurasaari as well as the Urho Kekkonen Museum. See more: Essay about Finland's role in the Cold War, including Kekkonen Museum and Cold War Study Trip Overall Résumé The field trip was in many ways very interesting and astonishing, not just in terms of content but also with regard to everyday life. The language was perceived as very different from other languages and yet of nice sound. One of the most exciting moments was a karaoke singing night, which apparently is a much loved national sport. Without understanding the content of the lyrics, the group was able to keep up with the locals. The prices in supermarkets, student?s canteens and bars were rather shocking. However, the group agreed that the city had to offer the best smoked salmon?. Vera Spanner - 06.01.2014 13:40 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 - Universität Regensburg Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Studienexkursion nach Helsinki, 12. - 18. 5. 2013 Program of the stay in Helsinki Travel Diary Helsinki by Marina Pavlishina, Birte Richardt, Katharina Schalk Introduction In the context of the advanced class ?Socialism ? Détente ? Transition: Sources to Cold War Studies,? seven students travelled to Helsinki, Finland, under the supervision of University lecturer Natali Stegmann, member of the Department of Southeast and East European History at the University of Regensburg. It was a 7-day trip right at the beginning of spring in Finland, so the group witnessed the excitement of the Finnish people about the sun shining nearly all week long. Upon arrival, the group was also astonished to see that the Finnish people appreciate Mother?s Day so much that even all shops were closed on this day. Then again, at the end of the week, the group got to know another Finnish tradition: Every three months on one Saturday everybody who likes to do so is allowed to open his or her own little restaurant for one day, even if it might just consist of one table or a window bench ? an opportunity that many Finnish people seize. However, the aim of the field trip was not only the touristy exploration of the Finnish capital. Rather, it was on the one hand, the discussion of the terms Socialism, Stalinisation, Détente and Transition as well as an approach to the behaviour of the Eastern and Western Bloc. On the other hand, another core question was about the role of Finland during the Cold War, with a special focus on the role of the Helsinki Conference of 1975 in the process of rapprochement of the two blocs during the collapse of the bipolar world. To gain a deeper understanding of these topics, the group had one intensive prepartory class before and one follow-up after the field trip. Most central was a joint class in Helsinki together with Finnish students which was lead by Natali Stegmann. Some questions had to be answered beforehand, for example: what does socialism mean as a period and as a system, and what are the politics of neutrality and the main principles of the Final Helsinki Act. After settling those questions theoretically, the group mainly tried to approach the behaviour and motivations of the different actors in this period by analyzing the discourses consisting of talks, letters and treaties. The group also prepared short talks on each topic in order to share the knowledge with our Finnish fellow students. How to Study Socialism? On the first day, class started a little later, as it happened that Prime Minister of Hungary, Viktor Orbán, was holding a guest speech about ?The Future of Europe? at the University of Helsinki. The speech itself was mostly lacking in content, but the discussion afterwards was much more interesting as one could learn more about the Hungarian approach to certain topics (Christianity and religion in general, Roma, women in leading positions etc.). See more: Essay about Orbán's Talk in Helsinki Afterwards, the group went to the prestigious Aleksanteri Institute, where all the classes were going to be held, and met our fellow Finnish students for the first time. After a short introduction and discussion of the correlation of Orbáns speech to communist legacy and the still ongoing transition, the first session started with an attempt to theorize socialism not as a political concept but rather as a real existing historical period and, thereby, setting the frame for further interest in the topic. Without understanding Socialism as such, there is no understanding of post-socialist processes. Another discussion topic was that some new currents in historical research are stating that the bipolar narrative is too limited to understand global history after the World War II, as globalization and decolonization were far more formative in a global perspective. Bearing this in mind, the group was prepared to meet members of the Cold War Research Group (CWRG, see more: http://www.helsinki.fi/aleksanteri/cwrg/), whose members analyze the period from 1945 until the fall of the Iron Curtain with an approach which is based on multi-level interaction. They state that on the macro level there were three parties: the USA, the USSR and the Neutrals. In their opinion, there is a significantly active micro level with many more actors who were responsible for the exchange and informal communication between the East and the West. Due this claim, it is important to the researchers to show that even before the détente period the Cold War was not only about conflict, confrontation and lack of interaction. With regard to state socialism, it is obvious that the actors crossed the borders horizontally and vertically, meaning there was also intense exchange within the Eastern bloc. Especially active and important micro-level interactions can be found in the transfer of technology and knowledge between the blocs. One very interesting thesis by the CWRG still to be proven is the strong correlation of the end of the Socialist Bloc with the interactions mainly at a micro-level during the Cold War. Not only considering the actors, but also the internationally accepted time frames concerning the phases of development of state socialism, they are suggesting that everything was far more flexible than Western scholars have suspected all along. Summing up, the CWRG is contributing to the reassessment of the Cold War and its changing perception in research and public. After this very fruitful meeting, the group explored the city by explicitly looking for the Russian heritage for example in the Kaivopuisto Park. Another stop was the statue which was erected as a symbol of the Russian-Finnish friendship. See more: Essay about the Russian Heritage in Helsinki's townscape  Stalinism and De-Stalinization The following day, the group tried to combine the concepts of Stalinism and De-Stalinization with the knowledge about the laws of motion of socialism. In this context, De-Stalinization can be understood as a cornerstone of the further changes in the relations between the East and the West. The group tried to connect the process of De-Stalinization ? which started with the XX. Congress of the Soviets in 1956 and Khrushchev?s speech about the cult of Stalin ? with the collapse of the whole socialist system. Certainly, the ongoing deterioration of socialist systems was in part due to their intertwining with the west through intellectual exchange as described above. But this exchange can?t be analyzed without a deeper understanding of the inner processes, starting with the De-Stalinization and the Détente, which also have their roots in the very nature of the socialist system. It was pointed out that not only political discrepancies within the Bloc countries ? which for example lead to uprisings in Hungary in 1956, the Prague Spring in 1968 or Polish strikes in the 1980s ? but also economic problems and inconsistency of socialism in the Soviet Union itself contributed to the dissolution of the USSR and the Eastern Bloc. It is very important to distinguish socialism as a political idea from the institutionalization of ?socialist?, or better: Stalinist ideas. Some of the reasons for the economic bankruptcy of the socialist system were given by Katherine Verdery and her essay on ?Theorizing socialism, a prologue to the 'transition??. A second economy developed and proved necessary for the people and therefore being the system to prevail for the moment, while it also showed the dysfunctionality of the system and herewith hinted on the later breakdown. In the same way, through the dictated socialist realism and the party?s monopoly of meaning and language on the one hand, and the Samizdat culture on the other hand, a first and second intellectual market coexisted as well. The fact that, in the economical as well as the intellectual life, both first and second market were needed in order to keep the system going, showed the self-destabilizing paradox of this system and the actual weakness of the would-be-omnipotent power. Thanks to the joint class with Finnish students, everyone was able to gain a deeper understanding of the very special role Finland played in détente and exchange, and to discuss the question whether Finland has actually been part of the Cold War or ?member? in any bloc. In the afternoon, Suvi Kansikas, a post-doc fellow at the Aleksanteri Institute, continued discussing this perspective by leading the group on a ?Cold War Trip? through Helsinki, giving insights into how important for example the Olympic Games of 1952 were or how the Helsinki Conference at the Finlandia Hall was actually organized. See more: Essay about Finland's role in the Cold War, including Kekkonen Museum and Cold War Study Trip Actors of Détente On Wednesday, the term Détente as well as its impact on the Cold War was defined. Socialism as a period and Stalinism, De-Stalinization and the system?s weakening from within and outside were bound together. Here, the multilayered approach can also help to understand the surviving and the collapse of the system, since there were real people acting, with different interests, not just ?East? and ?West?, not only Politburo and workers. But who exactly were those actors? Again, the important role of Finland comes to light, since it was in a geographically important position and therefore able to switch perspectives in certain political situations. CSCE (Conference on Security and Co-operation in Europe) taking place in the Finlandia Hall in 1975 is said to have been the peak of Détente?s. But even though Détente as such was polarizing at that time, it became clear that the Iron Curtain perforated slowly. Détente had different phases, maybe there even were diverse détentes, but it is commonly understood to be the period of the late 60?s and 70?s. The surprising aspect about the CSCE was not so much that it took place, but that everyone actually attended it. Beneath the Western idea that change could only happen by rapprochement, the decisive frame of the CSCE and the détente was the fear of a nuclear war and people longing for sustainable peace. After all, the Helsinki Final Act was certainly rather a diplomatic symbol than having any impact on everyday life, but since it had to be published in all signing countries? languages its prior achievement was to change public thinking in the Eastern bloc. In the afternoon, the students explored the island of Suomenlinna, which can be reached in only 20 minutes by ferry. Once used as a protection by the Swedish against the Russian expansionism, it is now a UNESCO World Heritage site where tourists and locals can visit museums and enjoy the picturesque places for a picnic. Détente and Transition The session of the last day was mostly about the transition from Socialism to democracy and market economy. The main emphasis was put on Poland and Czechoslovakia and their development after the fall of the Iron Curtain. On the one hand, the group analyzed some Samizdat and Dissident letters from Poland and Czechoslovakia, compared them to official and unofficial talks from socialist leaders and tried to relate them to all the concepts and theories heard about. For example, in the Samizdat culture, one could see that the dissidents did not actually criticize the idea of socialism itself, but its realization, which again led to a loss of legitimacy of the leaders. On the other hand, the main questions were when transition actually started, and if one could already take the dead of Stalin, the Prague Spring or the Final Helsinki Act as its trigger. It can certainly be stated that the Human Rights set in the Final Helsinki Act, and even more precisely the knowledge and communication about them, played an important role in the overall peaceful transition of the post-socialist countries. In the afternoon, Prof. Barbara Falk, a Canadian fellow researcher at the Aleksanteri Institute, added a new and challenging perspective to our topic by giving a talk about the ?Dichotomy of Dissidence: Reassessing Freedom Fighters and Moscow Dupes?. The topic of her research gives us a chance to look at the problem of dissidence from another perspective, i.e. dissidents are not only those persecuted in the East but ? according to her ? also those who were under surveillance and prosecuted in the USA for their non-conformism. The main motivation of Barbara Falk was to show that in spite of the American ?pluralist democracy?, communists or people who were suspected being it, obviously weren?t worth having a freedom of speech or opinion, but were persecuted under circumstances as unfair and arbitrary as dissidents in the East. From a students? point of view, it was interesting to see North American methods and approaches of researching the Cold War. Kekonnen &amp; Seurasaari On Friday, the last day of the field trip, the group spent most of the time visiting tourist attractions, as for instance the open-air museum Seurasaari as well as the Urho Kekkonen Museum. See more: Essay about Finland's role in the Cold War, including Kekkonen Museum and Cold War Study Trip Overall Résumé The field trip was in many ways very interesting and astonishing, not just in terms of content but also with regard to everyday life. The language was perceived as very different from other languages and yet of nice sound. One of the most exciting moments was a karaoke singing night, which apparently is a much loved national sport. Without understanding the content of the lyrics, the group was able to keep up with the locals. The prices in supermarkets, student?s canteens and bars were rather shocking. However, the group agreed that the city had to offer the best smoked salmon?. Vera Spanner - 06.01.2014 13:40 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/makedonien-2013/index.html</field>
<field name="title">Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/makedonien-2013/index.html</field>
<field name="content">Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 - Universität Regensburg Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 Ziel der Exkursion war, sich mit den aktuellen gesellschaftlichen und politischen Entwicklungen in der Republik Makedonien zu beschäftigen und eigene Eindrücke zu gewinnen. Dabei ging es auch um die historische Genese dieser Probleme sowie die Frage, wie sie in der kollektiven Erinnerung erinnert werden. Ein Schwerpunkt lag auf den in Makedonien besonders aktuellen Fragen der zwischenethnischen Beziehungen. Ein weiteres Thema, das uns während der gesamten Exkursion beschäftigte, waren die EU-Beitrittsbemühungen der Republik Makedonien und die damit zusammenhängenden Herausforderungen (etwa in Bezug auf die bilateralen Beziehungen mit Griechenland). Zahlreiche Treffen vor Ort ? u.a. mit Vertretern der Regierung und von politischen Parteien, mit NGO-Aktivisten, mit Studierenden und Professoren ? sowie Besuche thematisch einschlägiger Einrichtungen und Orte dienten der intensiven Auseinandersetzung mit den genannten Fragen, aber auch dem Kennenlernen unterschiedlicher Standpunkte sowie dem kollegialen Austausch. Der Überblick über die besuchten Orte und Treffen kann einen Eindruck vermitteln von der Vielfalt, aber auch Dichte des in Makedonien absolvierten Programms, das unmittelbar nach der Ankunft in Skopje begann und erst kurz vor dem Abflug zu Ende ging: Referate der Studierenden an den für die Präsentationsthemen jeweils relevanten Orten sorgten für die nötige inhaltliche Tiefe: Essays Emir Be?irevi?: Die gesellschaftlichen Veränderungen während des Sozialismus in Mazedonien Johannes Schmid: Wirtschaft Makedoniens ? Chancen und Probleme Frank Stein, Michael Feucht: Die Ehemalige Jugoslawische Republik Makedonien Perspektiven des EU-Beitritts Miriam Buchmann, Blerina Kelmendi, Katharina Bicvic: Die politischen Kräfte in Makedonien. Der Weg in die EU ? begleitet von innenpolitischen Herausforderungen Maria Vogt: Bildungspolitik in Mazedonien: Zwischen Bologna-Reform und politischen Machtkämpfen Alexandra Mikheeva: Skopje: Die ethnische Struktur der Stadt laut dem Zensus 2002 Anna-Maria Thaler: Die Roma in Makedonien: Integriert oder isoliert? Benjamin Schmidt: Die Balkan-Ägypter Marlene Weck: Ohrid als Erinnerungsort Péter Techet: ?Von neuem weht die Flagge der Republik Kru?evo?. Die VMRO und der Aufstand in Kru?evo 1903 Agnes Stelzer: Zur Lage der makedonischen Minderheit in Griechenland   19.5., Skopje Briefing? über aktuelle sozio-ökonomische Entwicklungen in Makedonien durch Vertreter der Friedrich-Ebert-Stiftung in Skopje 20.5., Skopje Diskussion mit Dozenten und Studierenden der Rechtswissenschaftlichen Fakultät der Universität Skopje, organisiert von der Konrad-Adenauer-Stiftung Skopje Besuch des Instituts für Nationalgeschichte und Diskussion mit dessen Direktor, Dr. Dragi Gergjev sowie mit wissenschaftlichen Mitarbeitern des Instituts Diskussion mit zwei Referentinnen des Ministeriums für europäische Integration im Amt des Premierministers 21.5., Tetovo Diskussion mit Artan Gubi, Pressesprecher der Demokratischen Union für Integration (DUI), der größten Partei der Albaner Makedoniens Führung durch die Southeast European University in Tetovo Vortrag über Fragen der Europäischen Integration von Prof. Blerim Reka, Vizerektor der Southeast European University in Tetovo 22.5., Ohrid Stadtführung durch Ohrid Besuch des Klosters Sveti Naum am Ohridsee 23.5., Struga Besuch der NGO ?Local Development Agency? (Jugend- und Umweltarbeit, lokale Entwicklung) und Diskussion mit Katerina Vasilevska und ihren Mitarbeiterinnen 23.5., Kru?evo Führung durch das Monument ?Makedonium? 23.5., Bitola Besuch einer Grundschule; Teilnahme an einer Deutsch-Klasse Besuch der Deutsch-Makedonischen Freundschaftsgesellschaft in Bitola und Gespräch mit deren Leiterin, Univ.- Doz. Dr. Valentina Ilieva 24.5., Florina (Griechenland) Treffen mit Vertretern der makedonischen Minderheit in Griechenland ?Vino?ito? (?Regenbogen?) 25.5., Gevgelija Besuch einer Lebensmittelkonserven-Fabrik Besichtigung der römischen Ausgrabungsstätte Stobi 25.5., Veles Rundgang durch die Altstadt und Besichtigung des Denkmals für den Nationalen Befreiungskampf 26.5., Skopje Stadtführung durch den Architekten Ivan Mirkovski Besuch der NGO ?Nade?? (Hoffnung), die Kinder- und Jugendarbeit im Roma-Viertel ?uto Orazi betreibt Empfang in der Residenz der deutschen Botschafterin und Diskussion mit Frau Botschafterin Gudrun Steinacker 27.5., Skopje Besuch des Studentenparlaments und Diskussion mit dessen Vertretern Albert Weber - 17.06.2014 17:17 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 - Universität Regensburg Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Makedonien: Gesellschaft ? Wirtschaft ? Politik, 19.-27. Mai 2013 Ziel der Exkursion war, sich mit den aktuellen gesellschaftlichen und politischen Entwicklungen in der Republik Makedonien zu beschäftigen und eigene Eindrücke zu gewinnen. Dabei ging es auch um die historische Genese dieser Probleme sowie die Frage, wie sie in der kollektiven Erinnerung erinnert werden. Ein Schwerpunkt lag auf den in Makedonien besonders aktuellen Fragen der zwischenethnischen Beziehungen. Ein weiteres Thema, das uns während der gesamten Exkursion beschäftigte, waren die EU-Beitrittsbemühungen der Republik Makedonien und die damit zusammenhängenden Herausforderungen (etwa in Bezug auf die bilateralen Beziehungen mit Griechenland). Zahlreiche Treffen vor Ort ? u.a. mit Vertretern der Regierung und von politischen Parteien, mit NGO-Aktivisten, mit Studierenden und Professoren ? sowie Besuche thematisch einschlägiger Einrichtungen und Orte dienten der intensiven Auseinandersetzung mit den genannten Fragen, aber auch dem Kennenlernen unterschiedlicher Standpunkte sowie dem kollegialen Austausch. Der Überblick über die besuchten Orte und Treffen kann einen Eindruck vermitteln von der Vielfalt, aber auch Dichte des in Makedonien absolvierten Programms, das unmittelbar nach der Ankunft in Skopje begann und erst kurz vor dem Abflug zu Ende ging: Referate der Studierenden an den für die Präsentationsthemen jeweils relevanten Orten sorgten für die nötige inhaltliche Tiefe: Essays Emir Be?irevi?: Die gesellschaftlichen Veränderungen während des Sozialismus in Mazedonien Johannes Schmid: Wirtschaft Makedoniens ? Chancen und Probleme Frank Stein, Michael Feucht: Die Ehemalige Jugoslawische Republik Makedonien Perspektiven des EU-Beitritts Miriam Buchmann, Blerina Kelmendi, Katharina Bicvic: Die politischen Kräfte in Makedonien. Der Weg in die EU ? begleitet von innenpolitischen Herausforderungen Maria Vogt: Bildungspolitik in Mazedonien: Zwischen Bologna-Reform und politischen Machtkämpfen Alexandra Mikheeva: Skopje: Die ethnische Struktur der Stadt laut dem Zensus 2002 Anna-Maria Thaler: Die Roma in Makedonien: Integriert oder isoliert? Benjamin Schmidt: Die Balkan-Ägypter Marlene Weck: Ohrid als Erinnerungsort Péter Techet: ?Von neuem weht die Flagge der Republik Kru?evo?. Die VMRO und der Aufstand in Kru?evo 1903 Agnes Stelzer: Zur Lage der makedonischen Minderheit in Griechenland   19.5., Skopje Briefing? über aktuelle sozio-ökonomische Entwicklungen in Makedonien durch Vertreter der Friedrich-Ebert-Stiftung in Skopje 20.5., Skopje Diskussion mit Dozenten und Studierenden der Rechtswissenschaftlichen Fakultät der Universität Skopje, organisiert von der Konrad-Adenauer-Stiftung Skopje Besuch des Instituts für Nationalgeschichte und Diskussion mit dessen Direktor, Dr. Dragi Gergjev sowie mit wissenschaftlichen Mitarbeitern des Instituts Diskussion mit zwei Referentinnen des Ministeriums für europäische Integration im Amt des Premierministers 21.5., Tetovo Diskussion mit Artan Gubi, Pressesprecher der Demokratischen Union für Integration (DUI), der größten Partei der Albaner Makedoniens Führung durch die Southeast European University in Tetovo Vortrag über Fragen der Europäischen Integration von Prof. Blerim Reka, Vizerektor der Southeast European University in Tetovo 22.5., Ohrid Stadtführung durch Ohrid Besuch des Klosters Sveti Naum am Ohridsee 23.5., Struga Besuch der NGO ?Local Development Agency? (Jugend- und Umweltarbeit, lokale Entwicklung) und Diskussion mit Katerina Vasilevska und ihren Mitarbeiterinnen 23.5., Kru?evo Führung durch das Monument ?Makedonium? 23.5., Bitola Besuch einer Grundschule; Teilnahme an einer Deutsch-Klasse Besuch der Deutsch-Makedonischen Freundschaftsgesellschaft in Bitola und Gespräch mit deren Leiterin, Univ.- Doz. Dr. Valentina Ilieva 24.5., Florina (Griechenland) Treffen mit Vertretern der makedonischen Minderheit in Griechenland ?Vino?ito? (?Regenbogen?) 25.5., Gevgelija Besuch einer Lebensmittelkonserven-Fabrik Besichtigung der römischen Ausgrabungsstätte Stobi 25.5., Veles Rundgang durch die Altstadt und Besichtigung des Denkmals für den Nationalen Befreiungskampf 26.5., Skopje Stadtführung durch den Architekten Ivan Mirkovski Besuch der NGO ?Nade?? (Hoffnung), die Kinder- und Jugendarbeit im Roma-Viertel ?uto Orazi betreibt Empfang in der Residenz der deutschen Botschafterin und Diskussion mit Frau Botschafterin Gudrun Steinacker 27.5., Skopje Besuch des Studentenparlaments und Diskussion mit dessen Vertretern Albert Weber - 17.06.2014 17:17 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/prag-2010/index.html</field>
<field name="title">Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/prag-2010/index.html</field>
<field name="content">Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 - Universität Regensburg Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 Block course in Prague from 25.-28. May 2010, held by Michal Pullmann (Carls-University Prague) and Natali Stegmann (Universität Regensburg) in the framework of Erasmus-Programme (universities partnership). Throughout four days of intensive work we will studied sites of everyday life in socialist Czechoslovakia with students from Prague and Regensburg. The course rather focused on the question, how people lived in socialism, than discussing problems of political systems. During the morning sessions we started with studying texts on different fields of everyday organisation and the functioning of socialist societies from a social and cultural historical perspective. In the afternoons we toured the city and the neighbourhood, visiting certain points of interest, telling stories about the lives and faiths of the citizens of the former socialist Czechoslovak state. Report Seminar plan Vera Spanner - 06.01.2014 13:37 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 - Universität Regensburg Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Sites of Everyday Life in Socialist Czechoslovakia, 25.-28.5.2010 Block course in Prague from 25.-28. May 2010, held by Michal Pullmann (Carls-University Prague) and Natali Stegmann (Universität Regensburg) in the framework of Erasmus-Programme (universities partnership). Throughout four days of intensive work we will studied sites of everyday life in socialist Czechoslovakia with students from Prague and Regensburg. The course rather focused on the question, how people lived in socialism, than discussing problems of political systems. During the morning sessions we started with studying texts on different fields of everyday organisation and the functioning of socialist societies from a social and cultural historical perspective. In the afternoons we toured the city and the neighbourhood, visiting certain points of interest, telling stories about the lives and faiths of the citizens of the former socialist Czechoslovak state. Report Seminar plan Vera Spanner - 06.01.2014 13:37 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/st-petersburg-2011neu/index.html</field>
<field name="title">Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/st-petersburg-2011neu/index.html</field>
<field name="content">Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 - Universität Regensburg Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 Im Oktober 2011 fand zum zweiten Mal der von der Friedrich Ebert Stiftung (Büro Russland), der Universität St. Petersburg und der Universität Regensburg veranstaltete Trialog statt, bei dem sich Wissenschaftler/innen und Studierende aus Deutschland, der Russländischen Föderation und der Tschechischen Republik über die Erinnerung an den Zweiten Weltkrieg austauschen. Verbunden war das wissenschaftliche Programm mit einer Stadtführung durch St. Petersburg sowie einer Exkursion in das Umland, wo während der 900-tägigen Belagerung von Leningrad während des Zweiten Weltkriegs die Frontlinie zwischen den deutschen und sowjetischen Truppen verlief. Film zum Trialog Programm des Trialogs Vera Spanner - 06.01.2014 13:39 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 - Universität Regensburg Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Internationaler Trialog - Exkursion nach St. Petersburg, 19.-23.10.2011 Im Oktober 2011 fand zum zweiten Mal der von der Friedrich Ebert Stiftung (Büro Russland), der Universität St. Petersburg und der Universität Regensburg veranstaltete Trialog statt, bei dem sich Wissenschaftler/innen und Studierende aus Deutschland, der Russländischen Föderation und der Tschechischen Republik über die Erinnerung an den Zweiten Weltkrieg austauschen. Verbunden war das wissenschaftliche Programm mit einer Stadtführung durch St. Petersburg sowie einer Exkursion in das Umland, wo während der 900-tägigen Belagerung von Leningrad während des Zweiten Weltkriegs die Frontlinie zwischen den deutschen und sowjetischen Truppen verlief. Film zum Trialog Programm des Trialogs Vera Spanner - 06.01.2014 13:39 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/vojvodina-2011neu/index.html</field>
<field name="title">Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/vojvodina-2011neu/index.html</field>
<field name="content">Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 - Universität Regensburg Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 21.-29.5.2011 Multiethnizität in der Vojvodina Die Vojvodina in Serbien repräsentiert wie kaum eine andere Region die Multiethnizität, die die Geschichte und Gegenwart Südosteuropas prägt. Im Mai 2011 machte sich eine große Gruppe von Studierenden aus Regensburg gemeinsam mit Heike Karge und Ulf Brunnbauer auf den Weg, um sich über die Situation der Minderheiten in der Vojvodina zu informieren. Dabei kam auch die jüngste Geschichte Serbiens nicht zu kurz. Und das Thema der Bosnien-Exkursion des Jahres 2010 holte auch in der Vojvodina ein: Während wir das Fernsehen in Novi Sad besuchten, liefen die ersten Eilmeldungen von Ratko Mladi?s Verhaftung über die Newsticker. zur Exkursions-Homepage Vera Spanner - 06.01.2014 13:39 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 - Universität Regensburg Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Exkursion in die Vojvodina, 21.-29.5.2011 21.-29.5.2011 Multiethnizität in der Vojvodina Die Vojvodina in Serbien repräsentiert wie kaum eine andere Region die Multiethnizität, die die Geschichte und Gegenwart Südosteuropas prägt. Im Mai 2011 machte sich eine große Gruppe von Studierenden aus Regensburg gemeinsam mit Heike Karge und Ulf Brunnbauer auf den Weg, um sich über die Situation der Minderheiten in der Vojvodina zu informieren. Dabei kam auch die jüngste Geschichte Serbiens nicht zu kurz. Und das Thema der Bosnien-Exkursion des Jahres 2010 holte auch in der Vojvodina ein: Während wir das Fernsehen in Novi Sad besuchten, liefen die ersten Eilmeldungen von Ratko Mladi?s Verhaftung über die Newsticker. zur Exkursions-Homepage Vera Spanner - 06.01.2014 13:39 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/wroclaw-2011/index.html</field>
<field name="title">Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/exkursionen/wroclaw-2011/index.html</field>
<field name="content">Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 - Universität Regensburg Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 Exkursion in Breslauer Archive im Rahmen des Archivkurses (SS 2011 / Übung Nr. 33 227) Vom 16. bis 18. Mai 2011 fuhren zehn Studierende des Instituts für Geschichte mit Dr. Roman Smolorz und Dr. Heinrich Wanderwitz nach Breslau / Wroclaw in Polen, um dort praktisch zu üben, was in Regensburg im Rahmen der Übung "Archivkurs" in Theorie gelernt worden war; es ging um die Verknüpfung anwendungsorientierter Wissenschaftspraxis mit der universitären Lehre. Nachdem im Stadtarchiv Regensburg und am Beispiel des Universitätsarchivs Regensburg die Theorie vermittelt worden war, ging es in drei weitere ausländische Archive im östlichen Europa. Ausgesucht wurden das Archiv der Universität Wroclaw (Breslau), das Staatsarchiv Wroclaw (Breslau) und das Archiv des Instituts des Nationalen Gedenkens in Wroclaw (Breslau). Denn ein weiteres Anliegen des Kurses war es daran zu erinnern, dass es in Ostmitteleuropa zahlreiche Archive gibt, die sowohl das Archivgut deutscher Provenienz aufbewahren als auch - im gewählten Fall polnische - ausländische Archivalien bereithalten und laufend übernehmen: Polen erschien aufgrund seiner Geschichte und den Bezügen zum historischen Deutsch¬land als gutes Beispiel. Gedankt wird den Förderern der Exkursion, der Stiftung für Deutsch-Polnische Zusammenarbeit in Warschau/Berlin, der Stadt Regensburg und nicht zuletzt der Universität Regensburg und dabei auch der Regensburger Studentenschaft, da für den Kurs auch Mittel aus den Studien¬beiträgen zur Verfügung gestellt wurden. Alle Eindrücke aus dem Archivkurs und der Exkursion wurden in der hier vorgelegten Broschüre festgehalten. Mit der freundlichen Unterstützung der Stiftung für Deutsch-Polnische Zusammenarbeit. Programm Wroclaw Broschüre Wroclaw Vera Spanner - 06.01.2014 13:38 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
<field name="important">Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 - Universität Regensburg Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Makedonien 2013 Helsinki 2013 Prag 2012 Istrien 2012 Budapest 2012 St. Petersburg 2011 Vojvodina 2011 Wroclaw 2011 Budapest 2011 Flossenbürg 2010 Schönsee 2010 Prag 2010 Bosnien-Herzegowina 2010 Grenze 2010 Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft Links Information in English Exkursion in Breslauer Archive, 16.-18.5.2011 Exkursion in Breslauer Archive im Rahmen des Archivkurses (SS 2011 / Übung Nr. 33 227) Vom 16. bis 18. Mai 2011 fuhren zehn Studierende des Instituts für Geschichte mit Dr. Roman Smolorz und Dr. Heinrich Wanderwitz nach Breslau / Wroclaw in Polen, um dort praktisch zu üben, was in Regensburg im Rahmen der Übung "Archivkurs" in Theorie gelernt worden war; es ging um die Verknüpfung anwendungsorientierter Wissenschaftspraxis mit der universitären Lehre. Nachdem im Stadtarchiv Regensburg und am Beispiel des Universitätsarchivs Regensburg die Theorie vermittelt worden war, ging es in drei weitere ausländische Archive im östlichen Europa. Ausgesucht wurden das Archiv der Universität Wroclaw (Breslau), das Staatsarchiv Wroclaw (Breslau) und das Archiv des Instituts des Nationalen Gedenkens in Wroclaw (Breslau). Denn ein weiteres Anliegen des Kurses war es daran zu erinnern, dass es in Ostmitteleuropa zahlreiche Archive gibt, die sowohl das Archivgut deutscher Provenienz aufbewahren als auch - im gewählten Fall polnische - ausländische Archivalien bereithalten und laufend übernehmen: Polen erschien aufgrund seiner Geschichte und den Bezügen zum historischen Deutsch¬land als gutes Beispiel. Gedankt wird den Förderern der Exkursion, der Stiftung für Deutsch-Polnische Zusammenarbeit in Warschau/Berlin, der Stadt Regensburg und nicht zuletzt der Universität Regensburg und dabei auch der Regensburger Studentenschaft, da für den Kurs auch Mittel aus den Studien¬beiträgen zur Verfügung gestellt wurden. Alle Eindrücke aus dem Archivkurs und der Exkursion wurden in der hier vorgelegten Broschüre festgehalten. Mit der freundlichen Unterstützung der Stiftung für Deutsch-Polnische Zusammenarbeit. Programm Wroclaw Broschüre Wroclaw Vera Spanner - 06.01.2014 13:38 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/fachschaft/veranstaltungen/rvl-aktuelle-konfliktlagen-/index.html</field>
<field name="title">- Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/philosophie-kunst-geschichte-gesellschaft/geschichte-suedost-osteuropa/fachschaft/veranstaltungen/rvl-aktuelle-konfliktlagen-/index.html</field>
<field name="content">- Universität Regensburg  - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft SüdOst-Fachschaft: Aktuelles Wer wir sind &amp; was wir machen Veranstaltungen RVL "Aktuelle Konfliktlagen" Das Studium Nützliches Links Information in English RIngvorlesung Ringvorlesung "Aktuelle Konfliktlagen in Südosteuropa" organisiert und veranstaltet von der Fachschaft Südost, der Südosteuropa-Gesellschaft und dem Lehrstuhl für die Geschichte Südost- und Osteuropas Die Fachschaft wird im Wintersemester 2012/13 gemeinsam mit der Südosteuropa-Gesellschaft und dem Lehrstuhl für die Geschichte Südost- und Osteuropas an der Universität Regensburg eine Ringvorlesung zum Thema "Aktuelle Konfliktlagen in Südosteuropa" veranstalten. Geplant sind mehrere Vorträge von international renommierten Wissenschaftlern zu verschiedenenan Themenbereichen, die südosteuropäische Konfliktlagen schildern und in einen gesamt-europäischen Kontext setzen. Das endgültige Programm ist oben unter dem Punkt "Programm" zu finden. Außerdem könnt ihr euch unter dem Punkt "Materialien" sowohl unsere erste Veranstaltungsankündigung, das Plakat und auch das Konzept für die Ringvorlesung anschauen. Wer Erfahrungen bei der Organisation einer solchen Veranstaltung sammeln möchte, darf sich gerne bei uns melden - wir freuen uns über jeden zusätzlichen Helfer! Schreibt uns eine Mail, wenn ihr Fragen oder Anregungen habt. Wir danken der Universität Regensburg und vor allem der Südosteuropa-Gesellschaft für ihre Unterstützung!                               Aktuelles Alle Infos zur Veranstaltung findet ihr auf dem Plakat zu unserer Veranstaltung. Die Ringvorlesung ist nun beendet. Wir bedanken uns herzlich bei allen interessierten Zuhörern, die die Veranstaltungsreihe zu einem großen Erfolg und einer schönen Erfahrung für uns gemacht haben! Der nächste Schritt ist nun die geplante Publikation der Ergebnisse der Ringvorlesung, aller Voraussicht nach in den "Südosteuropäischen Heften". Programm Programm der Ringvorlesung Wir bedanken uns bei allen ReferentInnen, die zugesagt haben, im Rahmen unserer Veranstaltungsreihe einen Vortrag zu halten: 07.11.   Joachim Krauß (Berlin): Verweigerte Heimat - Geschichte und Gegenwart der Roma in (Südost-)Europa. 21.11.   Heinz-Jürgen Axt (Universität Duisburg-Essen): Der Griechisch-Mazedonische Namensstreit ? eine unendliche Geschichte? Chancen und Grenzen einer Europäisierung von Konflikten. 28.11.   Sonderveranstaltung in Kooperation mit Manuela Brenner (Mitarbeiterin am Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas, Regensburg): Drei Lagerüberlebende, drei Perspektiven: Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. ? Vortrag und Diskussionsrunde mit Lagerüberlebenden des Bosnienkrieges 1992 ? 1995. Achtung: Die Veranstaltung findet im WiOS (Landshuter Str. 4), Raum 017, Beginn 18.30 Uhr, statt. 05.12.  Tina Olteanu (Wien): Vom Schaden und Nutzen der Korruption. 12.12   Rosanna Dom (Regensburg): Die Republik Moldau - ein Land mit umstrittenen Geschichten. 09.01.2013   - entfällt! - Herbert Küpper (Institut für Ostrecht, Regensburg): Das neue ungarische Grundgesetz - Aufbruch ins 21. Jh. oder zurück ins 19. Jh.? - entfällt! - Natürlich wird es nach den Vorträgen noch Gelegenheit geben mit den ReferentInnen und den anderen Zuhörern zu diskutieren und Fragen zu stellen. Die Vorträge werden immer mittwochs von 18 - 20 Uhr im Raum W 116 stattfinden (außer der Sonderveranstaltung am 28. November!) Materialien Materialen der Ringvorlesung Hier findet ihr das gesammelte Material zu unserer Ringvorlesung: Die erste Veranstaltungsankündigung Das Konzept der Ringvorlesung Das Plakat zu unserer Veranstaltung Flyer zur Sonderveranstaltung ?Drei Lagerüberlebende, drei Perspektiven: Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft?. Ein paar Eindrücke der Sonderveranstaltung "Drei Lagerüberlebende, drei Perspektiven: Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft". Sonderveranstaltung: Kommentar des Zeitzeugen Sudbin Musi?                     "Willkommen Kroatien - Goodbye Bosnien"                                                   Das Programm zur Ringvorlesung als pdf-Datei. Michael Feucht - 17.06.2013 22:07 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte "Aktuelle Konfliktlagen in Südosteuropa" Ringvorlesung, WS 2012/13 SüdOst-Fachschaft Universität Regensburg Gebäude PT, Zi. PT 1.0.1 Telefon +49 941 943-2247 E-Mail</field>
<field name="important">- Universität Regensburg  - Universität Regensburg Startseite UR Home Aktuelles Forschung Studium Exkursionen Projektübungen Recherchen Mitarbeiter/innen Ost-West-Transfers Südosteuropa-Gesellschaft Fachschaft SüdOst-Fachschaft: Aktuelles Wer wir sind &amp; was wir machen Veranstaltungen RVL "Aktuelle Konfliktlagen" Das Studium Nützliches Links Information in English RIngvorlesung Ringvorlesung "Aktuelle Konfliktlagen in Südosteuropa" organisiert und veranstaltet von der Fachschaft Südost, der Südosteuropa-Gesellschaft und dem Lehrstuhl für die Geschichte Südost- und Osteuropas Die Fachschaft wird im Wintersemester 2012/13 gemeinsam mit der Südosteuropa-Gesellschaft und dem Lehrstuhl für die Geschichte Südost- und Osteuropas an der Universität Regensburg eine Ringvorlesung zum Thema "Aktuelle Konfliktlagen in Südosteuropa" veranstalten. Geplant sind mehrere Vorträge von international renommierten Wissenschaftlern zu verschiedenenan Themenbereichen, die südosteuropäische Konfliktlagen schildern und in einen gesamt-europäischen Kontext setzen. Das endgültige Programm ist oben unter dem Punkt "Programm" zu finden. Außerdem könnt ihr euch unter dem Punkt "Materialien" sowohl unsere erste Veranstaltungsankündigung, das Plakat und auch das Konzept für die Ringvorlesung anschauen. Wer Erfahrungen bei der Organisation einer solchen Veranstaltung sammeln möchte, darf sich gerne bei uns melden - wir freuen uns über jeden zusätzlichen Helfer! Schreibt uns eine Mail, wenn ihr Fragen oder Anregungen habt. Wir danken der Universität Regensburg und vor allem der Südosteuropa-Gesellschaft für ihre Unterstützung!                               Aktuelles Alle Infos zur Veranstaltung findet ihr auf dem Plakat zu unserer Veranstaltung. Die Ringvorlesung ist nun beendet. Wir bedanken uns herzlich bei allen interessierten Zuhörern, die die Veranstaltungsreihe zu einem großen Erfolg und einer schönen Erfahrung für uns gemacht haben! Der nächste Schritt ist nun die geplante Publikation der Ergebnisse der Ringvorlesung, aller Voraussicht nach in den "Südosteuropäischen Heften". Programm Programm der Ringvorlesung Wir bedanken uns bei allen ReferentInnen, die zugesagt haben, im Rahmen unserer Veranstaltungsreihe einen Vortrag zu halten: 07.11.   Joachim Krauß (Berlin): Verweigerte Heimat - Geschichte und Gegenwart der Roma in (Südost-)Europa. 21.11.   Heinz-Jürgen Axt (Universität Duisburg-Essen): Der Griechisch-Mazedonische Namensstreit ? eine unendliche Geschichte? Chancen und Grenzen einer Europäisierung von Konflikten. 28.11.   Sonderveranstaltung in Kooperation mit Manuela Brenner (Mitarbeiterin am Lehrstuhl für Geschichte Südost- und Osteuropas, Regensburg): Drei Lagerüberlebende, drei Perspektiven: Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. ? Vortrag und Diskussionsrunde mit Lagerüberlebenden des Bosnienkrieges 1992 ? 1995. Achtung: Die Veranstaltung findet im WiOS (Landshuter Str. 4), Raum 017, Beginn 18.30 Uhr, statt. 05.12.  Tina Olteanu (Wien): Vom Schaden und Nutzen der Korruption. 12.12   Rosanna Dom (Regensburg): Die Republik Moldau - ein Land mit umstrittenen Geschichten. 09.01.2013   - entfällt! - Herbert Küpper (Institut für Ostrecht, Regensburg): Das neue ungarische Grundgesetz - Aufbruch ins 21. Jh. oder zurück ins 19. Jh.? - entfällt! - Natürlich wird es nach den Vorträgen noch Gelegenheit geben mit den ReferentInnen und den anderen Zuhörern zu diskutieren und Fragen zu stellen. Die Vorträge werden immer mittwochs von 18 - 20 Uhr im Raum W 116 stattfinden (außer der Sonderveranstaltung am 28. November!) Materialien Materialen der Ringvorlesung Hier findet ihr das gesammelte Material zu unserer Ringvorlesung: Die erste Veranstaltungsankündigung Das Konzept der Ringvorlesung Das Plakat zu unserer Veranstaltung Flyer zur Sonderveranstaltung ?Drei Lagerüberlebende, drei Perspektiven: Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft?. Ein paar Eindrücke der Sonderveranstaltung "Drei Lagerüberlebende, drei Perspektiven: Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft". Sonderveranstaltung: Kommentar des Zeitzeugen Sudbin Musi?                     "Willkommen Kroatien - Goodbye Bosnien"                                                   Das Programm zur Ringvorlesung als pdf-Datei. Michael Feucht - 17.06.2013 22:07 Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Institut für Geschichte "Aktuelle Konfliktlagen in Südosteuropa" Ringvorlesung, WS 2012/13 SüdOst-Fachschaft Universität Regensburg Gebäude PT, Zi. PT 1.0.1 Telefon +49 941 943-2247 E-Mail</field>
</doc>

</add>