<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/pruefungen/aufbau-sfa-kurse/index.html</field>
<field name="title">Aufbau SFA-Kurse - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/sfa/pruefungen/aufbau-sfa-kurse/index.html</field>
<field name="content">Aufbau SFA-Kurse - Universität Regensburg Aufbau SFA-Kurse - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Prüfungen Aufbau UNIcert-Kurse Aufbau SFA-Kurse Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Aufbau SFA-Kurse Die Kurse nach der SFA-Prüfungsordnung können semesterbegleitend besucht werden. In vereinzelten Fällen werden in der vorlesungsfreien Zeit Blockveranstaltungen angeboten. Bitte beachten Sie, dass nicht alle Kurse in jedem Semester angeboten werden, siehe aktuelles Kursangebot. Allgemeinsprache: Arabisch, Chinesisch, Englisch, Finnisch, Koreanisch, Neugriechisch, Niederländisch, Portugiesisch, Rumänisch, Russisch, Schwedisch, Türkisch Fachsprachsprache: Englisch für Wirtschaftswissenschaftler, Italienisch für Juristen, Polnisch für Juristen, Russisch für Juristen, Tschechisch für Juristen Aufbau Allgemeinsprache Arabisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Einige Veranstaltungen werden auch zusammen als 4-SWS-Kurs angeboten. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Chinesisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Einige Veranstaltungen werden auch zusammen als 4-SWS-Kurs angeboten. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Grundkurs 5 (2 SWS) Grundkurs 6 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Englisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Bei extern erworbenen Vorkenntnissen ist ein Quereinstieg (Einstufungstest) möglich. Grundkurs 1 (2 SWS) Aufbaukurs 1 (2 SWS) bzw. Aufbaukurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Aufbaukurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) Aufbaukurs 3 (2 SWS) bzw. Aufbaukurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Aufbaukurs 4 (2 SWS) Aufbaukurs Auffrischung (2 SWS) Finnisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Koreanisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Neugriechisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Niederländisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Portugiesisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Rumänisch: Die Organisation der Kurse liegt am Institut für Romanistik, Rumaenicum. Für weitere Fragen wenden Sie sich bitte direkt an Frau Craciun: Tel: (0941)-9 43 57 56 oder Email: Alexandra.Craciun@sprachlit.uni-regensburg.de Russisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Schwedisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Türkisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Die Organisation des Kurses Türkisch Secondos liegt im Europaeum, siehe www.uni-regensburg.de/europaeum/ Fachsprache Englisch für Wirtschaftswissenschaftler: Das Angebot besteht aus verschiedenen Konversations- und Präsentationskursen, z.B. F2 Presentations and Negotiations F2 Basic Speaking Skills F2 Mündliche Übung zu aktuellen Wirtschaftsthemen F5 Diskussionen über Wirtschaft und Gesellschaft Italienisch für Juristen: Der Kurs wird nur einmal im Jahr angeboten, er findet in der Regel im Sommersemester statt. F2 Italienisch für Juristen - Einführung in das öffentliche Recht Polnisch für Juristen: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. F1a Polnisch für Juristen I F1b Polnisch für Juristen II F2 Polnisch für Juristen III F3 Polnisch für Juristen IV Russisch für Juristen: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. A F1a Russisch für Juristen I zzgl. A F1a Russisch für Juristen I Übung F1b Russisch für Juristen II zzgl. F1b Russisch für Juristen II Übung F2 Russisch für Juristen III zzgl. F2 Russisch für Juristen III Übung F3 Russisch für Juristen IV zzgl. F3 Russisch für Juristen IV Übung Tschechisch für Juristen: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. F1a Tschechisch für Juristen I F1b Tschechisch für Juristen II F2 Tschechisch für Juristen III F3 Tschechisch für Juristen IV Regeln Der Zugang zu den Kursen ist grundsätzlich für: Studierende der Universität Regensburg und ihrer Partneruniversitäten Studierende der Hochschule Regensburg Studierende der VHB Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität Regensburg (interne Fortbildung) Gasthörer (z.B. Studierende anderer Universitäten) möglich. Einstufung Falls Sie schon Kenntnisse in der Fremdsprache haben, können Sie den Bereich Kursbeschreibungen besuchen oder sich direkt an den Dozenten wenden, der die Veranstaltung leitet. Für den Besuch der Englisch-Kurse ist der Nachweis ausreichender Kenntnisse zu Kursbeginn (außer für die Anfängerkurse) erforderlich. Dieser Nachweis kann folgendermaßen erbracht werden: durch die Vorlage der Kopie des Scheines des vorigen Kurses in der ersten Sitzung durch einen Einstufungstest. Die Testergebnisse sind ein Jahr (zwei Semester) gültig. Anmeldung Eine online-Anmeldung der Studierenden sowie der Gasthörer ist erforderlich und nur während der Anmeldefristen möglich! ?Bedingte Zulassung?: Die Zulassung zum Kurs erfolgt bis zur max. Teilnehmerzahl bedingt. Die endgültige Zulassung erfolgt am ersten Kurstag. Daher ist ein pünktliches Erscheinen (bzw. eine entschuldigte Abwesenheit) unbedingt erforderlich. Bei Nichterscheinen wird der Platz an die Nachrücker vergeben. Anmeldung zu Kursen mit Priorisierung: Eine Anmeldung zu Kursen mit folgender Kennzeichnung ?Prioritär für Studierende der Fakultät xx? sowie eine Teilnahme an der ersten Sitzung kann sinnvoll sein, auch wenn man einer anderen Fakultät angehört. In der Tat könnte es sein, dass für Studierende anderer Fakultäten doch Plätze zur Verfügung stehen. Anmeldung der Nachrücker: Alle online-Angemeldeten ab Platz 26 gelten als ?Nachrücker?. Sie können bei der ersten Sitzung in der Reihenfolge der Anmeldung ?nachrücken?. Nach Semesterbeginn besteht für Interessierte, die sich im RKS nicht angemeldet haben, bei ausreichenden freien Kursplätzen die Möglichkeit sich persönlich an den jeweiligen Dozenten zu wenden und in die vorgesehene Liste eintragen. Anwesenheitspflicht Eine Anwesenheit ist nicht erforderlich, um am Ende des Kurses an der Prüfung teilzunehmen und einen Leistungsnachweis zu erhalten. Anmeldung zur Prüfung (Flexnow) Eine Prüfungsanmeldung in Flexnow ist für unsere Veranstaltungen nicht erforderlich. Den Schein bringen Sie zum Prüfungsamt und wird dort in die Prüfungsdatenbank eingetragen. Leistungseinbringung, Nachweis von Fremdsprachkenntnissen Die Leistungen die durch den Besuch der Sprachveranstaltungen erbracht werden, können in einigen Modulen eingebracht werden. Nähere Informationen erhalten Sie bei den Studienberatern Ihrer Fakultät. Das Niveau der nachzuweisenden Fremdsprachkenntnisse (nach GER Europäischer Referenzrahmen) richtet sich nach der jeweiligen Prüfungsodnung des jeweiligen Studienganges, Nähere Informationen erhalten Sie bei den Studienberatern Ihrer Fakultät. Anhand der Kursinhalte und Tabellen, erfahren Sie bis zu welchem Kurs Sie die SFA-Ausbildung absolvieren müssen. Zertifikate Ausstellen und Aushändigen von Leistungsnachweisen Scheine: Beim Bestehen der Abschlussprüfung eines Kurses wird ein benoteter Schein (mit Vermerk der ECTS-Punkte) automatisch ausgestellt. Teilnahmebescheinigung: Beim Nicht-Bestehen der Abschlussprüfung, jedoch mindestens 80% Anwesenheit im Kurs, wird eine Teilnahmebescheinigung ausgestellt. Zertifikate werden bei der SFA beim Abschluss der letzten Kurstufe erworben. Allgemeinsprache: Fremdsprachenschein I nach Abschluss der Grundstufe (Grundkurs 4) Fremdsprachenschein II nach Abschluss der Aufbaustufe (Aufbaukurs 4) Das damit erreichte Niveau nach dem Europäischen Referenzrahmen ist je nach Sprache unterschiedlich. Fachsprache:  Fachbezogener Fremdsprachenschein I nach Abschluss des F3-Kurses Prüfungsordnung aktuelle Prüfungsordnung der SFA Webmaster SFA - 23.01.2014 10:54 Universität Regensburg SFA SFA Kurse Telefon 0941 943-2319 Telefax 0941 943-3625 E-Mail</field>
<field name="important">Aufbau SFA-Kurse - Universität Regensburg Aufbau SFA-Kurse - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Aktuelles Kursangebot Prüfungen Aufbau UNIcert-Kurse Aufbau SFA-Kurse Kontakt Schreibberatung Multimedia Weiterbildung Aufbau SFA-Kurse Die Kurse nach der SFA-Prüfungsordnung können semesterbegleitend besucht werden. In vereinzelten Fällen werden in der vorlesungsfreien Zeit Blockveranstaltungen angeboten. Bitte beachten Sie, dass nicht alle Kurse in jedem Semester angeboten werden, siehe aktuelles Kursangebot. Allgemeinsprache: Arabisch, Chinesisch, Englisch, Finnisch, Koreanisch, Neugriechisch, Niederländisch, Portugiesisch, Rumänisch, Russisch, Schwedisch, Türkisch Fachsprachsprache: Englisch für Wirtschaftswissenschaftler, Italienisch für Juristen, Polnisch für Juristen, Russisch für Juristen, Tschechisch für Juristen Aufbau Allgemeinsprache Arabisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Einige Veranstaltungen werden auch zusammen als 4-SWS-Kurs angeboten. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Chinesisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Einige Veranstaltungen werden auch zusammen als 4-SWS-Kurs angeboten. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Grundkurs 5 (2 SWS) Grundkurs 6 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Englisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Bei extern erworbenen Vorkenntnissen ist ein Quereinstieg (Einstufungstest) möglich. Grundkurs 1 (2 SWS) Aufbaukurs 1 (2 SWS) bzw. Aufbaukurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Aufbaukurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) Aufbaukurs 3 (2 SWS) bzw. Aufbaukurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Aufbaukurs 4 (2 SWS) Aufbaukurs Auffrischung (2 SWS) Finnisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Koreanisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Neugriechisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Niederländisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Portugiesisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Rumänisch: Die Organisation der Kurse liegt am Institut für Romanistik, Rumaenicum. Für weitere Fragen wenden Sie sich bitte direkt an Frau Craciun: Tel: (0941)-9 43 57 56 oder Email: Alexandra.Craciun@sprachlit.uni-regensburg.de Russisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Parallel kann man einen Landeskunde-Kurs besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) bzw. Grundkurs 1/2 (4 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Landeskunde (parallel) (2 SWS) Schwedisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Türkisch: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. Grundkurs 1 (2 SWS) Grundkurs 2 (2 SWS) Grundkurs 3 (2 SWS) bzw. Grundkurs 3/4 (4 SWS) Grundkurs 4 (2 SWS) Die Organisation des Kurses Türkisch Secondos liegt im Europaeum, siehe www.uni-regensburg.de/europaeum/ Fachsprache Englisch für Wirtschaftswissenschaftler: Das Angebot besteht aus verschiedenen Konversations- und Präsentationskursen, z.B. F2 Presentations and Negotiations F2 Basic Speaking Skills F2 Mündliche Übung zu aktuellen Wirtschaftsthemen F5 Diskussionen über Wirtschaft und Gesellschaft Italienisch für Juristen: Der Kurs wird nur einmal im Jahr angeboten, er findet in der Regel im Sommersemester statt. F2 Italienisch für Juristen - Einführung in das öffentliche Recht Polnisch für Juristen: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. F1a Polnisch für Juristen I F1b Polnisch für Juristen II F2 Polnisch für Juristen III F3 Polnisch für Juristen IV Russisch für Juristen: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. A F1a Russisch für Juristen I zzgl. A F1a Russisch für Juristen I Übung F1b Russisch für Juristen II zzgl. F1b Russisch für Juristen II Übung F2 Russisch für Juristen III zzgl. F2 Russisch für Juristen III Übung F3 Russisch für Juristen IV zzgl. F3 Russisch für Juristen IV Übung Tschechisch für Juristen: Reihenfolge: Die Kurse sind in der Regel nacheinander zu besuchen. F1a Tschechisch für Juristen I F1b Tschechisch für Juristen II F2 Tschechisch für Juristen III F3 Tschechisch für Juristen IV Regeln Der Zugang zu den Kursen ist grundsätzlich für: Studierende der Universität Regensburg und ihrer Partneruniversitäten Studierende der Hochschule Regensburg Studierende der VHB Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität Regensburg (interne Fortbildung) Gasthörer (z.B. Studierende anderer Universitäten) möglich. Einstufung Falls Sie schon Kenntnisse in der Fremdsprache haben, können Sie den Bereich Kursbeschreibungen besuchen oder sich direkt an den Dozenten wenden, der die Veranstaltung leitet. Für den Besuch der Englisch-Kurse ist der Nachweis ausreichender Kenntnisse zu Kursbeginn (außer für die Anfängerkurse) erforderlich. Dieser Nachweis kann folgendermaßen erbracht werden: durch die Vorlage der Kopie des Scheines des vorigen Kurses in der ersten Sitzung durch einen Einstufungstest. Die Testergebnisse sind ein Jahr (zwei Semester) gültig. Anmeldung Eine online-Anmeldung der Studierenden sowie der Gasthörer ist erforderlich und nur während der Anmeldefristen möglich! ?Bedingte Zulassung?: Die Zulassung zum Kurs erfolgt bis zur max. Teilnehmerzahl bedingt. Die endgültige Zulassung erfolgt am ersten Kurstag. Daher ist ein pünktliches Erscheinen (bzw. eine entschuldigte Abwesenheit) unbedingt erforderlich. Bei Nichterscheinen wird der Platz an die Nachrücker vergeben. Anmeldung zu Kursen mit Priorisierung: Eine Anmeldung zu Kursen mit folgender Kennzeichnung ?Prioritär für Studierende der Fakultät xx? sowie eine Teilnahme an der ersten Sitzung kann sinnvoll sein, auch wenn man einer anderen Fakultät angehört. In der Tat könnte es sein, dass für Studierende anderer Fakultäten doch Plätze zur Verfügung stehen. Anmeldung der Nachrücker: Alle online-Angemeldeten ab Platz 26 gelten als ?Nachrücker?. Sie können bei der ersten Sitzung in der Reihenfolge der Anmeldung ?nachrücken?. Nach Semesterbeginn besteht für Interessierte, die sich im RKS nicht angemeldet haben, bei ausreichenden freien Kursplätzen die Möglichkeit sich persönlich an den jeweiligen Dozenten zu wenden und in die vorgesehene Liste eintragen. Anwesenheitspflicht Eine Anwesenheit ist nicht erforderlich, um am Ende des Kurses an der Prüfung teilzunehmen und einen Leistungsnachweis zu erhalten. Anmeldung zur Prüfung (Flexnow) Eine Prüfungsanmeldung in Flexnow ist für unsere Veranstaltungen nicht erforderlich. Den Schein bringen Sie zum Prüfungsamt und wird dort in die Prüfungsdatenbank eingetragen. Leistungseinbringung, Nachweis von Fremdsprachkenntnissen Die Leistungen die durch den Besuch der Sprachveranstaltungen erbracht werden, können in einigen Modulen eingebracht werden. Nähere Informationen erhalten Sie bei den Studienberatern Ihrer Fakultät. Das Niveau der nachzuweisenden Fremdsprachkenntnisse (nach GER Europäischer Referenzrahmen) richtet sich nach der jeweiligen Prüfungsodnung des jeweiligen Studienganges, Nähere Informationen erhalten Sie bei den Studienberatern Ihrer Fakultät. Anhand der Kursinhalte und Tabellen, erfahren Sie bis zu welchem Kurs Sie die SFA-Ausbildung absolvieren müssen. Zertifikate Ausstellen und Aushändigen von Leistungsnachweisen Scheine: Beim Bestehen der Abschlussprüfung eines Kurses wird ein benoteter Schein (mit Vermerk der ECTS-Punkte) automatisch ausgestellt. Teilnahmebescheinigung: Beim Nicht-Bestehen der Abschlussprüfung, jedoch mindestens 80% Anwesenheit im Kurs, wird eine Teilnahmebescheinigung ausgestellt. Zertifikate werden bei der SFA beim Abschluss der letzten Kurstufe erworben. Allgemeinsprache: Fremdsprachenschein I nach Abschluss der Grundstufe (Grundkurs 4) Fremdsprachenschein II nach Abschluss der Aufbaustufe (Aufbaukurs 4) Das damit erreichte Niveau nach dem Europäischen Referenzrahmen ist je nach Sprache unterschiedlich. Fachsprache:  Fachbezogener Fremdsprachenschein I nach Abschluss des F3-Kurses Prüfungsordnung aktuelle Prüfungsordnung der SFA Webmaster SFA - 23.01.2014 10:54 Universität Regensburg SFA SFA Kurse Telefon 0941 943-2319 Telefax 0941 943-3625 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://register.uni-regensburg.de/regelungen.html</field>
<field name="title">Verwaltung registrierter Ger?te im Datennetz der Universit?t</field>
<field name="url">https://register.uni-regensburg.de/regelungen.html</field>
<field name="content">Verwaltung registrierter Ger?te im Datennetz der Universit?t Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Geräteverwaltung Regelungen Frequently Used Links: RZ Aktuell Uni-Adressbuch Passwortänderung Wertcoupons Mein RZ Account Formulare Kontakt Glossar Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Verwaltung registrierter Ger?te im Datennetz der Universit?t Hier finden Sie die Regelungen, die f?r die Registrierung von Ger?ten zur Nutzung im Datennetz der Universit?t gelten. Jedes Ger?t, das an das Datennetz der Universit?t angeschlossen werden soll, mu? registriert werden. Mit der Registrierung erh?lt das Ger?t eine eigene statische IP Adresse und einen eigenen IP Namen, unter denen es weltweit erreichbar ist (sofern Sicherheitsregeln dies nicht verbieten). Die Registrierung neuer Ger?te und die Verwaltung bereits registrierter Ger?te ist ?ber die Registrierungsseite http://register.uni-regensburg.de m?glich. Alle Aktionen (Neuanmeldung, Ab- und Ummeldung, Verl?ngerung etc.) werden automatisch innerhalb von 20 Minuten g?ltig. Die eigenm?chtige Vergabe von Netzwerkadressen (physikalische Interfaceadresse, IP Adresse) und Netzwerknamen (TCP/IP Name, NetBios Name, etc.) ist nicht gestattet, da nur eine zentrale Vergabe mehrfach vergebene Adressen und Namen verhindern kann. Mehrfach vergebene Adressen und Namen f?hren zu St?rungen im Datennetz. Derartig konfigurierte Rechner werden sofort vom Datennetz abgetrennt. Jedes Ger?t mu? seine TCP/IP Konfigurationsparameter (IP Adresse, Subnetzmaske, Defaultrouter, Domainnameserver etc.) w?hrend des Bootvorgangs vom DHCP Server des Rechenzentrums erfragen. Dies ist die Standardeinstellung der meisten Betriebssysteme (unter Windows hei?t die Einstellung IP Adresse automatisch beziehen und DNS Adresse automatisch beziehen und ist in den Eigenschaften des entsprechenden Netzwerkadapters zu finden). Ein manueller Eintrag der Konfigurationsparameter ist nur in Ausnahmef?llen gestattet. Dies ist notwendig, damit eventuell notwendige ?nderungen der TCP/IP Konfigurationsparameter alle am Datennetz angeschlossenen Ger?te erreichen. Alle registrierten Ger?te m?ssen einmal im Jahr im Zeitraum vom 1.1. bis 14.2 verl?ngert werden. Nicht verl?ngerte Ger?te werden am 15.2. automatisch gel?scht. Dies ist leider notwendig, da sich in den letzten Jahren gezeigt hat, da? kaum Ger?te abgemeldet werden, wenn sie nicht mehr gebraucht werden oder die Besitzer die Universit?t verlassen haben. Als Folge wurden in vielen Bereichen die IP Adressen knapp. Sollte jemand einmal die Verl?ngerung vergessen haben und ein Ger?t wurde gel?scht, kann es nat?rlich jederzeit sofort wieder neu angemeldet werden. Die Verl?ngerung ist problemlos ?ber die Registrierungsseite http://register.uni-regensburg.de m?glich. Registrierte Ger?te k?nnen prim?r nur in Subnetzen genutzt werden, f?r die sie registriert wurden. Diese sind i.a. auf die einzelnen Geb?ude der Universit?t beschr?nkt. Um Ger?te auch an anderen Stellen der Universit?t nutzen zu k?nnen, z.B. Notebooks in den verschiedenen H?rs?len der Universit?t, mu? das Ger?t als Kursrechner angemeldet werden. Dies kann bequem ?ber die Registrierungsseite http://register.uni-regensburg.de durchgef?hrt werden. Wichtig: Alle Kursrechneranmeldungen werden einmal j?hrlich am 1. Sep. gel?scht. Die Registrierung des Ger?ts bleibt dabei nat?rlich erhalten. Eine erneute Kursrechneranmeldung nach dem 1. Sep. ist jederzeit wieder m?glich. Die L?schung ist notwendig, da die Adressen f?r Kursrechner dynamisch vergeben werden und die entsprechenden Adresspools nur eine limitierte Zahl von Adressen beinhalten. Private Rechner d?rfen im Datennetz der Universit?t registriert und betrieben werden, wenn die Nutzer die folgenden Bedingungen anerkennen und einhalten. Die Einverst?ndniserkl?rung mu? bei der Registrierung mittels RZ Account und RZ Passwort unterzeichnet werden. Die Nutzung ist ausschlie?lich Personen mit einer g?ltigen NDS Benutzerkennung gestattet. Die Nutzung entspricht den Richtlinien der Benutzungsordnung (Forschung, Lehre und Ausbildung). Das Ger?t wird als normale Arbeitsstation (Client) betrieben. Serverdienste jeglicher Art k?nnen nicht gestattet werden. Dies gilt sowohl f?r Serverdienste auf Netzwerkebene (DNS Server, BOOTP- oder DHCP Server, WINS Server, Samba Dienste oder NFS Server) als auch auf Applikationsebene (WWW Server, News Server, FTP Server, Spieleserver, NT Serverdienste, Fileserverdienste, Peer-2-Peer Server, etc.). Die Rechner m?ssen im DHCP und DNS Server des Rechenzentrums registriert sein. Die eigenm?chtige Vergabe von Netzwerkadressen (physikalische Interfaceadresse, IP Adresse) und Netzwerknamen (TCP/IP Name, NetBios Name, etc.) f?hrt zur sofortigen Abtrennung vom Datennetz. Der Rechner erfr?gt seine TCP/IP Konfigurationsparameter (IP Adresse, Subnetzmaske, Defaultrouter, Domainnameserver) dynamisch w?hrend des Bootvorgangs vom DHCP Server des Rechenzentrums. Der statische Eintrag der Konfigurationsparameter ist nicht m?glich. An den Netzwerkanschl?ssen d?rfen nur normale Arbeitsstationen angeschlossen werden. Der Anschluss von Netzwerkkomponenten wie z.B. Router (gilt auch f?r als Router konfigurierte Arbeitsstationen) oder WLAN Accesspoints ist untersagt. Ein Verstoss f?hrt zur sofortigen Abtrennung vom Datennetz. Eine Ausnahme sind vom RZ ausgegebene Ger?te. Die vom Rechenzentrum vorgegebene Betriebsregelung f?r das Datennetz (http://www.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Rechenzentrum/Benutzer/ Benutzerordnung) ist einzuhalten. Speziell St?rungen verursachende Dienste d?rfen nicht aktiviert werden. Verursacht der Rechner St?rungen im Datennetz, wird er vom Rechenzentrum ohne R?cksprache vom Datennetz abgetrennt. Eine erneuter Zugang zum Datennetz ist erst m?glich, wenn die Ursache der St?rungen beseitigt ist. Verursacht ein Rechner wiederholt St?rungen, wird er ab dem 3. Mal f?r jeweils 30 Tage gesperrt. Der Betreiber hat f?r alle Daten und Programme, die auf seinem Rechner installiert sind, prinzipiell die Copyright-, Urheber- und Nutzungsrechte zu beachten. Werden Verst?sse gegen diese Regeln bekannt (Beispiel: durch Freigabe urheberrechtlich gesch?tzter Filme oder Musikst?cke in Peer-2-Peer Netzen), verliert der Betreiber das Recht, private Rechner am Datennetz der Universit?t zu betreiben. Der Betreiber ist verpflichtet, das Betriebssystem und die benutzten Programme auf seinem Rechner stets auf dem aktuellen Sicherheitsstand zu halten, damit bekannte Schwachstellen nicht von Angreifern ausgenutzt werden k?nnen und so der Rechner nicht zu einer Gefahr f?r andere Rechner im Datennetz wird. Jedem Benutzer ist es strikt untersagt, fremde Daten aus dem Datennetz 'mitzuh?ren', auszusp?hen, aufzuzeichnen oder zu ver?ndern. Es d?rfen auch keine Hard- und Software-Komponenten eingesetzt werden, deren Ziel es ist, dem Datennetz, anderen Rechnern oder Benutzern Schaden zuzuf?gen. Beispiele sind z.B. Programme zum Versenden von SPAM Mail, zum Scannen von Adressen und Ports, f?r Denial-of-Service Angriffe, zum Abh?ren des Netzwerks oder zur Manipulation fremder Rechner und Netzwerkkomponenten etc. Das Rechenzentrum leistet keine Unterst?tzung bei Problemen, die auf dem Rechner in Zusammenhang mit der Netznutzung stehen. Der Standort des Rechners und der Verantwortliche sind dem Rechenzentrum bekannt zu geben. Ver?nderungen sind umgehend zu melden. Im ?brigen gelten die Regelungen zur Benutzung der EDV Einrichtungen an der Universit?t Regensburg. © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern  Letzte Änderung: 15.11.2009 von  Ulrich Werling</field>
<field name="important">Verwaltung registrierter Ger?te im Datennetz der Universit?t Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Geräteverwaltung Regelungen Frequently Used Links: RZ Aktuell Uni-Adressbuch Passwortänderung Wertcoupons Mein RZ Account Formulare Kontakt Glossar Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Verwaltung registrierter Ger?te im Datennetz der Universit?t Hier finden Sie die Regelungen, die f?r die Registrierung von Ger?ten zur Nutzung im Datennetz der Universit?t gelten. Jedes Ger?t, das an das Datennetz der Universit?t angeschlossen werden soll, mu? registriert werden. Mit der Registrierung erh?lt das Ger?t eine eigene statische IP Adresse und einen eigenen IP Namen, unter denen es weltweit erreichbar ist (sofern Sicherheitsregeln dies nicht verbieten). Die Registrierung neuer Ger?te und die Verwaltung bereits registrierter Ger?te ist ?ber die Registrierungsseite http://register.uni-regensburg.de m?glich. Alle Aktionen (Neuanmeldung, Ab- und Ummeldung, Verl?ngerung etc.) werden automatisch innerhalb von 20 Minuten g?ltig. Die eigenm?chtige Vergabe von Netzwerkadressen (physikalische Interfaceadresse, IP Adresse) und Netzwerknamen (TCP/IP Name, NetBios Name, etc.) ist nicht gestattet, da nur eine zentrale Vergabe mehrfach vergebene Adressen und Namen verhindern kann. Mehrfach vergebene Adressen und Namen f?hren zu St?rungen im Datennetz. Derartig konfigurierte Rechner werden sofort vom Datennetz abgetrennt. Jedes Ger?t mu? seine TCP/IP Konfigurationsparameter (IP Adresse, Subnetzmaske, Defaultrouter, Domainnameserver etc.) w?hrend des Bootvorgangs vom DHCP Server des Rechenzentrums erfragen. Dies ist die Standardeinstellung der meisten Betriebssysteme (unter Windows hei?t die Einstellung IP Adresse automatisch beziehen und DNS Adresse automatisch beziehen und ist in den Eigenschaften des entsprechenden Netzwerkadapters zu finden). Ein manueller Eintrag der Konfigurationsparameter ist nur in Ausnahmef?llen gestattet. Dies ist notwendig, damit eventuell notwendige ?nderungen der TCP/IP Konfigurationsparameter alle am Datennetz angeschlossenen Ger?te erreichen. Alle registrierten Ger?te m?ssen einmal im Jahr im Zeitraum vom 1.1. bis 14.2 verl?ngert werden. Nicht verl?ngerte Ger?te werden am 15.2. automatisch gel?scht. Dies ist leider notwendig, da sich in den letzten Jahren gezeigt hat, da? kaum Ger?te abgemeldet werden, wenn sie nicht mehr gebraucht werden oder die Besitzer die Universit?t verlassen haben. Als Folge wurden in vielen Bereichen die IP Adressen knapp. Sollte jemand einmal die Verl?ngerung vergessen haben und ein Ger?t wurde gel?scht, kann es nat?rlich jederzeit sofort wieder neu angemeldet werden. Die Verl?ngerung ist problemlos ?ber die Registrierungsseite http://register.uni-regensburg.de m?glich. Registrierte Ger?te k?nnen prim?r nur in Subnetzen genutzt werden, f?r die sie registriert wurden. Diese sind i.a. auf die einzelnen Geb?ude der Universit?t beschr?nkt. Um Ger?te auch an anderen Stellen der Universit?t nutzen zu k?nnen, z.B. Notebooks in den verschiedenen H?rs?len der Universit?t, mu? das Ger?t als Kursrechner angemeldet werden. Dies kann bequem ?ber die Registrierungsseite http://register.uni-regensburg.de durchgef?hrt werden. Wichtig: Alle Kursrechneranmeldungen werden einmal j?hrlich am 1. Sep. gel?scht. Die Registrierung des Ger?ts bleibt dabei nat?rlich erhalten. Eine erneute Kursrechneranmeldung nach dem 1. Sep. ist jederzeit wieder m?glich. Die L?schung ist notwendig, da die Adressen f?r Kursrechner dynamisch vergeben werden und die entsprechenden Adresspools nur eine limitierte Zahl von Adressen beinhalten. Private Rechner d?rfen im Datennetz der Universit?t registriert und betrieben werden, wenn die Nutzer die folgenden Bedingungen anerkennen und einhalten. Die Einverst?ndniserkl?rung mu? bei der Registrierung mittels RZ Account und RZ Passwort unterzeichnet werden. Die Nutzung ist ausschlie?lich Personen mit einer g?ltigen NDS Benutzerkennung gestattet. Die Nutzung entspricht den Richtlinien der Benutzungsordnung (Forschung, Lehre und Ausbildung). Das Ger?t wird als normale Arbeitsstation (Client) betrieben. Serverdienste jeglicher Art k?nnen nicht gestattet werden. Dies gilt sowohl f?r Serverdienste auf Netzwerkebene (DNS Server, BOOTP- oder DHCP Server, WINS Server, Samba Dienste oder NFS Server) als auch auf Applikationsebene (WWW Server, News Server, FTP Server, Spieleserver, NT Serverdienste, Fileserverdienste, Peer-2-Peer Server, etc.). Die Rechner m?ssen im DHCP und DNS Server des Rechenzentrums registriert sein. Die eigenm?chtige Vergabe von Netzwerkadressen (physikalische Interfaceadresse, IP Adresse) und Netzwerknamen (TCP/IP Name, NetBios Name, etc.) f?hrt zur sofortigen Abtrennung vom Datennetz. Der Rechner erfr?gt seine TCP/IP Konfigurationsparameter (IP Adresse, Subnetzmaske, Defaultrouter, Domainnameserver) dynamisch w?hrend des Bootvorgangs vom DHCP Server des Rechenzentrums. Der statische Eintrag der Konfigurationsparameter ist nicht m?glich. An den Netzwerkanschl?ssen d?rfen nur normale Arbeitsstationen angeschlossen werden. Der Anschluss von Netzwerkkomponenten wie z.B. Router (gilt auch f?r als Router konfigurierte Arbeitsstationen) oder WLAN Accesspoints ist untersagt. Ein Verstoss f?hrt zur sofortigen Abtrennung vom Datennetz. Eine Ausnahme sind vom RZ ausgegebene Ger?te. Die vom Rechenzentrum vorgegebene Betriebsregelung f?r das Datennetz (http://www.uni-regensburg.de/Einrichtungen/Rechenzentrum/Benutzer/ Benutzerordnung) ist einzuhalten. Speziell St?rungen verursachende Dienste d?rfen nicht aktiviert werden. Verursacht der Rechner St?rungen im Datennetz, wird er vom Rechenzentrum ohne R?cksprache vom Datennetz abgetrennt. Eine erneuter Zugang zum Datennetz ist erst m?glich, wenn die Ursache der St?rungen beseitigt ist. Verursacht ein Rechner wiederholt St?rungen, wird er ab dem 3. Mal f?r jeweils 30 Tage gesperrt. Der Betreiber hat f?r alle Daten und Programme, die auf seinem Rechner installiert sind, prinzipiell die Copyright-, Urheber- und Nutzungsrechte zu beachten. Werden Verst?sse gegen diese Regeln bekannt (Beispiel: durch Freigabe urheberrechtlich gesch?tzter Filme oder Musikst?cke in Peer-2-Peer Netzen), verliert der Betreiber das Recht, private Rechner am Datennetz der Universit?t zu betreiben. Der Betreiber ist verpflichtet, das Betriebssystem und die benutzten Programme auf seinem Rechner stets auf dem aktuellen Sicherheitsstand zu halten, damit bekannte Schwachstellen nicht von Angreifern ausgenutzt werden k?nnen und so der Rechner nicht zu einer Gefahr f?r andere Rechner im Datennetz wird. Jedem Benutzer ist es strikt untersagt, fremde Daten aus dem Datennetz 'mitzuh?ren', auszusp?hen, aufzuzeichnen oder zu ver?ndern. Es d?rfen auch keine Hard- und Software-Komponenten eingesetzt werden, deren Ziel es ist, dem Datennetz, anderen Rechnern oder Benutzern Schaden zuzuf?gen. Beispiele sind z.B. Programme zum Versenden von SPAM Mail, zum Scannen von Adressen und Ports, f?r Denial-of-Service Angriffe, zum Abh?ren des Netzwerks oder zur Manipulation fremder Rechner und Netzwerkkomponenten etc. Das Rechenzentrum leistet keine Unterst?tzung bei Problemen, die auf dem Rechner in Zusammenhang mit der Netznutzung stehen. Der Standort des Rechners und der Verantwortliche sind dem Rechenzentrum bekannt zu geben. Ver?nderungen sind umgehend zu melden. Im ?brigen gelten die Regelungen zur Benutzung der EDV Einrichtungen an der Universit?t Regensburg. © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern  Letzte Änderung: 15.11.2009 von  Ulrich Werling</field>
</doc>

</add>