<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/theologie/studium/studienanfaenger/index.html</field>
<field name="title">Studienanfänger - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/theologie/studium/studienanfaenger/index.html</field>
<field name="content">Studienanfänger - Universität Regensburg Studienanfänger - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Fakultät Lehrstühle Personen Studieninformationen Studienangebot Alte Studiengänge Neue Studiengänge Promotion, Habilitation Studienanfänger Prüfungen Studienkoordination Studienberatung Fachschaft Studienbeiträge Links Forschung Archiv Kontakt Studienanfänger Herzlich Willkommen an der Fakultät für Katholische Theologie! Auf dieser Seite finden Sie Informationen und Studienempfehlungen speziell für das erste Studiensemester. Egal ob Sie direkt nach dem Schulabschluss oder nach einem Hochschul- oder Studiengangwechsel in einen modularisierten Studiengang an der Fakultät für Katholische Theologie einsteigen - hier erhalten Sie Informationen für das erste Fachsemester. Nützliche Informationen für den Studienbeginn Anmeldung zum Newsletter der Studienkoordination Flyer der Studienkoordination (PDF 2 Seiten) Studienführer (PDF 28 Seiten) Broschüren mit Informationen für Studieninteressierte von der Zentralstelle für Studienberatung Abkürzungsverzeichnis mit Begriffen aus dem Universitätsleben Informationen zur Einschreibung in der Studentenkanzlei Studienangebot für das erste Studiensemester Die folgenden Übersichten enthalten das komplette Studienangebot, das im ersten Fachstudiensemester in den modularisierten Studiengängen belegt werden kann. Mehr zu belegen ist im ersten Semester in der Regel noch nicht möglich. Allerdings muss auch nicht alles sofort im ersten Semester besucht werden, z.B. wenn man anderweitig eingebunden ist, weil man noch eine Sprache lernen muss. Im Rahmen der Einführungsveranstaltungen für Magister und Lehramt, die in der Woche vor Semesterbeginn stattfinden, wird der Studienverlauf ausführlich dargestellt. Magister theologiae Lehramt an Gymnasien Lehrämter an Grund-, Haupt- oder Realschulen Didaktikfach Grund- und Hauptschule Noch Fragen zum gewünschten Studiengang? Die Fachstudienberater und -beraterinnen können weiterhelfen. Fakultät für Katholische Theologie - 01.07.2014 14:40 Studium Studieninformationen Vorlesungsverzeichnis Studienkoordination Fachschaft Studienführer Leitfaden Wissenschaftliches Arbeiten    </field>
<field name="important">Studienanfänger - Universität Regensburg Studienanfänger - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Fakultät Lehrstühle Personen Studieninformationen Studienangebot Alte Studiengänge Neue Studiengänge Promotion, Habilitation Studienanfänger Prüfungen Studienkoordination Studienberatung Fachschaft Studienbeiträge Links Forschung Archiv Kontakt Studienanfänger Herzlich Willkommen an der Fakultät für Katholische Theologie! Auf dieser Seite finden Sie Informationen und Studienempfehlungen speziell für das erste Studiensemester. Egal ob Sie direkt nach dem Schulabschluss oder nach einem Hochschul- oder Studiengangwechsel in einen modularisierten Studiengang an der Fakultät für Katholische Theologie einsteigen - hier erhalten Sie Informationen für das erste Fachsemester. Nützliche Informationen für den Studienbeginn Anmeldung zum Newsletter der Studienkoordination Flyer der Studienkoordination (PDF 2 Seiten) Studienführer (PDF 28 Seiten) Broschüren mit Informationen für Studieninteressierte von der Zentralstelle für Studienberatung Abkürzungsverzeichnis mit Begriffen aus dem Universitätsleben Informationen zur Einschreibung in der Studentenkanzlei Studienangebot für das erste Studiensemester Die folgenden Übersichten enthalten das komplette Studienangebot, das im ersten Fachstudiensemester in den modularisierten Studiengängen belegt werden kann. Mehr zu belegen ist im ersten Semester in der Regel noch nicht möglich. Allerdings muss auch nicht alles sofort im ersten Semester besucht werden, z.B. wenn man anderweitig eingebunden ist, weil man noch eine Sprache lernen muss. Im Rahmen der Einführungsveranstaltungen für Magister und Lehramt, die in der Woche vor Semesterbeginn stattfinden, wird der Studienverlauf ausführlich dargestellt. Magister theologiae Lehramt an Gymnasien Lehrämter an Grund-, Haupt- oder Realschulen Didaktikfach Grund- und Hauptschule Noch Fragen zum gewünschten Studiengang? Die Fachstudienberater und -beraterinnen können weiterhelfen. Fakultät für Katholische Theologie - 01.07.2014 14:40 Studium Studieninformationen Vorlesungsverzeichnis Studienkoordination Fachschaft Studienführer Leitfaden Wissenschaftliches Arbeiten    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/theologie/studium/studienberatung/index.html</field>
<field name="title">Studienberatung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/theologie/studium/studienberatung/index.html</field>
<field name="content">Studienberatung - Universität Regensburg Studienberatung - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Fakultät Lehrstühle Personen Studieninformationen Studienangebot Alte Studiengänge Neue Studiengänge Promotion, Habilitation Studienanfänger Prüfungen Studienkoordination Studienberatung Fachschaft Studienbeiträge Links Forschung Archiv Kontakt Studienberatung Diplomtheologie, Magisterstudiengang Katholische Theologie Prof. Dr. Heinz-Günther Schöttler Raum: PT 4.2.38 Telefon: +49 941 943-3740 E-Mail: heinz-guenther.schoettler@ur.de Modularisierte Studiengänge  Peter Frühmorgen Raum: PT 4.2.52 Telefon: +49 941 943-3462 E-Mail: peter.fruehmorgen@ur.de Lehramt an Gymnasien (vertieft studiertes Fach Katholische Religionslehre) Prof. Dr. Sabine Demel Raum: PT 4.2.40 Telefon: +49 941 943-3738 E-Mail: sabine.demel@ur.de Lehramt an Grund-, Haupt- und Realschulen (Unterrichtsfach Katholische Religionslehre) Dr. Eva-Maria Stögbauer Raum: PT 4.2.46 Telefon: +49 941 943-3699 E-Mail: eva-maria.stoegbauer@ur.de Didaktik im Rahmen des Lehramts an Grund- und Hauptschulen (Didaktikfach Katholische Religionslehre) Prof. Dr. Peter Scheuchenpflug Raum: PT 4.2.44 Telefon: +49 941 943-3686 E-Mail: peter.scheuchenpflug@ur.de Ausländische Studierende Prof. Dr. Tobias Nicklas Raum: PT 4.2.61 Telefon:  +49 941 943-3730 E-Mail: tobias.nicklas@ur.de Theologie in Studiengängen anderer Fakultäten, TAWO und Master MBW Prof. Dr. Bernhard Laux Raum: PT 4.1.60 Telefon: +49 941 943-1574 E-Mail: bernhard.laux@ur.de   Fakultät für Katholische Theologie - 25.09.2013 14:57 Studium Studieninformationen Vorlesungsverzeichnis Studienkoordination Fachschaft Studienführer Leitfaden Wissenschaftliches Arbeiten    </field>
<field name="important">Studienberatung - Universität Regensburg Studienberatung - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Aktuelles Fakultät Lehrstühle Personen Studieninformationen Studienangebot Alte Studiengänge Neue Studiengänge Promotion, Habilitation Studienanfänger Prüfungen Studienkoordination Studienberatung Fachschaft Studienbeiträge Links Forschung Archiv Kontakt Studienberatung Diplomtheologie, Magisterstudiengang Katholische Theologie Prof. Dr. Heinz-Günther Schöttler Raum: PT 4.2.38 Telefon: +49 941 943-3740 E-Mail: heinz-guenther.schoettler@ur.de Modularisierte Studiengänge  Peter Frühmorgen Raum: PT 4.2.52 Telefon: +49 941 943-3462 E-Mail: peter.fruehmorgen@ur.de Lehramt an Gymnasien (vertieft studiertes Fach Katholische Religionslehre) Prof. Dr. Sabine Demel Raum: PT 4.2.40 Telefon: +49 941 943-3738 E-Mail: sabine.demel@ur.de Lehramt an Grund-, Haupt- und Realschulen (Unterrichtsfach Katholische Religionslehre) Dr. Eva-Maria Stögbauer Raum: PT 4.2.46 Telefon: +49 941 943-3699 E-Mail: eva-maria.stoegbauer@ur.de Didaktik im Rahmen des Lehramts an Grund- und Hauptschulen (Didaktikfach Katholische Religionslehre) Prof. Dr. Peter Scheuchenpflug Raum: PT 4.2.44 Telefon: +49 941 943-3686 E-Mail: peter.scheuchenpflug@ur.de Ausländische Studierende Prof. Dr. Tobias Nicklas Raum: PT 4.2.61 Telefon:  +49 941 943-3730 E-Mail: tobias.nicklas@ur.de Theologie in Studiengängen anderer Fakultäten, TAWO und Master MBW Prof. Dr. Bernhard Laux Raum: PT 4.1.60 Telefon: +49 941 943-1574 E-Mail: bernhard.laux@ur.de   Fakultät für Katholische Theologie - 25.09.2013 14:57 Studium Studieninformationen Vorlesungsverzeichnis Studienkoordination Fachschaft Studienführer Leitfaden Wissenschaftliches Arbeiten    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/universitaet/sprecherrat/index.html</field>
<field name="title">Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/universitaet/sprecherrat/index.html</field>
<field name="content">Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten - Universität Regensburg Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten - Universität Regensburg Startseite UR Neuigkeiten Wohnungsbörse Mitglieder Studierendenvertretung Arbeitskreise Raumvergabe Service Kontakt Presse Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten Hier findet ihr alle aktuellen Infos über unsere Projekte und Veranstaltungen. 14.10.2013 Sprecherinnen und Sprecherrat organisiert Matratzenlager Wie bereits im vergangenen Jahr organisiert der Sprecherinnen und Sprecherrat ein Matratzenlager im Dr. Gessler Wohnheim. Es geht darum, den neu zugezogenen Studenten, die bisher noch keine Wohnung gefunden haben, eine günstige Übernachtungsmöglichkeit zu bieten. Das Matratzenlager findet vom 14. bis zum 26. Oktober in den Gemeinschaftswohnräumen des Dr. Gessler-Wohnheims statt. Je Übernachtung wird ein Unkostenbeitrag von 3? erhoben. Anmelden könnt ihr euch bei uns im Büro (Studentenhaus, Zi. 1.27) oder direkt beim Hausmeister des Dr. Gessler Wohnheims. (Mo. - Fr. 07.00 - 10.00 Uhr) Natürlich unterstützt euch der Sprecherinnen und Sprecherrat auch bei der Wohnungssuche: ein Blick in unsere Zimmerbörse lohnt sich auf jeden Fall. nn13.05.2013 AStA lädt zum Uniflohmarkt Am Dienstag den 28.05.13, veranstaltet der AStA der Uni Regensburg den ersten Uniflohmarkt mit Radlbasar. Der Flohmarkt findet auf dem großen Platz vor der Unikugel statt, bei schlechtem Wetter wird ins ZH-Forum ausgewichen. Von 11:00 bis 16:00 Uhr können alle Studierenden (und Mitarbeiter*innen) der Uni Regensburg Gebrauchträder und andere Gebrauchtwaren zu Kleingeld machen ? oder eben zwischen zwei Vorlesungen eine Runde Schätze suchen. Voranmeldung ist nicht nötig, Tische werden gestellt, auf Wunsch übernimmt der AStA den Warenverkauf auf Kommission. Studierende (und Mitarbeiter*innen) zahlen keine Standmiete. Besonders freuen wir uns, unsere Partner*innen vorzustellen: - Die gemeinnützige Fahrradwerkstadt des Werkhofs Regensburg bietet einen kostenlosen Fahrradcheck an und bringt jede Menge generalüberholter Gebrauchträder zum Verkauf mit. - Der allseits bekannte Regensburger Donaustrudl ist mit seinem umfangreichen Lager alter Bücher ebenfalls mit von der Partie. PS: Anbieter ohne Student*innenausweis oder Mitarbeiter*innennachweis zahlen eine Standmiete von 10?/Tisch (=3qm) und müssen sich beim SprecherInnenrat anmelden. Für den Verkauf von Gebrauchträdern gilt: Bei erfolgreichem Verkauf überlässt der Verkaufende dem Kaufenden eine Quittung mit Kontaktadresse, damit niemand auf die Idee kommt, gestohlene Räder zu verticken. (Vordrucke für die Quittung gibt?s beim AStA vor Ort). 17.01.2013 Volksbegehren gegen Studiengebühren Vom 17. bis zum 30. Januar 2013 gibt es endlich die Chance auf Abschaffung der Studiengebühren. Wenn sich beim Volksbegehren 10% der wahlberechtigten BürgerInnen eintragen, fällt die Gebühr und Bayern geht einen wichtigen Schritt in Richtung eines kostenlosen Zugangs zu Bildung für alle. Wahlberechtigte BürgerInnen aus Regensburg können sich im Bürgerbüro Stadtmitte (D.-Martin-Luther-Str. 3), im Bürgerbüro Nord (Brennesstr. 16), sowie im Bürgerbüro Burgweinting (Friedrich-Viehbacher-Allee 3) und der Zulassungsstelle (Johann-Hösl-Str. 11) eintragen. Darüber hinaus wird es weitere Eintragungsräume in Krankenhäusern und Altenheimen geben. Alle Informationen dazu gibt es hier: Eintragungsbekantmachung Menschen, die es nicht mehr zu ihrem Erstwohnsitz schaffen, können mit einem Eintragungsschein auch in Regensburg unterschreiben. Alle Informationen dazu gibt es hier: Eintragungsschein Aktuelle Informationen zum Volksbegehren gibt es auch auf: www.volksbegehren-studiengebuehren.de und www.facebook.com/asta.regensburg 04.12.2012 Anwesenheitspflicht für Germanistik-Studierende? In der Germanistik-Prüfungsordnung wurde für das kommende Semester wieder eine Anwesenheitspflicht festgesetzt. Dem hat der Senat der Universität Regensburg in seiner letzten Sitzung am 14. November zugestimmt. Die neue Regelung tritt aber erst zum Sommersemester 2013 in Kraft. Studierende, die den Verdacht haben, in einem Kurs mit Anwesenheitspflicht ohne rechtliche Grundlage zu sitzen, können dies bei der Studierendenvertretung (AStA und/oder Fachschaften) melden. Die Pressemitteilung zum Thema findet sich hier: 2012-12-04_PM_Anwesenheitspflicht 28.11.2012 Vom Beschluss der Vollversammlung zur Drei-Alternativen-Abstimmung Eine kleine Geschichte des Regensburger Semestertickets von Daniel Gaittet, hier in der gekürzten und vom AStA überarbeiteten Version. Der Text beleuchtet die Hintergründe der Verhandlungen und der Debatte zum Semesterticket. 2012-11-28_Essay_Semesterticket_public_AStA_v1 12.11.2012 Am 15.11. findet keine Aktion statt! Das Semesterticket ist noch lange nicht vom Tisch. Wir befinden uns erneut in intensiven Verhandlungen. Aus diesem Grund ist es derzeit unumgänglich, die Demonstration/Menschenkette auf unbestimmte Zeit zu verschieben. Aktuelle Ergebnisse werden sofort auf unserer Facebook-Seite und Homepage veröffentlicht. Bleibt dran und teilt diese Information! 17.10.2012 Vollversammlung der Studierenden am 6. November! Der Studentische Konvent der Universität hat sich bei seiner Sitzung am 16. Oktober einstimmig für die Einberufung einer Vollversammlung aller Studierenden ausgesprochen. Diese wird am Dienstag, den 06. November, um 14.00 Uhr im Audimax stattfinden. Thema wird die jüngste Entwicklung im Streit um das Semesterticket sein. Ziel ist es, auf demokratischer Basis, das weitere Vorgehen zu beschließen. Weitere Informationen findet ihr auf Facebook. www.facebook.com/events 08.10.2012 AStA und Studentenwerk organisieren Matratzenlager! Wie bereits im vergangenen Jahr organisiert der AStA zusammen mit dem Studentenwerk ein Matratzenlager. Es geht darum, den neu zugezogenen Studierenden, die bisher noch keine Wohnung gefunden haben, eine günstige Übernachtungsmöglichkeit zu bieten. Das Matratzenlager findet vom 14. bis zum 29. Oktober in den Gemeinschaftswohnräumen des Gessler-Wohnheims statt. Je Übernachtung wird ein Unkostenbeitrag von 4? erhoben. Anmelden könnt ihr euch per @mail an matratzenlager.ur@googlemail.com. Natürlich unterstützt euch der AStA auch bei der Wohnungssuche: ein Blick in unsere Zimmerbörse lohnt sich auf jeden Fall. Weitere Informationen zum Matratzenlager werden zeitnah auf unserer Facebook-Seite veröffentlicht. Studentischer Sprecherrat - 17.10.2013 15:17 Universität Studentischer SprecherInnenrat Telefon 0941 943-2243 Fax 0941 943-2242 E-Mail Facebook     Vor Ort: Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Studentenhaus, Zi. 1.27</field>
<field name="important">Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten - Universität Regensburg Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten - Universität Regensburg Startseite UR Neuigkeiten Wohnungsbörse Mitglieder Studierendenvertretung Arbeitskreise Raumvergabe Service Kontakt Presse Studentischer Sprecherinnen und Sprecherrat: Neuigkeiten Hier findet ihr alle aktuellen Infos über unsere Projekte und Veranstaltungen. 14.10.2013 Sprecherinnen und Sprecherrat organisiert Matratzenlager Wie bereits im vergangenen Jahr organisiert der Sprecherinnen und Sprecherrat ein Matratzenlager im Dr. Gessler Wohnheim. Es geht darum, den neu zugezogenen Studenten, die bisher noch keine Wohnung gefunden haben, eine günstige Übernachtungsmöglichkeit zu bieten. Das Matratzenlager findet vom 14. bis zum 26. Oktober in den Gemeinschaftswohnräumen des Dr. Gessler-Wohnheims statt. Je Übernachtung wird ein Unkostenbeitrag von 3? erhoben. Anmelden könnt ihr euch bei uns im Büro (Studentenhaus, Zi. 1.27) oder direkt beim Hausmeister des Dr. Gessler Wohnheims. (Mo. - Fr. 07.00 - 10.00 Uhr) Natürlich unterstützt euch der Sprecherinnen und Sprecherrat auch bei der Wohnungssuche: ein Blick in unsere Zimmerbörse lohnt sich auf jeden Fall. nn13.05.2013 AStA lädt zum Uniflohmarkt Am Dienstag den 28.05.13, veranstaltet der AStA der Uni Regensburg den ersten Uniflohmarkt mit Radlbasar. Der Flohmarkt findet auf dem großen Platz vor der Unikugel statt, bei schlechtem Wetter wird ins ZH-Forum ausgewichen. Von 11:00 bis 16:00 Uhr können alle Studierenden (und Mitarbeiter*innen) der Uni Regensburg Gebrauchträder und andere Gebrauchtwaren zu Kleingeld machen ? oder eben zwischen zwei Vorlesungen eine Runde Schätze suchen. Voranmeldung ist nicht nötig, Tische werden gestellt, auf Wunsch übernimmt der AStA den Warenverkauf auf Kommission. Studierende (und Mitarbeiter*innen) zahlen keine Standmiete. Besonders freuen wir uns, unsere Partner*innen vorzustellen: - Die gemeinnützige Fahrradwerkstadt des Werkhofs Regensburg bietet einen kostenlosen Fahrradcheck an und bringt jede Menge generalüberholter Gebrauchträder zum Verkauf mit. - Der allseits bekannte Regensburger Donaustrudl ist mit seinem umfangreichen Lager alter Bücher ebenfalls mit von der Partie. PS: Anbieter ohne Student*innenausweis oder Mitarbeiter*innennachweis zahlen eine Standmiete von 10?/Tisch (=3qm) und müssen sich beim SprecherInnenrat anmelden. Für den Verkauf von Gebrauchträdern gilt: Bei erfolgreichem Verkauf überlässt der Verkaufende dem Kaufenden eine Quittung mit Kontaktadresse, damit niemand auf die Idee kommt, gestohlene Räder zu verticken. (Vordrucke für die Quittung gibt?s beim AStA vor Ort). 17.01.2013 Volksbegehren gegen Studiengebühren Vom 17. bis zum 30. Januar 2013 gibt es endlich die Chance auf Abschaffung der Studiengebühren. Wenn sich beim Volksbegehren 10% der wahlberechtigten BürgerInnen eintragen, fällt die Gebühr und Bayern geht einen wichtigen Schritt in Richtung eines kostenlosen Zugangs zu Bildung für alle. Wahlberechtigte BürgerInnen aus Regensburg können sich im Bürgerbüro Stadtmitte (D.-Martin-Luther-Str. 3), im Bürgerbüro Nord (Brennesstr. 16), sowie im Bürgerbüro Burgweinting (Friedrich-Viehbacher-Allee 3) und der Zulassungsstelle (Johann-Hösl-Str. 11) eintragen. Darüber hinaus wird es weitere Eintragungsräume in Krankenhäusern und Altenheimen geben. Alle Informationen dazu gibt es hier: Eintragungsbekantmachung Menschen, die es nicht mehr zu ihrem Erstwohnsitz schaffen, können mit einem Eintragungsschein auch in Regensburg unterschreiben. Alle Informationen dazu gibt es hier: Eintragungsschein Aktuelle Informationen zum Volksbegehren gibt es auch auf: www.volksbegehren-studiengebuehren.de und www.facebook.com/asta.regensburg 04.12.2012 Anwesenheitspflicht für Germanistik-Studierende? In der Germanistik-Prüfungsordnung wurde für das kommende Semester wieder eine Anwesenheitspflicht festgesetzt. Dem hat der Senat der Universität Regensburg in seiner letzten Sitzung am 14. November zugestimmt. Die neue Regelung tritt aber erst zum Sommersemester 2013 in Kraft. Studierende, die den Verdacht haben, in einem Kurs mit Anwesenheitspflicht ohne rechtliche Grundlage zu sitzen, können dies bei der Studierendenvertretung (AStA und/oder Fachschaften) melden. Die Pressemitteilung zum Thema findet sich hier: 2012-12-04_PM_Anwesenheitspflicht 28.11.2012 Vom Beschluss der Vollversammlung zur Drei-Alternativen-Abstimmung Eine kleine Geschichte des Regensburger Semestertickets von Daniel Gaittet, hier in der gekürzten und vom AStA überarbeiteten Version. Der Text beleuchtet die Hintergründe der Verhandlungen und der Debatte zum Semesterticket. 2012-11-28_Essay_Semesterticket_public_AStA_v1 12.11.2012 Am 15.11. findet keine Aktion statt! Das Semesterticket ist noch lange nicht vom Tisch. Wir befinden uns erneut in intensiven Verhandlungen. Aus diesem Grund ist es derzeit unumgänglich, die Demonstration/Menschenkette auf unbestimmte Zeit zu verschieben. Aktuelle Ergebnisse werden sofort auf unserer Facebook-Seite und Homepage veröffentlicht. Bleibt dran und teilt diese Information! 17.10.2012 Vollversammlung der Studierenden am 6. November! Der Studentische Konvent der Universität hat sich bei seiner Sitzung am 16. Oktober einstimmig für die Einberufung einer Vollversammlung aller Studierenden ausgesprochen. Diese wird am Dienstag, den 06. November, um 14.00 Uhr im Audimax stattfinden. Thema wird die jüngste Entwicklung im Streit um das Semesterticket sein. Ziel ist es, auf demokratischer Basis, das weitere Vorgehen zu beschließen. Weitere Informationen findet ihr auf Facebook. www.facebook.com/events 08.10.2012 AStA und Studentenwerk organisieren Matratzenlager! Wie bereits im vergangenen Jahr organisiert der AStA zusammen mit dem Studentenwerk ein Matratzenlager. Es geht darum, den neu zugezogenen Studierenden, die bisher noch keine Wohnung gefunden haben, eine günstige Übernachtungsmöglichkeit zu bieten. Das Matratzenlager findet vom 14. bis zum 29. Oktober in den Gemeinschaftswohnräumen des Gessler-Wohnheims statt. Je Übernachtung wird ein Unkostenbeitrag von 4? erhoben. Anmelden könnt ihr euch per @mail an matratzenlager.ur@googlemail.com. Natürlich unterstützt euch der AStA auch bei der Wohnungssuche: ein Blick in unsere Zimmerbörse lohnt sich auf jeden Fall. Weitere Informationen zum Matratzenlager werden zeitnah auf unserer Facebook-Seite veröffentlicht. Studentischer Sprecherrat - 17.10.2013 15:17 Universität Studentischer SprecherInnenrat Telefon 0941 943-2243 Fax 0941 943-2242 E-Mail Facebook     Vor Ort: Universitätsstraße 31 93053 Regensburg Studentenhaus, Zi. 1.27</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/academic-calendar/index.html</field>
<field name="title">Academic Calendar - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/ur-international/academic-calendar/index.html</field>
<field name="content">Academic Calendar - Universität Regensburg Academic Calendar - Universität Regensburg UR Home Academic Calendar Academic Calendar The academic year at German universities is divided into two semesters. During a semester students have a lecture period (Vorlesungszeit) and a period for individual studies, internships and time to work (Semesterferien). More information for exchange students including arrival dates, orientation and intensive language course. Term Dates The winter semester begins 1 October and ends 31 March. The summer semester begins 1 April and ends 30 September. Lecture Dates / Vorlesungszeiten These are the lecture dates for the upcoming semesters: winter semester 2013/14 14 October 2013 until 8 February 2014 summer semester 2014 7 April 2014 until 12 July 2014 winter semester 2014/15 6 October 2014 until 31 January 2015 summer semester 2015 13 April 2015 until 18 July 2015 winter semester 2015/16 12 October 2015 until 6 February 2016 summer semester 2016 11 April 2016 until 16 July 2016 winter semester 2016/17 17 October 2016 until 11 February 2017 (Dec. 2013) Christine Betzner - 25.03.2014 13:00 UR international Academic Calendar    </field>
<field name="important">Academic Calendar - Universität Regensburg Academic Calendar - Universität Regensburg UR Home Academic Calendar Academic Calendar The academic year at German universities is divided into two semesters. During a semester students have a lecture period (Vorlesungszeit) and a period for individual studies, internships and time to work (Semesterferien). More information for exchange students including arrival dates, orientation and intensive language course. Term Dates The winter semester begins 1 October and ends 31 March. The summer semester begins 1 April and ends 30 September. Lecture Dates / Vorlesungszeiten These are the lecture dates for the upcoming semesters: winter semester 2013/14 14 October 2013 until 8 February 2014 summer semester 2014 7 April 2014 until 12 July 2014 winter semester 2014/15 6 October 2014 until 31 January 2015 summer semester 2015 13 April 2015 until 18 July 2015 winter semester 2015/16 12 October 2015 until 6 February 2016 summer semester 2016 11 April 2016 until 16 July 2016 winter semester 2016/17 17 October 2016 until 11 February 2017 (Dec. 2013) Christine Betzner - 25.03.2014 13:00 UR international Academic Calendar    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/schreibberatung/orthografie-normberatungsstelle/index.html</field>
<field name="title">Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/zentrum-sprache-kommunikation/schreibberatung/orthografie-normberatungsstelle/index.html</field>
<field name="content">Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie - Universität Regensburg Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Schreibberatung Aktuelles Akademische Schreibberatung Orthografie- und Normberatungsstelle Kontakt Multimedia Weiterbildung Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie Herzlich willkommen bei der Orthografie- und Normberatungsstelle des ZSK! ? oder sollte es nicht doch ?Herzlich Willkommen ...? heißen? Schreibt man ?gallopieren? oder ?galoppieren?, ?Kreissaal? oder ?Kreißsaal?, ?Lapalie? oder ?Lappalie?, ?Sysiphusarbeit? oder ?Sisyphusarbeit? ...? ? In der deutschen Orthografie gibt es eine Reihe ?klassischer? Zweifelsfälle, die selbst professionell Schreibende oftmals nicht aus dem Stegreif ? oder etwa doch aus dem ?Stehgreif? ?? ? beantworten können. Auch der Gebrauch der Satzzeichen aufs Geratewohl kann zu einer Gratwanderung werden ? um gleich im Bilde zu bleiben. Die Orthografie- und Normberatungsstelle des Zentrums für Sprache und Kommunikation steht Ihnen bei der Klärung Ihrer orthografischen Zweifelsfälle mit Rat und Tat zur Seite. Die Beratung erfolgt in allen Teilbereichen der deutschen Rechtschreibung einschließlich des Bereichs der Interpunktion (Zeichensetzung) auf der Basis des aktuellen amtlichen Regelwerks (2011). Darüber hinaus können Sie Ihren Texten durch die Berücksichtigung der einschlägigen Normen ? wie den ?Schreib- und Gestaltungsregeln für die Textverarbeitung? (DIN 5008:2011) ? den letzten Schliff geben. Die Angebote der Orthografie- und Normberatungsstelle des Zentrums für Sprache und Kommunikation stehen allen Studierenden und allen Fachbereichen der Universität Regensburg zur Verfügung. webmaster ZSK - 08.05.2012 11:43 Universität Regensburg Orthografie- und Normberatungsstelle Christian Stang Vielberth-Gebäude, VG 3.22 Telefon 0941 943-5613 E-Mail</field>
<field name="important">Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie - Universität Regensburg Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie - Universität Regensburg Startseite UR Leitung DaF MKuSe SFA Schreibberatung Aktuelles Akademische Schreibberatung Orthografie- und Normberatungsstelle Kontakt Multimedia Weiterbildung Schlüsselkompetenz und Kulturtechnik Orthografie Herzlich willkommen bei der Orthografie- und Normberatungsstelle des ZSK! ? oder sollte es nicht doch ?Herzlich Willkommen ...? heißen? Schreibt man ?gallopieren? oder ?galoppieren?, ?Kreissaal? oder ?Kreißsaal?, ?Lapalie? oder ?Lappalie?, ?Sysiphusarbeit? oder ?Sisyphusarbeit? ...? ? In der deutschen Orthografie gibt es eine Reihe ?klassischer? Zweifelsfälle, die selbst professionell Schreibende oftmals nicht aus dem Stegreif ? oder etwa doch aus dem ?Stehgreif? ?? ? beantworten können. Auch der Gebrauch der Satzzeichen aufs Geratewohl kann zu einer Gratwanderung werden ? um gleich im Bilde zu bleiben. Die Orthografie- und Normberatungsstelle des Zentrums für Sprache und Kommunikation steht Ihnen bei der Klärung Ihrer orthografischen Zweifelsfälle mit Rat und Tat zur Seite. Die Beratung erfolgt in allen Teilbereichen der deutschen Rechtschreibung einschließlich des Bereichs der Interpunktion (Zeichensetzung) auf der Basis des aktuellen amtlichen Regelwerks (2011). Darüber hinaus können Sie Ihren Texten durch die Berücksichtigung der einschlägigen Normen ? wie den ?Schreib- und Gestaltungsregeln für die Textverarbeitung? (DIN 5008:2011) ? den letzten Schliff geben. Die Angebote der Orthografie- und Normberatungsstelle des Zentrums für Sprache und Kommunikation stehen allen Studierenden und allen Fachbereichen der Universität Regensburg zur Verfügung. webmaster ZSK - 08.05.2012 11:43 Universität Regensburg Orthografie- und Normberatungsstelle Christian Stang Vielberth-Gebäude, VG 3.22 Telefon 0941 943-5613 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.wiwi.uni-regensburg.de/knoppik/</field>
<field name="title">Startseite Christoph Knoppik</field>
<field name="url">http://www.wiwi.uni-regensburg.de/knoppik/</field>
<field name="content">Startseite Christoph Knoppik Ihr Browser unterst&amp;amp;uuml;tzt keine Frames!</field>
<field name="important">Startseite Christoph Knoppik Ihr Browser unterst&amp;amp;uuml;tzt keine Frames!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/bibliothek/schulung/termine/index.html</field>
<field name="title">Termine und Anmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/bibliothek/schulung/termine/index.html</field>
<field name="content">Termine und Anmeldung - Universität Regensburg Termine und Anmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Allgemeine und fächerübergreifende Angebote Fachspezifische Angebote Angebote für Schüler und Lehrer Materialien Termine und Anmeldung Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Termine und Anmeldung Schulungstermine Sommersemester 2014 im Überblick PDF: Anmeldung zu Führungen und Schulungen der Universitätsbibliothek Bitte nutzen Sie das Formular für Termine mit Anmeldung. Termine für Schulungen und Führungen ohne Anmeldung finden Sie unter den jeweiligen fachspezifischen Angeboten &amp;lt;p&amp;gt;Ihr Browser kann leider keine eingebetteten Frames anzeigen: Sie k&amp;amp;ouml;nnen die eingebettete Seite &amp;amp;uuml;ber den folgenden Verweis aufrufen: &amp;lt;a href=&amp;quot;https://erato.uni-regensburg.de/anmeldung/listeVeranstaltungen.php&amp;quot;&amp;gt;Termine&amp;lt;/a&amp;gt; UB Web-Redaktion - 03.06.2014 10:17 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Termine und Anmeldung - Universität Regensburg Termine und Anmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Allgemeine und fächerübergreifende Angebote Fachspezifische Angebote Angebote für Schüler und Lehrer Materialien Termine und Anmeldung Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Termine und Anmeldung Schulungstermine Sommersemester 2014 im Überblick PDF: Anmeldung zu Führungen und Schulungen der Universitätsbibliothek Bitte nutzen Sie das Formular für Termine mit Anmeldung. Termine für Schulungen und Führungen ohne Anmeldung finden Sie unter den jeweiligen fachspezifischen Angeboten &amp;lt;p&amp;gt;Ihr Browser kann leider keine eingebetteten Frames anzeigen: Sie k&amp;amp;ouml;nnen die eingebettete Seite &amp;amp;uuml;ber den folgenden Verweis aufrufen: &amp;lt;a href=&amp;quot;https://erato.uni-regensburg.de/anmeldung/listeVeranstaltungen.php&amp;quot;&amp;gt;Termine&amp;lt;/a&amp;gt; UB Web-Redaktion - 03.06.2014 10:17 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/hardware-ausleihe/apple-on-campus/index.html</field>
<field name="title">Apple on Campus - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/hardware-ausleihe/apple-on-campus/index.html</field>
<field name="content">Apple on Campus - Universität Regensburg Apple on Campus - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Hardware und Ausleihe Apple on Campus IT-Einkauf Lieferservice Reparatur Geräteausleihe Schadensmeldung Diebstahlsanzeige Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Apple on Campus Unser Rechenzentrum bietet einen Apple-Store mit besonders günstigen Preisen für Studierende für den privaten Kauf und Einsatz an. Sie benötigen einen neuen Apple Rechner fürs Studium oder einen iPod / iPad zur Entspannung nach anstrengenden Seminaren? Dann sind Sie hier genau richtig:  Unser Rechenzentrum hat gemeinsam mit Apple das Programm Apple on Campus (AoC) ins Leben gerufen. Ziel von Apple on Campus ist es, Ihnen die komplette Palette an Hardware von Apple zu günstigen Preisen anzubieten. Apple on Campus-Store aufrufen Das Angebot richtet sich an Studierende der Universität Regensburg. Geben Sie deshalb Ihren Account an, um den Apple on Campus-Store aufzurufen. RZ-Account (vip12345) Passwort Apple on Campus aufrufen Bitte beachten Alle Bestellungen erfolgen direkt bei Apple, d.h. die Universität Regensburg hat keinen Einfluss auf die Preisgestaltung und keinen Einblick in den Bestellungsstatus. Der Infostand des Rechenzentrums kann somit keine Unterstützung beim AoC-Programm bieten. AoC Support Bei Fragen können Sie auch jederzeit einen der MacExperten kostenlos anrufen: 0800 0003 168 Infostand - 16.12.2013 13:08 Universität Rechenzentrum Infostand Support Studierende Infostand Telefon: 0941 943-4444 Besuchen Sie uns zu unseren Öffnungszeiten oder schreiben uns einfach eine Mail: support@rz.uni-regensburg.de</field>
<field name="important">Apple on Campus - Universität Regensburg Apple on Campus - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Software Hardware und Ausleihe Apple on Campus IT-Einkauf Lieferservice Reparatur Geräteausleihe Schadensmeldung Diebstahlsanzeige Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Apple on Campus Unser Rechenzentrum bietet einen Apple-Store mit besonders günstigen Preisen für Studierende für den privaten Kauf und Einsatz an. Sie benötigen einen neuen Apple Rechner fürs Studium oder einen iPod / iPad zur Entspannung nach anstrengenden Seminaren? Dann sind Sie hier genau richtig:  Unser Rechenzentrum hat gemeinsam mit Apple das Programm Apple on Campus (AoC) ins Leben gerufen. Ziel von Apple on Campus ist es, Ihnen die komplette Palette an Hardware von Apple zu günstigen Preisen anzubieten. Apple on Campus-Store aufrufen Das Angebot richtet sich an Studierende der Universität Regensburg. Geben Sie deshalb Ihren Account an, um den Apple on Campus-Store aufzurufen. RZ-Account (vip12345) Passwort Apple on Campus aufrufen Bitte beachten Alle Bestellungen erfolgen direkt bei Apple, d.h. die Universität Regensburg hat keinen Einfluss auf die Preisgestaltung und keinen Einblick in den Bestellungsstatus. Der Infostand des Rechenzentrums kann somit keine Unterstützung beim AoC-Programm bieten. AoC Support Bei Fragen können Sie auch jederzeit einen der MacExperten kostenlos anrufen: 0800 0003 168 Infostand - 16.12.2013 13:08 Universität Rechenzentrum Infostand Support Studierende Infostand Telefon: 0941 943-4444 Besuchen Sie uns zu unseren Öffnungszeiten oder schreiben uns einfach eine Mail: support@rz.uni-regensburg.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/rz-account/wertcoupons-kontostand/index.html</field>
<field name="title">Wertcoupons und Kontostand - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/rz-account/wertcoupons-kontostand/index.html</field>
<field name="content">Wertcoupons und Kontostand - Universität Regensburg Wertcoupons und Kontostand - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account RZ-Passwort ändern Wertcoupons und Kontostand Meine Drucker WebPrint Meine Netzwerkgeräte E-Mail Smartphone Synchronisation Meine Homepage Support Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Wertcoupons und Kontostand Das RZ-Konto Mit Ihrem RZ-Account verfügen Sie über ein elektronisches Konto zur Abrechnung kostenpflichtiger Dienste (z.B. Drucken). Laden Sie Ihr Konto auf, indem Sie einen Wertcoupon aufbuchen oder via Beschaffungsantrag (nur für Bedienstete). Wertcoupon buchen RZ-Account (vip12345) Coupon-Seriennummer Passwort Coupon-Passwort Hinweis: Gebuchte Wertcoupons können nicht erstattet werden. Coupon jetzt buchen Wo erhalte ich Wertcoupons? Wertcoupons erhalten Sie: am Infostand des Rechenzentrums (Bezahlung mit Mensakarte) in den Cafeterien (Bezahlung mit Mensakarte) in allen Geschäften am Campus außer Pustet (Barbezahlung) am Kiosk des Klinikums (Barbezahlung) Die Buchung von Wertcoupons funktioniert nur innerhalb des Uninetzes (CIP-Pool, Wohnheim, WLAN-Rechner) oder von zuhause aus mit Hilfe des VPN-Clients. Meinen Kontostand abrufen Ihren Kontostand können Sie online abrufen: Kontostand abrufen Infostand - 19.02.2014 16:51 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   Kontakt</field>
<field name="important">Wertcoupons und Kontostand - Universität Regensburg Wertcoupons und Kontostand - Universität Regensburg Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account RZ-Passwort ändern Wertcoupons und Kontostand Meine Drucker WebPrint Meine Netzwerkgeräte E-Mail Smartphone Synchronisation Meine Homepage Support Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Wertcoupons und Kontostand Das RZ-Konto Mit Ihrem RZ-Account verfügen Sie über ein elektronisches Konto zur Abrechnung kostenpflichtiger Dienste (z.B. Drucken). Laden Sie Ihr Konto auf, indem Sie einen Wertcoupon aufbuchen oder via Beschaffungsantrag (nur für Bedienstete). Wertcoupon buchen RZ-Account (vip12345) Coupon-Seriennummer Passwort Coupon-Passwort Hinweis: Gebuchte Wertcoupons können nicht erstattet werden. Coupon jetzt buchen Wo erhalte ich Wertcoupons? Wertcoupons erhalten Sie: am Infostand des Rechenzentrums (Bezahlung mit Mensakarte) in den Cafeterien (Bezahlung mit Mensakarte) in allen Geschäften am Campus außer Pustet (Barbezahlung) am Kiosk des Klinikums (Barbezahlung) Die Buchung von Wertcoupons funktioniert nur innerhalb des Uninetzes (CIP-Pool, Wohnheim, WLAN-Rechner) oder von zuhause aus mit Hilfe des VPN-Clients. Meinen Kontostand abrufen Ihren Kontostand können Sie online abrufen: Kontostand abrufen Infostand - 19.02.2014 16:51 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/cip-pool/anmeldung-log-in/index.html</field>
<field name="title">Anmelden am CIP-Pool Rechner - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/cip-pool/anmeldung-log-in/index.html</field>
<field name="content">Anmelden am CIP-Pool Rechner - Universität Regensburg Anmelden am CIP-Pool Rechner - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool Anmeldung / Log in Dateispeicherung Drucken Scannen Softwareinstallation CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Anmelden am CIP-Pool Rechner So gehts: Schalten Sie den Rechner zuerst ein, falls notwendig. Vergewissern Sie sich, dass auch der Monitor eingeschaltet ist.  Nach kurzer Zeit erscheint ein Boot-Menü. WINDOWS Bestätigen Sie den vorausgewählten Menüpunkt "Start von Festplatte" mit der Return-Taste um Windows zu starten. Es erscheint das Anmeldefenster des Novell-Clients. Loggen Sie sich hier mit Ihrem Benutzernamen (z.B. vip12345) und Ihrem Passwort ein. Sie finden jetzt einen Windows Desktop vor und können das Arbeiten beginnen. Hinweis Es genügt, am Ende ihrer Arbeit am Rechner sich abzumelden anstatt den PC herunterzufahren. Der nächste Nutzer kann den Rechner somit schneller nutzen. Der Rechner befindet sich in einem Energiesparmodus. LINUX Wählen Sie mit den Pfeiltasten "Live-Linux" und bestätigen ihre Auswahl mit der Return-Taste um Linux zu starten. Für die Benutzung von Linux benötigen Sie ein "Homeverzeichnis" das erst für Sie angelegt werden muss. Wenden Sie sich diesbezüglich an den Infostand. Es erscheint ein Fenster bei dem Sie ihren Benutzernamen, das ist das Kürzel bestehend aus drei Buchstaben und fünf Zahlen, eingeben und dann die Return-Taste drücken. Jetzt erscheint ein Feld zur Passworteingabe. Geben Sie ihr Passwort ein und drücken die Return-Taste. Sie finden jetzt einen Gnome-Desktop vor und können das Arbeiten unter Linux beginnen. Alternativ können Sie in einen der beiden Linux-CIP-Pools der UNI Regensburg gehen; dort ist ausschließlich das Arbeiten unter Linux möglich. Die Rechner befinden sich dort bei Nichtbenutzung im Log in - Modus, d.h. brauchen nicht extra gestartet zu werden. Sie können sich direkt mit Benutzernamen und Passwort einloggen. Die Linux-CIP-Pools sind CH Linux, Raum CH 22.0.84 PHY Linux, Raum 1.0.02 Hinweis Nutzen Sie Linux in einem Windows-CIP-Pool starten Sie den Rechner nach Beendigung ihrer Arbeit neu. So finden nach Ihnen Arbeitende bereits das Novell-Anmeldefenster vor; der Rechner befindet sich in einem Energiesparmodus. Beim Arbeiten im Linux-CIP-Pool melden sie sich bitte nur ab; nicht Herunterfahren oder Neustarten. Was die Benutzung der Betriebssysteme, diverser Programme und das Arbeiten mit dem Rechner anbelangt, gibt es an der Universität ein breites Fortbildungsangebot: Studienbegleitende IT-Ausbildung Es sei auch auf die Benutzerordnung der CIP-Pools hingewiesen, welche sie hier finden: Benutzerordnung Und nun viel Spaß beim Arbeiten im CIP-Pool! Support Bei weiteren Fragen und Problemen hilft Ihnen gerne der Infostand des Rechenzentrums weiter. Schreiben Sie einfach eine E-Mail uns schildern Sie ihr Problem. Ihr Anliegen wird so schnell wie möglich bearbei­tet. Wenn eine Klärung Ihres Anliegens per E-Mail nicht möglich ist, freut sich das Infostand-Team, Sie zu den Öffnungszeiten auch persönlich am Infostand zu beraten. Infostand - 09.10.2013 09:42 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">Anmelden am CIP-Pool Rechner - Universität Regensburg Anmelden am CIP-Pool Rechner - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool Anmeldung / Log in Dateispeicherung Drucken Scannen Softwareinstallation CMS Drucken E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Anmelden am CIP-Pool Rechner So gehts: Schalten Sie den Rechner zuerst ein, falls notwendig. Vergewissern Sie sich, dass auch der Monitor eingeschaltet ist.  Nach kurzer Zeit erscheint ein Boot-Menü. WINDOWS Bestätigen Sie den vorausgewählten Menüpunkt "Start von Festplatte" mit der Return-Taste um Windows zu starten. Es erscheint das Anmeldefenster des Novell-Clients. Loggen Sie sich hier mit Ihrem Benutzernamen (z.B. vip12345) und Ihrem Passwort ein. Sie finden jetzt einen Windows Desktop vor und können das Arbeiten beginnen. Hinweis Es genügt, am Ende ihrer Arbeit am Rechner sich abzumelden anstatt den PC herunterzufahren. Der nächste Nutzer kann den Rechner somit schneller nutzen. Der Rechner befindet sich in einem Energiesparmodus. LINUX Wählen Sie mit den Pfeiltasten "Live-Linux" und bestätigen ihre Auswahl mit der Return-Taste um Linux zu starten. Für die Benutzung von Linux benötigen Sie ein "Homeverzeichnis" das erst für Sie angelegt werden muss. Wenden Sie sich diesbezüglich an den Infostand. Es erscheint ein Fenster bei dem Sie ihren Benutzernamen, das ist das Kürzel bestehend aus drei Buchstaben und fünf Zahlen, eingeben und dann die Return-Taste drücken. Jetzt erscheint ein Feld zur Passworteingabe. Geben Sie ihr Passwort ein und drücken die Return-Taste. Sie finden jetzt einen Gnome-Desktop vor und können das Arbeiten unter Linux beginnen. Alternativ können Sie in einen der beiden Linux-CIP-Pools der UNI Regensburg gehen; dort ist ausschließlich das Arbeiten unter Linux möglich. Die Rechner befinden sich dort bei Nichtbenutzung im Log in - Modus, d.h. brauchen nicht extra gestartet zu werden. Sie können sich direkt mit Benutzernamen und Passwort einloggen. Die Linux-CIP-Pools sind CH Linux, Raum CH 22.0.84 PHY Linux, Raum 1.0.02 Hinweis Nutzen Sie Linux in einem Windows-CIP-Pool starten Sie den Rechner nach Beendigung ihrer Arbeit neu. So finden nach Ihnen Arbeitende bereits das Novell-Anmeldefenster vor; der Rechner befindet sich in einem Energiesparmodus. Beim Arbeiten im Linux-CIP-Pool melden sie sich bitte nur ab; nicht Herunterfahren oder Neustarten. Was die Benutzung der Betriebssysteme, diverser Programme und das Arbeiten mit dem Rechner anbelangt, gibt es an der Universität ein breites Fortbildungsangebot: Studienbegleitende IT-Ausbildung Es sei auch auf die Benutzerordnung der CIP-Pools hingewiesen, welche sie hier finden: Benutzerordnung Und nun viel Spaß beim Arbeiten im CIP-Pool! Support Bei weiteren Fragen und Problemen hilft Ihnen gerne der Infostand des Rechenzentrums weiter. Schreiben Sie einfach eine E-Mail uns schildern Sie ihr Problem. Ihr Anliegen wird so schnell wie möglich bearbei­tet. Wenn eine Klärung Ihres Anliegens per E-Mail nicht möglich ist, freut sich das Infostand-Team, Sie zu den Öffnungszeiten auch persönlich am Infostand zu beraten. Infostand - 09.10.2013 09:42 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/drucken/cip-pool/index.html</field>
<field name="title">Drucken im CIP-Pool - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/drucken/cip-pool/index.html</field>
<field name="content">Drucken im CIP-Pool - Universität Regensburg Drucken im CIP-Pool - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken CIP-Pool Installation Posterdruck Preise RZ-Druckzentrum WebPrint E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Drucken im CIP-Pool Die CIP-Pools der Universität Regensburg sind mit duplex Schwarz-Weiß-Druckern ausgestattet. Farbdrucke, Großformate und Großaufträge Für spezielle Vorhaben, wie Farbdrucke, größere Druckaufträge - mehr als 20 Seiten - und Großformate, nutzen Sie unser RZ-Druckzentrum im Maschinensaal! Support Ist der Toner leer, das Papier aus oder gar ein Gerät defekt, schreiben Sie uns bitte oder rufen uns einfach an. Wir kümmern uns schnellstmöglich darum. E-Mail: support@rz.uni-regensburg.de Telefon: 0941 943-4444 Infostand - 16.01.2013 09:14 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">Drucken im CIP-Pool - Universität Regensburg Drucken im CIP-Pool - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken CIP-Pool Installation Posterdruck Preise RZ-Druckzentrum WebPrint E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Drucken im CIP-Pool Die CIP-Pools der Universität Regensburg sind mit duplex Schwarz-Weiß-Druckern ausgestattet. Farbdrucke, Großformate und Großaufträge Für spezielle Vorhaben, wie Farbdrucke, größere Druckaufträge - mehr als 20 Seiten - und Großformate, nutzen Sie unser RZ-Druckzentrum im Maschinensaal! Support Ist der Toner leer, das Papier aus oder gar ein Gerät defekt, schreiben Sie uns bitte oder rufen uns einfach an. Wir kümmern uns schnellstmöglich darum. E-Mail: support@rz.uni-regensburg.de Telefon: 0941 943-4444 Infostand - 16.01.2013 09:14 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/drucken/posterdruck/index.html</field>
<field name="title">Ein Poster ausdrucken - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/drucken/posterdruck/index.html</field>
<field name="content">Ein Poster ausdrucken - Universität Regensburg Ein Poster ausdrucken - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken CIP-Pool Installation Posterdruck Preise RZ-Druckzentrum WebPrint E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Ein Poster ausdrucken Voraussetzungen Ein Großformatdruck benötigt Zeit. Das Dokument muss richtig eingestellt werden, zum Drucker übertragen und schließlich gedruckt und abgeholt werden. Planen Sie mindestens eine Stunde dafür ein und buchen Sie ausreichend Geld auf Ihr Druckerkonto. Drucken Sie entweder aus Adobe Photoshop oder Corel Draw. Drucken Sie Bild-Poster auf keinen Fall aus Powerpoint oder Word. Sollten Sie ein solches Dokument drucken wollen, exportieren Sie dieses in ein PDF und öffnen und drucken sie es mit Adobe Acrobat. Programmauswahl: Corel oder Photoshop? Überwiegend textlastige Poster mit wenig Grafiken gestalten Sie am besten mit Corel. Poster mit vielen Rastergrafiken (z.B. Photos) erstellen Sie lieber mit Photoshop, da dieses die schöneren Farben liefert. Voreinstellungen am Dokument Zuerst bringt man das Dokument auf die Größe und Auflösung des späteren Ausdruckes. Eine genaue Anleitung folgt weiter unten im Text. Dazu eine Tabelle der Plakatgrößen und deren Kosten:   DIN Höhe (mm) Breite (mm) Normaldruck Hochglanz ISO A0 841 1189 7.99 ? 11.99 ? ISO A1 594 841 3.99 ? 5.99 ? ISO A2 420 594 1.99 ? 2.99 ? ISO A3 297 420 0.99 ? 1.49 ?   300 dpi ist für nahezu alle Poster die vernünftigste Auflösung. Größere Auflösungen sind technisch möglich aber nur in den seltensten Fällen sinnvoll. Dokumentgröße ändern in Corel Draw Bei reinen Vektorgrafiken ist eine Einstellung der Auflösung nicht nötig. Ein in eine Corel Draw eingefügte Rastergrafik (ein Bild oder ein Photo) wird allerdings dadurch nicht zu einer Vektorgrafik. Hier bitte Vorsicht! Die Dokumentgröße findet man unter Layout ? Seite einrichten. Hier lässt sich unter Papier das gewünschte Druckformat einstellen. Dokumentgröße einstellen in Adobe Photoshop Unter dem Menüpunkt Bild ? Bildgröße finden Sie die Dokumentgröße. Ändern Sie den Wert unter Breite auf die gewünschte Größe in cm. Achten Sie dabei darauf, dass der Haken bei Proportionen erhalten gesetzt ist, da das Bild sonst gestaucht wird. Damit ist auch die Höhe richtig eingestellt, und die Ausgabegröße geändert. Beachten Sie bitte dass Sie das Bild nicht neu berechnen (unterstes Kästchen). Kostenerstattung Bei Bedienfehlern kann das Rechenzentrum keine Kosten zurückerstatten. Das gilt insbesondere wenn ein falscher Drucker oder die falsche Größe ausgewählt wurde. Weist Ihr Poster Mängel auf, die auf technische Probleme des Druckers schließen lassen, bekommen Sie natürlich Ihr Geld zurück. Voreinstellungen am Drucker Gehen Sie, unabhängig vom Programm, auf Datei ? Drucken und wählen als Drucker den entsprechenden Plott-Drucker aus. Klicken Sie nun bei Photoshop auf Seite einrichten, bei Corel Draw auf Eigenschaften. In den erscheinenden Eigenschaften des Plotters nehmen Sie folgende Einstellungen vor: Registerkarte Layout: Orientierung: Hochformat/Querformat (Vorsicht: bei Corel ist kein Querformat möglich) Unter Layout/Erweitert: Papiergröße: ISO AX (Größe wählen)  Mit einem Klick auf OK schließen Sie die Einstellungen und Drucken anschließend das Plakat. Abholung Die Plakate können im Maschinensaal des Rechenzentrums (Druckzentrum) abgeholt werden. Den Zugang zum Maschinensaal finden Sie im Erdgeschoss des RZ hinter der großen Treppe. Support Bei Fragen und Problemen hilft Ihnen gerne der Infostand des Rechenzentrums weiter. Schreiben Sie einfach eine E-Mail uns schildern Sie ihr Problem. Ihr Anliegen wird so schnell wie möglich bearbei­tet. Wenn eine Klärung Ihres Anliegens per E-Mail nicht möglich ist, freut sich das Infostand-Team, Sie zu den Öffnungszeiten auch persönlich am Infostand direkt an Ihrem Gerät zu beraten. Bitte beachten Sie Wir möchten Sie darauf hinweisen, dass wir Sie leider nur begrenzt beraten und nicht von der Rohdatei zum fertigen Plot begleiten können. Grafikverarbeitung ist häufig sehr komplex und kann nicht immer in einem für uns vertretbaren zeitlichen Rahmen erfolgen. Das Rechenzentrum bietet für Sie Kurse zum Thema Grafikverarbeitung an. Informationen dazu finden Sie im Bereich Lehre und Lernen auf unseren Webseiten. Infostand - 25.04.2013 14:19 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">Ein Poster ausdrucken - Universität Regensburg Ein Poster ausdrucken - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken CIP-Pool Installation Posterdruck Preise RZ-Druckzentrum WebPrint E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Ein Poster ausdrucken Voraussetzungen Ein Großformatdruck benötigt Zeit. Das Dokument muss richtig eingestellt werden, zum Drucker übertragen und schließlich gedruckt und abgeholt werden. Planen Sie mindestens eine Stunde dafür ein und buchen Sie ausreichend Geld auf Ihr Druckerkonto. Drucken Sie entweder aus Adobe Photoshop oder Corel Draw. Drucken Sie Bild-Poster auf keinen Fall aus Powerpoint oder Word. Sollten Sie ein solches Dokument drucken wollen, exportieren Sie dieses in ein PDF und öffnen und drucken sie es mit Adobe Acrobat. Programmauswahl: Corel oder Photoshop? Überwiegend textlastige Poster mit wenig Grafiken gestalten Sie am besten mit Corel. Poster mit vielen Rastergrafiken (z.B. Photos) erstellen Sie lieber mit Photoshop, da dieses die schöneren Farben liefert. Voreinstellungen am Dokument Zuerst bringt man das Dokument auf die Größe und Auflösung des späteren Ausdruckes. Eine genaue Anleitung folgt weiter unten im Text. Dazu eine Tabelle der Plakatgrößen und deren Kosten:   DIN Höhe (mm) Breite (mm) Normaldruck Hochglanz ISO A0 841 1189 7.99 ? 11.99 ? ISO A1 594 841 3.99 ? 5.99 ? ISO A2 420 594 1.99 ? 2.99 ? ISO A3 297 420 0.99 ? 1.49 ?   300 dpi ist für nahezu alle Poster die vernünftigste Auflösung. Größere Auflösungen sind technisch möglich aber nur in den seltensten Fällen sinnvoll. Dokumentgröße ändern in Corel Draw Bei reinen Vektorgrafiken ist eine Einstellung der Auflösung nicht nötig. Ein in eine Corel Draw eingefügte Rastergrafik (ein Bild oder ein Photo) wird allerdings dadurch nicht zu einer Vektorgrafik. Hier bitte Vorsicht! Die Dokumentgröße findet man unter Layout ? Seite einrichten. Hier lässt sich unter Papier das gewünschte Druckformat einstellen. Dokumentgröße einstellen in Adobe Photoshop Unter dem Menüpunkt Bild ? Bildgröße finden Sie die Dokumentgröße. Ändern Sie den Wert unter Breite auf die gewünschte Größe in cm. Achten Sie dabei darauf, dass der Haken bei Proportionen erhalten gesetzt ist, da das Bild sonst gestaucht wird. Damit ist auch die Höhe richtig eingestellt, und die Ausgabegröße geändert. Beachten Sie bitte dass Sie das Bild nicht neu berechnen (unterstes Kästchen). Kostenerstattung Bei Bedienfehlern kann das Rechenzentrum keine Kosten zurückerstatten. Das gilt insbesondere wenn ein falscher Drucker oder die falsche Größe ausgewählt wurde. Weist Ihr Poster Mängel auf, die auf technische Probleme des Druckers schließen lassen, bekommen Sie natürlich Ihr Geld zurück. Voreinstellungen am Drucker Gehen Sie, unabhängig vom Programm, auf Datei ? Drucken und wählen als Drucker den entsprechenden Plott-Drucker aus. Klicken Sie nun bei Photoshop auf Seite einrichten, bei Corel Draw auf Eigenschaften. In den erscheinenden Eigenschaften des Plotters nehmen Sie folgende Einstellungen vor: Registerkarte Layout: Orientierung: Hochformat/Querformat (Vorsicht: bei Corel ist kein Querformat möglich) Unter Layout/Erweitert: Papiergröße: ISO AX (Größe wählen)  Mit einem Klick auf OK schließen Sie die Einstellungen und Drucken anschließend das Plakat. Abholung Die Plakate können im Maschinensaal des Rechenzentrums (Druckzentrum) abgeholt werden. Den Zugang zum Maschinensaal finden Sie im Erdgeschoss des RZ hinter der großen Treppe. Support Bei Fragen und Problemen hilft Ihnen gerne der Infostand des Rechenzentrums weiter. Schreiben Sie einfach eine E-Mail uns schildern Sie ihr Problem. Ihr Anliegen wird so schnell wie möglich bearbei­tet. Wenn eine Klärung Ihres Anliegens per E-Mail nicht möglich ist, freut sich das Infostand-Team, Sie zu den Öffnungszeiten auch persönlich am Infostand direkt an Ihrem Gerät zu beraten. Bitte beachten Sie Wir möchten Sie darauf hinweisen, dass wir Sie leider nur begrenzt beraten und nicht von der Rohdatei zum fertigen Plot begleiten können. Grafikverarbeitung ist häufig sehr komplex und kann nicht immer in einem für uns vertretbaren zeitlichen Rahmen erfolgen. Das Rechenzentrum bietet für Sie Kurse zum Thema Grafikverarbeitung an. Informationen dazu finden Sie im Bereich Lehre und Lernen auf unseren Webseiten. Infostand - 25.04.2013 14:19 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/drucken/preise/index.html</field>
<field name="title">Preisinformation - Universität Regensburg</field>
<field name="url">https://www.uni-regensburg.de/rechenzentrum/support/drucken/preise/index.html</field>
<field name="content">Preisinformation - Universität Regensburg Preisinformation - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken CIP-Pool Installation Posterdruck Preise RZ-Druckzentrum WebPrint E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Preisinformation Je nach Ihrem Verwendungszweck bieten sich unterschiedliche Drucker der Universität an, um Ihren Druckwunsch zu realisieren. Die RIO-Datenbank-Druckerabfrage hilft Ihnen, das richtige Gerät für Ihren Druckauftrag auszuwählen. Je nach Funktionalität fallen für Sie unterschiedliche Kosten beim Drucken an. Pooldrucker im CIP-Pool für kurze Skripten und Seminararbeiten A4 SW Recyclingpapier 0,04 ? pro Seite rzdrumwelt für Skripten und Seminararbeiten A4: 0,04 ? pro Seite A3: 0,08 ? pro Seite SW Recyclingpapier beidseitiger Druck (duplex) möglich Broschürendruck bis 10 Blatt möglich Heften bis 50 Blatt möglich rzdrweiss80 für Seminararbeiten A4: 0,04 ? pro Seite A3: 0,08 ? pro Seite SW weißes Papier beidseitiger Druck (duplex) möglich rzdrfarbe80 für farbige Ausdrucke A4: 0,25 ? pro Seite A3: 0,50 ? pro Seite Farbdruck glattes weißes Papier beidseitiger Druck (duplex) möglich Broschürendruck bis 10 Blatt möglich Heften bis 50 Blatt möglich rzdrplotter für Plakate A2: 1,99 ? A1: 3,99 ? A0: 7,99 ? zrdrphotoplot für Hochglanzplakate A2: 2,99 ? A1: 5.99 ? A0: 11.99 ? rzdrfolie für Folien A4: 1 ? Farbdruck Folie/weißes Papier Infostand - 03.07.2012 10:25 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
<field name="important">Preisinformation - Universität Regensburg Preisinformation - Universität Regensburg Rechenzentrum Infostand Support für Studierende Telefon +49 941 943-4444 Raum:0.02 support@rz.uni-regensburg.de support.uni-regensburg.de Startseite UR Startseite RZ Mein RZ-Account Support Benutzerverwaltung CIP-Pool CMS Drucken CIP-Pool Installation Posterdruck Preise RZ-Druckzentrum WebPrint E-Mail Formulare GroupWise Infostand Internet im Wohnheim Netzlaufwerke und Dateidienste Passwort vergessen? Smartphone Synchronisation Software VPN WLAN Workgroupmanager Software Hardware und Ausleihe Lehre und Lernen IT-Services Unser RZ Literatur Preisinformation Je nach Ihrem Verwendungszweck bieten sich unterschiedliche Drucker der Universität an, um Ihren Druckwunsch zu realisieren. Die RIO-Datenbank-Druckerabfrage hilft Ihnen, das richtige Gerät für Ihren Druckauftrag auszuwählen. Je nach Funktionalität fallen für Sie unterschiedliche Kosten beim Drucken an. Pooldrucker im CIP-Pool für kurze Skripten und Seminararbeiten A4 SW Recyclingpapier 0,04 ? pro Seite rzdrumwelt für Skripten und Seminararbeiten A4: 0,04 ? pro Seite A3: 0,08 ? pro Seite SW Recyclingpapier beidseitiger Druck (duplex) möglich Broschürendruck bis 10 Blatt möglich Heften bis 50 Blatt möglich rzdrweiss80 für Seminararbeiten A4: 0,04 ? pro Seite A3: 0,08 ? pro Seite SW weißes Papier beidseitiger Druck (duplex) möglich rzdrfarbe80 für farbige Ausdrucke A4: 0,25 ? pro Seite A3: 0,50 ? pro Seite Farbdruck glattes weißes Papier beidseitiger Druck (duplex) möglich Broschürendruck bis 10 Blatt möglich Heften bis 50 Blatt möglich rzdrplotter für Plakate A2: 1,99 ? A1: 3,99 ? A0: 7,99 ? zrdrphotoplot für Hochglanzplakate A2: 2,99 ? A1: 5.99 ? A0: 11.99 ? rzdrfolie für Folien A4: 1 ? Farbdruck Folie/weißes Papier Infostand - 03.07.2012 10:25 Universität Rechenzentrum Support Studierende Infostand Telefon 0941 943-4444   E-Mail Kontakt</field>
</doc>

</add>