<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://chancengleichheitfamilie.uni-regensburg.de/Familienservice/index.htm</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://chancengleichheitfamilie.uni-regensburg.de/Familienservice/index.htm</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://copas.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Current Objectives of Postgraduate American Studies</field>
<field name="url">http://copas.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Current Objectives of Postgraduate American Studies Home Current Issue Previous Issues Announcements Editorial Readers Postgraduate Forum Associated Journals Submission Guidelines Calls for Papers Editorial Policies Contact Imprint Journal Content Search All Authors Title Abstract Index terms Full Text Browse By Issue By Author By Title User Username Password Remember me Journal Help Information For Readers For Authors For Librarians Register Home &amp;gt; Vol 15, No 1 (2014) Current Objectives of Postgraduate American Studies Our peer-reviewed e-journal has served the postgraduate community in American studies since 1999. It connects its readers and contributors to ongoing and recently completed research projects, covering the interdisciplinary field of American studies, including e.g. literature, history, popular culture, media cultures, visual culture, political science, sociology, and geography, as well as papers from other areas that could be of interest to the American Studies community. Inspired by the recent move to our new internet platform, COPAS now reaches beyond the previous scope in order to initiate?and participate in?theoretical and thematic discussions related to ?the study of American culture, past and present. From fall 2013 on, we welcome innovative and previously unpublished contributions from (inter)national scholars in their advanced postgraduate studies and beyond. Intending to bring together research from various different fields and angles, we open discussions on thematic spotlights (see Call for Thematic Papers). Since the year 2013 also brought a change in our editorial team, we would like to seize the opportunity here to express our special gratitude to Ingrid Gessner, who, after a decade of dedicated and passionate work for COPAS, moves on to a variety of different projects. She not only competently advanced the move to this digital platform but she also contributed decisively to COPAS through her competence in the field of publishing and her valuable editorial input. Thank you very much, Ingrid, we wish you all the best! We hope all of our readers will enjoy COPAS. The Editors Vol 15, No 1 (2014) Table of Contents Editorial Guest Editors' Editorial 15.1 (2014) PDF Cedric Essi, Stephen Koetzing, Monika Sauter Articles Dropouts on the Frontier: T.C. Boyle?s Drop City PDF Verena Adamik Remembering through Retro TV and Cinema: Mad Men as Televisual Memorial to 60s America PDF Debarchana Baruah Collective Action and Public Self-Representation of Undocumented Youth Surrounding the United States DREAM Act Controversy PDF Ina Batzke Of ?Half-Rembered Dream[s]? and ?Unanswered Myster[ies]??The Trope of Trauma in Inception and Alan Wake PDF Stefan Brasse "A Good Story": On Black Abjection in Improv Comedy PDF Michel Büch Gothic Remembering in Stephen King's "It Grows On You" PDF Thorsten Burkhardt The Thomas Jefferson Icon in the Web of Rhetorical Appropriations PDF Caroline Heller The Black Male as Ancestor in John Edgar Wideman?s The Homewood Trilogy PDF Mahmoud Refaat Mahmoud Multiplying Perspectives through Text and Time: Jamaica Kincaid's Writing of the Collective PDF Antonia Purk Previously on the Quality Debate PDF Janina Rojek ?You ought to stop trying because you had too many birthdays?? ? Heroic Male Aging in the Rocky Films PDF Nina Schnieder Between Meritocracy and the Old Boy Network: Elite Education in Contemporary American Literature PDF Sophie Spieler ?John Birch Blues?: The Problematization of Conspiracy Theory in the Early Cold-War Era PDF Katharina Thalmann ISSN: 1861-6127</field>
<field name="important">Current Objectives of Postgraduate American Studies Home Current Issue Previous Issues Announcements Editorial Readers Postgraduate Forum Associated Journals Submission Guidelines Calls for Papers Editorial Policies Contact Imprint Journal Content Search All Authors Title Abstract Index terms Full Text Browse By Issue By Author By Title User Username Password Remember me Journal Help Information For Readers For Authors For Librarians Register Home &amp;gt; Vol 15, No 1 (2014) Current Objectives of Postgraduate American Studies Our peer-reviewed e-journal has served the postgraduate community in American studies since 1999. It connects its readers and contributors to ongoing and recently completed research projects, covering the interdisciplinary field of American studies, including e.g. literature, history, popular culture, media cultures, visual culture, political science, sociology, and geography, as well as papers from other areas that could be of interest to the American Studies community. Inspired by the recent move to our new internet platform, COPAS now reaches beyond the previous scope in order to initiate?and participate in?theoretical and thematic discussions related to ?the study of American culture, past and present. From fall 2013 on, we welcome innovative and previously unpublished contributions from (inter)national scholars in their advanced postgraduate studies and beyond. Intending to bring together research from various different fields and angles, we open discussions on thematic spotlights (see Call for Thematic Papers). Since the year 2013 also brought a change in our editorial team, we would like to seize the opportunity here to express our special gratitude to Ingrid Gessner, who, after a decade of dedicated and passionate work for COPAS, moves on to a variety of different projects. She not only competently advanced the move to this digital platform but she also contributed decisively to COPAS through her competence in the field of publishing and her valuable editorial input. Thank you very much, Ingrid, we wish you all the best! We hope all of our readers will enjoy COPAS. The Editors Vol 15, No 1 (2014) Table of Contents Editorial Guest Editors' Editorial 15.1 (2014) PDF Cedric Essi, Stephen Koetzing, Monika Sauter Articles Dropouts on the Frontier: T.C. Boyle?s Drop City PDF Verena Adamik Remembering through Retro TV and Cinema: Mad Men as Televisual Memorial to 60s America PDF Debarchana Baruah Collective Action and Public Self-Representation of Undocumented Youth Surrounding the United States DREAM Act Controversy PDF Ina Batzke Of ?Half-Rembered Dream[s]? and ?Unanswered Myster[ies]??The Trope of Trauma in Inception and Alan Wake PDF Stefan Brasse "A Good Story": On Black Abjection in Improv Comedy PDF Michel Büch Gothic Remembering in Stephen King's "It Grows On You" PDF Thorsten Burkhardt The Thomas Jefferson Icon in the Web of Rhetorical Appropriations PDF Caroline Heller The Black Male as Ancestor in John Edgar Wideman?s The Homewood Trilogy PDF Mahmoud Refaat Mahmoud Multiplying Perspectives through Text and Time: Jamaica Kincaid's Writing of the Collective PDF Antonia Purk Previously on the Quality Debate PDF Janina Rojek ?You ought to stop trying because you had too many birthdays?? ? Heroic Male Aging in the Rocky Films PDF Nina Schnieder Between Meritocracy and the Old Boy Network: Elite Education in Contemporary American Literature PDF Sophie Spieler ?John Birch Blues?: The Problematization of Conspiracy Theory in the Early Cold-War Era PDF Katharina Thalmann ISSN: 1861-6127</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://eduroam.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://eduroam.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.3 (Linux/SUSE) Server at eduroam.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.3 (Linux/SUSE) Server at eduroam.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://elearning.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://elearning.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://esa.bibliothek.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://esa.bibliothek.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.16 (Debian) Server at esa.bibliothek.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.16 (Debian) Server at esa.bibliothek.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Datenschutz.html</field>
<field name="title">Datenschutz - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Datenschutz.html</field>
<field name="content">Datenschutz - Ethikkommission an der Universität Regensburg Datenschutz - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Datenschutz (Vertiefung) Was bedeutet Datenschutz? Datenschutz bezeichnet den Schutz personenbezogener Daten vor Missbrauch. Zurückzuführen ist das Datenschutzrecht auf das Grundrecht auf informationelle Selbstbestimmung (Art. 2 Abs. 1 iVm. Art. 1 Abs. 1 GG), das dem Einzelnen die Möglichkeit bieten soll, über die Verwendung persönlicher Informationen frei zu bestimmen. Grundregeln Es ergeben sich im Datenschutzrecht einige Grundregeln, die zu beachten sind: So dürfen schutzwürdige personenbezogene Daten nur aufgrund eines Gesetzes oder mit Einwilligung des Betroffenen (die Person, auf die sich Informationen beziehen) verarbeitet werden (§4 Abs. 1 BDSG, Art. 15 Abs. 1 BayDSG). Der Umfang der Daten ist, nach dem Prinzip der Datensparsamkeit, möglichst gering zu halten, sollte also nur die Daten umfassen, die für die jeweilige Anwendung unbedingt notwendig sind. Um die Anhäufung von Daten zu vermeiden muss außerdem auch das Prinzip der Zweckbindung beachtet werden. Es dürfen also nicht Daten zu unbestimmtem Zweck erhoben und gespeichert werden. Schon erhobene Daten dürfen nur für den Zweck verwendet und weiterverarbeitet werden, für den sie ursprünglich erhoben wurden. Zusätzlich muss die Datenerhebung erforderlich sein (§13 Abs. 1 BDSG). Das heißt, dass die Erhebung der Daten geeignet ist, den angestrebten Zweck zu erreichen und es kein milderes Mittel gibt, den verfolgten Zweck zu erreichen. Sind Daten gespeichert, so müssen gewisse Maßnahmen getroffen werden, die die Sicherheit der Daten garantieren. Es dürfen z.B. nur die jeweils berechtigten Personen auf die Daten zugreifen. Außerdem schließt das Datenschutzrecht verschiedene grundlegende Rechte für den Betroffenen ein. So ist der Betroffene unter anderem darüber aufzuklären, welche Daten gespeichert wurden (Art. 10  Abs. 1 Nr. 1 BayDSG, §§19 Abs. 1 Nr. 1, 34 Abs. 1 Nr. 1 BDSG), welche Stelle zu welchem Zweck die Daten erhebt (Art. 10 Abs. 1 Nr. 2 BayDSG, §§4 Abs. 3, 19 Abs. 1 Nr. 3 BDSG), woher die Informationen stammen (Art. 10 Abs. 1 Nr. 3 BayDSG, §§19 Abs. 1 Nr. 1, 34 Abs. 1 S. 1 BDSG) oder an welche anderen Stellen sie übermittelt werden (Art. 10 Abs. 1 Nr. 3 BayDSG, §§19 Abs. 1 Nr. 2, 34 Abs. 1 S.2 BDSG). Außerdem kann er Daten löschen oder sperren oder, falls es sich um falsche Daten handelt, berichtigen lassen (Art. 12 BayDSG, §20 BDSG). Gesetze Es gibt auf verschiedenen Ebenen Gesetze und Normen, die den Datenschutz gewähren. Allgemeines Datenschutzrecht: Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) Bayerisches Datenschutzgesetz (BayDSG) Datenschutzverordnung (DSchV) Volllzugsbekanntmachung des Bayerischen Datenschutzgesetzes (VollzBekBayDSG) Datenschutz im Gesundheitsrecht: Bayerisches Krankenhausgesetz (BayKrG) Gesundheitsdienst- und Verbraucherschutzgesetz  (GDVG) Berufsordnung für die Ärzte Bayerns (BOArzt BY) Arzneimittelgesetz (AMG) Medizinproduktegesetz (MPG) Nach §1 Abs.2 Nr. 2 BDSG ist das Bundesdatenschutzgesetz subsidiär zum Bayerischen Datenschutzgesetz. Besondere Vorschriften zum Datenschutz, wie Art. 27 BayKrG, gehen nach Art. 2 Abs. 7 BayDSG den Vorschriften des Bayerischen Datenschutzgesetzes vor. Bei Regelungslücken im Spezialgesetz ist auf die Grundsätze der allgemeinen Datenschutzgesetze zurückzugreifen. Bedeutung für den forschenden Arzt Datenschutz und Ärztliche Schweigepflicht: Die datenschutzrechtlichen Regelungen und die ärztliche Schweigepflicht bilden jeweils eine Schranke, die den Patienten vor der Offenbarung seiner Daten schützt. Es handelt sich also um ein Zwei-Schranken-Prinzip; sie stehen gleichrangig nebeneinander und müssen, wenn es um die Verarbeitung von Patientendaten geht, beide beachtet werden. Das ergibt sich schon aus § 1 Abs. 3 BDSG, der die Verpflichtung zur Wahrung gesetzlicher Berufsgeheimnisse unberührt stehen lässt. Datenschutzrechtliche Regelungen bei klinischen Prüfungen: Neben den Regelungen des Bundesdatenschutzgesetzes, des Bayerischen Datenschutzgesetzes, des Bayerischen Hochschulgesetzes  und des Bayerischen Krankenhausgesetzes (insb. Art. 27 Abs. 4) gibt es für bestimmte Studien weitere Normen, die zu beachten sind. Allgemeine Voraussetzungen: §4a BDSG verlangt für die Wirksamkeit einer Einwilligung, dass: auf den vorgesehen Zweck der Erhebung, Verarbeitung oder Nutzung und, falls erforderlich, auf die Folgen einer Verweigerung hingewiesen wird, die Einwilligung schriftlich erfolgt (nur in Ausnahmefällen ist eine andere Form erlaubt -  bezüglich wissenschaftlicher Forschung siehe §4a Abs. 2 BDSG), die Einwilligung, wenn sie zusammen mit anderen Erklärungen schriftlich erfolgt, besonders hervorgehoben wird. Da es sich bei den in Studien verwendeten Daten meist um Gesundheitsdaten und damit nach §3 Abs. 9 BDSG um besondere Arten personenbezogener Daten handelt, muss sich die Einwilligung nach §4a Abs. 3 BDSG ausdrücklich auf diese Daten beziehen. MPG-Studie: Nach §2 Abs. 4 MPG bleiben sowohl die Rechtsvorschriften zur Geheimhaltung (ärztliche Schweigepflicht nach §9 MBO-Ä), als auch des Datenschutzes durch das MPG unberührt. §20 Abs. 1 Nr. 2 MPG verlangt, neben der Einwilligung in die Teilnahme der klinischen Prüfung, eine Einverständniserklärung des Patienten: bezüglich der Aufzeichnung von Gesundheitsdaten, bezüglich der Einsichtnahme in die Daten durch Beauftragte des Auftraggebers oder der zuständigen Behörde. Absatz 2 Nr. 1 regelt die Anforderungen, die an den Patienten gestellt werden, um einwilligungsfähig zu sein. Es muss Geschäftsfähigkeit (beachte §§104, 106 BGB) beim Patienten vorliegen, sowie die Fähigkeit, Wesen, Bedeutung und Tragweite der klinischen Prüfung einzusehen. Absatz 2 Nr. 2 verlangt eine schriftliche Einwilligung und die Einwilligung durch den Patienten selbst. Die Einwilligung ist jederzeit widerruflich. Ist der Patient minderjährig, so ist weiterhin Absatz 4 Nr. 4 zu beachten (Einwilligung durch gesetzlichen Vertreter oder Betreuer). Ist der Patient geschäftsunfähig oder beschränkt geschäftsfähig, so ist für die Einwilligung §21 Nr. 2-5 MPG zu beachten. AMG-Studie: §40 Abs. 2a AMG enthält einige zusätzliche Informationspflichten. So muss der Betroffene z.B. darüber informiert werden, dass seine Daten: zur Einsichtnahme durch die Überwachungsbehörde oder Beauftragte des Sponsors  (zur Überprüfung der ordnungsgemäßen Durchführung der klinischen Prüfung) bereitgehalten werden können, pseudonymisiert an den Sponsor oder andere beauftragte Stellen (zum Zweck der wissenschaftlichen Auswertung) weitergegeben werden, im Falle des Antrags auf Zulassung pseudonymisiert  an den Antragsteller und die für die Zulassung zuständige Behörde weitergegeben werden, im Falle unerwünschter Ereignisse des zu prüfenden Arzneimittels pseudonymisiert an den Sponsor und die zuständige Bundesoberbehörde sowie von dieser an die Europäische Datenbank weitergegeben werden. Außerdem ist er darüber zu informieren, dass: seine Einwilligung in die Verwendung der Daten unwiderruflich ist, bei Widerruf der Teilnahme an der klinischen Prüfung seine Daten weiterhin verwendet werden dürfen Hier ist der genaue Zeitpunkt zu beachten, zu dem der Patient widerruft; vor Beginn der Datenverarbeitung ist ein Widerruf noch möglich, da der damit verbundene Aufwand (Beschaffung von Ersatzdaten bei einem anderen Patienten, Einbeziehung der neuen Daten in die Studie) dem Prüfer noch zumutbar ist. die Daten bei den genannten Stellen für die in §42 Abs. 3 AMG bestimmten Fristen gespeichert werden. Autorin: stud. jur. Anna Hofer  </field>
<field name="important">Datenschutz - Ethikkommission an der Universität Regensburg Datenschutz - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Datenschutz (Vertiefung) Was bedeutet Datenschutz? Datenschutz bezeichnet den Schutz personenbezogener Daten vor Missbrauch. Zurückzuführen ist das Datenschutzrecht auf das Grundrecht auf informationelle Selbstbestimmung (Art. 2 Abs. 1 iVm. Art. 1 Abs. 1 GG), das dem Einzelnen die Möglichkeit bieten soll, über die Verwendung persönlicher Informationen frei zu bestimmen. Grundregeln Es ergeben sich im Datenschutzrecht einige Grundregeln, die zu beachten sind: So dürfen schutzwürdige personenbezogene Daten nur aufgrund eines Gesetzes oder mit Einwilligung des Betroffenen (die Person, auf die sich Informationen beziehen) verarbeitet werden (§4 Abs. 1 BDSG, Art. 15 Abs. 1 BayDSG). Der Umfang der Daten ist, nach dem Prinzip der Datensparsamkeit, möglichst gering zu halten, sollte also nur die Daten umfassen, die für die jeweilige Anwendung unbedingt notwendig sind. Um die Anhäufung von Daten zu vermeiden muss außerdem auch das Prinzip der Zweckbindung beachtet werden. Es dürfen also nicht Daten zu unbestimmtem Zweck erhoben und gespeichert werden. Schon erhobene Daten dürfen nur für den Zweck verwendet und weiterverarbeitet werden, für den sie ursprünglich erhoben wurden. Zusätzlich muss die Datenerhebung erforderlich sein (§13 Abs. 1 BDSG). Das heißt, dass die Erhebung der Daten geeignet ist, den angestrebten Zweck zu erreichen und es kein milderes Mittel gibt, den verfolgten Zweck zu erreichen. Sind Daten gespeichert, so müssen gewisse Maßnahmen getroffen werden, die die Sicherheit der Daten garantieren. Es dürfen z.B. nur die jeweils berechtigten Personen auf die Daten zugreifen. Außerdem schließt das Datenschutzrecht verschiedene grundlegende Rechte für den Betroffenen ein. So ist der Betroffene unter anderem darüber aufzuklären, welche Daten gespeichert wurden (Art. 10  Abs. 1 Nr. 1 BayDSG, §§19 Abs. 1 Nr. 1, 34 Abs. 1 Nr. 1 BDSG), welche Stelle zu welchem Zweck die Daten erhebt (Art. 10 Abs. 1 Nr. 2 BayDSG, §§4 Abs. 3, 19 Abs. 1 Nr. 3 BDSG), woher die Informationen stammen (Art. 10 Abs. 1 Nr. 3 BayDSG, §§19 Abs. 1 Nr. 1, 34 Abs. 1 S. 1 BDSG) oder an welche anderen Stellen sie übermittelt werden (Art. 10 Abs. 1 Nr. 3 BayDSG, §§19 Abs. 1 Nr. 2, 34 Abs. 1 S.2 BDSG). Außerdem kann er Daten löschen oder sperren oder, falls es sich um falsche Daten handelt, berichtigen lassen (Art. 12 BayDSG, §20 BDSG). Gesetze Es gibt auf verschiedenen Ebenen Gesetze und Normen, die den Datenschutz gewähren. Allgemeines Datenschutzrecht: Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) Bayerisches Datenschutzgesetz (BayDSG) Datenschutzverordnung (DSchV) Volllzugsbekanntmachung des Bayerischen Datenschutzgesetzes (VollzBekBayDSG) Datenschutz im Gesundheitsrecht: Bayerisches Krankenhausgesetz (BayKrG) Gesundheitsdienst- und Verbraucherschutzgesetz  (GDVG) Berufsordnung für die Ärzte Bayerns (BOArzt BY) Arzneimittelgesetz (AMG) Medizinproduktegesetz (MPG) Nach §1 Abs.2 Nr. 2 BDSG ist das Bundesdatenschutzgesetz subsidiär zum Bayerischen Datenschutzgesetz. Besondere Vorschriften zum Datenschutz, wie Art. 27 BayKrG, gehen nach Art. 2 Abs. 7 BayDSG den Vorschriften des Bayerischen Datenschutzgesetzes vor. Bei Regelungslücken im Spezialgesetz ist auf die Grundsätze der allgemeinen Datenschutzgesetze zurückzugreifen. Bedeutung für den forschenden Arzt Datenschutz und Ärztliche Schweigepflicht: Die datenschutzrechtlichen Regelungen und die ärztliche Schweigepflicht bilden jeweils eine Schranke, die den Patienten vor der Offenbarung seiner Daten schützt. Es handelt sich also um ein Zwei-Schranken-Prinzip; sie stehen gleichrangig nebeneinander und müssen, wenn es um die Verarbeitung von Patientendaten geht, beide beachtet werden. Das ergibt sich schon aus § 1 Abs. 3 BDSG, der die Verpflichtung zur Wahrung gesetzlicher Berufsgeheimnisse unberührt stehen lässt. Datenschutzrechtliche Regelungen bei klinischen Prüfungen: Neben den Regelungen des Bundesdatenschutzgesetzes, des Bayerischen Datenschutzgesetzes, des Bayerischen Hochschulgesetzes  und des Bayerischen Krankenhausgesetzes (insb. Art. 27 Abs. 4) gibt es für bestimmte Studien weitere Normen, die zu beachten sind. Allgemeine Voraussetzungen: §4a BDSG verlangt für die Wirksamkeit einer Einwilligung, dass: auf den vorgesehen Zweck der Erhebung, Verarbeitung oder Nutzung und, falls erforderlich, auf die Folgen einer Verweigerung hingewiesen wird, die Einwilligung schriftlich erfolgt (nur in Ausnahmefällen ist eine andere Form erlaubt -  bezüglich wissenschaftlicher Forschung siehe §4a Abs. 2 BDSG), die Einwilligung, wenn sie zusammen mit anderen Erklärungen schriftlich erfolgt, besonders hervorgehoben wird. Da es sich bei den in Studien verwendeten Daten meist um Gesundheitsdaten und damit nach §3 Abs. 9 BDSG um besondere Arten personenbezogener Daten handelt, muss sich die Einwilligung nach §4a Abs. 3 BDSG ausdrücklich auf diese Daten beziehen. MPG-Studie: Nach §2 Abs. 4 MPG bleiben sowohl die Rechtsvorschriften zur Geheimhaltung (ärztliche Schweigepflicht nach §9 MBO-Ä), als auch des Datenschutzes durch das MPG unberührt. §20 Abs. 1 Nr. 2 MPG verlangt, neben der Einwilligung in die Teilnahme der klinischen Prüfung, eine Einverständniserklärung des Patienten: bezüglich der Aufzeichnung von Gesundheitsdaten, bezüglich der Einsichtnahme in die Daten durch Beauftragte des Auftraggebers oder der zuständigen Behörde. Absatz 2 Nr. 1 regelt die Anforderungen, die an den Patienten gestellt werden, um einwilligungsfähig zu sein. Es muss Geschäftsfähigkeit (beachte §§104, 106 BGB) beim Patienten vorliegen, sowie die Fähigkeit, Wesen, Bedeutung und Tragweite der klinischen Prüfung einzusehen. Absatz 2 Nr. 2 verlangt eine schriftliche Einwilligung und die Einwilligung durch den Patienten selbst. Die Einwilligung ist jederzeit widerruflich. Ist der Patient minderjährig, so ist weiterhin Absatz 4 Nr. 4 zu beachten (Einwilligung durch gesetzlichen Vertreter oder Betreuer). Ist der Patient geschäftsunfähig oder beschränkt geschäftsfähig, so ist für die Einwilligung §21 Nr. 2-5 MPG zu beachten. AMG-Studie: §40 Abs. 2a AMG enthält einige zusätzliche Informationspflichten. So muss der Betroffene z.B. darüber informiert werden, dass seine Daten: zur Einsichtnahme durch die Überwachungsbehörde oder Beauftragte des Sponsors  (zur Überprüfung der ordnungsgemäßen Durchführung der klinischen Prüfung) bereitgehalten werden können, pseudonymisiert an den Sponsor oder andere beauftragte Stellen (zum Zweck der wissenschaftlichen Auswertung) weitergegeben werden, im Falle des Antrags auf Zulassung pseudonymisiert  an den Antragsteller und die für die Zulassung zuständige Behörde weitergegeben werden, im Falle unerwünschter Ereignisse des zu prüfenden Arzneimittels pseudonymisiert an den Sponsor und die zuständige Bundesoberbehörde sowie von dieser an die Europäische Datenbank weitergegeben werden. Außerdem ist er darüber zu informieren, dass: seine Einwilligung in die Verwendung der Daten unwiderruflich ist, bei Widerruf der Teilnahme an der klinischen Prüfung seine Daten weiterhin verwendet werden dürfen Hier ist der genaue Zeitpunkt zu beachten, zu dem der Patient widerruft; vor Beginn der Datenverarbeitung ist ein Widerruf noch möglich, da der damit verbundene Aufwand (Beschaffung von Ersatzdaten bei einem anderen Patienten, Einbeziehung der neuen Daten in die Studie) dem Prüfer noch zumutbar ist. die Daten bei den genannten Stellen für die in §42 Abs. 3 AMG bestimmten Fristen gespeichert werden. Autorin: stud. jur. Anna Hofer  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Ethikkommission.html</field>
<field name="title">Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Ethikkommission.html</field>
<field name="content">Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aktuell Anträge an die Ethikkommission, die nicht unter das aktuelle AMG oder MPG fallen, können nur noch über unser neues Onlineportal eingereicht werden. Bitte registrieren Sie sich baldmöglichst in diesem neuen Onlineportal. Auch für Anfragen zu geplanten Anträgen benutzen Sie bitte ausschließlich diese neue Plattform. Von Anfragen per Telefon, Post und E-Mail bitten wir in diesen Fällen abzusehen. Sie erleichtern uns und vor allem sich selbst die Arbeit, da mit diesem System Daten zu Ihrem geplanten oder auch nur angedachten Forschungsvorhaben besser erfasst werden und damit Beratung und Bearbeitung schneller und zielführender sind. Bestätigungen über die Gültigkeit von bereits ergangenen Ethikvoten oder über die Nicht-Ethikpflichtigkeit von Forschungsvorhaben für Drittmittelgeber wie etwa die DFG oder das BMBF erhalten Sie ebenfalls über diese Plattform. Für Antragsteller, die unser bisheriges Word-Formular schon ausgefüllt, den Antrag aber noch nicht eingereicht haben, gewähren wir eine Übergangsfrist bis zur Juni-Sitzung. Nach dem 10. Juni 2010 werden die alten Anträge allerdings nicht mehr angenommen. Ethikkommission an der Universität Regensburg Die Ethikkommission wurde zur Prüfung der ethischen und rechtlichen Unbedenklichkeit von biomedizinischen Forschungsvorhaben am Menschen eingerichtet. Sie legt ihrer Arbeit die gesetzlichen Bestimmungen, die dazu ergangenen Verordnungen und Richtlinien, die berufsrechtlichen Regelungen sowie die Deklaration des Weltärztebundes von Helsinki zugrunde. Die Kommission ist beim Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte nach § 20 Abs. 8 Medizinproduktegesetz und beim Bundesamt für Strahlenschutz nach § 92 Strahlenschutzverordnung und § 28g Röntgenverordnung registriert. Näheres finden Sie bei "Aufgaben und Zuständigkeiten", "Rechtsgrundlagen" und "Antragsberechtigung". Vorsitzender der Ethikkommission: Prof. Dr. med. Christian Stroszczynski Spezielle Informationen zur Antragstellung bei der Ethikkommission an der Universität Regensburg finden Sie hier. Bitte beachten Sie vor allem, ob Sie einen Antrag stellen müssen und informieren Sie sich über die benötigten Unterlagen, die mit dem Antrag vorgelegt werden müssen. Bitte wenden Sie sich für Fragen zur Antragsstellung sowie zu laufenden Verfahren an die Geschäftsstelle der Ethikkommission und beachten Sie den Bereich "Sitzungstermine und Abgabefristen". Was ist eine Ethikkommission? Das Wort ?Ethikkommission? löst beim unbefangenen Zeitgenossen oft die Frage aus, wie viele Kommissionen es denn noch geben mag, die Steuergelder in das Gute im Menschen investieren. Die ?Staatliche Ethikkommission an der Universität Regensburg? ist ein interdisziplinär besetztes Kollegialorgan, das im staatlichen Auftrag sicherzustellen hat, dass klinische Forschungsprojekte am Menschen so geplant und durchgeführt werden, dass sowohl der Patient bzw. Proband, als auch der forschende Arzt ein kleinstmögliches Risiko tragen ? bei größtmöglichem Nutzen für die Forschung. Insofern ist die Ethikkommission primär eine Einrichtung des Verbraucherschutzes. Der Begriff ?Ethik? betrifft hierbei das vertretbare Nutzen-Risiko-Verhältnis klinischer Forschung. Fälle wie seinerzeit ?Contergan? haben sowohl den Weltärztebund und die Pharmaindustrie, als auch die nationalen und Europäischen Gesetzgeber von der dringenden Notwendigkeit überzeugt, eine Einrichtung zu schaffen, die in völliger Unabhängigkeit und nur dem Gesetz verpflichtet Forschungsvorhaben auf ihre Risiken überprüft und durch Beratung, aber auch Kontrolle darauf einwirkt, dass alle Beteiligten bestmöglich abgesichert sind. Jeder forschende Arzt ist schon nach dem Standesrecht verpflichtet, sich vor (!) Beginn eines Forschungsvorhabens von einer Ethikkommission in diesem Sinne beraten zu lassen. In den besonders sicherheitsrelevanten Bereichen der Arzneimittelforschung und der Entwicklung neuer Medizinprodukte sowie beim Strahlenschutz ist es sogar zum Teil mit Bußgeldern und Strafdrohung abgesichert, dass nicht nur die aufsichtsbehördlichen Genehmigungen vorzuliegen haben, sondern auch eine unabhängige Ethikkommission votiert hat. Insgesamt sind für die Arbeit der Ethikkommission nicht nur die Risiken des Patienten durch die eigentliche Forschungs-Maßnahme selbst (etwa den Einsatz neuer Arzneimittel oder den Test von neuen Medizinprodukten) relevant, sondern auch alle sonstigen Schäden, die ein Proband erleiden kann, etwa durch Verletzung des Datenschutzes, Wegerisiken und dergleichen. ?Unethisch? kann Forschung aber auch dann sein, wenn etwa der Placebogruppe ein heilungsversprechendes Medikament oder Verfahren vorenthalten wird. Desweiteren wird überprüft, ob der Forscher vom Auftraggeber unabhängig ist, ein Faktor, der in der öffentlichen Wahrnehmung und im Bereich der Korruptionsprävention eine große Rolle spielt. Durch den Schutz des Probanden werden nicht zuletzt der Arzt selbst und sein Dienstherr vor etwaigen Regressansprüchen geschützt, denn der nicht geschädigte Proband kann keine Schadensersatzklage erheben und die Zeitungen schreiben freundlicher über das Projekt. Zusätzlich zur Bewertung und Begrenzung von Sicherheitsrisiken erhält der Forscher von der Ethikkommission die Serviceleistung eines fundierten Korrektivs zu seinem Studienplan. So gibt die Kommission oft wertvolle Anregungen zu Statistik und Fallzahl, mithin der Aussagekraft der Studie. Sie schützt den Forscher ? insoweit in guter und bewährter Zusammenarbeit mit der Vertragsprüfung in der Rechtsabteilung des Uniklinikums ? weitgehend vor Übervorteilung durch knebelnde Drittmittelverträge, die z.B. nicht selten danach trachten, die Publikationsfreiheit des Forschers vor allem bei negativen Ergebnissen der Projekte einzuschränken. Die Voten der Ethikkommission sind im Arzneimittelrecht bindende und konstitutive Verwaltungsakte, im Übrigen haben sie Beratungscharakter. Die Ethikkommission und ihre Geschäftsstelle sehen sich als Dienstleister am Forscher und bemühen sich, die einschlägigen Gesetze so anzuwenden, dass es dem Forscher Schutz und Hilfe und nicht bürokratische Hürde ist. Und schon mancher Arzt war im Regressfalle sehr dankbar, dass er beispielsweise die von der Ethikkommission empfohlene Wegeunfallversicherung für seine Probanden eben doch abgeschlossen hatte. Ethikkommission ist also nicht nur Verbraucherschutz, sondern mindestens gleichwertig Forscherschutz, denn ihren Empfehlungen zu folgen hält dem Forscher weitgehend den Rücken frei, sich auf den Erfolg seiner Projekte konzentrieren zu können und sich nicht um Rechtsprobleme sorgen zu müssen. Ein bisschen initiale Bürokratie führt letztlich also zu großen Erleichterungen ? nicht nur für den (gelegentlichen) Nachtschlaf des fleißigen Forschers.  </field>
<field name="important">Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aktuell Anträge an die Ethikkommission, die nicht unter das aktuelle AMG oder MPG fallen, können nur noch über unser neues Onlineportal eingereicht werden. Bitte registrieren Sie sich baldmöglichst in diesem neuen Onlineportal. Auch für Anfragen zu geplanten Anträgen benutzen Sie bitte ausschließlich diese neue Plattform. Von Anfragen per Telefon, Post und E-Mail bitten wir in diesen Fällen abzusehen. Sie erleichtern uns und vor allem sich selbst die Arbeit, da mit diesem System Daten zu Ihrem geplanten oder auch nur angedachten Forschungsvorhaben besser erfasst werden und damit Beratung und Bearbeitung schneller und zielführender sind. Bestätigungen über die Gültigkeit von bereits ergangenen Ethikvoten oder über die Nicht-Ethikpflichtigkeit von Forschungsvorhaben für Drittmittelgeber wie etwa die DFG oder das BMBF erhalten Sie ebenfalls über diese Plattform. Für Antragsteller, die unser bisheriges Word-Formular schon ausgefüllt, den Antrag aber noch nicht eingereicht haben, gewähren wir eine Übergangsfrist bis zur Juni-Sitzung. Nach dem 10. Juni 2010 werden die alten Anträge allerdings nicht mehr angenommen. Ethikkommission an der Universität Regensburg Die Ethikkommission wurde zur Prüfung der ethischen und rechtlichen Unbedenklichkeit von biomedizinischen Forschungsvorhaben am Menschen eingerichtet. Sie legt ihrer Arbeit die gesetzlichen Bestimmungen, die dazu ergangenen Verordnungen und Richtlinien, die berufsrechtlichen Regelungen sowie die Deklaration des Weltärztebundes von Helsinki zugrunde. Die Kommission ist beim Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte nach § 20 Abs. 8 Medizinproduktegesetz und beim Bundesamt für Strahlenschutz nach § 92 Strahlenschutzverordnung und § 28g Röntgenverordnung registriert. Näheres finden Sie bei "Aufgaben und Zuständigkeiten", "Rechtsgrundlagen" und "Antragsberechtigung". Vorsitzender der Ethikkommission: Prof. Dr. med. Christian Stroszczynski Spezielle Informationen zur Antragstellung bei der Ethikkommission an der Universität Regensburg finden Sie hier. Bitte beachten Sie vor allem, ob Sie einen Antrag stellen müssen und informieren Sie sich über die benötigten Unterlagen, die mit dem Antrag vorgelegt werden müssen. Bitte wenden Sie sich für Fragen zur Antragsstellung sowie zu laufenden Verfahren an die Geschäftsstelle der Ethikkommission und beachten Sie den Bereich "Sitzungstermine und Abgabefristen". Was ist eine Ethikkommission? Das Wort ?Ethikkommission? löst beim unbefangenen Zeitgenossen oft die Frage aus, wie viele Kommissionen es denn noch geben mag, die Steuergelder in das Gute im Menschen investieren. Die ?Staatliche Ethikkommission an der Universität Regensburg? ist ein interdisziplinär besetztes Kollegialorgan, das im staatlichen Auftrag sicherzustellen hat, dass klinische Forschungsprojekte am Menschen so geplant und durchgeführt werden, dass sowohl der Patient bzw. Proband, als auch der forschende Arzt ein kleinstmögliches Risiko tragen ? bei größtmöglichem Nutzen für die Forschung. Insofern ist die Ethikkommission primär eine Einrichtung des Verbraucherschutzes. Der Begriff ?Ethik? betrifft hierbei das vertretbare Nutzen-Risiko-Verhältnis klinischer Forschung. Fälle wie seinerzeit ?Contergan? haben sowohl den Weltärztebund und die Pharmaindustrie, als auch die nationalen und Europäischen Gesetzgeber von der dringenden Notwendigkeit überzeugt, eine Einrichtung zu schaffen, die in völliger Unabhängigkeit und nur dem Gesetz verpflichtet Forschungsvorhaben auf ihre Risiken überprüft und durch Beratung, aber auch Kontrolle darauf einwirkt, dass alle Beteiligten bestmöglich abgesichert sind. Jeder forschende Arzt ist schon nach dem Standesrecht verpflichtet, sich vor (!) Beginn eines Forschungsvorhabens von einer Ethikkommission in diesem Sinne beraten zu lassen. In den besonders sicherheitsrelevanten Bereichen der Arzneimittelforschung und der Entwicklung neuer Medizinprodukte sowie beim Strahlenschutz ist es sogar zum Teil mit Bußgeldern und Strafdrohung abgesichert, dass nicht nur die aufsichtsbehördlichen Genehmigungen vorzuliegen haben, sondern auch eine unabhängige Ethikkommission votiert hat. Insgesamt sind für die Arbeit der Ethikkommission nicht nur die Risiken des Patienten durch die eigentliche Forschungs-Maßnahme selbst (etwa den Einsatz neuer Arzneimittel oder den Test von neuen Medizinprodukten) relevant, sondern auch alle sonstigen Schäden, die ein Proband erleiden kann, etwa durch Verletzung des Datenschutzes, Wegerisiken und dergleichen. ?Unethisch? kann Forschung aber auch dann sein, wenn etwa der Placebogruppe ein heilungsversprechendes Medikament oder Verfahren vorenthalten wird. Desweiteren wird überprüft, ob der Forscher vom Auftraggeber unabhängig ist, ein Faktor, der in der öffentlichen Wahrnehmung und im Bereich der Korruptionsprävention eine große Rolle spielt. Durch den Schutz des Probanden werden nicht zuletzt der Arzt selbst und sein Dienstherr vor etwaigen Regressansprüchen geschützt, denn der nicht geschädigte Proband kann keine Schadensersatzklage erheben und die Zeitungen schreiben freundlicher über das Projekt. Zusätzlich zur Bewertung und Begrenzung von Sicherheitsrisiken erhält der Forscher von der Ethikkommission die Serviceleistung eines fundierten Korrektivs zu seinem Studienplan. So gibt die Kommission oft wertvolle Anregungen zu Statistik und Fallzahl, mithin der Aussagekraft der Studie. Sie schützt den Forscher ? insoweit in guter und bewährter Zusammenarbeit mit der Vertragsprüfung in der Rechtsabteilung des Uniklinikums ? weitgehend vor Übervorteilung durch knebelnde Drittmittelverträge, die z.B. nicht selten danach trachten, die Publikationsfreiheit des Forschers vor allem bei negativen Ergebnissen der Projekte einzuschränken. Die Voten der Ethikkommission sind im Arzneimittelrecht bindende und konstitutive Verwaltungsakte, im Übrigen haben sie Beratungscharakter. Die Ethikkommission und ihre Geschäftsstelle sehen sich als Dienstleister am Forscher und bemühen sich, die einschlägigen Gesetze so anzuwenden, dass es dem Forscher Schutz und Hilfe und nicht bürokratische Hürde ist. Und schon mancher Arzt war im Regressfalle sehr dankbar, dass er beispielsweise die von der Ethikkommission empfohlene Wegeunfallversicherung für seine Probanden eben doch abgeschlossen hatte. Ethikkommission ist also nicht nur Verbraucherschutz, sondern mindestens gleichwertig Forscherschutz, denn ihren Empfehlungen zu folgen hält dem Forscher weitgehend den Rücken frei, sich auf den Erfolg seiner Projekte konzentrieren zu können und sich nicht um Rechtsprobleme sorgen zu müssen. Ein bisschen initiale Bürokratie führt letztlich also zu großen Erleichterungen ? nicht nur für den (gelegentlichen) Nachtschlaf des fleißigen Forschers.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Gebeuhren.html</field>
<field name="title">Gebühren - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Gebeuhren.html</field>
<field name="content">Gebühren - Ethikkommission an der Universität Regensburg Gebühren - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Gebührenerhebung Alle Amtshandlungen der Ethikkommission, gleich ob innerhalb oder außerhalb des Arzneimittelgesetzes, werden nach dem Bayerischen Kostengesetz (BayKG) liquidiert. Gebührenpflicht Gebühren werden zunächst beim Veranlasser der Amtshandlung, also dem Antragsteller erhoben (Art. 2 Abs. 1 Satz 1 1.Alternative BayKG), es sei denn, dieser ist von Gesetz wegen gebührenbefreit (siehe unten). Ist der Antragsteller von Gesetz wegen gebührenbefreit, wird geprüft, ob eine andere, nicht gebührenbefreite natürliche oder juristische Person ein Interesse an der Amtshandlung der Ethikkommission hatte. (Art. 2 Abs. 1 Satz 1 2.Alternative BayKG) Dies ist in der Regel der Auftraggeber klinischer Forschung, bzw. der Drittmittelvertragspartner, in dessen Interesse die Studie durchgeführt wird, welche ohne die Amtshandlung der Ethikkommission unzulässig wäre. Dieser abweichende Kostenschuldner ist in jedem Falle schon bei Antragstellung unaufgefordert anzugeben. Gebührenbefreiung Gebührenbefreit von Gesetz wegen (Art. 4 BayKG) ist nur der Freistaat Bayern selbst, sowie seine Universitäten in Erfüllung ihrer Staatsaufgaben aus der Forschung und damit auch die Mitglieder der bayerischen Fakultäten persönlich. Bei Auftragsforschung kommt es jedoch auf die Person der Antragstellers nicht an, wenn ein Interessent im oben genannten Sinne vorhanden ist. Gebührenbefreit sind also nur echte IITs, keine in Fachkreisen oft "U-Boot-Studien" genannten Projekte, mit denen sich ein Drittmittelgeber eines in Wahrheit rein kommerziellen Projektes durch Delegation der Sponsorenschaft auf eine gebührenbefreite Person öffentlich-rechtliche Vorteile zu verschaffen sucht. Eine Gebührenbefreiung wegen Gemeinnützigkeit oder sonstiger öffentlich-rechtlicher Trägerschaft des Auftraggebers oder Interessenten der Studie ist von Gesetz wegen nicht vorgesehen. Im Einzelfall kann jedoch über Härtefälle entschieden werden. Bei öffentlich geförderten Konsortialprojekten greift in der Regel die Gebührenfreiheit des Antragsstellers vor Ort. Gebührenrichtwerttabelle der Ethikkommission an der Universität Regensburg Die Gebührenrichtwerte unterscheiden zwischen Staatlicher Ethikkommission gemäß Art. 29 GDVD (als solche zuständig für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG sowie Voten nach dem TFG) sowie der Ethikkommission als Fakultätseinrichtung (alle Amtshandlungen außer für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG bzw. Voten nach dem TFG). Desweiteren erhebt die Ethikkommission Gebühren für Beratungstätigkeiten und erhöhten Bearbeitungsaufwand. Hinweis: Amtshandlungen im Anwendungsbereich des MPG, solche nach dem AMG alter Fassung (vor 08.2004) sowie für Studien unter Anwendung von § 4 Abs. 23 Satz 2 AMG neuer Fassung (nach 08.2004) werden wegen ihres erhöhten administrativen Aufwandes regelmäßig mit dem 1,5fachen der vorstehend genannten Gebührenrichtwerte abgerechnet, vorbehaltlich im Einzelfall abweichenden Aufwandes. Stand der Gebührenrichtwerttabelle: 08.Mai 2008 Gebühren sind angegeben in Euro. Staatliche Ethikkommission gem. Art. 29a GDVG (als solche zuständig für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG sowie Voten nach dem TFG) Votum monozentrische Studie Grundgebühr 1.800,00   Votum multizentrische Studie, LKP an der Universität Regensburg Grundgebühr 2.600,00 + Prüfstellenaufwand je Prüfstelle (Bundesweit) 200,00   Mitbewertung als beteiligte Ethikkommission Grundgebühr 400,00 + Prüfstellenaufwand je Prüfstelle im Zuständigkeitsbereich 200,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung monozentrische Studie Grundgebühr 500,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00 Umstellung auf Multizenterstudie Grundgebühr 1.400,00 + Prüfstellenaufwand je Prüfstelle (Bundesweit) 200,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung multiz. Studie (LKP) Grundgebühr 600,00 + Prüfstellenaufwand je betroffene Prüfstelle (bundesweit) 100,00 Nachmeldung Prüfstelle je nachgemeldete Prüfstelle 250,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung als beteiligte Ethikkommmission Grundgebühr 100,00 + Prüfstellenaufwand je betr. Prüfstelle im Zuständigkeitsbereich 100,00 Nachmeldung eine weiteren Prüfstelle im Haus 150,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   SUSAR / SAE Kenntnisnahme 50,00 Kenntnisnahme nicht bewertungspflichtiger Änderung 50,00 Kenntnisnahme Reports 25,00 Studien-Ende / -Abbruch / -Unterbrechung, Prüferabmeldung 100,00 Votum nach § 8 Abs. 2 Nr. 7 TFG 1.500,00 Ethikkommission als Fakultätseinrichtung (alle Amtshandlungen außer für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG bzw. Voten nach dem TFG) Stellungnahme als Erstvotum Grundgebühr 1.700,00   Stellungnahme als Sekundärvotum Grundgebühr 900,00 Sekundärvotum für weitere Prüfstelle im Haus je 200,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung zu oder als Erstvotum Grundgebühr 600,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung zu oder als Sekundärvotum je Prüfstelle im Haus 100,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   SUSAR / SAE Kenntnisnahme 100,00 Kenntnisnahme nicht bewertungspflichtiger Änderung 50,00 Kenntnisnahme Reports 25,00 Studien-Ende / -Abbruch / -Unterbrechung, Prüferabmeldung 50,00 Stellungnahme StrahlenschVO, RöV etc. 500,00 Gebührenrichtwerte für Beratung und Sonstiges Erhöhter Diskursaufwand jede über 1 hinausgehende Sitzung 300,00 Beratung Einfache mündliche Anfrage kostenfrei Beratungsgespräch 50,00-750,00 Beratung mit Recherche 250,00-1.000,00 Sonstiges Sonstige Amtshandlungen, insbesondere Bestätigungsschreiben, Eilanfragen, Amtshilfen etc 25,00-1.000,00 Erhöhter Aufwand bei unvollständigen, schlecht sortierten oder in sonstiger Weise erheblich unzureichenden Antragsunterlagen 50,00-500,00 Antragsrücknahme oder Verfahrensaussetzung auf Antrag vor Sachentscheidung (Im Falle einer anschließenden Fortsetzung des Verfahrens erfolgt eine Gutschrift auf die Teile der Amtshandlung, die nicht erneut vorgenommen werden müssen) je nach Aufwand und Bearbeitungsstand Gebührenrichtwerttabelle in der Gesamtübersicht zum Download: Gebührenrichtwerttabelle (33,3 kB)  </field>
<field name="important">Gebühren - Ethikkommission an der Universität Regensburg Gebühren - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Gebührenerhebung Alle Amtshandlungen der Ethikkommission, gleich ob innerhalb oder außerhalb des Arzneimittelgesetzes, werden nach dem Bayerischen Kostengesetz (BayKG) liquidiert. Gebührenpflicht Gebühren werden zunächst beim Veranlasser der Amtshandlung, also dem Antragsteller erhoben (Art. 2 Abs. 1 Satz 1 1.Alternative BayKG), es sei denn, dieser ist von Gesetz wegen gebührenbefreit (siehe unten). Ist der Antragsteller von Gesetz wegen gebührenbefreit, wird geprüft, ob eine andere, nicht gebührenbefreite natürliche oder juristische Person ein Interesse an der Amtshandlung der Ethikkommission hatte. (Art. 2 Abs. 1 Satz 1 2.Alternative BayKG) Dies ist in der Regel der Auftraggeber klinischer Forschung, bzw. der Drittmittelvertragspartner, in dessen Interesse die Studie durchgeführt wird, welche ohne die Amtshandlung der Ethikkommission unzulässig wäre. Dieser abweichende Kostenschuldner ist in jedem Falle schon bei Antragstellung unaufgefordert anzugeben. Gebührenbefreiung Gebührenbefreit von Gesetz wegen (Art. 4 BayKG) ist nur der Freistaat Bayern selbst, sowie seine Universitäten in Erfüllung ihrer Staatsaufgaben aus der Forschung und damit auch die Mitglieder der bayerischen Fakultäten persönlich. Bei Auftragsforschung kommt es jedoch auf die Person der Antragstellers nicht an, wenn ein Interessent im oben genannten Sinne vorhanden ist. Gebührenbefreit sind also nur echte IITs, keine in Fachkreisen oft "U-Boot-Studien" genannten Projekte, mit denen sich ein Drittmittelgeber eines in Wahrheit rein kommerziellen Projektes durch Delegation der Sponsorenschaft auf eine gebührenbefreite Person öffentlich-rechtliche Vorteile zu verschaffen sucht. Eine Gebührenbefreiung wegen Gemeinnützigkeit oder sonstiger öffentlich-rechtlicher Trägerschaft des Auftraggebers oder Interessenten der Studie ist von Gesetz wegen nicht vorgesehen. Im Einzelfall kann jedoch über Härtefälle entschieden werden. Bei öffentlich geförderten Konsortialprojekten greift in der Regel die Gebührenfreiheit des Antragsstellers vor Ort. Gebührenrichtwerttabelle der Ethikkommission an der Universität Regensburg Die Gebührenrichtwerte unterscheiden zwischen Staatlicher Ethikkommission gemäß Art. 29 GDVD (als solche zuständig für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG sowie Voten nach dem TFG) sowie der Ethikkommission als Fakultätseinrichtung (alle Amtshandlungen außer für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG bzw. Voten nach dem TFG). Desweiteren erhebt die Ethikkommission Gebühren für Beratungstätigkeiten und erhöhten Bearbeitungsaufwand. Hinweis: Amtshandlungen im Anwendungsbereich des MPG, solche nach dem AMG alter Fassung (vor 08.2004) sowie für Studien unter Anwendung von § 4 Abs. 23 Satz 2 AMG neuer Fassung (nach 08.2004) werden wegen ihres erhöhten administrativen Aufwandes regelmäßig mit dem 1,5fachen der vorstehend genannten Gebührenrichtwerte abgerechnet, vorbehaltlich im Einzelfall abweichenden Aufwandes. Stand der Gebührenrichtwerttabelle: 08.Mai 2008 Gebühren sind angegeben in Euro. Staatliche Ethikkommission gem. Art. 29a GDVG (als solche zuständig für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG sowie Voten nach dem TFG) Votum monozentrische Studie Grundgebühr 1.800,00   Votum multizentrische Studie, LKP an der Universität Regensburg Grundgebühr 2.600,00 + Prüfstellenaufwand je Prüfstelle (Bundesweit) 200,00   Mitbewertung als beteiligte Ethikkommission Grundgebühr 400,00 + Prüfstellenaufwand je Prüfstelle im Zuständigkeitsbereich 200,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung monozentrische Studie Grundgebühr 500,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00 Umstellung auf Multizenterstudie Grundgebühr 1.400,00 + Prüfstellenaufwand je Prüfstelle (Bundesweit) 200,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung multiz. Studie (LKP) Grundgebühr 600,00 + Prüfstellenaufwand je betroffene Prüfstelle (bundesweit) 100,00 Nachmeldung Prüfstelle je nachgemeldete Prüfstelle 250,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung als beteiligte Ethikkommmission Grundgebühr 100,00 + Prüfstellenaufwand je betr. Prüfstelle im Zuständigkeitsbereich 100,00 Nachmeldung eine weiteren Prüfstelle im Haus 150,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   SUSAR / SAE Kenntnisnahme 50,00 Kenntnisnahme nicht bewertungspflichtiger Änderung 50,00 Kenntnisnahme Reports 25,00 Studien-Ende / -Abbruch / -Unterbrechung, Prüferabmeldung 100,00 Votum nach § 8 Abs. 2 Nr. 7 TFG 1.500,00 Ethikkommission als Fakultätseinrichtung (alle Amtshandlungen außer für ab dem 6. August 2004 eingereichte Studien nach dem AMG bzw. Voten nach dem TFG) Stellungnahme als Erstvotum Grundgebühr 1.700,00   Stellungnahme als Sekundärvotum Grundgebühr 900,00 Sekundärvotum für weitere Prüfstelle im Haus je 200,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung zu oder als Erstvotum Grundgebühr 600,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   Nachträgliche bewertungspflichtige Änderung zu oder als Sekundärvotum je Prüfstelle im Haus 100,00 nur Prüferänderung oder Prüferrollenänderung je neuer Prüfer 100,00   SUSAR / SAE Kenntnisnahme 100,00 Kenntnisnahme nicht bewertungspflichtiger Änderung 50,00 Kenntnisnahme Reports 25,00 Studien-Ende / -Abbruch / -Unterbrechung, Prüferabmeldung 50,00 Stellungnahme StrahlenschVO, RöV etc. 500,00 Gebührenrichtwerte für Beratung und Sonstiges Erhöhter Diskursaufwand jede über 1 hinausgehende Sitzung 300,00 Beratung Einfache mündliche Anfrage kostenfrei Beratungsgespräch 50,00-750,00 Beratung mit Recherche 250,00-1.000,00 Sonstiges Sonstige Amtshandlungen, insbesondere Bestätigungsschreiben, Eilanfragen, Amtshilfen etc 25,00-1.000,00 Erhöhter Aufwand bei unvollständigen, schlecht sortierten oder in sonstiger Weise erheblich unzureichenden Antragsunterlagen 50,00-500,00 Antragsrücknahme oder Verfahrensaussetzung auf Antrag vor Sachentscheidung (Im Falle einer anschließenden Fortsetzung des Verfahrens erfolgt eine Gutschrift auf die Teile der Amtshandlung, die nicht erneut vorgenommen werden müssen) je nach Aufwand und Bearbeitungsstand Gebührenrichtwerttabelle in der Gesamtübersicht zum Download: Gebührenrichtwerttabelle (33,3 kB)  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Glossar.html</field>
<field name="title">Glossar mit Legaldefinitionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Glossar.html</field>
<field name="content">Glossar mit Legaldefinitionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Glossar mit Legaldefinitionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Glossar mit Legaldefinitionen A B E F H I K M N O P S U Allergene Allergene sind Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1 AMG, die Antigene oder Haptene enthalten und dazu bestimmt sind, bei Mensch oder Tier zur Erkennung von spezifischen Abwehr- oder Schutzstoffen angewendet zu werden (Testallergene) oder Stoffe enthalten, die zur antigenspezifischen Verminderung einer spezifischen immunologischen Überempfindlichkeit angewendet werden (Therapieallergene). (§ 4 Abs. 5 AMG) AMG AMG ist die amtliche Abkürzung für das "Gesetz über den Verkehr mit Arzneimitteln" ( Arzneimittelgesetz) Arzneimittel Arzneimittel sind Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen, die dazu bestimmt sind, durch Anwendung am oder im menschlichen oder tierischen Körper Krankheiten, Leiden, Körperschäden oder krankhafte Beschwerden zu heilen, zu lindern, zu verhüten oder zu erkennen, die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände erkennen zu lassen, vom menschlichen oder tierischen Körper erzeugte Wirkstoffe oder Körperflüssigkeiten zu ersetzen, Krankheitserreger, Parasiten oder körperfremde Stoffe abzuwehren, zu beseitigen oder unschädlich zu machen oder die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände zu beeinflussen. Als Arzneimittel gelten: Gegenstände, die ein Arzneimittel enthalten oder auf die ein Arzneimittel aufgebracht ist und die dazu bestimmt sind, dauernd oder vorübergehend mit dem menschlichen oder tierischen Körper in Berührung gebracht zu werden, tierärztliche Instrumente, soweit sie zur einmaligen Anwendung bestimmt sind und aus der Kennzeichnung hervorgeht, dass sie einem Verfahren zur Verminderung der Keimzahl unterzogen worden sind,  [...] Verbandstoffe und chirurgische Nahtmaterialien, soweit sie zur Anwendung am oder im tierischen Körper bestimmt und nicht Gegenstände der Nummer 1, 1a oder 2 sind,  [...] Arzneimittel sind nicht: Lebensmittel im Sinne des § 2 Abs. 2 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches, kosmetische Mittel im Sinne des § 2 Abs. 5 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches, Tabakerzeugnisse im Sinne des § 3 des Vorläufigen Tabakgesetzes, Stoffe oder Zubereitungen aus Stoffen, die ausschließlich dazu bestimmt sind, äußerlich am Tier zur Reinigung oder Pflege oder zur Beeinflussung des Aussehens oder des Körpergeruchs angewendet zu werden, soweit ihnen keine Stoffe oder Zubereitungen aus Stoffen zugesetzt sind, die vom Verkehr außerhalb der Apotheke ausgeschlossen sind, (weggefallen) Futtermittel im Sinne des § 3 Nr. 11 bis 15 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches, Medizinprodukte und Zubehör für Medizinprodukte im Sinne des § 3 des Medizinproduktegesetzes, es sei denn, es handelt sich um Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1 Nr. 2, Organe im Sinne des § 1a Nr. 1 des Transplantationsgesetzes, wenn sie zur Übertragung auf menschliche Empfänger bestimmt sind. Solange ein Mittel nach diesem Gesetz als Arzneimittel zugelassen oder registriert oder durch Rechtsverordnung von der Zulassung oder Registrierung freigestellt ist, gilt es als Arzneimittel. Hat die zuständige Bundesoberbehörde die Zulassung oder Registrierung eines Mittels mit der Begründung abgelehnt, dass es sich um kein Arzneimittel handelt, so gilt es nicht als Arzneimittel. (§ 2 AMG) Beachten Sie bitte die hier dargestellten Abgrenzungen von anderen Rechtsgebieten, insbesondere die Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukt sowie die Abgrenzung Arzneimittel / Lebensmittel. Blutzubereitungen Blutzubereitungen sind Arzneimittel, die aus Blut gewonnene Blut-, Plasma- oder Serumkonserven, Blutbestandteile oder Zubereitungen aus Blutbestandteilen sind oder als Wirkstoffe enthalten. (§ 4 Abs. 2 AMG) Einwilligung nach Aufklärung Einwilligung nach Aufklärung ist die Entscheidung über die Teilnahme an einer klinischen Prüfung, die in Schriftform abgefasst, datiert und unterschrieben werden muss und nach ordnungsgemäßer Unterrichtung über Wesen, Bedeutung, Tragweite und Risiken der Prüfung und nach Erhalt einer entsprechenden Dokumentation freiwillig von einer Person, die ihre Einwilligung geben kann, oder aber, wenn die Person hierzu nicht in der Lage ist, von ihrem gesetzlichen Vertreter getroffen wird. Kann die betreffende Person nicht schreiben, so kann in Ausnahmefällen entsprechend den einzelstaatlichen Rechtsvorschriften eine mündliche Einwilligung in Anwesenheit von mindestens einem Zeugen erteilt werden. (Richtlinie 2001/20/EG) Einwilligung nach Aufklärung ist die Entscheidung über die Teilnahme an einer klinischen Prüfung, die in Schriftform abgefasst, datiert und unterschrieben werden muss und nach ordnungsgemäßer Unterrichtung über Wesen, Bedeutung, Tragweite und Risiken der Prüfung und nach Erhalt einer entsprechenden Dokumentation freiwillig von einer Person, die ihre Einwilligung geben kann oder aber, wenn die Person hierzu nicht in der Lage ist, von ihrem gesetzlichen Vertreter getroffen wird. 2Kann die betreffende Person nicht schreiben, so kann in Ausnahmefällen eine mündliche Einwilligung in Anwesenheit von mindestens einem Zeugen erteilt werden. (§ 3 Abs. 2b GCP-V) Ethikkommission Ethikkommission ist ein unabhängiges Gremium in einem Mitgliedstaat, das sich aus im Gesundheitswesen und in nichtmedizinischen Bereichen tätigen Personen zusammensetzt und dessen Aufgabe es ist, den Schutz der Rechte, die Sicherheit und das Wohlergehen von an einer klinischen Prüfung teilnehmenden Personen zu sichern und diesbezüglich Vertrauen der Öffentlichkeit zu schaffen, indem es unter anderem zu dem Prüfplan, der Eignung der Prüfer und der Angemessenheit der Einrichtungen sowie zu den Methoden, die zur Unterrichtung der Prüfungsteilnehmer und zur Erlangung ihrer Einwilligung nach Aufklärung benutzt werden, und zu dem dabei verwendeten Informationsmaterial Stellung nimmt. (Richtlinie 2001/20/EG) Ethik-Kommission ist ein unabhängiges Gremium aus im Gesundheitswesen und in nichtmedizinischen Bereichen tätigen Personen, dessen Aufgabe es ist, den Schutz der Rechte, die Sicherheit und das Wohlergehen von betroffenen Personen im Sinne des Absatzes 2a zu sichern und diesbezüglich Vertrauen der Öffentlichkeit zu schaffen, indem es unter anderem zu dem Prüfplan, der Eignung der Prüfer und der Angemessenheit der Einrichtungen sowie zu den Methoden, die zur Unterrichtung der betroffenen Personen und zur Erlangung ihrer Einwilligung nach Aufklärung benutzt werden und zu dem dabei verwendeten Informationsmaterial Stellung nimmt. (§ 3 Abs. 2c GCP-V) Fertigarzneimittel Fertigarzneimittel sind Arzneimittel, die im Voraus hergestellt und in einer zur Abgabe an den Verbraucher bestimmten Packung in den Verkehr gebracht werden oder andere zur Abgabe an Verbraucher bestimmte Arzneimittel, bei deren Zubereitung in sonstiger Weise ein industrielles Verfahren zur Anwendung kommt oder die, ausgenommen in Apotheken, gewerblich hergestellt werden. Fertigarzneimittel sind nicht Zwischenprodukte, die für eine weitere Verarbeitung durch einen Hersteller bestimmt sind. (§ 4 Abs. 1 AMG) Herstellen eines Arzneimittels Herstellen ist das Gewinnen, das Anfertigen, das Zubereiten, das Be- oder Verarbeiten, das Umfüllen einschließlich Abfüllen, das Abpacken, das Kennzeichnen und die Freigabe. (§ 4 Abs. 14 AMG) Impfstoffe Impfstoffe sind Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1, die Antigene enthalten und die dazu bestimmt sind, bei Mensch oder Tier zur Erzeugung von spezifischen Abwehr- und Schutzstoffen angewendet zu werden. (§ 4 Abs. 4 AMG) Inspektion Inspektion ist die offiziell von einer zuständigen Behörde durchgeführte Überprüfung von Unterlagen, Einrichtungen, Aufzeichnungen, Qualitätssicherungssystemen und allen sonstigen Ressourcen, die nach Ansicht der zuständigen Behörde im Zusammenhang mit der klinischen Prüfung stehen und die sich in der Prüfstelle, in den Einrichtungen des Sponsors und/oder des Auftragsforschungsinstituts oder in sonstigen Einrichtungen befinden können, die nach dem Dafürhalten der zuständigen Behörde inspiziert werden sollten. (Richtlinie 2001/20/EG) Inspektion ist die von der zuständigen Behörde oder Bundesoberbehörde durchgeführte Überprüfung von Räumlichkeiten, Ausrüstungen, Unterlagen, Aufzeichnungen, Qualitätssicherungssystemen und sonstigen nach Beurteilung der Behörde relevanten Ressourcen, die sich in der Prüfstelle, den Einrichtungen des Sponsors oder des Auftragsforschungsinstituts, den Laboratorien, den Herstellungsstätten von Prüfpräparaten oder in sonstigen Einrichtungen befinden. 2Sie dient dem Ziel, die Einhaltung der Regeln der Guten Klinischen Praxis (GCP), der Guten Herstellungspraxis (GMP) oder die Übereinstimmung mit den Angaben der Antragsunterlagen zu überprüfen. (§ 3 Abs. 5 GCP-V) Klinische Prüfung Klinische Prüfung ist jede am Menschen durchgeführte Untersuchung, um klinische, pharmakologische und/oder sonstige pharmakodynamische Wirkungen von Prüfpräparaten zu erforschen oder nachzuweisen und/oder jede Nebenwirkung von Prüfpräparaten festzustellen und/oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel und die Ausscheidung von Prüfpräparaten zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von deren Unbedenklichkeit und/oder Wirksamkeit zu überzeugen. Dies umfasst klinische Prüfungen, die in einer oder mehreren Prüfstellen in einem oder mehreren Mitgliedstaaten durchgeführt werden. (Richtlinie 2001/20/EG) Klinische Prüfung bei Menschen ist jede am Menschen durchgeführte Untersuchung, die dazu bestimmt ist, klinische oder pharmakologische Wirkungen von Arzneimitteln zu erforschen oder nachzuweisen oder Nebenwirkungen festzustellen oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel oder die Ausscheidung zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von der Unbedenklichkeit oder Wirksamkeit der Arzneimittel zu überzeugen. (§ 4 Abs. 23 AMG) Abzugrenzen von der Nicht-interventionellen Prüfung: Nicht-interventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen die betreffenden Arzneimittel auf übliche Weise unter den in der Genehmigung für das Inverkehrbringen genannten Bedingungen verordnet werden. Die Anwendung einer bestimmten Behandlungsstrategie auf den Patienten wird nicht im Voraus in einem Prüfplan festgelegt, sie fällt unter die übliche Praxis, und die Entscheidung zur Verordnung des Arzneimittels ist klar von der Entscheidung getrennt, einen Patienten in eine Untersuchung einzubeziehen. Auf die Patienten darf kein zusätzliches Diagnose- oder Überwachungsverfahren Anwendung finden, und zur Analyse der gesammelten Daten werden epidemiologische Methoden angewandt. (Richtlinie 2001/20/EG) Nichtinterventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen Erkenntnisse aus der Behandlung von Personen mit Arzneimitteln gemäß den in der Zulassung festgelegten Angaben für seine Anwendung anhand epidemiologischer Methoden analysiert werden; dabei folgt die Behandlung einschließlich der Diagnose und Überwachung nicht einem vorab festgelegten Prüfplan, sondern ausschließlich der ärztlichen Praxis. (§ 4 Abs. 23 AMG) Ebenfalls abzugrenzen vom Heilversuch Multizentrische Klinische Prüfung Multizentrische klinische Prüfung ist eine nach einem einzigen Prüfplan durchgeführte klinische Prüfung, die in mehr als einer Prüfstelle erfolgt und daher von mehr als einem Prüfer vorgenommen wird, wobei die Prüfstellen sich in einem einzigen Mitgliedstaat, in mehreren Mitgliedstaaten und/oder in Mitgliedstaaten und Drittländern befinden können. (Richtlinie 2001/20/EG) Nebenwirkung Nebenwirkung ist jede schädliche und unbeabsichtigte Reaktion auf ein Prüfpräparat in jeglicher Dosierung. (Richtlinie 2001/20/EG) Nebenwirkung ist jede nachteilige und unbeabsichtigte Reaktion auf ein Prüfpräparat, unabhängig von dessen Dosierung. (§ 3 Abs. 7 GCP-V) Nebenwirkungen sind die beim bestimmungsgemäßen Gebrauch eines Arzneimittels auftretenden schädlichen unbeabsichtigten Reaktionen. Schwerwiegende Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, die tödlich oder lebensbedrohend sind, eine stationäre Behandlung oder Verlängerung einer stationären Behandlung erforderlich machen, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung, Invalidität, kongenitalen Anomalien oder Geburtsfehlern führen; für Arzneimittel, die zur Anwendung bei Tieren bestimmt sind, sind schwerwiegend auch Nebenwirkungen, die ständig auftretende oder lang anhaltende Symptome hervorrufen. Unerwartete Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, deren Art, Ausmaß oder Ausgang von der Packungsbeilage des Arzneimittels abweichen. Die Sätze 1 bis 3 gelten auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Nicht-interventionelle Prüfung im Sinne des AMG Nicht-interventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen die betreffenden Arzneimittel auf übliche Weise unter den in der Genehmigung für das Inverkehrbringen genannten Bedingungen verordnet werden. Die Anwendung einer bestimmten Behandlungsstrategie auf den Patienten wird nicht im Voraus in einem Prüfplan festgelegt, sie fällt unter die übliche Praxis, und die Entscheidung zur Verordnung des Arzneimittels ist klar von der Entscheidung getrennt, einen Patienten in eine Untersuchung einzubeziehen. Auf die Patienten darf kein zusätzliches Diagnose- oder Überwachungsverfahren Anwendung finden, und zur Analyse der gesammelten Daten werden epidemiologische Methoden angewandt. (Richtlinie 2001/20/EG) Nichtinterventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen Erkenntnisse aus der Behandlung von Personen mit Arzneimitteln gemäß den in der Zulassung festgelegten Angaben für seine Anwendung anhand epidemiologischer Methoden analysiert werden; dabei folgt die Behandlung einschließlich der Diagnose und Überwachung nicht einem vorab festgelegten Prüfplan, sondern ausschließlich der ärztlichen Praxis. (§ 4 Abs. 23 Satz 3 AMG) Orphan-Arzneimittel Orphan-Arzneimittel sind Arzneimittel für seltene Erkrankungen, die lebensbedrohlich oder schwerwiegend sind und für die bisher keine zufriedenstellenden Behandlungsmöglichkeiten bestehen. Pharmazeutischer Unternehmer Der pharmazeutische Unternehmer ist bei zulassungs- oder registrierungspflichtigen Arzneimitteln der Inhaber der Zulassung oder Registrierung. Pharmazeutischer Unternehmer ist auch, wer Arzneimittel unter seinem Namen in den Verkehr bringt, es sei denn es handelt sich um Arzneimittel, die zur klinischen Prüfung bei Menschen bestimmt sind. (§ 4 Abs. 18 AMG) Proband Proband siehe Prüfungsteilnehmer Prüfer Prüfer ist in der Regel ein für die Durchführung der klinischen Prüfung bei Menschen in einer Prüfstelle verantwortlicher Arzt oder in begründeten Ausnahmefällen eine andere Person, deren Beruf auf Grund seiner wissenschaftlichen Anforderungen und der seine Ausübung voraussetzenden Erfahrungen in der Patientenbetreuung für die Durchführung von Forschungen am Menschen qualifiziert. Wird eine Prüfung in einer Prüfstelle von mehreren Prüfern vorgenommen, so ist der verantwortliche Leiter der Gruppe der Hauptprüfer. Wird eine Prüfung in mehreren Prüfstellen durchgeführt, wird vom Sponsor ein Prüfer als Leiter der klinischen Prüfung benannt. (§ 4 Abs. 23 AMG) Satz 1 dieser Legaldefinition ist so zu lesen, dass die Betonung des Satzzusammenhanges auf "...in der Regel ein Arzt" liegt. Das Merkmal der Verantwortlichkeit ist immer gegeben, gleich ob es sich um ärztliche oder nichtärztliche Prüfer handelt. Prüferinformation Prüferinformation ist eine Zusammenstellung der für die Untersuchungen mit Prüfpräparaten am Menschen relevanten klinischen und nichtklinischen Daten über die betreffenden Präparate. (Richtlinie 2001/20/EG und § 3 Abs. 4 GCP-V) Prüfplan Prüfplan sind Unterlagen, in denen Zielsetzung(en), Planung, Methodik, statistische Überlegungen und Organisation einer Prüfung beschrieben sind. Der Begriff ?Prüfplan? bezieht sich auf den Prüfplan an sich sowie auf seine nachfolgenden Fassungen und Änderungen. (Richtlinie 2001/20/EG) Prüfplan ist die Beschreibung der Zielsetzung, Planung, Methodik, statistischen Erwägungen und Organisation einer klinischen Prüfung. 2Der Begriff schließt nachfolgende Fassungen und Änderungen des Prüfplans ein. (§ 3 Abs. 2 GCP-V) Prüfpräparat Prüfpräparat ist eine pharmazeutische Form eines Wirkstoffs oder Placebos, die in einer klinischen Prüfung getestet oder als Referenzsubstanz verwendet wird; ferner ein zugelassenes Produkt, wenn es in einer anderen als der zugelassenen Form verwendet oder bereitgestellt wird (andere Darreichungsform oder Verpackung) oder für ein nicht zugelassenes Anwendungsgebiet eingesetzt oder zum Erhalt zusätzlicher Informationen über die zugelassene Form verwendet wird. (Richtlinie 2001/20/EG) Prüfpräparate sind Darreichungsformen von Wirkstoffen oder Placebos, die in einer klinischen Prüfung am Menschen getestet oder als Vergleichspräparate verwendet oder zum Erzeugen bestimmter Reaktionen am Menschen eingesetzt werden. Hierzu gehören Arzneimittel, die nicht zugelassen sind, und zugelassene Arzneimittel, wenn diese im Rahmen einer klinischen Prüfung am Menschen in einer anderen als der zugelassenen Darreichungsform oder für ein nicht zugelassenes Anwendungsgebiet oder zum Erhalt zusätzlicher Informationen über das zugelassene Arzneimittel eingesetzt werden. (§ 3 Abs. 3 GCP-V) Prüfungsteilnehmer Prüfungsteilnehmer ist eine Person, die entweder als Empfänger des Prüfpräparats oder als Mitglied einer Kontrollgruppe an einer klinischen Prüfung teilnimmt. (Richtlinie 2001/20/EG) Betroffene Person ist ein Prüfungsteilnehmer oder eine Prüfungsteilnehmerin, die entweder als Empfänger des Prüfpräparates oder als Mitglied einer Kontrollgruppe an einer klinischen Prüfung teilnimmt. (§ 3 Abs. 2a GCP-V) Schwerwiegende Nebenwirkung Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist ein unerwünschtes Ereignis oder Nebenwirkung, das bzw. die unabhängig von der Dosis tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht, zu einer bleibenden oder schwerwiegenden Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (Richtlinie 2001/20/EG) Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist jedes unerwünschte Ereignis oder jede Nebenwirkung, das oder die tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht oder zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (§ 3 Abs. 8 GCP-V) Schwerwiegende Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, die tödlich oder lebensbedrohend sind, eine stationäre Behandlung oder Verlängerung einer stationären Behandlung erforderlich machen, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung, Invalidität, kongenitalen Anomalien oder Geburtsfehlern führen. Dies gilt auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist ein unerwünschtes Ereignis oder Nebenwirkung, das bzw. die unabhängig von der Dosis tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht, zu einer bleibenden oder schwerwiegenden Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (Richtlinie 2001/20/EG) Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist jedes unerwünschte Ereignis oder jede Nebenwirkung, das oder die tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht oder zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (§ 3 Abs. 8 GCP-V) Schwerwiegende Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, die tödlich oder lebensbedrohend sind, eine stationäre Behandlung oder Verlängerung einer stationären Behandlung erforderlich machen, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung, Invalidität, kongenitalen Anomalien oder Geburtsfehlern führen. Dies gilt auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Sera Sera sind Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1, die aus Blut, Organen, Organteilen oder Organsekreten gesunder, kranker, krank gewesener oder immunisatorisch vorbehandelter Lebewesen gewonnen werden, Antikörper enthalten und die dazu bestimmt sind, wegen dieser Antikörper angewendet zu werden. Sera gelten nicht als Blutzubereitungen im Sinne von § 4 Abs. 2 AMG. (§ 4 Abs. 3 AMG) Sponsor im Sinne des AMG Sponsor ist eine Person, Unternehmen, Institution oder Organisation, die bzw. das die Verantwortung für die Einleitung, das Management und/oder die Finanzierung einer klinischen Prüfung übernimmt. (Richtlinie 2001/20/EG) Sponsor ist eine natürliche oder juristische Person, die die Verantwortung für die Veranlassung, Organisation und Finanzierung einer klinischen Prüfung bei Menschen übernimmt. (§ 4 Abs. 24 AMG) Ein Sponsor kann seine prüfungsbezogenen Verantwortlichkeiten ganz oder teilweise an eine Einzelperson, ein Unternehmen, eine Institution oder eine Einrichtung delegieren. Dem Sponsor obliegt jedoch nach wie vor die Verantwortung dafür sicherzustellen, dass sowohl die Durchführung der Prüfungen als auch die aus diesen Prüfungen hervorgehenden abschließenden Daten den Anforderungen der Richtlinie 2001/20/EG sowie der vorliegenden Richtlinie entsprechen. Prüfer und Sponsor können identisch sein. (Richtlinie 2005/28/EG) Eine GbR kann mithin mangels Personencharakters nicht Sponsor nach dem AMG sein. Wenn der Sponsor auch regelmäßig der Geldgeber eines Drittmittel- bzw. Auftragsforschungsprojektes ist, so kann auf diese Tatsache nicht schon aus dem landläufig bekannten Begriff Sponsor geschlossen werden. Der Geldgeber wird hingegen (wenn er nicht gleichzeitig Sponsor im Sinne des AMG ist) als --&amp;gt; finanzieller Förderer bezeichnet. Stoffe im Sinne des AMG Stoffe im Sinne des Arzneimittelgesetzes sind chemische Elemente und chemische Verbindungen sowie deren natürlich vorkommende Gemische und Lösungen, Pflanzen, Pflanzenteile, Pflanzenbestandteile, Algen, Pilze und Flechten in bearbeitetem oder unbearbeitetem Zustand, Tierkörper, auch lebender Tiere, sowie Körperteile, -bestandteile und Stoffwechselprodukte von Mensch oder Tier in bearbeitetem oder unbearbeitetem Zustand, Mikroorganismen einschließlich Viren sowie deren Bestandteile oder Stoffwechselprodukte. (§ 3 AMG) SUSAR SUSAR = Suspected Unexpected Serious Adverse Reaction Übersetzung: Verdachtsfall einer unerwarteten schwerwiegenden Nebenwirkung Die Definition ergibt sich aus der Verknüpfung der Begriffsbestimmungen schwerwiegende Nebenwirkung (Nebenwirkung, die zum Tode führt, lebensbedrohlich ist, eine stationäre Behandlung erforderlich macht oder verlängert, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung bzw. Invalidität führt, kongenitale Anomalien bzw. Geburtsfehler hervorruft) und  unerwartete Nebenwirkung (Nebenwirkung, die nach Art oder Schweregrad nicht mit der vorliegenden Information das Prüfpräparat übereinstimmt). Kausaler Zusammenhang: Gemäß der Leitlinie CPMP/ICH/377/95 (ICHE2A) handelt es sich dann um einen Verdachtsfall einer Nebenwirkung (suspected adverse reaction, SAR), wenn entweder der Prüfer oder der Sponsor einen begründeten kausalen Zusammenhang zwischen dem Ereignis und der Verabreichung des Prüfpräparats vermutet. Der Begriff kausaler Zusammenhang bedeutet, dass Anhaltspunkte oder Argumente einen Kausalzusammenhang zwischen Ereignis und der Anwendung des Prüfpräparats vermuten lassen. Entsprechend der Leitlinie ENTR/CT 3 fallen alle Verdachtsfälle von unerwarteten schwerwiegenden Nebenwirkungen, für die ein kausaler Zusammenhang mit einem Prüfpräparat (Test- und Vergleichspräparat) durch einen Prüfer oder den Sponsor vermutet wird, unter die unverzügliche Mitteilungspflichten. Quelle: www.bfarm.de Unerwartete Nebenwirkung Unerwartete Nebenwirkung ist eine unerwünschte Wirkung, die nach Art oder Schweregrad aufgrund der vorliegenden Produktinformation (z. B. Prüferinformation für ein nicht zugelassenes Prüfpräparat oder Merkblatt in der Zusammenfassung der Produkteigenschaften für ein zugelassenes Produkt) nicht zu erwarten ist. (Richtlinie 2001/20/EG) Unerwartete Nebenwirkung ist eine Nebenwirkung, die nach Art oder Schweregrad nicht mit der vorliegenden Information über das Prüfpräparat übereinstimmt. (§ 3 Abs. 9 GCP-V) Unerwartete Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, deren Art, Ausmaß oder Ausgang von der Packungsbeilage des Arzneimittels abweichen. Dies gilt auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Unerwünschtes Ereignis Unerwünschtes Ereignis ist jedes schädliche Vorkommnis, das einem Patienten oder einem Prüfungsteilnehmer widerfährt, dem ein Arzneimittel verabreicht wurde, und das nicht unbedingt in kausalem Zusammenhang mit dieser Behandlung steht. (Richtlinie 2001/20/EG) Unerwünschtes Ereignis ist jedes nachteilige Vorkommnis, das einer betroffenen Person widerfährt, der ein Prüfpräparat verabreicht wurde, und das nicht notwendigerweise in ursächlichem Zusammenhang mit dieser Behandlung steht. (§ 3 Abs. 6 GCP-V)  </field>
<field name="important">Glossar mit Legaldefinitionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Glossar mit Legaldefinitionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Glossar mit Legaldefinitionen A B E F H I K M N O P S U Allergene Allergene sind Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1 AMG, die Antigene oder Haptene enthalten und dazu bestimmt sind, bei Mensch oder Tier zur Erkennung von spezifischen Abwehr- oder Schutzstoffen angewendet zu werden (Testallergene) oder Stoffe enthalten, die zur antigenspezifischen Verminderung einer spezifischen immunologischen Überempfindlichkeit angewendet werden (Therapieallergene). (§ 4 Abs. 5 AMG) AMG AMG ist die amtliche Abkürzung für das "Gesetz über den Verkehr mit Arzneimitteln" ( Arzneimittelgesetz) Arzneimittel Arzneimittel sind Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen, die dazu bestimmt sind, durch Anwendung am oder im menschlichen oder tierischen Körper Krankheiten, Leiden, Körperschäden oder krankhafte Beschwerden zu heilen, zu lindern, zu verhüten oder zu erkennen, die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände erkennen zu lassen, vom menschlichen oder tierischen Körper erzeugte Wirkstoffe oder Körperflüssigkeiten zu ersetzen, Krankheitserreger, Parasiten oder körperfremde Stoffe abzuwehren, zu beseitigen oder unschädlich zu machen oder die Beschaffenheit, den Zustand oder die Funktionen des Körpers oder seelische Zustände zu beeinflussen. Als Arzneimittel gelten: Gegenstände, die ein Arzneimittel enthalten oder auf die ein Arzneimittel aufgebracht ist und die dazu bestimmt sind, dauernd oder vorübergehend mit dem menschlichen oder tierischen Körper in Berührung gebracht zu werden, tierärztliche Instrumente, soweit sie zur einmaligen Anwendung bestimmt sind und aus der Kennzeichnung hervorgeht, dass sie einem Verfahren zur Verminderung der Keimzahl unterzogen worden sind,  [...] Verbandstoffe und chirurgische Nahtmaterialien, soweit sie zur Anwendung am oder im tierischen Körper bestimmt und nicht Gegenstände der Nummer 1, 1a oder 2 sind,  [...] Arzneimittel sind nicht: Lebensmittel im Sinne des § 2 Abs. 2 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches, kosmetische Mittel im Sinne des § 2 Abs. 5 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches, Tabakerzeugnisse im Sinne des § 3 des Vorläufigen Tabakgesetzes, Stoffe oder Zubereitungen aus Stoffen, die ausschließlich dazu bestimmt sind, äußerlich am Tier zur Reinigung oder Pflege oder zur Beeinflussung des Aussehens oder des Körpergeruchs angewendet zu werden, soweit ihnen keine Stoffe oder Zubereitungen aus Stoffen zugesetzt sind, die vom Verkehr außerhalb der Apotheke ausgeschlossen sind, (weggefallen) Futtermittel im Sinne des § 3 Nr. 11 bis 15 des Lebensmittel- und Futtermittelgesetzbuches, Medizinprodukte und Zubehör für Medizinprodukte im Sinne des § 3 des Medizinproduktegesetzes, es sei denn, es handelt sich um Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1 Nr. 2, Organe im Sinne des § 1a Nr. 1 des Transplantationsgesetzes, wenn sie zur Übertragung auf menschliche Empfänger bestimmt sind. Solange ein Mittel nach diesem Gesetz als Arzneimittel zugelassen oder registriert oder durch Rechtsverordnung von der Zulassung oder Registrierung freigestellt ist, gilt es als Arzneimittel. Hat die zuständige Bundesoberbehörde die Zulassung oder Registrierung eines Mittels mit der Begründung abgelehnt, dass es sich um kein Arzneimittel handelt, so gilt es nicht als Arzneimittel. (§ 2 AMG) Beachten Sie bitte die hier dargestellten Abgrenzungen von anderen Rechtsgebieten, insbesondere die Abgrenzung Arzneimittel / Medizinprodukt sowie die Abgrenzung Arzneimittel / Lebensmittel. Blutzubereitungen Blutzubereitungen sind Arzneimittel, die aus Blut gewonnene Blut-, Plasma- oder Serumkonserven, Blutbestandteile oder Zubereitungen aus Blutbestandteilen sind oder als Wirkstoffe enthalten. (§ 4 Abs. 2 AMG) Einwilligung nach Aufklärung Einwilligung nach Aufklärung ist die Entscheidung über die Teilnahme an einer klinischen Prüfung, die in Schriftform abgefasst, datiert und unterschrieben werden muss und nach ordnungsgemäßer Unterrichtung über Wesen, Bedeutung, Tragweite und Risiken der Prüfung und nach Erhalt einer entsprechenden Dokumentation freiwillig von einer Person, die ihre Einwilligung geben kann, oder aber, wenn die Person hierzu nicht in der Lage ist, von ihrem gesetzlichen Vertreter getroffen wird. Kann die betreffende Person nicht schreiben, so kann in Ausnahmefällen entsprechend den einzelstaatlichen Rechtsvorschriften eine mündliche Einwilligung in Anwesenheit von mindestens einem Zeugen erteilt werden. (Richtlinie 2001/20/EG) Einwilligung nach Aufklärung ist die Entscheidung über die Teilnahme an einer klinischen Prüfung, die in Schriftform abgefasst, datiert und unterschrieben werden muss und nach ordnungsgemäßer Unterrichtung über Wesen, Bedeutung, Tragweite und Risiken der Prüfung und nach Erhalt einer entsprechenden Dokumentation freiwillig von einer Person, die ihre Einwilligung geben kann oder aber, wenn die Person hierzu nicht in der Lage ist, von ihrem gesetzlichen Vertreter getroffen wird. 2Kann die betreffende Person nicht schreiben, so kann in Ausnahmefällen eine mündliche Einwilligung in Anwesenheit von mindestens einem Zeugen erteilt werden. (§ 3 Abs. 2b GCP-V) Ethikkommission Ethikkommission ist ein unabhängiges Gremium in einem Mitgliedstaat, das sich aus im Gesundheitswesen und in nichtmedizinischen Bereichen tätigen Personen zusammensetzt und dessen Aufgabe es ist, den Schutz der Rechte, die Sicherheit und das Wohlergehen von an einer klinischen Prüfung teilnehmenden Personen zu sichern und diesbezüglich Vertrauen der Öffentlichkeit zu schaffen, indem es unter anderem zu dem Prüfplan, der Eignung der Prüfer und der Angemessenheit der Einrichtungen sowie zu den Methoden, die zur Unterrichtung der Prüfungsteilnehmer und zur Erlangung ihrer Einwilligung nach Aufklärung benutzt werden, und zu dem dabei verwendeten Informationsmaterial Stellung nimmt. (Richtlinie 2001/20/EG) Ethik-Kommission ist ein unabhängiges Gremium aus im Gesundheitswesen und in nichtmedizinischen Bereichen tätigen Personen, dessen Aufgabe es ist, den Schutz der Rechte, die Sicherheit und das Wohlergehen von betroffenen Personen im Sinne des Absatzes 2a zu sichern und diesbezüglich Vertrauen der Öffentlichkeit zu schaffen, indem es unter anderem zu dem Prüfplan, der Eignung der Prüfer und der Angemessenheit der Einrichtungen sowie zu den Methoden, die zur Unterrichtung der betroffenen Personen und zur Erlangung ihrer Einwilligung nach Aufklärung benutzt werden und zu dem dabei verwendeten Informationsmaterial Stellung nimmt. (§ 3 Abs. 2c GCP-V) Fertigarzneimittel Fertigarzneimittel sind Arzneimittel, die im Voraus hergestellt und in einer zur Abgabe an den Verbraucher bestimmten Packung in den Verkehr gebracht werden oder andere zur Abgabe an Verbraucher bestimmte Arzneimittel, bei deren Zubereitung in sonstiger Weise ein industrielles Verfahren zur Anwendung kommt oder die, ausgenommen in Apotheken, gewerblich hergestellt werden. Fertigarzneimittel sind nicht Zwischenprodukte, die für eine weitere Verarbeitung durch einen Hersteller bestimmt sind. (§ 4 Abs. 1 AMG) Herstellen eines Arzneimittels Herstellen ist das Gewinnen, das Anfertigen, das Zubereiten, das Be- oder Verarbeiten, das Umfüllen einschließlich Abfüllen, das Abpacken, das Kennzeichnen und die Freigabe. (§ 4 Abs. 14 AMG) Impfstoffe Impfstoffe sind Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1, die Antigene enthalten und die dazu bestimmt sind, bei Mensch oder Tier zur Erzeugung von spezifischen Abwehr- und Schutzstoffen angewendet zu werden. (§ 4 Abs. 4 AMG) Inspektion Inspektion ist die offiziell von einer zuständigen Behörde durchgeführte Überprüfung von Unterlagen, Einrichtungen, Aufzeichnungen, Qualitätssicherungssystemen und allen sonstigen Ressourcen, die nach Ansicht der zuständigen Behörde im Zusammenhang mit der klinischen Prüfung stehen und die sich in der Prüfstelle, in den Einrichtungen des Sponsors und/oder des Auftragsforschungsinstituts oder in sonstigen Einrichtungen befinden können, die nach dem Dafürhalten der zuständigen Behörde inspiziert werden sollten. (Richtlinie 2001/20/EG) Inspektion ist die von der zuständigen Behörde oder Bundesoberbehörde durchgeführte Überprüfung von Räumlichkeiten, Ausrüstungen, Unterlagen, Aufzeichnungen, Qualitätssicherungssystemen und sonstigen nach Beurteilung der Behörde relevanten Ressourcen, die sich in der Prüfstelle, den Einrichtungen des Sponsors oder des Auftragsforschungsinstituts, den Laboratorien, den Herstellungsstätten von Prüfpräparaten oder in sonstigen Einrichtungen befinden. 2Sie dient dem Ziel, die Einhaltung der Regeln der Guten Klinischen Praxis (GCP), der Guten Herstellungspraxis (GMP) oder die Übereinstimmung mit den Angaben der Antragsunterlagen zu überprüfen. (§ 3 Abs. 5 GCP-V) Klinische Prüfung Klinische Prüfung ist jede am Menschen durchgeführte Untersuchung, um klinische, pharmakologische und/oder sonstige pharmakodynamische Wirkungen von Prüfpräparaten zu erforschen oder nachzuweisen und/oder jede Nebenwirkung von Prüfpräparaten festzustellen und/oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel und die Ausscheidung von Prüfpräparaten zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von deren Unbedenklichkeit und/oder Wirksamkeit zu überzeugen. Dies umfasst klinische Prüfungen, die in einer oder mehreren Prüfstellen in einem oder mehreren Mitgliedstaaten durchgeführt werden. (Richtlinie 2001/20/EG) Klinische Prüfung bei Menschen ist jede am Menschen durchgeführte Untersuchung, die dazu bestimmt ist, klinische oder pharmakologische Wirkungen von Arzneimitteln zu erforschen oder nachzuweisen oder Nebenwirkungen festzustellen oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel oder die Ausscheidung zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von der Unbedenklichkeit oder Wirksamkeit der Arzneimittel zu überzeugen. (§ 4 Abs. 23 AMG) Abzugrenzen von der Nicht-interventionellen Prüfung: Nicht-interventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen die betreffenden Arzneimittel auf übliche Weise unter den in der Genehmigung für das Inverkehrbringen genannten Bedingungen verordnet werden. Die Anwendung einer bestimmten Behandlungsstrategie auf den Patienten wird nicht im Voraus in einem Prüfplan festgelegt, sie fällt unter die übliche Praxis, und die Entscheidung zur Verordnung des Arzneimittels ist klar von der Entscheidung getrennt, einen Patienten in eine Untersuchung einzubeziehen. Auf die Patienten darf kein zusätzliches Diagnose- oder Überwachungsverfahren Anwendung finden, und zur Analyse der gesammelten Daten werden epidemiologische Methoden angewandt. (Richtlinie 2001/20/EG) Nichtinterventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen Erkenntnisse aus der Behandlung von Personen mit Arzneimitteln gemäß den in der Zulassung festgelegten Angaben für seine Anwendung anhand epidemiologischer Methoden analysiert werden; dabei folgt die Behandlung einschließlich der Diagnose und Überwachung nicht einem vorab festgelegten Prüfplan, sondern ausschließlich der ärztlichen Praxis. (§ 4 Abs. 23 AMG) Ebenfalls abzugrenzen vom Heilversuch Multizentrische Klinische Prüfung Multizentrische klinische Prüfung ist eine nach einem einzigen Prüfplan durchgeführte klinische Prüfung, die in mehr als einer Prüfstelle erfolgt und daher von mehr als einem Prüfer vorgenommen wird, wobei die Prüfstellen sich in einem einzigen Mitgliedstaat, in mehreren Mitgliedstaaten und/oder in Mitgliedstaaten und Drittländern befinden können. (Richtlinie 2001/20/EG) Nebenwirkung Nebenwirkung ist jede schädliche und unbeabsichtigte Reaktion auf ein Prüfpräparat in jeglicher Dosierung. (Richtlinie 2001/20/EG) Nebenwirkung ist jede nachteilige und unbeabsichtigte Reaktion auf ein Prüfpräparat, unabhängig von dessen Dosierung. (§ 3 Abs. 7 GCP-V) Nebenwirkungen sind die beim bestimmungsgemäßen Gebrauch eines Arzneimittels auftretenden schädlichen unbeabsichtigten Reaktionen. Schwerwiegende Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, die tödlich oder lebensbedrohend sind, eine stationäre Behandlung oder Verlängerung einer stationären Behandlung erforderlich machen, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung, Invalidität, kongenitalen Anomalien oder Geburtsfehlern führen; für Arzneimittel, die zur Anwendung bei Tieren bestimmt sind, sind schwerwiegend auch Nebenwirkungen, die ständig auftretende oder lang anhaltende Symptome hervorrufen. Unerwartete Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, deren Art, Ausmaß oder Ausgang von der Packungsbeilage des Arzneimittels abweichen. Die Sätze 1 bis 3 gelten auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Nicht-interventionelle Prüfung im Sinne des AMG Nicht-interventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen die betreffenden Arzneimittel auf übliche Weise unter den in der Genehmigung für das Inverkehrbringen genannten Bedingungen verordnet werden. Die Anwendung einer bestimmten Behandlungsstrategie auf den Patienten wird nicht im Voraus in einem Prüfplan festgelegt, sie fällt unter die übliche Praxis, und die Entscheidung zur Verordnung des Arzneimittels ist klar von der Entscheidung getrennt, einen Patienten in eine Untersuchung einzubeziehen. Auf die Patienten darf kein zusätzliches Diagnose- oder Überwachungsverfahren Anwendung finden, und zur Analyse der gesammelten Daten werden epidemiologische Methoden angewandt. (Richtlinie 2001/20/EG) Nichtinterventionelle Prüfung ist eine Untersuchung, in deren Rahmen Erkenntnisse aus der Behandlung von Personen mit Arzneimitteln gemäß den in der Zulassung festgelegten Angaben für seine Anwendung anhand epidemiologischer Methoden analysiert werden; dabei folgt die Behandlung einschließlich der Diagnose und Überwachung nicht einem vorab festgelegten Prüfplan, sondern ausschließlich der ärztlichen Praxis. (§ 4 Abs. 23 Satz 3 AMG) Orphan-Arzneimittel Orphan-Arzneimittel sind Arzneimittel für seltene Erkrankungen, die lebensbedrohlich oder schwerwiegend sind und für die bisher keine zufriedenstellenden Behandlungsmöglichkeiten bestehen. Pharmazeutischer Unternehmer Der pharmazeutische Unternehmer ist bei zulassungs- oder registrierungspflichtigen Arzneimitteln der Inhaber der Zulassung oder Registrierung. Pharmazeutischer Unternehmer ist auch, wer Arzneimittel unter seinem Namen in den Verkehr bringt, es sei denn es handelt sich um Arzneimittel, die zur klinischen Prüfung bei Menschen bestimmt sind. (§ 4 Abs. 18 AMG) Proband Proband siehe Prüfungsteilnehmer Prüfer Prüfer ist in der Regel ein für die Durchführung der klinischen Prüfung bei Menschen in einer Prüfstelle verantwortlicher Arzt oder in begründeten Ausnahmefällen eine andere Person, deren Beruf auf Grund seiner wissenschaftlichen Anforderungen und der seine Ausübung voraussetzenden Erfahrungen in der Patientenbetreuung für die Durchführung von Forschungen am Menschen qualifiziert. Wird eine Prüfung in einer Prüfstelle von mehreren Prüfern vorgenommen, so ist der verantwortliche Leiter der Gruppe der Hauptprüfer. Wird eine Prüfung in mehreren Prüfstellen durchgeführt, wird vom Sponsor ein Prüfer als Leiter der klinischen Prüfung benannt. (§ 4 Abs. 23 AMG) Satz 1 dieser Legaldefinition ist so zu lesen, dass die Betonung des Satzzusammenhanges auf "...in der Regel ein Arzt" liegt. Das Merkmal der Verantwortlichkeit ist immer gegeben, gleich ob es sich um ärztliche oder nichtärztliche Prüfer handelt. Prüferinformation Prüferinformation ist eine Zusammenstellung der für die Untersuchungen mit Prüfpräparaten am Menschen relevanten klinischen und nichtklinischen Daten über die betreffenden Präparate. (Richtlinie 2001/20/EG und § 3 Abs. 4 GCP-V) Prüfplan Prüfplan sind Unterlagen, in denen Zielsetzung(en), Planung, Methodik, statistische Überlegungen und Organisation einer Prüfung beschrieben sind. Der Begriff ?Prüfplan? bezieht sich auf den Prüfplan an sich sowie auf seine nachfolgenden Fassungen und Änderungen. (Richtlinie 2001/20/EG) Prüfplan ist die Beschreibung der Zielsetzung, Planung, Methodik, statistischen Erwägungen und Organisation einer klinischen Prüfung. 2Der Begriff schließt nachfolgende Fassungen und Änderungen des Prüfplans ein. (§ 3 Abs. 2 GCP-V) Prüfpräparat Prüfpräparat ist eine pharmazeutische Form eines Wirkstoffs oder Placebos, die in einer klinischen Prüfung getestet oder als Referenzsubstanz verwendet wird; ferner ein zugelassenes Produkt, wenn es in einer anderen als der zugelassenen Form verwendet oder bereitgestellt wird (andere Darreichungsform oder Verpackung) oder für ein nicht zugelassenes Anwendungsgebiet eingesetzt oder zum Erhalt zusätzlicher Informationen über die zugelassene Form verwendet wird. (Richtlinie 2001/20/EG) Prüfpräparate sind Darreichungsformen von Wirkstoffen oder Placebos, die in einer klinischen Prüfung am Menschen getestet oder als Vergleichspräparate verwendet oder zum Erzeugen bestimmter Reaktionen am Menschen eingesetzt werden. Hierzu gehören Arzneimittel, die nicht zugelassen sind, und zugelassene Arzneimittel, wenn diese im Rahmen einer klinischen Prüfung am Menschen in einer anderen als der zugelassenen Darreichungsform oder für ein nicht zugelassenes Anwendungsgebiet oder zum Erhalt zusätzlicher Informationen über das zugelassene Arzneimittel eingesetzt werden. (§ 3 Abs. 3 GCP-V) Prüfungsteilnehmer Prüfungsteilnehmer ist eine Person, die entweder als Empfänger des Prüfpräparats oder als Mitglied einer Kontrollgruppe an einer klinischen Prüfung teilnimmt. (Richtlinie 2001/20/EG) Betroffene Person ist ein Prüfungsteilnehmer oder eine Prüfungsteilnehmerin, die entweder als Empfänger des Prüfpräparates oder als Mitglied einer Kontrollgruppe an einer klinischen Prüfung teilnimmt. (§ 3 Abs. 2a GCP-V) Schwerwiegende Nebenwirkung Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist ein unerwünschtes Ereignis oder Nebenwirkung, das bzw. die unabhängig von der Dosis tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht, zu einer bleibenden oder schwerwiegenden Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (Richtlinie 2001/20/EG) Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist jedes unerwünschte Ereignis oder jede Nebenwirkung, das oder die tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht oder zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (§ 3 Abs. 8 GCP-V) Schwerwiegende Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, die tödlich oder lebensbedrohend sind, eine stationäre Behandlung oder Verlängerung einer stationären Behandlung erforderlich machen, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung, Invalidität, kongenitalen Anomalien oder Geburtsfehlern führen. Dies gilt auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist ein unerwünschtes Ereignis oder Nebenwirkung, das bzw. die unabhängig von der Dosis tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht, zu einer bleibenden oder schwerwiegenden Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (Richtlinie 2001/20/EG) Schwerwiegendes unerwünschtes Ereignis oder schwerwiegende Nebenwirkung ist jedes unerwünschte Ereignis oder jede Nebenwirkung, das oder die tödlich oder lebensbedrohend ist, eine stationäre Behandlung oder deren Verlängerung erforderlich macht oder zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung oder Invalidität führt oder eine kongenitale Anomalie oder einen Geburtsfehler zur Folge hat. (§ 3 Abs. 8 GCP-V) Schwerwiegende Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, die tödlich oder lebensbedrohend sind, eine stationäre Behandlung oder Verlängerung einer stationären Behandlung erforderlich machen, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung, Invalidität, kongenitalen Anomalien oder Geburtsfehlern führen. Dies gilt auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Sera Sera sind Arzneimittel im Sinne des § 2 Abs. 1, die aus Blut, Organen, Organteilen oder Organsekreten gesunder, kranker, krank gewesener oder immunisatorisch vorbehandelter Lebewesen gewonnen werden, Antikörper enthalten und die dazu bestimmt sind, wegen dieser Antikörper angewendet zu werden. Sera gelten nicht als Blutzubereitungen im Sinne von § 4 Abs. 2 AMG. (§ 4 Abs. 3 AMG) Sponsor im Sinne des AMG Sponsor ist eine Person, Unternehmen, Institution oder Organisation, die bzw. das die Verantwortung für die Einleitung, das Management und/oder die Finanzierung einer klinischen Prüfung übernimmt. (Richtlinie 2001/20/EG) Sponsor ist eine natürliche oder juristische Person, die die Verantwortung für die Veranlassung, Organisation und Finanzierung einer klinischen Prüfung bei Menschen übernimmt. (§ 4 Abs. 24 AMG) Ein Sponsor kann seine prüfungsbezogenen Verantwortlichkeiten ganz oder teilweise an eine Einzelperson, ein Unternehmen, eine Institution oder eine Einrichtung delegieren. Dem Sponsor obliegt jedoch nach wie vor die Verantwortung dafür sicherzustellen, dass sowohl die Durchführung der Prüfungen als auch die aus diesen Prüfungen hervorgehenden abschließenden Daten den Anforderungen der Richtlinie 2001/20/EG sowie der vorliegenden Richtlinie entsprechen. Prüfer und Sponsor können identisch sein. (Richtlinie 2005/28/EG) Eine GbR kann mithin mangels Personencharakters nicht Sponsor nach dem AMG sein. Wenn der Sponsor auch regelmäßig der Geldgeber eines Drittmittel- bzw. Auftragsforschungsprojektes ist, so kann auf diese Tatsache nicht schon aus dem landläufig bekannten Begriff Sponsor geschlossen werden. Der Geldgeber wird hingegen (wenn er nicht gleichzeitig Sponsor im Sinne des AMG ist) als --&amp;gt; finanzieller Förderer bezeichnet. Stoffe im Sinne des AMG Stoffe im Sinne des Arzneimittelgesetzes sind chemische Elemente und chemische Verbindungen sowie deren natürlich vorkommende Gemische und Lösungen, Pflanzen, Pflanzenteile, Pflanzenbestandteile, Algen, Pilze und Flechten in bearbeitetem oder unbearbeitetem Zustand, Tierkörper, auch lebender Tiere, sowie Körperteile, -bestandteile und Stoffwechselprodukte von Mensch oder Tier in bearbeitetem oder unbearbeitetem Zustand, Mikroorganismen einschließlich Viren sowie deren Bestandteile oder Stoffwechselprodukte. (§ 3 AMG) SUSAR SUSAR = Suspected Unexpected Serious Adverse Reaction Übersetzung: Verdachtsfall einer unerwarteten schwerwiegenden Nebenwirkung Die Definition ergibt sich aus der Verknüpfung der Begriffsbestimmungen schwerwiegende Nebenwirkung (Nebenwirkung, die zum Tode führt, lebensbedrohlich ist, eine stationäre Behandlung erforderlich macht oder verlängert, zu bleibender oder schwerwiegender Behinderung bzw. Invalidität führt, kongenitale Anomalien bzw. Geburtsfehler hervorruft) und  unerwartete Nebenwirkung (Nebenwirkung, die nach Art oder Schweregrad nicht mit der vorliegenden Information das Prüfpräparat übereinstimmt). Kausaler Zusammenhang: Gemäß der Leitlinie CPMP/ICH/377/95 (ICHE2A) handelt es sich dann um einen Verdachtsfall einer Nebenwirkung (suspected adverse reaction, SAR), wenn entweder der Prüfer oder der Sponsor einen begründeten kausalen Zusammenhang zwischen dem Ereignis und der Verabreichung des Prüfpräparats vermutet. Der Begriff kausaler Zusammenhang bedeutet, dass Anhaltspunkte oder Argumente einen Kausalzusammenhang zwischen Ereignis und der Anwendung des Prüfpräparats vermuten lassen. Entsprechend der Leitlinie ENTR/CT 3 fallen alle Verdachtsfälle von unerwarteten schwerwiegenden Nebenwirkungen, für die ein kausaler Zusammenhang mit einem Prüfpräparat (Test- und Vergleichspräparat) durch einen Prüfer oder den Sponsor vermutet wird, unter die unverzügliche Mitteilungspflichten. Quelle: www.bfarm.de Unerwartete Nebenwirkung Unerwartete Nebenwirkung ist eine unerwünschte Wirkung, die nach Art oder Schweregrad aufgrund der vorliegenden Produktinformation (z. B. Prüferinformation für ein nicht zugelassenes Prüfpräparat oder Merkblatt in der Zusammenfassung der Produkteigenschaften für ein zugelassenes Produkt) nicht zu erwarten ist. (Richtlinie 2001/20/EG) Unerwartete Nebenwirkung ist eine Nebenwirkung, die nach Art oder Schweregrad nicht mit der vorliegenden Information über das Prüfpräparat übereinstimmt. (§ 3 Abs. 9 GCP-V) Unerwartete Nebenwirkungen sind Nebenwirkungen, deren Art, Ausmaß oder Ausgang von der Packungsbeilage des Arzneimittels abweichen. Dies gilt auch für die als Folge von Wechselwirkungen auftretenden Nebenwirkungen. (§ 4 Abs. 13 AMG) Unerwünschtes Ereignis Unerwünschtes Ereignis ist jedes schädliche Vorkommnis, das einem Patienten oder einem Prüfungsteilnehmer widerfährt, dem ein Arzneimittel verabreicht wurde, und das nicht unbedingt in kausalem Zusammenhang mit dieser Behandlung steht. (Richtlinie 2001/20/EG) Unerwünschtes Ereignis ist jedes nachteilige Vorkommnis, das einer betroffenen Person widerfährt, der ein Prüfpräparat verabreicht wurde, und das nicht notwendigerweise in ursächlichem Zusammenhang mit dieser Behandlung steht. (§ 3 Abs. 6 GCP-V)  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Links.html</field>
<field name="title">Links: Sonstige - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Links.html</field>
<field name="content">Links: Sonstige - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Sonstige - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Diverse Links Europäische Kommission, Pharmakovigilanz  </field>
<field name="important">Links: Sonstige - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Sonstige - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Diverse Links Europäische Kommission, Pharmakovigilanz  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/allgemeinerechtspflichten.html</field>
<field name="title">Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/allgemeinerechtspflichten.html</field>
<field name="content">Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit - Ethikkommission an der Universität Regensburg Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Meldepflichten etc. Navigation überspringen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Die Rekrutierung begründet ein Rechtsverhältnis zwischen Patient/Proband und forschendem Arzt ähnlich einem Behandlungsvertrag. Hierfür gelten die allgemeinen ärztlichen Pflichten, haftungsrechtlich allerdings dadurch verschärft, dass im Rahmen einer Studie der therapeutische Standard verlassen und ärztlich-wissenschaftliches Neuland betreten wird, woraus eine Steigerung der allgemeinen Sorgfaltsplflichten resultiert. In diesem Lichte gelten folgende Pflichten: Unmittelbare Pflichten aus dem Forschungsvertrag zwischen Patient/Proband und forschendem Arzt Untersuchung und Behandlung des Patienten (u.a. Verschreibung von Medikamenten) nach dem aktuellen Standard der medizinischen Wissenschaft; Abweichungen (Studie!) erfolgen auf sein Risiko Überweisung des Patienten zu einem Spezialisten, Hinzuziehung von Fachärzten als Konsiliarien grundsätzlich Information des Patienten über dessen Leiden und den Verlauf Hinweis des Patienten auf Kostentragungsrisiko, wenn der Versicherer Bedenken gegenüber der medizinischen Notwendigkeit der Heilbehandlung geäußert hat Einwilligung und Aufklärung die Einwilligung in eine medizinische Maßnahme kann ein Patient nur geben, wenn er über ihren Sinn und Zweck aufgeklärt worden ist; die Aufklärung geht also der Einwilligung voraus die Aufklärung des Patienten ist auch eine Vertragspflicht des Arztes, da sie einen notwendigen Zwischenschritt von Diagnose zu  Behandlung darstellt Aufklärung kann sich beziehen auf Diagnose, Verlauf, Risiko usw. der Umfang und Zeitpunkt (Beispiel Spontanaufklärung) kann variieren die Einwilligung braucht nicht förmlich erteilt zu werden, die Aufklärung sollte nicht schriftlich geschehen Patientendaten und Schweigepflicht Niederschrift der Krankengeschichte zu Erleichterung der Übernahme der Behandlung durch einen anderen Arzt, zum Zusammenwirken mehrerer Ärzte und zur Übermittlung von Daten rechtliche Pflicht zum Stillschweigen bis hin zu Zeugnisverweigerung (Schweigepflicht); jedoch kann der Arzt andere behandelnde Ärzte und Hilfspersonen ins Vertrauen ziehen die Krankenunterlagen sind vom Arzt oder der Klinik regelmäßig mindestens zehn Jahre aufzubewahren Notfall bei Unglücksfall: nicht nur allgemeine Hilfeleistung sondern die nach den Umständen mögliche ärztliche Tätigkeit Darüberhinaus gibt es spezielle Pflichten u.a. nach AMG und MPG  </field>
<field name="important">Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit - Ethikkommission an der Universität Regensburg Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Meldepflichten etc. Navigation überspringen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Die Rekrutierung begründet ein Rechtsverhältnis zwischen Patient/Proband und forschendem Arzt ähnlich einem Behandlungsvertrag. Hierfür gelten die allgemeinen ärztlichen Pflichten, haftungsrechtlich allerdings dadurch verschärft, dass im Rahmen einer Studie der therapeutische Standard verlassen und ärztlich-wissenschaftliches Neuland betreten wird, woraus eine Steigerung der allgemeinen Sorgfaltsplflichten resultiert. In diesem Lichte gelten folgende Pflichten: Unmittelbare Pflichten aus dem Forschungsvertrag zwischen Patient/Proband und forschendem Arzt Untersuchung und Behandlung des Patienten (u.a. Verschreibung von Medikamenten) nach dem aktuellen Standard der medizinischen Wissenschaft; Abweichungen (Studie!) erfolgen auf sein Risiko Überweisung des Patienten zu einem Spezialisten, Hinzuziehung von Fachärzten als Konsiliarien grundsätzlich Information des Patienten über dessen Leiden und den Verlauf Hinweis des Patienten auf Kostentragungsrisiko, wenn der Versicherer Bedenken gegenüber der medizinischen Notwendigkeit der Heilbehandlung geäußert hat Einwilligung und Aufklärung die Einwilligung in eine medizinische Maßnahme kann ein Patient nur geben, wenn er über ihren Sinn und Zweck aufgeklärt worden ist; die Aufklärung geht also der Einwilligung voraus die Aufklärung des Patienten ist auch eine Vertragspflicht des Arztes, da sie einen notwendigen Zwischenschritt von Diagnose zu  Behandlung darstellt Aufklärung kann sich beziehen auf Diagnose, Verlauf, Risiko usw. der Umfang und Zeitpunkt (Beispiel Spontanaufklärung) kann variieren die Einwilligung braucht nicht förmlich erteilt zu werden, die Aufklärung sollte nicht schriftlich geschehen Patientendaten und Schweigepflicht Niederschrift der Krankengeschichte zu Erleichterung der Übernahme der Behandlung durch einen anderen Arzt, zum Zusammenwirken mehrerer Ärzte und zur Übermittlung von Daten rechtliche Pflicht zum Stillschweigen bis hin zu Zeugnisverweigerung (Schweigepflicht); jedoch kann der Arzt andere behandelnde Ärzte und Hilfspersonen ins Vertrauen ziehen die Krankenunterlagen sind vom Arzt oder der Klinik regelmäßig mindestens zehn Jahre aufzubewahren Notfall bei Unglücksfall: nicht nur allgemeine Hilfeleistung sondern die nach den Umständen mögliche ärztliche Tätigkeit Darüberhinaus gibt es spezielle Pflichten u.a. nach AMG und MPG  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/amendments-40amg41.html</field>
<field name="title">AMENDMENTS (AMG) - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/amendments-40amg41.html</field>
<field name="content">AMENDMENTS (AMG) - Ethikkommission an der Universität Regensburg AMENDMENTS (AMG) - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Amendments für alle Studien, die unter das AMG fallen Wird an einer Studie nachträglich etwas geändert, unterscheidet man zwischen bewertungspflichtigen Änderungen (substantial Amendments) und nicht bewertungspflichtigen Änderungen (non-substantial Amendments). Nicht bewertungspflichtigen Änderungen werden von der Ethikkommission nur zur Kenntnis genommen. Änderungen aber, die geeignet sind, sich auf die Sicherheit der betroffenen Personen auszuwirken, die Auslegung der wissenschaftlichen Dokumente, auf die die Prüfung gestützt wird, oder die wissenschaftliche Aussagekraft der Studienergebnisse zu beeinflussen, die Art der Leitung oder Durchführung der Studie wesentlich zu verändern, die Qualität oder Unbedenklichkeit der Prüfpräparate zu beeinträchtigen oder bei klinischen Prüfungen mit Arzneimitteln, die aus gentechnisch veränderten Organismen bestehen oder diese enthalten, die Risikobewertung für die Gesundheit nicht betroffener Personen und die Umwelt zu verändern, darf der Sponsor nur vornehmen, wenn diese Änderungen von der zuständigen Ethik-Kommission zustimmend bewertet wurden. (§ 10 Abs. 1 GCP-V) Diese bewertungspflichtige Änderungen lösen also eine erneute Überprüfung des Nutzen-Risiko-Verhältnisses im Hinblick auf die vorgesehenen Änderungen aus. Rechtsdogmatisch: Der Sponsor ändert durch den Änderungsantrag die Gestalt seines Originalantrages - unter Wahrung dessen rechtlicher Identität. Spiegelbildlich verhält es sich mit dem Amendmentvotum, welches die ursprüngliche Bewertung ebenfalls unter Wahrung deren verwaltungsrechtlicher Identität abändert oder bestätigt. Nach den Grundsätzen des verwaltungsrechtlichen Verbotes der "reformatio in peius" wird zwar mit dem Änderungsantrag die Rechtskraft des ursprünglichen Votums durchbrochen, die Ethikkommission kann dies jedoch nicht zum Anlass nehmen, die unveränderten Teile des Antrages negativer zu beurteilen als beim Originalvotum. Bewertungspflichtig ist jeder Umstand, der abstrakt und theoretisch geeignet sein kann, die Sicherheit der Probanden zu gefährden oder den Nutzen der Studie einzuschränken, auch wenn sich im Rahmen der Bewertung herausstellt, dass sich das Nutzen-Risiko-Verhältnis im konkreten Fall gerade nicht ändert. Diese Bewertung aber ist allein der Ethikkommission zugewiesen, der Sponsor darf sie nicht antizipieren. Der Sponsor hat zwar eine Nutzen-Risiko-Einschätzung vorzunehmen, die Bewertung erfolgt aber immer durch die zuständige Ethikkommission. Hält der Sponsor eine nachträgliche Änderung für unbedenklich, so bleibt es dennoch eine bewertungspflichtige Änderung, wenn sie Umstände betrifft, die theoretisch und abstrakt geeignet sein können, Nutzen und/oder Risiko der Studie zu beeinflussen. Nicht bewertungspflichtig sind daher im Grunde nur rein redaktionelle Überarbeitungen der Studiendokumente, Adressänderungen, Wechsel des Empfangsbevollmächtigten für den Schriftverkehr, die Abmeldung von Prüfstellen nach Rekrutierungsstop und dergleichen. Nicht bewertungspflichtig durch eine Ethikkommission sind ferner Änderungen, die auch im Neuantrag nicht der Bewertungskompetenz der Ethikkommission, sondern nur der Bundesoberbehörden zugewiesen sind, zum Beispiel pharmazeutische Details. Immer bewertungspflichtig sind beispielsweise (Aufzählung nicht abschließend): - Alle nicht rein redaktionellen Änderungen am Prüfplan (Dosisänderungen, Populationsänderungen, Visitenänderungen, Verfahrensänderungen etc.) - Alle nicht rein redaktionellen Änderungen an der Investigator's Brochure bzw. Produktbeschreibung soweit der betroffene Inhalt der Bewertungskompetenz einer Ethikkommission unterliegt. - Sponsorenwechsel, Wechsel der Rechtsform des Sponsors (schon im Hinblick auf Haftungsfragen) - Änderungen am Prüfpersonal oder an der/den Prüfstelle(n) - Änderungen am Rekrutierungsverfahren einschl. der Werbemittel - Änderungen nach Auflagen des BfArM/PEI oder einer federführenden Ethikkommission, wenn diese die Eignung der Prüfstelle in Frage stellen können (so z.B. können Ganzkörper-MRs derzeit in den Räumen des Uniklinikums Regensburg nicht durchgeführt werden. Wird also der Prüfplan z.B. dahingehend geändert, dass die Bildgebung von CT auf Ganzkörper-MR umgestellt wird, kann die betroffene Regensburger Prüfstelle an der Studie nicht mehr als geeignet teilnehmen). Insbesondere Prüfpersonal darf nicht einfach nur "nachgemeldet" werden. Solche Änderungen sind immer und nicht nur für Hauptprüfer/LKP bewertungspflichtig im Sinne von § 10 GCP-V. Dies folgt schon aus der systematischen und teleologischen Gesetzesauslegung, nach der die explizit vorgeschriebene Bewertung der Prüfer beim Neuantrag nicht durch schlichte nachträgliche Meldung weiteren, möglicherweise nicht geeigneten Prüfpersonals umgangen werden darf. Formalia Es genügt grundsätzlich die Einreichung des Amendments schriftlich in originalunterschriebener Form mit genauer Erläuterung der gewünschten Änderungen in einfacher Ausfertigung durch den Antragsberechtigten. Form und Inhalt vorzulegender Unterlagen ergeben sich aus § 10 i.V.m. § 7 GCP-V unter folgender Maßgabe: Alle geänderten Dokumente sind vorzulegen in der neuen Fassung, jeweils einmal ohne und einmal mit sichtbar gemachten Änderungen, die Änderungen sind im Anschreiben in Grundzügen darzustellen, zu erläutern und zu begründen, sofern sich die Änderungen darauf auswirken, sind Modul 1 und ggf. Modul 2 überarbeitet vorzulegen, außerdem ist unbedingt das nachstehend verlinkte Formular "Notification of a substantial Amendment" zu verwenden: Formular "Notification of a Substantial Amendment" (131,1 kB) (Die Rechtspflicht zur Verwendung sowohl des Modules 1 beim Neuantrag als auch des Formulars "Notification-of-a-Substantial-Amendment" ergibt sich aus Artikel 8 der Richtlinie 2001/20/EC und den auf Grundlage dieser Richtlinie verabschiedeten Guidance-documents ENTR/CT1 und ENTR/CT2 nebst deren Anlagen, die in insoweit europarechtskonformer Auslegung innerstaatlichen Rechtes (hier § 10 i.v.m. § 7 der GCP-V) auch auf dem Gebiet der Bundesrepublik Deutschland rechtsverbindliche Vorgabe für die Ermessensausübung der Ethikkommission ist.) Bei multizentrischen klinischen Prüfungen sollen die federführende und die mitberatenden Ethikommissionen die Unterlagen zeitgleich erhalten. Der Antrag ist insgesamt erst ordnungsgemäß gestellt, wenn alle jeweils zuständigen Ethikkommission die vollständigen Unterlagen erhalten haben, die Bewertungsfristen nach der GCP-V beginnen für alle jeweils zuständigen Ethikkommissionen erst mit Eingang des letzten bei einer der jeweils zuständigen Ethikkommissionen fehlenden Schriftstückes. Der Grund dafür ist, dass es sich bei multizentrischen Studien um einen Antrag auf Erteilung des Votums der Federführenden Ethikkommission in Gestalt eines sog. mehrstufigen Verwaltungsaktes handelt, näheres dazu finden sie hier. Wird eine in den örtlichen Zuständigkeitsbereich der Ethikkommission an der Universität Regensburg fallende Prüfstelle erstmalig in eine bereits laufende, multizentrische klinische Studie nach dem AMG neu einbezogen (§ 10 Abs. 4 GCP-V), so erhält die Ethikkommission an der Universität Regensburg mit aktuellem Anschreiben und aktueller Kostenübernahmeerklärung eine Kopie des Originalantrages (einschließlich aller nach § 7 GCP-V vorgeschriebener Unterlagen ohne die nicht-Regensburger Prüfer und Prüfstellen) in seiner aktuellsten Fassung, nebst bereits vorliegender Bewertung der federführenden Ethikkommission des Originalantrages und seiner früheren Amendments. Amendments aus der Zeit vor der Einbeziehung der Regensburger Prüfstelle müssen also bereits eingearbeitet sein und sollen keinesfalls einzeln zum unveränderten Originalschriftsatz eingereicht werden. Geschieht dies, so kann der daraus entstehende Mehraufwand in der Sachbearbeitung eine nicht unerhebliche Kostenfolge (Aufwandsfaktor) nach sich ziehen oder der Antrag als unbearbeitbar (= "in sonstiger Weise nicht ordnungsgemäß") zurückgewiesen werden. SachentscheidungAmendments werden in der Regel vom Vorsitzenden allein bewertet. Erforderlichenfalls kann ausnahmsweise eine Ladung zur mündlichen Beratung in der Sitzung der Ethikkommission erfolgen. Zur Rechtsnatur der Sachentscheidung gilt das zum Neuantrag Ausgeführte.  </field>
<field name="important">AMENDMENTS (AMG) - Ethikkommission an der Universität Regensburg AMENDMENTS (AMG) - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Amendments für alle Studien, die unter das AMG fallen Wird an einer Studie nachträglich etwas geändert, unterscheidet man zwischen bewertungspflichtigen Änderungen (substantial Amendments) und nicht bewertungspflichtigen Änderungen (non-substantial Amendments). Nicht bewertungspflichtigen Änderungen werden von der Ethikkommission nur zur Kenntnis genommen. Änderungen aber, die geeignet sind, sich auf die Sicherheit der betroffenen Personen auszuwirken, die Auslegung der wissenschaftlichen Dokumente, auf die die Prüfung gestützt wird, oder die wissenschaftliche Aussagekraft der Studienergebnisse zu beeinflussen, die Art der Leitung oder Durchführung der Studie wesentlich zu verändern, die Qualität oder Unbedenklichkeit der Prüfpräparate zu beeinträchtigen oder bei klinischen Prüfungen mit Arzneimitteln, die aus gentechnisch veränderten Organismen bestehen oder diese enthalten, die Risikobewertung für die Gesundheit nicht betroffener Personen und die Umwelt zu verändern, darf der Sponsor nur vornehmen, wenn diese Änderungen von der zuständigen Ethik-Kommission zustimmend bewertet wurden. (§ 10 Abs. 1 GCP-V) Diese bewertungspflichtige Änderungen lösen also eine erneute Überprüfung des Nutzen-Risiko-Verhältnisses im Hinblick auf die vorgesehenen Änderungen aus. Rechtsdogmatisch: Der Sponsor ändert durch den Änderungsantrag die Gestalt seines Originalantrages - unter Wahrung dessen rechtlicher Identität. Spiegelbildlich verhält es sich mit dem Amendmentvotum, welches die ursprüngliche Bewertung ebenfalls unter Wahrung deren verwaltungsrechtlicher Identität abändert oder bestätigt. Nach den Grundsätzen des verwaltungsrechtlichen Verbotes der "reformatio in peius" wird zwar mit dem Änderungsantrag die Rechtskraft des ursprünglichen Votums durchbrochen, die Ethikkommission kann dies jedoch nicht zum Anlass nehmen, die unveränderten Teile des Antrages negativer zu beurteilen als beim Originalvotum. Bewertungspflichtig ist jeder Umstand, der abstrakt und theoretisch geeignet sein kann, die Sicherheit der Probanden zu gefährden oder den Nutzen der Studie einzuschränken, auch wenn sich im Rahmen der Bewertung herausstellt, dass sich das Nutzen-Risiko-Verhältnis im konkreten Fall gerade nicht ändert. Diese Bewertung aber ist allein der Ethikkommission zugewiesen, der Sponsor darf sie nicht antizipieren. Der Sponsor hat zwar eine Nutzen-Risiko-Einschätzung vorzunehmen, die Bewertung erfolgt aber immer durch die zuständige Ethikkommission. Hält der Sponsor eine nachträgliche Änderung für unbedenklich, so bleibt es dennoch eine bewertungspflichtige Änderung, wenn sie Umstände betrifft, die theoretisch und abstrakt geeignet sein können, Nutzen und/oder Risiko der Studie zu beeinflussen. Nicht bewertungspflichtig sind daher im Grunde nur rein redaktionelle Überarbeitungen der Studiendokumente, Adressänderungen, Wechsel des Empfangsbevollmächtigten für den Schriftverkehr, die Abmeldung von Prüfstellen nach Rekrutierungsstop und dergleichen. Nicht bewertungspflichtig durch eine Ethikkommission sind ferner Änderungen, die auch im Neuantrag nicht der Bewertungskompetenz der Ethikkommission, sondern nur der Bundesoberbehörden zugewiesen sind, zum Beispiel pharmazeutische Details. Immer bewertungspflichtig sind beispielsweise (Aufzählung nicht abschließend): - Alle nicht rein redaktionellen Änderungen am Prüfplan (Dosisänderungen, Populationsänderungen, Visitenänderungen, Verfahrensänderungen etc.) - Alle nicht rein redaktionellen Änderungen an der Investigator's Brochure bzw. Produktbeschreibung soweit der betroffene Inhalt der Bewertungskompetenz einer Ethikkommission unterliegt. - Sponsorenwechsel, Wechsel der Rechtsform des Sponsors (schon im Hinblick auf Haftungsfragen) - Änderungen am Prüfpersonal oder an der/den Prüfstelle(n) - Änderungen am Rekrutierungsverfahren einschl. der Werbemittel - Änderungen nach Auflagen des BfArM/PEI oder einer federführenden Ethikkommission, wenn diese die Eignung der Prüfstelle in Frage stellen können (so z.B. können Ganzkörper-MRs derzeit in den Räumen des Uniklinikums Regensburg nicht durchgeführt werden. Wird also der Prüfplan z.B. dahingehend geändert, dass die Bildgebung von CT auf Ganzkörper-MR umgestellt wird, kann die betroffene Regensburger Prüfstelle an der Studie nicht mehr als geeignet teilnehmen). Insbesondere Prüfpersonal darf nicht einfach nur "nachgemeldet" werden. Solche Änderungen sind immer und nicht nur für Hauptprüfer/LKP bewertungspflichtig im Sinne von § 10 GCP-V. Dies folgt schon aus der systematischen und teleologischen Gesetzesauslegung, nach der die explizit vorgeschriebene Bewertung der Prüfer beim Neuantrag nicht durch schlichte nachträgliche Meldung weiteren, möglicherweise nicht geeigneten Prüfpersonals umgangen werden darf. Formalia Es genügt grundsätzlich die Einreichung des Amendments schriftlich in originalunterschriebener Form mit genauer Erläuterung der gewünschten Änderungen in einfacher Ausfertigung durch den Antragsberechtigten. Form und Inhalt vorzulegender Unterlagen ergeben sich aus § 10 i.V.m. § 7 GCP-V unter folgender Maßgabe: Alle geänderten Dokumente sind vorzulegen in der neuen Fassung, jeweils einmal ohne und einmal mit sichtbar gemachten Änderungen, die Änderungen sind im Anschreiben in Grundzügen darzustellen, zu erläutern und zu begründen, sofern sich die Änderungen darauf auswirken, sind Modul 1 und ggf. Modul 2 überarbeitet vorzulegen, außerdem ist unbedingt das nachstehend verlinkte Formular "Notification of a substantial Amendment" zu verwenden: Formular "Notification of a Substantial Amendment" (131,1 kB) (Die Rechtspflicht zur Verwendung sowohl des Modules 1 beim Neuantrag als auch des Formulars "Notification-of-a-Substantial-Amendment" ergibt sich aus Artikel 8 der Richtlinie 2001/20/EC und den auf Grundlage dieser Richtlinie verabschiedeten Guidance-documents ENTR/CT1 und ENTR/CT2 nebst deren Anlagen, die in insoweit europarechtskonformer Auslegung innerstaatlichen Rechtes (hier § 10 i.v.m. § 7 der GCP-V) auch auf dem Gebiet der Bundesrepublik Deutschland rechtsverbindliche Vorgabe für die Ermessensausübung der Ethikkommission ist.) Bei multizentrischen klinischen Prüfungen sollen die federführende und die mitberatenden Ethikommissionen die Unterlagen zeitgleich erhalten. Der Antrag ist insgesamt erst ordnungsgemäß gestellt, wenn alle jeweils zuständigen Ethikkommission die vollständigen Unterlagen erhalten haben, die Bewertungsfristen nach der GCP-V beginnen für alle jeweils zuständigen Ethikkommissionen erst mit Eingang des letzten bei einer der jeweils zuständigen Ethikkommissionen fehlenden Schriftstückes. Der Grund dafür ist, dass es sich bei multizentrischen Studien um einen Antrag auf Erteilung des Votums der Federführenden Ethikkommission in Gestalt eines sog. mehrstufigen Verwaltungsaktes handelt, näheres dazu finden sie hier. Wird eine in den örtlichen Zuständigkeitsbereich der Ethikkommission an der Universität Regensburg fallende Prüfstelle erstmalig in eine bereits laufende, multizentrische klinische Studie nach dem AMG neu einbezogen (§ 10 Abs. 4 GCP-V), so erhält die Ethikkommission an der Universität Regensburg mit aktuellem Anschreiben und aktueller Kostenübernahmeerklärung eine Kopie des Originalantrages (einschließlich aller nach § 7 GCP-V vorgeschriebener Unterlagen ohne die nicht-Regensburger Prüfer und Prüfstellen) in seiner aktuellsten Fassung, nebst bereits vorliegender Bewertung der federführenden Ethikkommission des Originalantrages und seiner früheren Amendments. Amendments aus der Zeit vor der Einbeziehung der Regensburger Prüfstelle müssen also bereits eingearbeitet sein und sollen keinesfalls einzeln zum unveränderten Originalschriftsatz eingereicht werden. Geschieht dies, so kann der daraus entstehende Mehraufwand in der Sachbearbeitung eine nicht unerhebliche Kostenfolge (Aufwandsfaktor) nach sich ziehen oder der Antrag als unbearbeitbar (= "in sonstiger Weise nicht ordnungsgemäß") zurückgewiesen werden. SachentscheidungAmendments werden in der Regel vom Vorsitzenden allein bewertet. Erforderlichenfalls kann ausnahmsweise eine Ladung zur mündlichen Beratung in der Sitzung der Ethikkommission erfolgen. Zur Rechtsnatur der Sachentscheidung gilt das zum Neuantrag Ausgeführte.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/andere-ethikkommissionen.html</field>
<field name="title">Links: Andere Ethikkommissionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/andere-ethikkommissionen.html</field>
<field name="content">Links: Andere Ethikkommissionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Andere Ethikkommissionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Andere Ethikkommissionen Links zu landesweit zuständigen sowie universitären Ethikkommissionen Einzelne Ethikkommissionen (Landesärztekammern): Landesärztekammer Baden-Württemberg Landesärztkammer Bayern Landesärztekammer Berlin Landesamt für Gesundheit und Soziales Berlin Landesärztekammer Brandenburg Ethikkommission des Landes Bremen Ärztekammer Hamburg Landesärztekammer Hessen Ärztekammer Nordrhein Ärztekammer Westfalen-Lippe Ärztekammer Niedersachsen Landesärztekammer Rheinland-Pfalz Ärztekammer des Saarlandes Sächsische Landesärztekammer Ärztekammer Sachsen-Anhalt Landesamt für Verbraucherschutz Sachsen-Anhalt Ärztekammer Schleswig-Holstein Landesärztekammer Thüringen Einzelne Ethikkommissionen (Universitäten): Uni Aachen Uni Berlin Charité Uni Bochum Uni Bonn Uni Dresden Uni Düsseldorf Uni Erlangen Uni Essen Uni Frankfurt Uni Freiburg Uni Giessen Uni Göttingen Uni Greifswald Uni Halle Uni Hannover Uni Heidelberg I Uni Heidelberg II (Mannheim) Uni Jena Uni Kiel Uni Köln Uni Leipzig Uni Lübeck Uni Magdeburg Uni Marburg LMU München TU München Uni Münster Uni Rostock Uni Tübingen Uni Ulm Uni Witten-Herdecke Uni Würzburg  </field>
<field name="important">Links: Andere Ethikkommissionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Andere Ethikkommissionen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Andere Ethikkommissionen Links zu landesweit zuständigen sowie universitären Ethikkommissionen Einzelne Ethikkommissionen (Landesärztekammern): Landesärztekammer Baden-Württemberg Landesärztkammer Bayern Landesärztekammer Berlin Landesamt für Gesundheit und Soziales Berlin Landesärztekammer Brandenburg Ethikkommission des Landes Bremen Ärztekammer Hamburg Landesärztekammer Hessen Ärztekammer Nordrhein Ärztekammer Westfalen-Lippe Ärztekammer Niedersachsen Landesärztekammer Rheinland-Pfalz Ärztekammer des Saarlandes Sächsische Landesärztekammer Ärztekammer Sachsen-Anhalt Landesamt für Verbraucherschutz Sachsen-Anhalt Ärztekammer Schleswig-Holstein Landesärztekammer Thüringen Einzelne Ethikkommissionen (Universitäten): Uni Aachen Uni Berlin Charité Uni Bochum Uni Bonn Uni Dresden Uni Düsseldorf Uni Erlangen Uni Essen Uni Frankfurt Uni Freiburg Uni Giessen Uni Göttingen Uni Greifswald Uni Halle Uni Hannover Uni Heidelberg I Uni Heidelberg II (Mannheim) Uni Jena Uni Kiel Uni Köln Uni Leipzig Uni Lübeck Uni Magdeburg Uni Marburg LMU München TU München Uni Münster Uni Rostock Uni Tübingen Uni Ulm Uni Witten-Herdecke Uni Würzburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/en-detail-die-klinische-pruefung-nach-dem-amg.html</field>
<field name="title">en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/en-detail-die-klinische-pruefung-nach-dem-amg.html</field>
<field name="content">en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/en-detail-die-klinische-pruefung-nach-dem-mpg.html</field>
<field name="title">en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/en-detail-die-klinische-pruefung-nach-dem-mpg.html</field>
<field name="content">en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/epidemiologische-studien.html</field>
<field name="title">Epidemiologische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/epidemiologische-studien.html</field>
<field name="content">Epidemiologische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Epidemiologische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Epidemiologische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Epidemiologische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/forschungsrecht.html</field>
<field name="title">Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/forschungsrecht.html</field>
<field name="content">Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes - Ethikkommission an der Universität Regensburg Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Die "European Medicines Agency" hat eine Übersicht "Regulatory and procedural guidance" veröffentlich.  </field>
<field name="important">Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes - Ethikkommission an der Universität Regensburg Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Die "European Medicines Agency" hat eine Übersicht "Regulatory and procedural guidance" veröffentlich.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/links.64.html</field>
<field name="title">Links: Aufsichtsbehörden - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/links.64.html</field>
<field name="content">Links: Aufsichtsbehörden - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Aufsichtsbehörden - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aufsichtsbehörden Links zu zuständigen Aufsichtsbehörden BfArM Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte Kurt-Georg-Kiesinger-Allee 3 D-53175 Bonn BfS Bundesamt für Strahlenschutz Postfach 10 01 49 D-38201 Salzgitter EMEA (The European Agency for the Evaluation of Medicinal Products) EMEA 7 Westferry Circus Canary Wharf LondonE14 4HB United Kingdom PEI Paul-Ehrlich-Institut Paul-Ehrlich-Straße 51-59 D- 63225 Langen  </field>
<field name="important">Links: Aufsichtsbehörden - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Aufsichtsbehörden - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aufsichtsbehörden Links zu zuständigen Aufsichtsbehörden BfArM Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte Kurt-Georg-Kiesinger-Allee 3 D-53175 Bonn BfS Bundesamt für Strahlenschutz Postfach 10 01 49 D-38201 Salzgitter EMEA (The European Agency for the Evaluation of Medicinal Products) EMEA 7 Westferry Circus Canary Wharf LondonE14 4HB United Kingdom PEI Paul-Ehrlich-Institut Paul-Ehrlich-Straße 51-59 D- 63225 Langen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/paediatrische-studien.html</field>
<field name="title">Pädiatrische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/paediatrische-studien.html</field>
<field name="content">Pädiatrische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Pädiatrische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Pädiatrische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Pädiatrische Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/prueferqualifikation-und-pruefstellengeeignetheit.html</field>
<field name="title">Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/prueferqualifikation-und-pruefstellengeeignetheit.html</field>
<field name="content">Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit - Ethikkommission an der Universität Regensburg Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit - Ethikkommission an der Universität Regensburg Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/sonstige-oeffentliche-stellen-und-institutionen.html</field>
<field name="title">Links: Weitere öffentliche Stellen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/sonstige-oeffentliche-stellen-und-institutionen.html</field>
<field name="content">Links: Weitere öffentliche Stellen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Weitere öffentliche Stellen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Sonstige öffentliche Stellen und Institutionen Links zu sonstigen öffentlichen Stellen und Institutionen Landesärztekammer Bayern Bayerische Landesärztekammer (BLÄK) Körperschaft des öffentlichen Rechts Mühlbaurstraße 16 81677 München Bundesärztekammer Bundesärztekammer Arbeitsgemeinschaft der deutschen Ärztekammern Herbert-Lewin-Platz 1 (Wegelystraße) 10623 Berlin Zentrale Ethikkommission bei der Bundesärztekammer Arbeitskreis Medizinischer Ethikkommissionen  </field>
<field name="important">Links: Weitere öffentliche Stellen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Links: Weitere öffentliche Stellen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Sonstige öffentliche Stellen und Institutionen Links zu sonstigen öffentlichen Stellen und Institutionen Landesärztekammer Bayern Bayerische Landesärztekammer (BLÄK) Körperschaft des öffentlichen Rechts Mühlbaurstraße 16 81677 München Bundesärztekammer Bundesärztekammer Arbeitsgemeinschaft der deutschen Ärztekammern Herbert-Lewin-Platz 1 (Wegelystraße) 10623 Berlin Zentrale Ethikkommission bei der Bundesärztekammer Arbeitskreis Medizinischer Ethikkommissionen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/studien-an-nichteinwilligungsfaehigen.html</field>
<field name="title">Studien an Nichteinwilligungsfähigen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/studien-an-nichteinwilligungsfaehigen.html</field>
<field name="content">Studien an Nichteinwilligungsfähigen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Studien an Nichteinwilligungsfähigen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Studien an Nichteinwilligungsfähigen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Studien an Nichteinwilligungsfähigen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/versicherungsfragen.html</field>
<field name="title">Versicherungsfragen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/versicherungsfragen.html</field>
<field name="content">Versicherungsfragen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Versicherungsfragen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Versicherungsfragen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Versicherungsfragen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   weitere Informationen Navigation überspringen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~blm26890/</field>
<field name="title">Matthias Blank</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~blm26890/</field>
<field name="content">Matthias Blank The page has moved here: http://www.mathematik.uni-r.de/blank/</field>
<field name="important">Matthias Blank The page has moved here: http://www.mathematik.uni-r.de/blank/</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~kuk22111/</field>
<field name="title">Klaus Künnemann's home page</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~kuk22111/</field>
<field name="content">Klaus Künnemann's home page Prof. Dr. Klaus Künnemann Fakultät für Mathematik der Universität Regensburg --- Lehre / Teaching Publikationen / Publications Aktivitäten / Events Manuscripta Mathematica Mathematics Genealogy Project Ehemalige / Alumni Kontakt / Contact</field>
<field name="important">Klaus Künnemann's home page Prof. Dr. Klaus Künnemann Fakultät für Mathematik der Universität Regensburg --- Lehre / Teaching Publikationen / Publications Aktivitäten / Events Manuscripta Mathematica Mathematics Genealogy Project Ehemalige / Alumni Kontakt / Contact</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~mer25770/</field>
<field name="title">Homepage of Prof. Dr. Rainer Merkl</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~mer25770/</field>
<field name="content">Homepage of Prof. Dr. Rainer Merkl   Prof. Dr. Rainer Merkl Naturwissenschaftliche Fakult?t III Institut f?r Biophysik und Physikalische Biochemie Universit?tsstrasse 31 D-93053 Regensburg How to find me on the campus   Phone: (Germany)941-943-3086 Email:   Scientific Interests My scientific interests are focused on computational methods, which support rational protein design and help to understand protein evolution.  Our web server offers some of our algorithms. PhD-Position available, see also Rigel           Publications   Our recent software developments   Teaching An up-to-date  compilation of my publications can be found in these databases: PubMed Google Scholar ResearchGate ResearcherID          CLIPS-1D: Prediction of structurally or functionally important residues PresCont: Predicting protein interfaces H2r: Identification of evolutionary important residues SIGI: Score-based identification of genomic islands SIGI-HMM: Identification of genomic islands using a Hidden Markov Model   We offer several algorithms and datasets on our web-server    I am teaching methods in computational biology more... Online materials for practicals      </field>
<field name="important">Homepage of Prof. Dr. Rainer Merkl   Prof. Dr. Rainer Merkl Naturwissenschaftliche Fakult?t III Institut f?r Biophysik und Physikalische Biochemie Universit?tsstrasse 31 D-93053 Regensburg How to find me on the campus   Phone: (Germany)941-943-3086 Email:   Scientific Interests My scientific interests are focused on computational methods, which support rational protein design and help to understand protein evolution.  Our web server offers some of our algorithms. PhD-Position available, see also Rigel           Publications   Our recent software developments   Teaching An up-to-date  compilation of my publications can be found in these databases: PubMed Google Scholar ResearchGate ResearcherID          CLIPS-1D: Prediction of structurally or functionally important residues PresCont: Predicting protein interfaces H2r: Identification of evolutionary important residues SIGI: Score-based identification of genomic islands SIGI-HMM: Identification of genomic islands using a Hidden Markov Model   We offer several algorithms and datasets on our web-server    I am teaching methods in computational biology more... Online materials for practicals      </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~nan25776/</field>
<field name="title">Homepage von Niko Naumann</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~nan25776/</field>
<field name="content">Homepage von Niko Naumann Homepage von Prof. Dr. Niko Naumann ? Prof. Dr. Niko Naumann ? NWF I - Mathematik ? Universit?t Regensburg ? Universitaetsstr. 31 ? D-93040 Regensburg ? Deutschland ? Zimmer: M221 ? Telefon: +49-(0)941-943-2770 ? Email: niko(dot)naumann(at)mathematik(dot)uni-regensburg(dot)de ? Sekretariat: ? Frau Brigitte Lindner ? Zimmer: M226 ? Telefon: +49-(0)941-943-2757 ? Email: brigitte(punkt)lindner(at)mathematik.uni-regensburg.de ? Mitarbeiter: PhD Veronika Ertl , M002 A, Tel: 2669 ? PhD Justin Noel , M206, Tel: 2761 PhD Oriol Raventos , TBD ? Dipl.-Math. Christian Nerf, M004, Tel: 4906 ? Dipl.-Math. Tobias Sitte, M005, Tel: 4907 Dipl.-Math. Peter Arndt, M115, Tel: 2793 Ehemalige: David Gepner (Purdue University) ? Research ? Arithmetic Algebraic Geometry, (motivic) Homotopy Theory ? SFB 1085 Higher Invariants Internationalisierung Ich bin Internationalisierungsbeauftragter des Instituts und insbesondere zustaendig fuer ERASMUS-Austausche. Hier finden Sie dazu weitere Informationen Sprechstunde im SoSe2014: Mi, 12 - 13 Uhr. ? Lehre Sommersemester 2014 ??? Vorlesung "p-adische Hodgetheorie I" ??? Seminar ueber flache Gruppenschemata ??? Archiv Lehrveranstaltungen ? ? Preprints and publications ?? (with Akhil Mathew and Justin Noel) On a nilpotence conjecture of J.P. May, Preprint, 8 pp. (with Tyler Lawson) Strictly commutative realizations of diagrams over the Steenrod algebra and topological modular forms at the prime 2, (to appear in IMRN) (with Tyler Lawson) Commutativity conditions for truncated Brown-Peterson spectra of height 2, Journal of Topology 5 (2012) 137-168 (with Paul Arne Østvær and Markus Spitzweck) Existence and uniqueness of ${\mathcal E}_\infty$-structures on motivic $K$-theory spectra , to appear in J. of homotopy and realted structures (with Uli Bunke) Secondary Invariants for String Bordism and tmf, 62pp, to appear in Bull. Soc. Math. Fr. (with Markus Spitzweck) Brown representability in A1-homotopy theory, , J. K-Theory 7 (2011), 527--539 (special issue) (with Annette Huber and Guido Kings) Some complements to the Lazard isomorphism, Compositio Mathematica, Volume 147 (2011), vol. 1, pp. 235-262. (with Paul Arne Østvær and Markus Spitzweck) Chern classes, K-theory and Landweber exactness over nonregular base schemes , Conference Proceeding of S. Bloch's birthday (Fields Institute, Toronto). (with Uli Bunke) The f-invariant and index theory, Manuscripta Mathematica 132 (2010), 365--397. (with Paul Arne Østvær and Markus Spitzweck) Motivic Landweber Exactness, Documenta Math. 14 (2009) 551--593. (with G. Wiese) Multiplicities of Galois representations of weight one, Algebra and Number Theory, vol. 1 (2007), no.1, 67--87. Arithmetically defined dense subgroups of Morava stabilizer groups , Compositio Mathematica, vol. 144 (2008), no. 1, 247--270. (with J. Hornbostel) Beta-elements and divided congruences, 25 p., Amer. J. Math., vol. 129, no. 5, October 2007 A quantitative sharpening of Moriwaki's arithmetic Bogomolov inequality, Math. Res. Lett. 12 (2005), no. 6, 877-884. The stack of formal groups in stable homotopy theory, Advances in Math., vol. 215 (2007), no. 2, 569--600. Algebraic independence in the Grothendieck ring of varieties, Trans. AMS 359 (2007), no 4, 1653-1683. (with F. Baldassarri and C. Deninger) A motivic version of Pellikaan's two variable zeta function, 15 p., Diophantine Geometry Proceedings, SNS Pisa, 2007. Representability of Aut_F and End_F, Comm. Algebra 33 (2005), no. 8, 2563--2568. Linear relations among the values of canonical heights from the existence of non-trivial endomorphisms, Canad. Math. Bull. 47 (2004), no. 2, 271--279. On the irreducibility of the two variable zeta-function for curves over finite fields, C. R. Math. Acad. Sci. Paris 336 (2003), no. 4, 289--292. (with C. Diem) On the structure of Weil restrictions of abelian varieties, J. Ramanujan Math. Soc. 18 (2003), no. 2, 153--174. (created Aug 20,2006 by WebCounter )</field>
<field name="important">Homepage von Niko Naumann Homepage von Prof. Dr. Niko Naumann ? Prof. Dr. Niko Naumann ? NWF I - Mathematik ? Universit?t Regensburg ? Universitaetsstr. 31 ? D-93040 Regensburg ? Deutschland ? Zimmer: M221 ? Telefon: +49-(0)941-943-2770 ? Email: niko(dot)naumann(at)mathematik(dot)uni-regensburg(dot)de ? Sekretariat: ? Frau Brigitte Lindner ? Zimmer: M226 ? Telefon: +49-(0)941-943-2757 ? Email: brigitte(punkt)lindner(at)mathematik.uni-regensburg.de ? Mitarbeiter: PhD Veronika Ertl , M002 A, Tel: 2669 ? PhD Justin Noel , M206, Tel: 2761 PhD Oriol Raventos , TBD ? Dipl.-Math. Christian Nerf, M004, Tel: 4906 ? Dipl.-Math. Tobias Sitte, M005, Tel: 4907 Dipl.-Math. Peter Arndt, M115, Tel: 2793 Ehemalige: David Gepner (Purdue University) ? Research ? Arithmetic Algebraic Geometry, (motivic) Homotopy Theory ? SFB 1085 Higher Invariants Internationalisierung Ich bin Internationalisierungsbeauftragter des Instituts und insbesondere zustaendig fuer ERASMUS-Austausche. Hier finden Sie dazu weitere Informationen Sprechstunde im SoSe2014: Mi, 12 - 13 Uhr. ? Lehre Sommersemester 2014 ??? Vorlesung "p-adische Hodgetheorie I" ??? Seminar ueber flache Gruppenschemata ??? Archiv Lehrveranstaltungen ? ? Preprints and publications ?? (with Akhil Mathew and Justin Noel) On a nilpotence conjecture of J.P. May, Preprint, 8 pp. (with Tyler Lawson) Strictly commutative realizations of diagrams over the Steenrod algebra and topological modular forms at the prime 2, (to appear in IMRN) (with Tyler Lawson) Commutativity conditions for truncated Brown-Peterson spectra of height 2, Journal of Topology 5 (2012) 137-168 (with Paul Arne Østvær and Markus Spitzweck) Existence and uniqueness of ${\mathcal E}_\infty$-structures on motivic $K$-theory spectra , to appear in J. of homotopy and realted structures (with Uli Bunke) Secondary Invariants for String Bordism and tmf, 62pp, to appear in Bull. Soc. Math. Fr. (with Markus Spitzweck) Brown representability in A1-homotopy theory, , J. K-Theory 7 (2011), 527--539 (special issue) (with Annette Huber and Guido Kings) Some complements to the Lazard isomorphism, Compositio Mathematica, Volume 147 (2011), vol. 1, pp. 235-262. (with Paul Arne Østvær and Markus Spitzweck) Chern classes, K-theory and Landweber exactness over nonregular base schemes , Conference Proceeding of S. Bloch's birthday (Fields Institute, Toronto). (with Uli Bunke) The f-invariant and index theory, Manuscripta Mathematica 132 (2010), 365--397. (with Paul Arne Østvær and Markus Spitzweck) Motivic Landweber Exactness, Documenta Math. 14 (2009) 551--593. (with G. Wiese) Multiplicities of Galois representations of weight one, Algebra and Number Theory, vol. 1 (2007), no.1, 67--87. Arithmetically defined dense subgroups of Morava stabilizer groups , Compositio Mathematica, vol. 144 (2008), no. 1, 247--270. (with J. Hornbostel) Beta-elements and divided congruences, 25 p., Amer. J. Math., vol. 129, no. 5, October 2007 A quantitative sharpening of Moriwaki's arithmetic Bogomolov inequality, Math. Res. Lett. 12 (2005), no. 6, 877-884. The stack of formal groups in stable homotopy theory, Advances in Math., vol. 215 (2007), no. 2, 569--600. Algebraic independence in the Grothendieck ring of varieties, Trans. AMS 359 (2007), no 4, 1653-1683. (with F. Baldassarri and C. Deninger) A motivic version of Pellikaan's two variable zeta function, 15 p., Diophantine Geometry Proceedings, SNS Pisa, 2007. Representability of Aut_F and End_F, Comm. Algebra 33 (2005), no. 8, 2563--2568. Linear relations among the values of canonical heights from the existence of non-trivial endomorphisms, Canad. Math. Bull. 47 (2004), no. 2, 271--279. On the irreducibility of the two variable zeta-function for curves over finite fields, C. R. Math. Acad. Sci. Paris 336 (2003), no. 4, 289--292. (with C. Diem) On the structure of Weil restrictions of abelian varieties, J. Ramanujan Math. Soc. 18 (2003), no. 2, 153--174. (created Aug 20,2006 by WebCounter )</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~nan25776/SS13Seminar_Abschluss.htm</field>
<field name="title">Seminar (Bachelor, Master) ueber laufende Abschlussarbeiten, Prof. Jannsen, Kerz und Naumann</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~nan25776/SS13Seminar_Abschluss.htm</field>
<field name="content">Seminar (Bachelor, Master) ueber laufende Abschlussarbeiten, Prof. Jannsen, Kerz und Naumann Seminar (Bachelor, Master) ueber laufende Abschlussarbeiten, Prof. Jannsen, Kerz und Naumann Hier berichten Studenten ueber ihre (laufenden) Arbeiten, Interessenten sind herzlich willkommen. Zeit und Ort: Mo. 12-14 im M102 Anmeldung: via mail bei einem der Dozenten, bis alle Termine gefuellt sind. Bachelorstudenten haben Vorrang, fuer diese zaehlt diese Veranstaltung als Bachelorseminar. Vortrag 1 D. Heiss, 15.4.2013, Primaerzerlegung und Hauptidealsatz (Naumann) Vortrag 2 Vortrag 3 Vortrag 4 O. Wittenberg (ENS Paris), TBA Vortrag 5 D. Gahler, 13.5.2013, Residuen von Differentialformen auf Riemannschen Flaechen (Kerz) Vortrag 6 Vortrag 7 D. Meier, 27.5.2013, Grundlegendes ueber Lie-Algebren (Naumann) Vortrag 8 F. Pitzl, 3.6.2013, Unverzweigte Erweiterungen lokaler Koerper (Naumann) Vortrag 9 C. Weigert, 10.6.2013, Klassenzahlen quadratischer Zahlkoerper (Naumann) Vortrag 10 P. Heid, 17.6.2013, Nicht-Offenheit von Orten in nicht noetherschen Ringen (Naumann) Vortrag 11 F. Eberhart, 24.6.2013, Universelle Deformationen nach Lubin-Tate (Naumann) Die letzten 3 Termine teilen sich die folgenden vier Vortragenden: U. Neumann, Verschwindende Zykel und semi-stablie Reduktion fuer Restklassencharakteristik 2 R. Schiller, Stiefel-Whitney-Invarianten und Spurformen von Koerpern I M. Angermeier, Stiefel-Whitney-Invarianten und Spurformen von Koerpern II J. Poellinger: Verhalten der Hironaka-Invarianten bei zulässigen Aufblasungen</field>
<field name="important">Seminar (Bachelor, Master) ueber laufende Abschlussarbeiten, Prof. Jannsen, Kerz und Naumann Seminar (Bachelor, Master) ueber laufende Abschlussarbeiten, Prof. Jannsen, Kerz und Naumann Hier berichten Studenten ueber ihre (laufenden) Arbeiten, Interessenten sind herzlich willkommen. Zeit und Ort: Mo. 12-14 im M102 Anmeldung: via mail bei einem der Dozenten, bis alle Termine gefuellt sind. Bachelorstudenten haben Vorrang, fuer diese zaehlt diese Veranstaltung als Bachelorseminar. Vortrag 1 D. Heiss, 15.4.2013, Primaerzerlegung und Hauptidealsatz (Naumann) Vortrag 2 Vortrag 3 Vortrag 4 O. Wittenberg (ENS Paris), TBA Vortrag 5 D. Gahler, 13.5.2013, Residuen von Differentialformen auf Riemannschen Flaechen (Kerz) Vortrag 6 Vortrag 7 D. Meier, 27.5.2013, Grundlegendes ueber Lie-Algebren (Naumann) Vortrag 8 F. Pitzl, 3.6.2013, Unverzweigte Erweiterungen lokaler Koerper (Naumann) Vortrag 9 C. Weigert, 10.6.2013, Klassenzahlen quadratischer Zahlkoerper (Naumann) Vortrag 10 P. Heid, 17.6.2013, Nicht-Offenheit von Orten in nicht noetherschen Ringen (Naumann) Vortrag 11 F. Eberhart, 24.6.2013, Universelle Deformationen nach Lubin-Tate (Naumann) Die letzten 3 Termine teilen sich die folgenden vier Vortragenden: U. Neumann, Verschwindende Zykel und semi-stablie Reduktion fuer Restklassencharakteristik 2 R. Schiller, Stiefel-Whitney-Invarianten und Spurformen von Koerpern I M. Angermeier, Stiefel-Whitney-Invarianten und Spurformen von Koerpern II J. Poellinger: Verhalten der Hironaka-Invarianten bei zulässigen Aufblasungen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~scj13915/</field>
<field name="title">John Schliemann at Regensburg</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~scj13915/</field>
<field name="content">John Schliemann at Regensburg ? &amp;gt; Physics at Regensburg Prof. Dr. John Schliemann ? Address: ? ? ? ? e-mail:? phone :? fax:? Department of Physics Universit?t Regensburg D-93040 Regensburg Germany john.schliemann@physik.uni-regensburg.de +49 941 943 2037? (office) +49 941 943 2038 Teaching Winter Term 2013/14: General Relativity and Cosmology Most important fields of work Spintronics: Spin dynamics in metallic and semiconductor nanostructures Graphen Ferromagnetic semiconductors Bilayer quantum Hall systems Quantum computing in solid state systems Quantum information theory Group members ? &amp;gt; Dr. Akash Chakraborty ? &amp;gt; Dr. Prakash Parida ? &amp;gt; Dr. Paul Wenk ? &amp;gt; Dipl. Phys. Sonja Predin ? &amp;gt; Former group members Guests ? &amp;gt; Former guests Grants ? &amp;gt; SFB 689 "Spin Phenomena in Reduced Dimensions" ? &amp;gt; SFB 631 "Solid-State Quantum Information Processing: Physical Concepts and Materials Aspects" ? &amp;gt; Graduiertenkolleg 1570 "Electronic Properties of Carbon Based Nanostructures" ? &amp;gt; Former grants Publications My Google Scholar Profile My papers on arXiv Entanglement Thermodynamics John Schliemann preprint: arXiv:1405.2150. Photo-thermoelectric and photoelectric contributions to light detection in metal-graphene-metal photodetectors T. J. Echtermeyer, P. S. Nene, M. Trushin, R. V. Gorbachev, A. L. Eiden, S. Milana, Z. Sun, J. Schliemann, E. Lidorikis, K. S. Novoselov, and A. C. Ferrari preprint: arXiv:1402.1266. Ultra long spin decoherence times in graphene quantum dots with a small number of nuclear spins Moritz Fuchs, John Schliemann, and Bj?rn Trauzettel Phys. Rev. B 88, 245441 (2013). The Large-Volume Limit of a Quantum Tetrahedron is a Quantum Harmonic Oscillator John Schliemann Class. Quant. Grav. 30, 235018 (2013). Plasmons and screening in a monolayer of MoS_2 Andreas Scholz, Tobias Stauber, and John Schliemann Phys. Rev. B 88, 035135 (2013). The interplay between spin-orbit interactions and a time-dependent electromagnetic field in monolayer graphene Andreas Scholz, Alexander Lopez, and John Schliemann Phys. Rev. B 88, 045118 (2013). Graphene with time-dependent spin-orbit coupling: Truncated Magnus expansion approach A. Lopez, A. Scholz, Z. Z. Sun, and J. Schliemann Eur. Phys. J. B 86, 366 (2013). Signatures of spin-preserving symmetries in two-dimensional hole gases Tobias Dollinger, Andreas Scholz, Paul Wenk, R. Winkler, John Schliemann, and Klaus Richter preprint: arXiv:1304.7747. Entanglement Spectra and Entanglement Thermodynamics of Hofstadter Bilayers John Schliemann New J. Phys. 15, 053017 (2013), Corrigendum: New J. Phys. 15, 079501 (2013). Plasmons in spin-orbit coupled two-dimensional hole gas systems Andreas Scholz, Tobias Dollinger, Paul Wenk, Klaus Richter, and John Schliemann Phys. Rev. B 87, 085321 (2013). Dielectric function, screening, and plasmons of graphene in the presence of spin-orbit interactions Andreas Scholz, Tobias Stauber, and John Schliemann Phys. Rev. B 86, 195424 (2012). Entanglement Spectra of Heisenberg Ladders of higher Spin John Schliemann and Andreas M. L?uchli J. Stat. Mech. (2012) P11021. Floquet spin states in graphene under ac driven spin-orbit interaction A. Lopez, Z. Z. Sun, and J. Schliemann Phys. Rev. B 85, 205428 (2012). Energy spectrum and Landau levels in bilayer graphene with spin-orbit interaction Francisco Mireles and John Schliemann New J. Phys. 14, 093026 (2012). Polarization-sensitive absorption of THz radiation by interacting electrons in chirally stacked multilayer graphene Maxim Trushin and John Schliemann New J. Phys. 14, 095005 (2012). Hyperfine induced electron spin and entanglement dynamics in double quantum dots: The case of separate baths Bjoern Erbe and John Schliemann Phys. Rev. B 85, 155127 (2012). Perturbative regimes in central spin models Bjoern Erbe and John Schliemann Phys. Rev. B 85, 235423 (2012). Dielectric function of the semiconductor hole liquid: Full frequency and wave vector dependence John Schliemann Phys. Rev. B 84, 155201 (2011). Current-induced synchronized magnetization reversal of two-body Stoner particles with dipolar interaction Z. Z. Sun and John Schliemann preprint: arXiv:1106.3454. Entanglement spectra of coupled spin chains in a ladder geometry Andreas M. L?uchli and John Schliemann Phys. Rev. B 85, 054403 (2012). Pseudospin in optical and transport properties of graphene Maxim Trushin and John Schliemann Phys. Rev. Lett. 107, 156801 (2011). Anisotropic photoconductivity in graphene Maxim Trushin and John Schliemann Europhys. Lett. 96, 37006 (2011). Dynamical current-current susceptibility of gapped graphene Andreas Scholz and John Schliemann Phys. Rev. B 83, 235409 (2011). Swapping and entangling hyperfine coupled nuclear spin baths Bjoern Erbe and John Schliemann Europhys. Lett. 95, 47009 (2011). Auslese beim Auslesen John Schliemann Physik Journal, 9. Jhg., Oktober 2010 (in German). Unexpected systematic degeneracy in a system of two coupled Gaudin models with homogeneous couplings Bjoern Erbe and John Schliemann J. Phys. A: Math. Theor. 43, 492002 (2010) (fast track communication). Entanglement Spectrum and Entanglement Thermodynamics of Quantum Hall Bilayers at nu=1 John Schliemann Phys. Rev. B 83, 115322 (2011). Different types of integrability and their relation to decoherence in central spin models B. Erbe and J. Schliemann Phys. Rev. Lett. 105, 177602 (2010). Zero-field magnetization reversal of two-body Stoner particles with dipolar interaction Z. Z. Sun, Alexander Lopez, and John Schliemann J. Appl. Phys. 109, 104303 (2011). Optimal spin current pattern for fast domain wall propagation in nanowires P. Yan, Z. Z. Sun, J. Schliemann, and X. R. Wang Europhys. Lett. 92, 27004 (2010). Dielectric function of the semiconductor hole gas John Schliemann Europhys. Lett. 91, 67004 (2010). Current-induced domain wall motion with adiabatic spin torque only in cylindrical nanowires Z. Z. Sun, J. Schliemann, P. Yan, and X. R. Wang Eur. Phys. J. B 79, 449 (2011). Finite Conductivity Minimum in Bilayer Graphene without Charge Inhomogeneities Maxim Trushin, Janik Kailasvuori, John Schliemann, and A.H. MacDonald Phys. Rev. B 82, 155308 (2010). Hyperfine induced spin and entanglement dynamics in Double Quantum Dots: A homogenous coupling approach Bjoern Erbe and J. Schliemann Phys. Rev. B 81, 235324 (2010). Fast domain wall propagation under an optimal field pulse in magnetic nanowires Z. Z. Sun and J. Schliemann Phys. Rev. Lett. 104, 037206 (2010). Dynamical polarizability of graphene beyond the Dirac cone approximation T. Stauber, J. Schliemann, and N. M. R. Peres Phys. Rev. B 81, 085409 (2010). Landauer-B?ttiker Study of the Anomalous Hall Effect Maria Silvia Garelli and John Schliemann Phys. Rev. B 80, 155321 (2009). Electronic properties of graphene and graphene nanoribbons with "pseudo-Rashba" spin-orbit coupling Tobias Stauber and John Schliemann New J. Phys.11, 115003 (2009). Anisotropic magnetoresistance of spin-orbit coupled carriers scattered from polarized magnetic impurities Maxim Trushin, Karel Vyborny, Peter Moraczewski, Alexej A. Kovalev, John Schliemann, and Tomas Jungwirth Phys. Rev. B 80, 134405 (2009). Spins coupled to a Spin Bath: From Integrability to Chaos John Schliemann Phys. Rev. B 81, 081301(R) (2010). Graphene in a Strong Magnetic Field: Massless Dirac Particles vs. Skyrmions John Schliemann Phys. Rev. B 78, 195426 (2008). Conductivity of graphene: How to distinguish between samples with short and long range scatterers Maxim Trushin and John Schliemann Europhys. Lett. 83, 17001 (2008). This paper was selected and discussed as a Research Highlight in Nat. Phys. 4, 671 (2008). Cyclotron motion in graphene John Schliemann New J. Phys. 10, 043024 (2008). Cyclotron motion and magnetic focusing in semiconductor quantum wells with spin-orbit coupling John Schliemann Phys. Rev. B 77, 125303 (2008). The Minimum Electrical and Thermal Conductivity of Graphene: Quasiclassical Approach Maxim Trushin and John Schliemann Phys. Rev. Lett. 99, 216602 (2007). Spin dynamics in rolled-up two dimensional electron gases Maxim Trushin and John Schliemann New J. Phys. 9, 346 (2007). Anisotropic current-induced spin accumulation in the two-dimensional electron gas with spin-orbit coupling Maxim Trushin and John Schliemann Phys. Rev. B 75, 155323 (2007). Ballistic side jump motion of electrons and holes in semiconductor quantum wells John Schliemann Phys. Rev. B 75, 045304 (2007). Spin-orbit interaction in symmetric wells and cycloidal orbits without magnetic fields Esmerindo S. Bernardes, John Schliemann, Minchul Lee, J. Carlos Egues, and Daniel Loss Phys. Rev. Lett. 99, 076603 (2007). Theoretical study of interacting hole gas in p-doped bulk III-V semiconductors John Schliemann Phys. Rev. B 74, 045214 (2006). Spin Hall Effect John Schliemann Overview article, Int. J. Mod. Phys. B 20, 1015 (2006), preprint: cond-mat/0602330. Zitterbewegung of electrons and holes in III-V semiconductor quantum wells John Schliemann, Daniel Loss, and R.M. Westervelt Phys. Rev. B 73, 085323 (2006). Spin orbit interaction and zitterbewegung in symmetric wells Esmerindo Bernardes, John Schliemann, J. Carlos Egues, and Daniel Loss phys. stat. sol. (c) 3, 4330 (2006). Shot noise and spin-orbit coherent control of entangled and spin polarized electrons J. Carlos Egues, Guido Burkard, D. Saraga, John Schliemann, and Daniel Loss Phys. Rev. B 72, 235326 (2005). Entanglement in SU(2)-invariant quantum systems: The positive partial transpose criterion and others John Schliemann Phys. Rev. A 72, 012307 (2005). Zitterbewegung of electronic wave packets in semiconductor nanostructures John Schliemann, Daniel Loss, and R.M. Westervelt Phys. Rev. Lett. 94, 206801 (2005). This paper was discussed in a dedicated editorial contribution in Nat. Phys. 1, 5 (2005). Double Occupancy Errors in Quantum Computing Operations: Corrections to Adiabaticity Ryan Requist, John Schliemann, Alexander G. Abanov, and Daniel Loss Phys. Rev. B 71, 115315 (2005). Spin susceptibilities, spin densities and their connection to spin-currents Sigurdur I. Erlingsson, John Schliemann, and Daniel Loss Phys. Rev. B 71, 035319 (2005). Spin-Hall transport of heavy holes in III-V semiconductor quantum wells John Schliemann and Daniel Loss Phys. Rev. B 71, 085308 (2005). Electron spin dynamics in quantum dots and related nanostructures due to hyperfine interaction with nuclei John Schliemann, Alexander Khaetskii, and Daniel Loss Topical Review, J. Phys.: Condens. Matter 15, R1809 (2003). Dissipation effects in spin-Hall transport of electrons and holes John Schliemann and Daniel Loss Phys. Rev. B 69, 165315 (2004). Anisotropic transport in the two-dimensional electron gas in the presence of spin-orbit coupling John Schliemann and Daniel Loss Phys. Rev. B 68, 165311 (2003). Entanglement in SU(2)-invariant quantum spin systems John Schliemann Phys. Rev. A 68, 012309 (2003). Dynamics of entanglement between quantum dot spin-qubits John Schliemann and Daniel Loss to appear in the Proceedings of the E. Fermi School, "Quantum Phenomena of Mesoscopic Systems", 9 - 19 July 2002, Varenna, Italy, preprint: cond-mat/0212141. Non-ballistic spin field-effect transistor John Schliemann, J. Carlos Egues, and Daniel Loss Phys. Rev. Lett. 90, 146801 (2003). Disorder-induced noncollinear ferromagnetism in models for (III,Mn)V semiconductors John Schliemann Phys. Rev. B 67, 045202 (2003). Correlation energy, quantum phase transition, and bias potential effects in quantum Hall bilayers at nu=1 John Schliemann Phys. Rev. B 67, 035328 (2003). Variational study of the nu=1 quantum Hall ferromagnet in the presence of spin-orbit interaction John Schliemann, J. Carlos Egues, and Daniel Loss Phys. Rev. B 67, 085302 (2003). Quantum theory of bilayer quantum Hall smectics Emiliano Papa, John Schliemann, Allan H. MacDonald, and Matthew P.A. Fisher Phys. Rev. B 67, 115330 (2003). Noncollinear ground states in ferromagnetic (III,Mn)V semiconductors John Schliemann and A. H. MacDonald proceedings of the 2nd International Conference on Physics and Application of Spin Related Phenomena in Semiconductors, W?rzburg (2002), J. Supercond. 16, 11 (2003). Spin decay and quantum parallelism John Schliemann, Alexander V. Khaetskii, and Daniel Loss Phys. Rev. B 66, 245303 (2002). Quantum computing in optical microtraps based on the motional states of neutral atoms K. Eckert, J. Mompart, X. X. Yi, J. Schliemann, D. Bruss, G. Birkl, and M. Lewenstein Phys. Rev. A 66, 042317 (2002). Quantum Correlations in Systems of Indistinguishable Particles K. Eckert, J. Schliemann, D. Bruss, and M. Lewenstein Ann. Phys.299, 88 (2002). Ferromagnetism in (III,Mn)V Semiconductors J?rgen K?nig, John Schliemann, T. Jungwirth, and A. H. MacDonald in "Electronic Structure and Magnetism of Complex Materials", edited by D. Singh and D. A. Papaconstantopoulos, Springer, cond-mat/0111314. Entanglement and Quantum Gate Operations with Spin-Qubits in Quantum Dots John Schliemann and Daniel Loss in "Future Trends in Microelectronics: The Nano Millenium", eds. S. Luryi, J. Xu, and A. Zaslavsky, Wiley, preprint: cond-mat/0110150. Electron-Phonon Interaction in Polyacene Organic Transistors Jairo Sinova, Alvaro S. Nunez, John Schliemann, and A. H. MacDonald proceedings of the Pan-American Advanced Studies Institute "Physics and Technology on the Nanometer Scale", Costa Rica (2001), phys. stat. sol. (b) 230, 309 (2002) Quantum-Hall Quantum-Bits S.-R. Eric Yang, John Schliemann, and A. H. MacDonald Phys. Rev. B 66, 153302 (2002). Noncollinear Ferromagnetism in (III,Mn)V Semiconductors John Schliemann and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 88, 137201 (2002). 2D bands and electron-phonon interactions in polyacene plastic transistors Jairo Sinova, John Schliemann, Alvaro S. Nunez, and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 87, 226802 (2001). Phase transition and spin-wave dispersion in quantum Hall bilayers at filling factor nu=1 Anton Burkov, John Schliemann, A. H. MacDonald, and S. M. Girvin proceedings of the EP2DS-14, Prague (2001), Physica E 12, 28 (2002), preprint: cond-mat/0105625. Collective Fluctuations in Diluted Magnetic Semiconductors J?rgen K?nig, John Schliemann, T. Jungwirth, and A. H. MacDonald proceedings of the EP2DS-14, Prague (2001), Physica E 12, 379 (2002). Quantum Correlations in Two-Fermion Systems John Schliemann, J. Ignacio Cirac, Marek Kus, Maciej Lewenstein, and Daniel Loss Phys. Rev. A 64, 022303 (2001). Monte Carlo Study of Ferromagnetism in (III,Mn)V semiconductors John Schliemann, J?rgen K?nig, and A. H. MacDonald Phys. Rev. B 64, 165201 (2001). Limits on the Curie temperature of (III,Mn)V ferromagnetic semiconductors John Schliemann, J?rgen K?nig, Hsiu-Hau Lin, and A. H. MacDonald Appl. Phys. Lett. 78, 1550 (2001). Double-Occupancy Errors, Adiabaticity, and Entanglement of Spin-Qubits in Quantum Dots John Schliemann, Daniel Loss, and A. H. MacDonald Phys. Rev. B 63, 085311 (2001). Strong Correlation to Weak Correlation Phase Transition in Bilayer Quantum Hall Systems John Schliemann, S. M. Girvin, and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 86, 1849 (2001). Bilayer Quantum Hall Systems at Filling Factor nu=2: An exact Diagonalization Study John Schliemann and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 84, 4437 (2000). On the semiclassical description of anharmonic quantum oscillators via coherent states: The Toda chain revisited John Schliemann and Franz G. Mertens J. Phys. A: Math. Gen. 32, 5823 (1999). Vortices in Quantum Spin Systems John Schliemann and Franz G. Mertens Eur. Phys. J. B 9, 237 (1999). Semiclassical description of Heisenberg models via spin-coherent states John Schliemann and Franz G. Mertens J. Phys.: Condens. Matter 10, 1091 (1998). Variational states for the spin-Peierls system Holger Frahm and John Schliemann Phys. Rev. B 56, 5359 (1997).</field>
<field name="important">John Schliemann at Regensburg ? &amp;gt; Physics at Regensburg Prof. Dr. John Schliemann ? Address: ? ? ? ? e-mail:? phone :? fax:? Department of Physics Universit?t Regensburg D-93040 Regensburg Germany john.schliemann@physik.uni-regensburg.de +49 941 943 2037? (office) +49 941 943 2038 Teaching Winter Term 2013/14: General Relativity and Cosmology Most important fields of work Spintronics: Spin dynamics in metallic and semiconductor nanostructures Graphen Ferromagnetic semiconductors Bilayer quantum Hall systems Quantum computing in solid state systems Quantum information theory Group members ? &amp;gt; Dr. Akash Chakraborty ? &amp;gt; Dr. Prakash Parida ? &amp;gt; Dr. Paul Wenk ? &amp;gt; Dipl. Phys. Sonja Predin ? &amp;gt; Former group members Guests ? &amp;gt; Former guests Grants ? &amp;gt; SFB 689 "Spin Phenomena in Reduced Dimensions" ? &amp;gt; SFB 631 "Solid-State Quantum Information Processing: Physical Concepts and Materials Aspects" ? &amp;gt; Graduiertenkolleg 1570 "Electronic Properties of Carbon Based Nanostructures" ? &amp;gt; Former grants Publications My Google Scholar Profile My papers on arXiv Entanglement Thermodynamics John Schliemann preprint: arXiv:1405.2150. Photo-thermoelectric and photoelectric contributions to light detection in metal-graphene-metal photodetectors T. J. Echtermeyer, P. S. Nene, M. Trushin, R. V. Gorbachev, A. L. Eiden, S. Milana, Z. Sun, J. Schliemann, E. Lidorikis, K. S. Novoselov, and A. C. Ferrari preprint: arXiv:1402.1266. Ultra long spin decoherence times in graphene quantum dots with a small number of nuclear spins Moritz Fuchs, John Schliemann, and Bj?rn Trauzettel Phys. Rev. B 88, 245441 (2013). The Large-Volume Limit of a Quantum Tetrahedron is a Quantum Harmonic Oscillator John Schliemann Class. Quant. Grav. 30, 235018 (2013). Plasmons and screening in a monolayer of MoS_2 Andreas Scholz, Tobias Stauber, and John Schliemann Phys. Rev. B 88, 035135 (2013). The interplay between spin-orbit interactions and a time-dependent electromagnetic field in monolayer graphene Andreas Scholz, Alexander Lopez, and John Schliemann Phys. Rev. B 88, 045118 (2013). Graphene with time-dependent spin-orbit coupling: Truncated Magnus expansion approach A. Lopez, A. Scholz, Z. Z. Sun, and J. Schliemann Eur. Phys. J. B 86, 366 (2013). Signatures of spin-preserving symmetries in two-dimensional hole gases Tobias Dollinger, Andreas Scholz, Paul Wenk, R. Winkler, John Schliemann, and Klaus Richter preprint: arXiv:1304.7747. Entanglement Spectra and Entanglement Thermodynamics of Hofstadter Bilayers John Schliemann New J. Phys. 15, 053017 (2013), Corrigendum: New J. Phys. 15, 079501 (2013). Plasmons in spin-orbit coupled two-dimensional hole gas systems Andreas Scholz, Tobias Dollinger, Paul Wenk, Klaus Richter, and John Schliemann Phys. Rev. B 87, 085321 (2013). Dielectric function, screening, and plasmons of graphene in the presence of spin-orbit interactions Andreas Scholz, Tobias Stauber, and John Schliemann Phys. Rev. B 86, 195424 (2012). Entanglement Spectra of Heisenberg Ladders of higher Spin John Schliemann and Andreas M. L?uchli J. Stat. Mech. (2012) P11021. Floquet spin states in graphene under ac driven spin-orbit interaction A. Lopez, Z. Z. Sun, and J. Schliemann Phys. Rev. B 85, 205428 (2012). Energy spectrum and Landau levels in bilayer graphene with spin-orbit interaction Francisco Mireles and John Schliemann New J. Phys. 14, 093026 (2012). Polarization-sensitive absorption of THz radiation by interacting electrons in chirally stacked multilayer graphene Maxim Trushin and John Schliemann New J. Phys. 14, 095005 (2012). Hyperfine induced electron spin and entanglement dynamics in double quantum dots: The case of separate baths Bjoern Erbe and John Schliemann Phys. Rev. B 85, 155127 (2012). Perturbative regimes in central spin models Bjoern Erbe and John Schliemann Phys. Rev. B 85, 235423 (2012). Dielectric function of the semiconductor hole liquid: Full frequency and wave vector dependence John Schliemann Phys. Rev. B 84, 155201 (2011). Current-induced synchronized magnetization reversal of two-body Stoner particles with dipolar interaction Z. Z. Sun and John Schliemann preprint: arXiv:1106.3454. Entanglement spectra of coupled spin chains in a ladder geometry Andreas M. L?uchli and John Schliemann Phys. Rev. B 85, 054403 (2012). Pseudospin in optical and transport properties of graphene Maxim Trushin and John Schliemann Phys. Rev. Lett. 107, 156801 (2011). Anisotropic photoconductivity in graphene Maxim Trushin and John Schliemann Europhys. Lett. 96, 37006 (2011). Dynamical current-current susceptibility of gapped graphene Andreas Scholz and John Schliemann Phys. Rev. B 83, 235409 (2011). Swapping and entangling hyperfine coupled nuclear spin baths Bjoern Erbe and John Schliemann Europhys. Lett. 95, 47009 (2011). Auslese beim Auslesen John Schliemann Physik Journal, 9. Jhg., Oktober 2010 (in German). Unexpected systematic degeneracy in a system of two coupled Gaudin models with homogeneous couplings Bjoern Erbe and John Schliemann J. Phys. A: Math. Theor. 43, 492002 (2010) (fast track communication). Entanglement Spectrum and Entanglement Thermodynamics of Quantum Hall Bilayers at nu=1 John Schliemann Phys. Rev. B 83, 115322 (2011). Different types of integrability and their relation to decoherence in central spin models B. Erbe and J. Schliemann Phys. Rev. Lett. 105, 177602 (2010). Zero-field magnetization reversal of two-body Stoner particles with dipolar interaction Z. Z. Sun, Alexander Lopez, and John Schliemann J. Appl. Phys. 109, 104303 (2011). Optimal spin current pattern for fast domain wall propagation in nanowires P. Yan, Z. Z. Sun, J. Schliemann, and X. R. Wang Europhys. Lett. 92, 27004 (2010). Dielectric function of the semiconductor hole gas John Schliemann Europhys. Lett. 91, 67004 (2010). Current-induced domain wall motion with adiabatic spin torque only in cylindrical nanowires Z. Z. Sun, J. Schliemann, P. Yan, and X. R. Wang Eur. Phys. J. B 79, 449 (2011). Finite Conductivity Minimum in Bilayer Graphene without Charge Inhomogeneities Maxim Trushin, Janik Kailasvuori, John Schliemann, and A.H. MacDonald Phys. Rev. B 82, 155308 (2010). Hyperfine induced spin and entanglement dynamics in Double Quantum Dots: A homogenous coupling approach Bjoern Erbe and J. Schliemann Phys. Rev. B 81, 235324 (2010). Fast domain wall propagation under an optimal field pulse in magnetic nanowires Z. Z. Sun and J. Schliemann Phys. Rev. Lett. 104, 037206 (2010). Dynamical polarizability of graphene beyond the Dirac cone approximation T. Stauber, J. Schliemann, and N. M. R. Peres Phys. Rev. B 81, 085409 (2010). Landauer-B?ttiker Study of the Anomalous Hall Effect Maria Silvia Garelli and John Schliemann Phys. Rev. B 80, 155321 (2009). Electronic properties of graphene and graphene nanoribbons with "pseudo-Rashba" spin-orbit coupling Tobias Stauber and John Schliemann New J. Phys.11, 115003 (2009). Anisotropic magnetoresistance of spin-orbit coupled carriers scattered from polarized magnetic impurities Maxim Trushin, Karel Vyborny, Peter Moraczewski, Alexej A. Kovalev, John Schliemann, and Tomas Jungwirth Phys. Rev. B 80, 134405 (2009). Spins coupled to a Spin Bath: From Integrability to Chaos John Schliemann Phys. Rev. B 81, 081301(R) (2010). Graphene in a Strong Magnetic Field: Massless Dirac Particles vs. Skyrmions John Schliemann Phys. Rev. B 78, 195426 (2008). Conductivity of graphene: How to distinguish between samples with short and long range scatterers Maxim Trushin and John Schliemann Europhys. Lett. 83, 17001 (2008). This paper was selected and discussed as a Research Highlight in Nat. Phys. 4, 671 (2008). Cyclotron motion in graphene John Schliemann New J. Phys. 10, 043024 (2008). Cyclotron motion and magnetic focusing in semiconductor quantum wells with spin-orbit coupling John Schliemann Phys. Rev. B 77, 125303 (2008). The Minimum Electrical and Thermal Conductivity of Graphene: Quasiclassical Approach Maxim Trushin and John Schliemann Phys. Rev. Lett. 99, 216602 (2007). Spin dynamics in rolled-up two dimensional electron gases Maxim Trushin and John Schliemann New J. Phys. 9, 346 (2007). Anisotropic current-induced spin accumulation in the two-dimensional electron gas with spin-orbit coupling Maxim Trushin and John Schliemann Phys. Rev. B 75, 155323 (2007). Ballistic side jump motion of electrons and holes in semiconductor quantum wells John Schliemann Phys. Rev. B 75, 045304 (2007). Spin-orbit interaction in symmetric wells and cycloidal orbits without magnetic fields Esmerindo S. Bernardes, John Schliemann, Minchul Lee, J. Carlos Egues, and Daniel Loss Phys. Rev. Lett. 99, 076603 (2007). Theoretical study of interacting hole gas in p-doped bulk III-V semiconductors John Schliemann Phys. Rev. B 74, 045214 (2006). Spin Hall Effect John Schliemann Overview article, Int. J. Mod. Phys. B 20, 1015 (2006), preprint: cond-mat/0602330. Zitterbewegung of electrons and holes in III-V semiconductor quantum wells John Schliemann, Daniel Loss, and R.M. Westervelt Phys. Rev. B 73, 085323 (2006). Spin orbit interaction and zitterbewegung in symmetric wells Esmerindo Bernardes, John Schliemann, J. Carlos Egues, and Daniel Loss phys. stat. sol. (c) 3, 4330 (2006). Shot noise and spin-orbit coherent control of entangled and spin polarized electrons J. Carlos Egues, Guido Burkard, D. Saraga, John Schliemann, and Daniel Loss Phys. Rev. B 72, 235326 (2005). Entanglement in SU(2)-invariant quantum systems: The positive partial transpose criterion and others John Schliemann Phys. Rev. A 72, 012307 (2005). Zitterbewegung of electronic wave packets in semiconductor nanostructures John Schliemann, Daniel Loss, and R.M. Westervelt Phys. Rev. Lett. 94, 206801 (2005). This paper was discussed in a dedicated editorial contribution in Nat. Phys. 1, 5 (2005). Double Occupancy Errors in Quantum Computing Operations: Corrections to Adiabaticity Ryan Requist, John Schliemann, Alexander G. Abanov, and Daniel Loss Phys. Rev. B 71, 115315 (2005). Spin susceptibilities, spin densities and their connection to spin-currents Sigurdur I. Erlingsson, John Schliemann, and Daniel Loss Phys. Rev. B 71, 035319 (2005). Spin-Hall transport of heavy holes in III-V semiconductor quantum wells John Schliemann and Daniel Loss Phys. Rev. B 71, 085308 (2005). Electron spin dynamics in quantum dots and related nanostructures due to hyperfine interaction with nuclei John Schliemann, Alexander Khaetskii, and Daniel Loss Topical Review, J. Phys.: Condens. Matter 15, R1809 (2003). Dissipation effects in spin-Hall transport of electrons and holes John Schliemann and Daniel Loss Phys. Rev. B 69, 165315 (2004). Anisotropic transport in the two-dimensional electron gas in the presence of spin-orbit coupling John Schliemann and Daniel Loss Phys. Rev. B 68, 165311 (2003). Entanglement in SU(2)-invariant quantum spin systems John Schliemann Phys. Rev. A 68, 012309 (2003). Dynamics of entanglement between quantum dot spin-qubits John Schliemann and Daniel Loss to appear in the Proceedings of the E. Fermi School, "Quantum Phenomena of Mesoscopic Systems", 9 - 19 July 2002, Varenna, Italy, preprint: cond-mat/0212141. Non-ballistic spin field-effect transistor John Schliemann, J. Carlos Egues, and Daniel Loss Phys. Rev. Lett. 90, 146801 (2003). Disorder-induced noncollinear ferromagnetism in models for (III,Mn)V semiconductors John Schliemann Phys. Rev. B 67, 045202 (2003). Correlation energy, quantum phase transition, and bias potential effects in quantum Hall bilayers at nu=1 John Schliemann Phys. Rev. B 67, 035328 (2003). Variational study of the nu=1 quantum Hall ferromagnet in the presence of spin-orbit interaction John Schliemann, J. Carlos Egues, and Daniel Loss Phys. Rev. B 67, 085302 (2003). Quantum theory of bilayer quantum Hall smectics Emiliano Papa, John Schliemann, Allan H. MacDonald, and Matthew P.A. Fisher Phys. Rev. B 67, 115330 (2003). Noncollinear ground states in ferromagnetic (III,Mn)V semiconductors John Schliemann and A. H. MacDonald proceedings of the 2nd International Conference on Physics and Application of Spin Related Phenomena in Semiconductors, W?rzburg (2002), J. Supercond. 16, 11 (2003). Spin decay and quantum parallelism John Schliemann, Alexander V. Khaetskii, and Daniel Loss Phys. Rev. B 66, 245303 (2002). Quantum computing in optical microtraps based on the motional states of neutral atoms K. Eckert, J. Mompart, X. X. Yi, J. Schliemann, D. Bruss, G. Birkl, and M. Lewenstein Phys. Rev. A 66, 042317 (2002). Quantum Correlations in Systems of Indistinguishable Particles K. Eckert, J. Schliemann, D. Bruss, and M. Lewenstein Ann. Phys.299, 88 (2002). Ferromagnetism in (III,Mn)V Semiconductors J?rgen K?nig, John Schliemann, T. Jungwirth, and A. H. MacDonald in "Electronic Structure and Magnetism of Complex Materials", edited by D. Singh and D. A. Papaconstantopoulos, Springer, cond-mat/0111314. Entanglement and Quantum Gate Operations with Spin-Qubits in Quantum Dots John Schliemann and Daniel Loss in "Future Trends in Microelectronics: The Nano Millenium", eds. S. Luryi, J. Xu, and A. Zaslavsky, Wiley, preprint: cond-mat/0110150. Electron-Phonon Interaction in Polyacene Organic Transistors Jairo Sinova, Alvaro S. Nunez, John Schliemann, and A. H. MacDonald proceedings of the Pan-American Advanced Studies Institute "Physics and Technology on the Nanometer Scale", Costa Rica (2001), phys. stat. sol. (b) 230, 309 (2002) Quantum-Hall Quantum-Bits S.-R. Eric Yang, John Schliemann, and A. H. MacDonald Phys. Rev. B 66, 153302 (2002). Noncollinear Ferromagnetism in (III,Mn)V Semiconductors John Schliemann and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 88, 137201 (2002). 2D bands and electron-phonon interactions in polyacene plastic transistors Jairo Sinova, John Schliemann, Alvaro S. Nunez, and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 87, 226802 (2001). Phase transition and spin-wave dispersion in quantum Hall bilayers at filling factor nu=1 Anton Burkov, John Schliemann, A. H. MacDonald, and S. M. Girvin proceedings of the EP2DS-14, Prague (2001), Physica E 12, 28 (2002), preprint: cond-mat/0105625. Collective Fluctuations in Diluted Magnetic Semiconductors J?rgen K?nig, John Schliemann, T. Jungwirth, and A. H. MacDonald proceedings of the EP2DS-14, Prague (2001), Physica E 12, 379 (2002). Quantum Correlations in Two-Fermion Systems John Schliemann, J. Ignacio Cirac, Marek Kus, Maciej Lewenstein, and Daniel Loss Phys. Rev. A 64, 022303 (2001). Monte Carlo Study of Ferromagnetism in (III,Mn)V semiconductors John Schliemann, J?rgen K?nig, and A. H. MacDonald Phys. Rev. B 64, 165201 (2001). Limits on the Curie temperature of (III,Mn)V ferromagnetic semiconductors John Schliemann, J?rgen K?nig, Hsiu-Hau Lin, and A. H. MacDonald Appl. Phys. Lett. 78, 1550 (2001). Double-Occupancy Errors, Adiabaticity, and Entanglement of Spin-Qubits in Quantum Dots John Schliemann, Daniel Loss, and A. H. MacDonald Phys. Rev. B 63, 085311 (2001). Strong Correlation to Weak Correlation Phase Transition in Bilayer Quantum Hall Systems John Schliemann, S. M. Girvin, and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 86, 1849 (2001). Bilayer Quantum Hall Systems at Filling Factor nu=2: An exact Diagonalization Study John Schliemann and A. H. MacDonald Phys. Rev. Lett. 84, 4437 (2000). On the semiclassical description of anharmonic quantum oscillators via coherent states: The Toda chain revisited John Schliemann and Franz G. Mertens J. Phys. A: Math. Gen. 32, 5823 (1999). Vortices in Quantum Spin Systems John Schliemann and Franz G. Mertens Eur. Phys. J. B 9, 237 (1999). Semiclassical description of Heisenberg models via spin-coherent states John Schliemann and Franz G. Mertens J. Phys.: Condens. Matter 10, 1091 (1998). Variational states for the spin-Peierls system Holger Frahm and John Schliemann Phys. Rev. B 56, 5359 (1997).</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://homepages.uni-regensburg.de/~spj54141/</field>
<field name="title">Johannes Sprang - Universit?t Regensburg</field>
<field name="url">http://homepages.uni-regensburg.de/~spj54141/</field>
<field name="content">Johannes Sprang - Universit?t Regensburg    Zu Hauptinhalt springen Impressum English Startseite UR Home Kontakt Forschung Lehre Johannes Sprang Doktorand bei Prof. Dr. Guido Kings . NWF I - Mathematik Universit?t Regensburg Universit?tsstra?e 31 93053 Regensburg Germany Telefon: +49 941 943 3127 E-Mail: johannes.sprang"at"mathematik.uni-regensburg.de Johannes Sprang</field>
<field name="important">Johannes Sprang - Universit?t Regensburg    Zu Hauptinhalt springen Impressum English Startseite UR Home Kontakt Forschung Lehre Johannes Sprang Doktorand bei Prof. Dr. Guido Kings . NWF I - Mathematik Universit?t Regensburg Universit?tsstra?e 31 93053 Regensburg Germany Telefon: +49 941 943 3127 E-Mail: johannes.sprang"at"mathematik.uni-regensburg.de Johannes Sprang</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://netmgmt.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Netzwerkmanagement an der Universit?t Regensburg</field>
<field name="url">http://netmgmt.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Netzwerkmanagement an der Universit?t Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Netzwerkmanagement Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Abteilung II: Infrastruktur - Netzwerkmanagement an der Universit?t Regensburg Netzwerkmanagement http://www-mgmt.uni-regensburg.de (Public) https://netmgmt.uni-regensburg.de (Smokeping-Zugang) https://netmgmt.uni-regensburg.de (RZ intern) https://netmgmt.uni-regensburg.de (VerwaltungsDV intern) https://netmgmt.uni-regensburg.de (BibliotheksDV intern) https://netmgmt.uni-regensburg.de (Datennetz intern) Datennetz http://infra.uni-regensburg.de http://www-lan.uni-regensburg.de Mein Rechner oder Drucker an der Uni, privat oder dienstlich, kabelgebunden oder nicht, ... Hier finden sich Anmeldung und Verwaltung aller meiner Geräte (Ausnahme: Studentenwohnheime) https://register.uni-regensburg.de Das Funknetz, WLAN, WaveLAN hat viele Namen - Wie kann ich es benutzen? http://wlan.uni-regensburg.de Mein Server an der Uni braucht ein Zertifikat! Die Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg kann weiterhelfen: http://pki.uni-regensburg.de WLAN-Zugang der Universität unterwegs auf der ganzen Welt nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Das Projekt eduroam http://eduroam.uni-regensburg.de Meinen Rechner im Studentenwohnheim nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Der Anschluß der Wohnheime an das Datennetz der Universität http://www-wohnheim.uni-regensburg.de Ich muss eine Tagung, eine Konferenz, einen Workshop organisieren und brauche das Datennetz dazu... http://conference.uni-regensburg.de Sicherer Zugang von zu Hause und unterwegs sowie nutzen aller Dienste des Datennetzes? Mit dem VPN-Zugang ist es möglich! http://vpn.uni-regensburg.de     © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern  Letzte Änderung: Thursday, 28-Nov-2013 10:34:30 CET  von  Anja Ruckdäschel</field>
<field name="important">Netzwerkmanagement an der Universit?t Regensburg Zur Webansicht Rechenzentrum der Universität Regensburg Home Uni      Rechenzentrum      Rechenzentrum der Universität Regensburg   Wo Sie sich befinden: Home RZ Netzwerkinfrastruktur Netzwerkmanagement Frequently Used Links: Hauptnavigation: Benutzer Besucher &amp; Gäste Workgroupmanager Systembetreuer Webmaster Abteilung II: Infrastruktur - Netzwerkmanagement an der Universit?t Regensburg Netzwerkmanagement http://www-mgmt.uni-regensburg.de (Public) https://netmgmt.uni-regensburg.de (Smokeping-Zugang) https://netmgmt.uni-regensburg.de (RZ intern) https://netmgmt.uni-regensburg.de (VerwaltungsDV intern) https://netmgmt.uni-regensburg.de (BibliotheksDV intern) https://netmgmt.uni-regensburg.de (Datennetz intern) Datennetz http://infra.uni-regensburg.de http://www-lan.uni-regensburg.de Mein Rechner oder Drucker an der Uni, privat oder dienstlich, kabelgebunden oder nicht, ... Hier finden sich Anmeldung und Verwaltung aller meiner Geräte (Ausnahme: Studentenwohnheime) https://register.uni-regensburg.de Das Funknetz, WLAN, WaveLAN hat viele Namen - Wie kann ich es benutzen? http://wlan.uni-regensburg.de Mein Server an der Uni braucht ein Zertifikat! Die Public Key Infrastruktur an der Universität Regensburg kann weiterhelfen: http://pki.uni-regensburg.de WLAN-Zugang der Universität unterwegs auf der ganzen Welt nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Das Projekt eduroam http://eduroam.uni-regensburg.de Meinen Rechner im Studentenwohnheim nutzen! Wo und wie? Was muss ich tun? Der Anschluß der Wohnheime an das Datennetz der Universität http://www-wohnheim.uni-regensburg.de Ich muss eine Tagung, eine Konferenz, einen Workshop organisieren und brauche das Datennetz dazu... http://conference.uni-regensburg.de Sicherer Zugang von zu Hause und unterwegs sowie nutzen aller Dienste des Datennetzes? Mit dem VPN-Zugang ist es möglich! http://vpn.uni-regensburg.de     © Rechenzentrum der Universität Regensburg 2006   Impressum ¦ Haftungsausschluss ¦ Privacy Policy ¦ RZ intern  Letzte Änderung: Thursday, 28-Nov-2013 10:34:30 CET  von  Anja Ruckdäschel</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://oa.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Open Access Publizieren an der Universität Regensburg - Open Access Publizieren an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://oa.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Open Access Publizieren an der Universität Regensburg - Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Kontakt Impressum Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Startseite - Open Access Publizieren Open Access Policy Liste mit Open Access Zeitschriften Volltexte geförderter Publikationen Anmelden Registrieren Bewilligte Veröffentlichungen nach Institutionen geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Jahr geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Zeitschriften geordnet Startseite UB Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Atom RSS 1.0 RSS 2.0 Die Universität übernimmt für Veröffentlichungen in Open Access Zeitschriften die Publikationsgebühren. Auf diesen Seiten können Sie dafür einen Antrag stellen. Zur Anmeldung Für eine optimale Transparenz können Sie jederzeit eine Liste der bewilligten Anträge geordnet nach den Institutionen der Universität Regensburg ansehen. Alle geförderten Publikationen werden auf dem Publikationsserver der Universität Regensburg im Volltext frei zur Verfügung gestellt. Im Rahmen des DFG-Programms "Open Access Publizieren" konnte die Universität Regensburg Mittel einwerben, um einen Etat für die Finanzierung von Publikationsgebühren einzurichten. Damit können für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler anfallende Artikelbearbeitungsgebühren bei der Veröffentlichung in Open Access Zeitschriften übernommen werden. Open Access Zeitschriften In Open Access Zeitschriften sind Publikationen sofort mit ihrem Erscheinen frei zugänglich. Die elektronische Veröffentlichung ohne Zugangsbeschränkungen von Forschungsergebnissen macht wissenschaftliche Informationen besser sichtbar, mit der positiven Konsequenz, dass diese häufiger zitiert werden. Dabei gleichen der Einreichungs- sowie der Qualitätssicherungsprozess (Peer Review) dem des Publizierens in traditionellen Zeitschriften. Die Finanzierung der entstehenden Kosten erfolgt häufig über Autorengebühren oder Artikelbearbeitungsgebühren (article processing charges, author fees). Bedingungen Folgende Bedingungen setzen eine Übernahme der Publikationsgebühren voraus. Die zu veröffentlichenden Artikel erscheinen in Zeitschriften, deren Beiträge sämtlich unmittelbar mit Erscheinen über das Internet für Nutzer entgeltfrei zugänglich sind ("echte Open Access Zeitschriften", siehe Directory of Open Access Journals) und die im jeweiligen Fach anerkannte, strenge Qualitätssicherungsverfahren anwenden. Aus den von der DFG bereitgestellten Mitteln dürfen Artikelbearbeitungsgebühren ausschließlich dann gezahlt werden, wenn sie die Höhe von maximal 2.000 Euro pro Aufsatz nicht übersteigen. Ein Angehöriger der Universität Regensburg ist als submitting author oder corresponding author für die Bezahlung der Artikelbearbeitungsgebühren verantwortlich. Die von der DFG bereit gestellten Mittel dürfen nicht für die Freischaltung von Aufsätzen in prinzipiell subskriptionspflichtigen Zeitschriften (nach dem Modell "Open Choice" u.ä.) aufgewendet werden. Veröffentlichungen, die aus Mitteln des Förderprogramms "Open Access Publizieren" der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanziert wurden, sollten einen entsprechenden Hinweis enthalten. Beispielsweise: "Diese Publikation wurde von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) mittels des Programms Open-Access-Publizieren finanziell unterstützt." bzw. "This work was supported by the German Research Foundation (DFG) within the funding programme Open Access Publishing." Die Artikelbearbeitungsgebühren können auf Antrag vollständig aus den von der DFG und der Universität Regensburg zur Verfügung gestellten Mitteln übernommen werden, sofern die aufgeführten Kriterien erfüllt sind. Universität Universitätsbibliothek Ansprechpartner Gernot Deinzer Telefon 0941 943-2759 Kontakt</field>
<field name="important">Open Access Publizieren an der Universität Regensburg - Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Kontakt Impressum Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Startseite - Open Access Publizieren Open Access Policy Liste mit Open Access Zeitschriften Volltexte geförderter Publikationen Anmelden Registrieren Bewilligte Veröffentlichungen nach Institutionen geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Jahr geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Zeitschriften geordnet Startseite UB Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Atom RSS 1.0 RSS 2.0 Die Universität übernimmt für Veröffentlichungen in Open Access Zeitschriften die Publikationsgebühren. Auf diesen Seiten können Sie dafür einen Antrag stellen. Zur Anmeldung Für eine optimale Transparenz können Sie jederzeit eine Liste der bewilligten Anträge geordnet nach den Institutionen der Universität Regensburg ansehen. Alle geförderten Publikationen werden auf dem Publikationsserver der Universität Regensburg im Volltext frei zur Verfügung gestellt. Im Rahmen des DFG-Programms "Open Access Publizieren" konnte die Universität Regensburg Mittel einwerben, um einen Etat für die Finanzierung von Publikationsgebühren einzurichten. Damit können für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler anfallende Artikelbearbeitungsgebühren bei der Veröffentlichung in Open Access Zeitschriften übernommen werden. Open Access Zeitschriften In Open Access Zeitschriften sind Publikationen sofort mit ihrem Erscheinen frei zugänglich. Die elektronische Veröffentlichung ohne Zugangsbeschränkungen von Forschungsergebnissen macht wissenschaftliche Informationen besser sichtbar, mit der positiven Konsequenz, dass diese häufiger zitiert werden. Dabei gleichen der Einreichungs- sowie der Qualitätssicherungsprozess (Peer Review) dem des Publizierens in traditionellen Zeitschriften. Die Finanzierung der entstehenden Kosten erfolgt häufig über Autorengebühren oder Artikelbearbeitungsgebühren (article processing charges, author fees). Bedingungen Folgende Bedingungen setzen eine Übernahme der Publikationsgebühren voraus. Die zu veröffentlichenden Artikel erscheinen in Zeitschriften, deren Beiträge sämtlich unmittelbar mit Erscheinen über das Internet für Nutzer entgeltfrei zugänglich sind ("echte Open Access Zeitschriften", siehe Directory of Open Access Journals) und die im jeweiligen Fach anerkannte, strenge Qualitätssicherungsverfahren anwenden. Aus den von der DFG bereitgestellten Mitteln dürfen Artikelbearbeitungsgebühren ausschließlich dann gezahlt werden, wenn sie die Höhe von maximal 2.000 Euro pro Aufsatz nicht übersteigen. Ein Angehöriger der Universität Regensburg ist als submitting author oder corresponding author für die Bezahlung der Artikelbearbeitungsgebühren verantwortlich. Die von der DFG bereit gestellten Mittel dürfen nicht für die Freischaltung von Aufsätzen in prinzipiell subskriptionspflichtigen Zeitschriften (nach dem Modell "Open Choice" u.ä.) aufgewendet werden. Veröffentlichungen, die aus Mitteln des Förderprogramms "Open Access Publizieren" der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanziert wurden, sollten einen entsprechenden Hinweis enthalten. Beispielsweise: "Diese Publikation wurde von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) mittels des Programms Open-Access-Publizieren finanziell unterstützt." bzw. "This work was supported by the German Research Foundation (DFG) within the funding programme Open Access Publishing." Die Artikelbearbeitungsgebühren können auf Antrag vollständig aus den von der DFG und der Universität Regensburg zur Verfügung gestellten Mitteln übernommen werden, sofern die aufgeführten Kriterien erfüllt sind. Universität Universitätsbibliothek Ansprechpartner Gernot Deinzer Telefon 0941 943-2759 Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://oa.uni-regensburg.de/index.html</field>
<field name="title">Open Access Publizieren an der Universität Regensburg - Open Access Publizieren an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://oa.uni-regensburg.de/index.html</field>
<field name="content">Open Access Publizieren an der Universität Regensburg - Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Kontakt Impressum Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Startseite - Open Access Publizieren Open Access Policy Liste mit Open Access Zeitschriften Volltexte geförderter Publikationen Anmelden Registrieren Bewilligte Veröffentlichungen nach Institutionen geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Jahr geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Zeitschriften geordnet Startseite UB Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Atom RSS 1.0 RSS 2.0 Die Universität übernimmt für Veröffentlichungen in Open Access Zeitschriften die Publikationsgebühren. Auf diesen Seiten können Sie dafür einen Antrag stellen. Zur Anmeldung Für eine optimale Transparenz können Sie jederzeit eine Liste der bewilligten Anträge geordnet nach den Institutionen der Universität Regensburg ansehen. Alle geförderten Publikationen werden auf dem Publikationsserver der Universität Regensburg im Volltext frei zur Verfügung gestellt. Im Rahmen des DFG-Programms "Open Access Publizieren" konnte die Universität Regensburg Mittel einwerben, um einen Etat für die Finanzierung von Publikationsgebühren einzurichten. Damit können für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler anfallende Artikelbearbeitungsgebühren bei der Veröffentlichung in Open Access Zeitschriften übernommen werden. Open Access Zeitschriften In Open Access Zeitschriften sind Publikationen sofort mit ihrem Erscheinen frei zugänglich. Die elektronische Veröffentlichung ohne Zugangsbeschränkungen von Forschungsergebnissen macht wissenschaftliche Informationen besser sichtbar, mit der positiven Konsequenz, dass diese häufiger zitiert werden. Dabei gleichen der Einreichungs- sowie der Qualitätssicherungsprozess (Peer Review) dem des Publizierens in traditionellen Zeitschriften. Die Finanzierung der entstehenden Kosten erfolgt häufig über Autorengebühren oder Artikelbearbeitungsgebühren (article processing charges, author fees). Bedingungen Folgende Bedingungen setzen eine Übernahme der Publikationsgebühren voraus. Die zu veröffentlichenden Artikel erscheinen in Zeitschriften, deren Beiträge sämtlich unmittelbar mit Erscheinen über das Internet für Nutzer entgeltfrei zugänglich sind ("echte Open Access Zeitschriften", siehe Directory of Open Access Journals) und die im jeweiligen Fach anerkannte, strenge Qualitätssicherungsverfahren anwenden. Aus den von der DFG bereitgestellten Mitteln dürfen Artikelbearbeitungsgebühren ausschließlich dann gezahlt werden, wenn sie die Höhe von maximal 2.000 Euro pro Aufsatz nicht übersteigen. Ein Angehöriger der Universität Regensburg ist als submitting author oder corresponding author für die Bezahlung der Artikelbearbeitungsgebühren verantwortlich. Die von der DFG bereit gestellten Mittel dürfen nicht für die Freischaltung von Aufsätzen in prinzipiell subskriptionspflichtigen Zeitschriften (nach dem Modell "Open Choice" u.ä.) aufgewendet werden. Veröffentlichungen, die aus Mitteln des Förderprogramms "Open Access Publizieren" der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanziert wurden, sollten einen entsprechenden Hinweis enthalten. Beispielsweise: "Diese Publikation wurde von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) mittels des Programms Open-Access-Publizieren finanziell unterstützt." bzw. "This work was supported by the German Research Foundation (DFG) within the funding programme Open Access Publishing." Die Artikelbearbeitungsgebühren können auf Antrag vollständig aus den von der DFG und der Universität Regensburg zur Verfügung gestellten Mitteln übernommen werden, sofern die aufgeführten Kriterien erfüllt sind. Universität Universitätsbibliothek Ansprechpartner Gernot Deinzer Telefon 0941 943-2759 Kontakt</field>
<field name="important">Open Access Publizieren an der Universität Regensburg - Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Kontakt Impressum Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Startseite - Open Access Publizieren Open Access Policy Liste mit Open Access Zeitschriften Volltexte geförderter Publikationen Anmelden Registrieren Bewilligte Veröffentlichungen nach Institutionen geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Jahr geordnet Bewilligte Veröffentlichungen nach Zeitschriften geordnet Startseite UB Open Access Publizieren an der Universität Regensburg Atom RSS 1.0 RSS 2.0 Die Universität übernimmt für Veröffentlichungen in Open Access Zeitschriften die Publikationsgebühren. Auf diesen Seiten können Sie dafür einen Antrag stellen. Zur Anmeldung Für eine optimale Transparenz können Sie jederzeit eine Liste der bewilligten Anträge geordnet nach den Institutionen der Universität Regensburg ansehen. Alle geförderten Publikationen werden auf dem Publikationsserver der Universität Regensburg im Volltext frei zur Verfügung gestellt. Im Rahmen des DFG-Programms "Open Access Publizieren" konnte die Universität Regensburg Mittel einwerben, um einen Etat für die Finanzierung von Publikationsgebühren einzurichten. Damit können für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler anfallende Artikelbearbeitungsgebühren bei der Veröffentlichung in Open Access Zeitschriften übernommen werden. Open Access Zeitschriften In Open Access Zeitschriften sind Publikationen sofort mit ihrem Erscheinen frei zugänglich. Die elektronische Veröffentlichung ohne Zugangsbeschränkungen von Forschungsergebnissen macht wissenschaftliche Informationen besser sichtbar, mit der positiven Konsequenz, dass diese häufiger zitiert werden. Dabei gleichen der Einreichungs- sowie der Qualitätssicherungsprozess (Peer Review) dem des Publizierens in traditionellen Zeitschriften. Die Finanzierung der entstehenden Kosten erfolgt häufig über Autorengebühren oder Artikelbearbeitungsgebühren (article processing charges, author fees). Bedingungen Folgende Bedingungen setzen eine Übernahme der Publikationsgebühren voraus. Die zu veröffentlichenden Artikel erscheinen in Zeitschriften, deren Beiträge sämtlich unmittelbar mit Erscheinen über das Internet für Nutzer entgeltfrei zugänglich sind ("echte Open Access Zeitschriften", siehe Directory of Open Access Journals) und die im jeweiligen Fach anerkannte, strenge Qualitätssicherungsverfahren anwenden. Aus den von der DFG bereitgestellten Mitteln dürfen Artikelbearbeitungsgebühren ausschließlich dann gezahlt werden, wenn sie die Höhe von maximal 2.000 Euro pro Aufsatz nicht übersteigen. Ein Angehöriger der Universität Regensburg ist als submitting author oder corresponding author für die Bezahlung der Artikelbearbeitungsgebühren verantwortlich. Die von der DFG bereit gestellten Mittel dürfen nicht für die Freischaltung von Aufsätzen in prinzipiell subskriptionspflichtigen Zeitschriften (nach dem Modell "Open Choice" u.ä.) aufgewendet werden. Veröffentlichungen, die aus Mitteln des Förderprogramms "Open Access Publizieren" der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanziert wurden, sollten einen entsprechenden Hinweis enthalten. Beispielsweise: "Diese Publikation wurde von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) mittels des Programms Open-Access-Publizieren finanziell unterstützt." bzw. "This work was supported by the German Research Foundation (DFG) within the funding programme Open Access Publishing." Die Artikelbearbeitungsgebühren können auf Antrag vollständig aus den von der DFG und der Universität Regensburg zur Verfügung gestellten Mitteln übernommen werden, sofern die aufgeführten Kriterien erfüllt sind. Universität Universitätsbibliothek Ansprechpartner Gernot Deinzer Telefon 0941 943-2759 Kontakt</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://raw.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">Regensburger Archiv für Werbeforschung</field>
<field name="url">http://raw.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">Regensburger Archiv für Werbeforschung Zu Hauptinhalt springen Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UB Start RAW Suchen Registrieren Unsere Sammlungen Hörbeispiele Ansprechpartner Regensburger Verbund für Werbeforschung Regensburger Archiv für Werbeforschung Das Regensburger Archiv für Werbeforschung (RAW) enthält folgende Sammlungen, die online zugänglich sind: Das Historische Werbefunkarchiv (HWA): rund 50.000 Hörfunkspots aus den Jahren 1948 bis 1987 Werbeschallplattensammlung von Christian Spremberg: über 500 Werbeschallplatten der 1950er bis 1980er Jahre Kristina Knößl - 01.02.2012 13:55 Universitätsbibliothek Regensburger Archiv für Werbeforschung Passwort vergessen? Benutzer: Passwort: Login Benutzer: Passwort: Registrieren Kontakt Bibliothek Zi. 519 D Telefon 0941 943-1606 Telefax 0941 943-1569 E-Mail   Genuss zur Erdbeerzeit Faber Sekt von 1961 Probleme melden Administrationsbereich  </field>
<field name="important">Regensburger Archiv für Werbeforschung Zu Hauptinhalt springen Navigation Studium Fakultäten Aktuelles Alumni Europaeum Forschung Internationales Klinikum Kultur und Freizeit Mensa Presse RUL Sportzentrum Sprachenzentrum Studierende aktiv Universität Hilfe... Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UB Start RAW Suchen Registrieren Unsere Sammlungen Hörbeispiele Ansprechpartner Regensburger Verbund für Werbeforschung Regensburger Archiv für Werbeforschung Das Regensburger Archiv für Werbeforschung (RAW) enthält folgende Sammlungen, die online zugänglich sind: Das Historische Werbefunkarchiv (HWA): rund 50.000 Hörfunkspots aus den Jahren 1948 bis 1987 Werbeschallplattensammlung von Christian Spremberg: über 500 Werbeschallplatten der 1950er bis 1980er Jahre Kristina Knößl - 01.02.2012 13:55 Universitätsbibliothek Regensburger Archiv für Werbeforschung Passwort vergessen? Benutzer: Passwort: Login Benutzer: Passwort: Registrieren Kontakt Bibliothek Zi. 519 D Telefon 0941 943-1606 Telefax 0941 943-1569 E-Mail   Genuss zur Erdbeerzeit Faber Sekt von 1961 Probleme melden Administrationsbereich  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://register.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://register.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.3 (Linux/SUSE) Server at register.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.3 (Linux/SUSE) Server at register.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://suche.uni-regensburg.de/index.php</field>
<field name="title">UR Suche:</field>
<field name="url">http://suche.uni-regensburg.de/index.php</field>
<field name="content">UR Suche: Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK   Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Suche suchenSuchoptionen Suchbereich: gesamte Universität Katholische Theologie Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Medizin Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Psychologie, Pädagogik und Sportwissenschaft Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften Mathematik Physik Biologie und Vorklinische Medizin Chemie und Pharmazie Akademisches Auslandsamt Bibliothek Leitung, Organe und Verwaltung Ost-West-Zentrum (Europaeum) Rechenzentrum Regensburger Zentrum für Lehrerbildung (RUL) Sportzentrum Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik (ZHW) Zentrum für Sprache und Kommunikation (ZSK) Treffer pro Seite: 10 20 30 40 50 Vorschauumfang: normal lang sehr lang kurz Begriffskombination: alle Begriffe einer der Begriffe als Phrase boolsche Kombination Begriffsabgleich: ganzes Wort Wortanfang Wortende Wortteil Begriffsvorkommen: überall nur im Titel nur Seitentext nur Beschreibung nur Stichworte Pfad: Bitte geben Sie einen oder mehrere Suchbegriffe ein. Ergebnisse Suchmaschine Es wurde noch keine Suche durchgeführt.</field>
<field name="important">UR Suche: Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK   Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Suche suchenSuchoptionen Suchbereich: gesamte Universität Katholische Theologie Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Medizin Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften Psychologie, Pädagogik und Sportwissenschaft Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften Mathematik Physik Biologie und Vorklinische Medizin Chemie und Pharmazie Akademisches Auslandsamt Bibliothek Leitung, Organe und Verwaltung Ost-West-Zentrum (Europaeum) Rechenzentrum Regensburger Zentrum für Lehrerbildung (RUL) Sportzentrum Zentrum für Hochschul- und Wissenschaftsdidaktik (ZHW) Zentrum für Sprache und Kommunikation (ZSK) Treffer pro Seite: 10 20 30 40 50 Vorschauumfang: normal lang sehr lang kurz Begriffskombination: alle Begriffe einer der Begriffe als Phrase boolsche Kombination Begriffsabgleich: ganzes Wort Wortanfang Wortende Wortteil Begriffsvorkommen: überall nur im Titel nur Seitentext nur Beschreibung nur Stichworte Pfad: Bitte geben Sie einen oder mehrere Suchbegriffe ein. Ergebnisse Suchmaschine Es wurde noch keine Suche durchgeführt.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://support.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://support.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://vpn.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://vpn.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.3 (Linux/SUSE) Server at vpn.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.3 (Linux/SUSE) Server at vpn.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>

</add>