<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/landeskunde-ostbayern/Forschung/geschichte/index.html</field>
<field name="title">Bayerische Landesgeschichte - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/landeskunde-ostbayern/Forschung/geschichte/index.html</field>
<field name="content">Bayerische Landesgeschichte - Universität Regensburg Bayerische Landesgeschichte - Universität Regensburg Startseite UR Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern Aktuelles Forschung Deutsche Sprachwissenschaft Regionalgeographie Bayerische Landesgeschichte Vergleichende Kulturwissenschaft Mitglieder Publikationen Bayerische Landesgeschichte Profil und Programm Die Perspektive landeshistorischer Professuren ist definiert durch einen räumlich begrenzten, aber chronologisch weiten Zugriff und durch thematische Offenheit ihrer Untersuchungsgegenstände. In diesem allgemeinen Rahmen setzt der Regensburger Lehrstuhl bewusst eigene Akzente und verfolgt Spezialisierungen. Er sieht sich als Teil eines Geflechts regionalkundlicher Disziplinen oder ?area studies?, wie sie an der Universität Regensburg etwa mit der Geschichte Südost- und Osteuropas etabliert sind. In methodischer Hinsicht ist er komparatistisch ausgerichtet und zielt auf eine vergleichende Landes- und Regionalgeschichte, die auch über Bayern hinausblickt.  Landesgeschichte wird also nicht als Selbstzweck verstanden und auch nicht primär als Quelle tagespolitischer Identitätsstiftung, sondern dient vor allem dem Ziel, durch die Analyse vertiefender regionaler oder landesweiter Fallbeispiele Ansatzpunkte für strukturelle Typologisierungen und Problematisierungen sowie Referenzgrößen für vergleichende Forschungen im deutschen oder europäischen Rahmen zu gewinnen. Das heißt auch, dass es nicht um eine begrenzte staatszentrierte Politik- und Ereignisgeschichte geht, sondern um die Geschichte umfassender politischer Kulturen, landschaftlicher Mentalitäten, regionaler Identitäten und sozioökonomischer, kultureller, religiös-konfessioneller oder naturräumlicher Strukturen und Austauschprozesse jenseits der staatspolitischen Grenzen. Der inhaltlich-thematische Fokus des Lehrstuhls liegt dementsprechend auf dem Schnittfeld der Gesellschafts-, Wirtschafts-, Institutionen- und Kulturgeschichte. Eine ausschließende zeitliche Begrenzung gibt es dabei nicht, wohl aber eine gewisse Schwerpunktsetzung auf der Zeit seit dem 18. Jahrhundert bis hin zur regionalen Zeitgeschichte.  Mit all dem ist nicht gesagt, dass traditionelle Fragestellungen und Epochen bayerischer Geschichte im Lehrturnus ausgeblendet würden. Die Sicherung des Stoffes bleibt durch die verschiedenen Veranstaltungen des Lehrstuhlteams gewährleistet. Aber es sollen diejenigen Forschungsthemen gestärkt werden, die ein innovatives Potential, im Umfeld der Regensburger Forschungs- und Lehrakzente besondere interdisziplinäre Anschlussfähigkeit und mit Blick auf die Wissenschaftslandschaft Bayerns insgesamt ein eigenes, originelles Profil versprechen. Forschung Vergleichende Politik-, Parlamentarismus-, Verfassungs- und Institutionengeschichte des 19. und 20. Jahrhunderts: u. a. Geschichte des Konstitutionalismus und der Ersten Kammern in den konstitutionellen Monarchien Vergleichende Sozial-, Wirtschafts- und Kulturgeschichte des 18. bis 20. Jahrhunderts: u. a. Geschichte des deutschen und europäischen Adels; Geschichte neuzeitlicher Naturwahrnehmung und Raumerfassung; Geschichte europäischer Währungen und Währungskulturen; Ideengeschichte der Sozialen Marktwirtschaft und des europäischen Neoliberalismus Geschichte der Bundesrepublik Deutschland und der Europäischen Integration Probleme geschichtswissenschaftlicher Methodik und Theorie derzeit Arbeit an einer Strukturanalyse zur Geschichte Bayerns im 19. und 20. Jahrhundert Zum Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Dr. Manuel Trummer - 10.04.2013 09:54 Forschergruppen und Forschungszentren Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Prof. Dr. Bernhard Löffler Gebäude PT, Zi. 3.1.44 Telefon 0941 943-3533 Telefax 0941 943-3532 E-Mail</field>
<field name="important">Bayerische Landesgeschichte - Universität Regensburg Bayerische Landesgeschichte - Universität Regensburg Startseite UR Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern Aktuelles Forschung Deutsche Sprachwissenschaft Regionalgeographie Bayerische Landesgeschichte Vergleichende Kulturwissenschaft Mitglieder Publikationen Bayerische Landesgeschichte Profil und Programm Die Perspektive landeshistorischer Professuren ist definiert durch einen räumlich begrenzten, aber chronologisch weiten Zugriff und durch thematische Offenheit ihrer Untersuchungsgegenstände. In diesem allgemeinen Rahmen setzt der Regensburger Lehrstuhl bewusst eigene Akzente und verfolgt Spezialisierungen. Er sieht sich als Teil eines Geflechts regionalkundlicher Disziplinen oder ?area studies?, wie sie an der Universität Regensburg etwa mit der Geschichte Südost- und Osteuropas etabliert sind. In methodischer Hinsicht ist er komparatistisch ausgerichtet und zielt auf eine vergleichende Landes- und Regionalgeschichte, die auch über Bayern hinausblickt.  Landesgeschichte wird also nicht als Selbstzweck verstanden und auch nicht primär als Quelle tagespolitischer Identitätsstiftung, sondern dient vor allem dem Ziel, durch die Analyse vertiefender regionaler oder landesweiter Fallbeispiele Ansatzpunkte für strukturelle Typologisierungen und Problematisierungen sowie Referenzgrößen für vergleichende Forschungen im deutschen oder europäischen Rahmen zu gewinnen. Das heißt auch, dass es nicht um eine begrenzte staatszentrierte Politik- und Ereignisgeschichte geht, sondern um die Geschichte umfassender politischer Kulturen, landschaftlicher Mentalitäten, regionaler Identitäten und sozioökonomischer, kultureller, religiös-konfessioneller oder naturräumlicher Strukturen und Austauschprozesse jenseits der staatspolitischen Grenzen. Der inhaltlich-thematische Fokus des Lehrstuhls liegt dementsprechend auf dem Schnittfeld der Gesellschafts-, Wirtschafts-, Institutionen- und Kulturgeschichte. Eine ausschließende zeitliche Begrenzung gibt es dabei nicht, wohl aber eine gewisse Schwerpunktsetzung auf der Zeit seit dem 18. Jahrhundert bis hin zur regionalen Zeitgeschichte.  Mit all dem ist nicht gesagt, dass traditionelle Fragestellungen und Epochen bayerischer Geschichte im Lehrturnus ausgeblendet würden. Die Sicherung des Stoffes bleibt durch die verschiedenen Veranstaltungen des Lehrstuhlteams gewährleistet. Aber es sollen diejenigen Forschungsthemen gestärkt werden, die ein innovatives Potential, im Umfeld der Regensburger Forschungs- und Lehrakzente besondere interdisziplinäre Anschlussfähigkeit und mit Blick auf die Wissenschaftslandschaft Bayerns insgesamt ein eigenes, originelles Profil versprechen. Forschung Vergleichende Politik-, Parlamentarismus-, Verfassungs- und Institutionengeschichte des 19. und 20. Jahrhunderts: u. a. Geschichte des Konstitutionalismus und der Ersten Kammern in den konstitutionellen Monarchien Vergleichende Sozial-, Wirtschafts- und Kulturgeschichte des 18. bis 20. Jahrhunderts: u. a. Geschichte des deutschen und europäischen Adels; Geschichte neuzeitlicher Naturwahrnehmung und Raumerfassung; Geschichte europäischer Währungen und Währungskulturen; Ideengeschichte der Sozialen Marktwirtschaft und des europäischen Neoliberalismus Geschichte der Bundesrepublik Deutschland und der Europäischen Integration Probleme geschichtswissenschaftlicher Methodik und Theorie derzeit Arbeit an einer Strukturanalyse zur Geschichte Bayerns im 19. und 20. Jahrhundert Zum Lehrstuhl für Bayerische Landesgeschichte Dr. Manuel Trummer - 10.04.2013 09:54 Forschergruppen und Forschungszentren Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Prof. Dr. Bernhard Löffler Gebäude PT, Zi. 3.1.44 Telefon 0941 943-3533 Telefax 0941 943-3532 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/landeskunde-ostbayern/Forschung/sprachwiss/index.html</field>
<field name="title">Deutsche Sprachwissenschaft - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/landeskunde-ostbayern/Forschung/sprachwiss/index.html</field>
<field name="content">Deutsche Sprachwissenschaft - Universität Regensburg Deutsche Sprachwissenschaft - Universität Regensburg Startseite UR Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern Aktuelles Forschung Deutsche Sprachwissenschaft Regionalgeographie Bayerische Landesgeschichte Vergleichende Kulturwissenschaft Mitglieder Publikationen Deutsche Sprachwissenschaft Forschungsschwerpunkte Bayern Deutsche Sprache in Bayern in all ihren Ausdrucksformen bestimmt diesen Forschungsbereich. Dies geht von der Dialektologie (mit räumlichem Schwerpunkt Altbayern und hier wieder besonders Mittel- und Nordbairisch in Niederbayern, in der Oberpfalz und in den angrenzenden Regionen) bis zur altbayerischen und auch gesamtbairischen Varietät der deutschen Standardsprache. Erstere zeigt sich besonders deutlich in lautlichen und auch lexikalischen Kennformen wie a-Aussprache oder spezifisch bairischem Wortschatz, Letztere besonders im Amtswortschatz (z.B. der Schule: Schulaufgabe etc.). OME-SOE Namen Ostmittel- und Südosteuropa Der Forschungsschwerpunkt zur deutschen Sprache in Ostmittel- und Südosteuropa(OME-SOE) reicht von dialektologischer Arbeit (z. B.  zu den bairisch geprägten Dialekten im ukrainischen Transkarpatien und im Banater Bergland in Rumänien oder zu den deutschen Dialekten der böhmischen Länder) über die Arbeit zu Geschichte und aktuellem Status des Deutschen als Muttersprache und auch als Fremdsprache in Ländern wie Tschechien, Slowakei, Ungarn, Slowenien, Kroatien oder Bosnien und Herzegowina bis zur Erforschung und Beschreibung der rumänischen Varietät der deutschen Standardsprache. Namen Im Bereich Namenforschung (Ortsnamen wie Personennamen) ist einerseits Bayern und hier besonders Altbayern (zusammen mit dem anschließenden historischen Altbaiern in Oberösterreich und Salzburg) ein räumlicher Schwerpunkt, andererseits gilt mein Interesse besonders der traditionsreichen deutsch-fremsprachigen Endonymie und Exonymie mit den Nachbarsprachgebieten rund um das Bairische (Tschechisch, Slowakisch, Ungarisch, Slowenisch, Italienisch und alpenromanische Sprachen). Ein besonderes namenkundliches Ziel ist die weitere Dokumentation und wissenschaftliche Erschließung der altdialektalen Aussprachen bairischer Ortsnamen in Bayern. Zur Professur für Deutsche Sprachwissenschaft der Universität Regensburg Dr. Manuel Trummer - 10.04.2013 09:48 Forschergruppen und Forschungszentren Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Prof. Dr. Hermann Scheuringer Gebäude PT, Zi. 3.2.10 Telefon +49 941 943-3446 Telefax +49 941 943-2927 hermann.scheuringer@ur.de</field>
<field name="important">Deutsche Sprachwissenschaft - Universität Regensburg Deutsche Sprachwissenschaft - Universität Regensburg Startseite UR Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern Aktuelles Forschung Deutsche Sprachwissenschaft Regionalgeographie Bayerische Landesgeschichte Vergleichende Kulturwissenschaft Mitglieder Publikationen Deutsche Sprachwissenschaft Forschungsschwerpunkte Bayern Deutsche Sprache in Bayern in all ihren Ausdrucksformen bestimmt diesen Forschungsbereich. Dies geht von der Dialektologie (mit räumlichem Schwerpunkt Altbayern und hier wieder besonders Mittel- und Nordbairisch in Niederbayern, in der Oberpfalz und in den angrenzenden Regionen) bis zur altbayerischen und auch gesamtbairischen Varietät der deutschen Standardsprache. Erstere zeigt sich besonders deutlich in lautlichen und auch lexikalischen Kennformen wie a-Aussprache oder spezifisch bairischem Wortschatz, Letztere besonders im Amtswortschatz (z.B. der Schule: Schulaufgabe etc.). OME-SOE Namen Ostmittel- und Südosteuropa Der Forschungsschwerpunkt zur deutschen Sprache in Ostmittel- und Südosteuropa(OME-SOE) reicht von dialektologischer Arbeit (z. B.  zu den bairisch geprägten Dialekten im ukrainischen Transkarpatien und im Banater Bergland in Rumänien oder zu den deutschen Dialekten der böhmischen Länder) über die Arbeit zu Geschichte und aktuellem Status des Deutschen als Muttersprache und auch als Fremdsprache in Ländern wie Tschechien, Slowakei, Ungarn, Slowenien, Kroatien oder Bosnien und Herzegowina bis zur Erforschung und Beschreibung der rumänischen Varietät der deutschen Standardsprache. Namen Im Bereich Namenforschung (Ortsnamen wie Personennamen) ist einerseits Bayern und hier besonders Altbayern (zusammen mit dem anschließenden historischen Altbaiern in Oberösterreich und Salzburg) ein räumlicher Schwerpunkt, andererseits gilt mein Interesse besonders der traditionsreichen deutsch-fremsprachigen Endonymie und Exonymie mit den Nachbarsprachgebieten rund um das Bairische (Tschechisch, Slowakisch, Ungarisch, Slowenisch, Italienisch und alpenromanische Sprachen). Ein besonderes namenkundliches Ziel ist die weitere Dokumentation und wissenschaftliche Erschließung der altdialektalen Aussprachen bairischer Ortsnamen in Bayern. Zur Professur für Deutsche Sprachwissenschaft der Universität Regensburg Dr. Manuel Trummer - 10.04.2013 09:48 Forschergruppen und Forschungszentren Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Prof. Dr. Hermann Scheuringer Gebäude PT, Zi. 3.2.10 Telefon +49 941 943-3446 Telefax +49 941 943-2927 hermann.scheuringer@ur.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/landeskunde-ostbayern/Forschung/vkw/index.html</field>
<field name="title">Vergleichende Kulturwissenschaft - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/landeskunde-ostbayern/Forschung/vkw/index.html</field>
<field name="content">Vergleichende Kulturwissenschaft - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern Aktuelles Forschung Deutsche Sprachwissenschaft Regionalgeographie Bayerische Landesgeschichte Vergleichende Kulturwissenschaft Mitglieder Publikationen Vergleichende Kulturwissenschaft Forschungsschwerpunkte Historische und gegenwärtige Alltagskulturen in Ostbayern Kulturkontakt und Kulturvergleich Ostbayern - Osteuropa Historische und gegenwärtige Brauchkulturen: Transformationsprozesse und regionale Praxen Quellen zur Ethnographie Ostbayerns im 19. Jahrhundert (Nachlass Franz Xaver von Schönwerth) Populare Musikkulturen: Quellen (Archiv Hörburger) Zur Homepage des Lehrstuhls für Vergleichende Kulturwissenschaft Dr. Manuel Trummer - 10.06.2011 02:32 Forschergruppen und Forschungszentren Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Prof. Dr. Daniel Drascek Gebäude PT, Zi. 3.0.38 Sekretariat: Telefon 0941/943-3722 Telefax 0941/943-4035 E-Mail</field>
<field name="important">Vergleichende Kulturwissenschaft - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern Aktuelles Forschung Deutsche Sprachwissenschaft Regionalgeographie Bayerische Landesgeschichte Vergleichende Kulturwissenschaft Mitglieder Publikationen Vergleichende Kulturwissenschaft Forschungsschwerpunkte Historische und gegenwärtige Alltagskulturen in Ostbayern Kulturkontakt und Kulturvergleich Ostbayern - Osteuropa Historische und gegenwärtige Brauchkulturen: Transformationsprozesse und regionale Praxen Quellen zur Ethnographie Ostbayerns im 19. Jahrhundert (Nachlass Franz Xaver von Schönwerth) Populare Musikkulturen: Quellen (Archiv Hörburger) Zur Homepage des Lehrstuhls für Vergleichende Kulturwissenschaft Dr. Manuel Trummer - 10.06.2011 02:32 Forschergruppen und Forschungszentren Arbeitskreis Landeskunde Ostbayern (ALO) Prof. Dr. Daniel Drascek Gebäude PT, Zi. 3.0.38 Sekretariat: Telefon 0941/943-3722 Telefax 0941/943-4035 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/ost-west-transfers/</field>
<field name="title">Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/ost-west-transfers/</field>
<field name="content">Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen - Universität Regensburg Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen - Universität Regensburg Startseite UR Ost-West-Transfers Veranstaltungen Forschungsprogramm Leitfragen Beteiligte Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler Studiengänge Forschungsprojekte Mitarbeiter Mitglieder in den Medien Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen Im Zentrum des Themenverbundes ?Ost-West-Transfers? stehen gegenseitige Beziehungen, Austauschprozesse und Verflechtungen zwischen ?Ost? und ?West? in Geschichte und Gegenwart. Damit soll ein Beitrag zur Stärkung des Bewusstseins über den verflochtenen Charakter der modernen Welt geleistet werden, um das Denken in nationalen und regionalen Schablonen zu überwinden. Zugleich werden damit hergebrachte Selbst- und Fremdbilder von ?Osten? und ?Westen? dekonstruiert, indem die Aufeinander-Bezogenheit dieser Räume verdeutlich wird. An dem Themenverbund nehmen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus verschiedenen Disziplinen und Fakultäten der Universität Regensburg sowie des Wissenschaftszentrums Ost- und Südosteuropa Regensburg teil. Sie verbindet das Interesse an transnationalen und vergleichenden Perspektiven. Ziel des Themenverbundes ist dabei die problemorientierte Zusammenarbeit in Forschung und Lehre, um unterschiedliche methodische und regionalwissenschaftliche Kompetenzen produktiv zusammenzuführen. Insbesondere geht es um die Verschränkung der wissenschaftlichen Expertise zu Ost- und Südosteuropa mit jener zu Westeuropa und Nordamerika am Wissenschaftsstandort Regensburg. Ostwest Transfer - 05.11.2013 17:15 STARTSEITE UR Kontakt David Franz ostwest.transfer@ur.de Gebäude IOS Landshuter Str. 4 Zimmer 314 Telefon +49 941 943 5487</field>
<field name="important">Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen - Universität Regensburg Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen - Universität Regensburg Startseite UR Ost-West-Transfers Veranstaltungen Forschungsprogramm Leitfragen Beteiligte Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler Studiengänge Forschungsprojekte Mitarbeiter Mitglieder in den Medien Themenverbund Ost-West-Transfers. Verflechtungs- und Transferprozesse in politischen, sozialen, wirtschaftlichen und kulturellen Räumen Im Zentrum des Themenverbundes ?Ost-West-Transfers? stehen gegenseitige Beziehungen, Austauschprozesse und Verflechtungen zwischen ?Ost? und ?West? in Geschichte und Gegenwart. Damit soll ein Beitrag zur Stärkung des Bewusstseins über den verflochtenen Charakter der modernen Welt geleistet werden, um das Denken in nationalen und regionalen Schablonen zu überwinden. Zugleich werden damit hergebrachte Selbst- und Fremdbilder von ?Osten? und ?Westen? dekonstruiert, indem die Aufeinander-Bezogenheit dieser Räume verdeutlich wird. An dem Themenverbund nehmen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler aus verschiedenen Disziplinen und Fakultäten der Universität Regensburg sowie des Wissenschaftszentrums Ost- und Südosteuropa Regensburg teil. Sie verbindet das Interesse an transnationalen und vergleichenden Perspektiven. Ziel des Themenverbundes ist dabei die problemorientierte Zusammenarbeit in Forschung und Lehre, um unterschiedliche methodische und regionalwissenschaftliche Kompetenzen produktiv zusammenzuführen. Insbesondere geht es um die Verschränkung der wissenschaftlichen Expertise zu Ost- und Südosteuropa mit jener zu Westeuropa und Nordamerika am Wissenschaftsstandort Regensburg. Ostwest Transfer - 05.11.2013 17:15 STARTSEITE UR Kontakt David Franz ostwest.transfer@ur.de Gebäude IOS Landshuter Str. 4 Zimmer 314 Telefon +49 941 943 5487</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/Profil/index.html</field>
<field name="title">Profil - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/Profil/index.html</field>
<field name="content">Profil - Universität Regensburg Profil - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Profil Das Promotionskolleg dient der Optimierung des Promotionsstudiums an den Philosophischen Fakultäten der Universität Regensburg. Es fördert die Forschungsleistungen der zum Promotionskolleg zugelassenen Doktoranden und dient der Strukturierung und der Internationalisierung des Promotionsstudiums sowie der stärkeren interdisziplinären Vernetzung des wissenschaftlichen Nachwuchses. Das Promotionskolleg hat darüber hinaus folgende Aufgaben: Koordination aller Lehrangebote, die für Promotionsprojekte aus den Philosophischen Fakultäten von Belang sind Entwicklung und Durchführung zusätzlicher zielgruppenspezifischer Lehr- und Weiterbildungsveranstaltungen Einbindung der Doktoranden in laufende Forschungsprojekte in den Philosophischen Fakultäten Internationalisierung des Promotionsstudiums durch eine Vernetzung der Doktoranden mit ausländischen Hochschulen und die gezielte Förderung ausländischer Promovenden Beratung und Unterstützung der Doktoranden bei der Finanzierung und der Organisation ihres Promotionsstudiums   Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:49 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
<field name="important">Profil - Universität Regensburg Profil - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Profil Das Promotionskolleg dient der Optimierung des Promotionsstudiums an den Philosophischen Fakultäten der Universität Regensburg. Es fördert die Forschungsleistungen der zum Promotionskolleg zugelassenen Doktoranden und dient der Strukturierung und der Internationalisierung des Promotionsstudiums sowie der stärkeren interdisziplinären Vernetzung des wissenschaftlichen Nachwuchses. Das Promotionskolleg hat darüber hinaus folgende Aufgaben: Koordination aller Lehrangebote, die für Promotionsprojekte aus den Philosophischen Fakultäten von Belang sind Entwicklung und Durchführung zusätzlicher zielgruppenspezifischer Lehr- und Weiterbildungsveranstaltungen Einbindung der Doktoranden in laufende Forschungsprojekte in den Philosophischen Fakultäten Internationalisierung des Promotionsstudiums durch eine Vernetzung der Doktoranden mit ausländischen Hochschulen und die gezielte Förderung ausländischer Promovenden Beratung und Unterstützung der Doktoranden bei der Finanzierung und der Organisation ihres Promotionsstudiums   Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:49 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/direktorium/index.html</field>
<field name="title">Direktorium - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/direktorium/index.html</field>
<field name="content">Direktorium - Universität Regensburg Direktorium - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Direktorium Das Direktorium des Promotionskollegs wird aus den jeweiligen Pro- und Forschungsdekanen der zuständigen Fakultäten gebildet. Derzeitige Besetzung: Geschäftsführender Direktor Prof. Dr. Rupert Hochholzer Raum  VG, Zi. 3.25, Telefon (0941) 943-3424 E-Mail: rupert.hochholzer@sprachlit.uni-regensburg.de Prof. Dr. Bernhard Löffler Raum PT 3. 1. 44, Telefon (0941) 943-3533 E-Mail: bernhard.loeffler@geschichte.uni-regensburg.de Prof. Dr. Harriet Rudolph Raum PT 3.1.66, Telefon (0941) 943-3541 E-Mail: harriet.rudolph@geschichte.uni-regensburg.de Prof. Dr. Anne-Julia Zwierlein Raum PT 3.2.48, Telefon (0941) 943-3467                                                               E-Mail: anne.zwierlein@uni-regensburg.de Organisatorische Assistenz der Geschäftsführung: Regina Schuhbauer Raum PT 3.3.33                                                                                                   E-Mail: kontakt.promotionskolleg@uni-regensburg.de Promovierendenvertreter/innen: Melanie Burgemeister, M.A. Sven Schmalfuß, M.A. Sprechstunde der Promovierendenvertreter/innen nach Absprache. Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:55 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
<field name="important">Direktorium - Universität Regensburg Direktorium - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Direktorium Das Direktorium des Promotionskollegs wird aus den jeweiligen Pro- und Forschungsdekanen der zuständigen Fakultäten gebildet. Derzeitige Besetzung: Geschäftsführender Direktor Prof. Dr. Rupert Hochholzer Raum  VG, Zi. 3.25, Telefon (0941) 943-3424 E-Mail: rupert.hochholzer@sprachlit.uni-regensburg.de Prof. Dr. Bernhard Löffler Raum PT 3. 1. 44, Telefon (0941) 943-3533 E-Mail: bernhard.loeffler@geschichte.uni-regensburg.de Prof. Dr. Harriet Rudolph Raum PT 3.1.66, Telefon (0941) 943-3541 E-Mail: harriet.rudolph@geschichte.uni-regensburg.de Prof. Dr. Anne-Julia Zwierlein Raum PT 3.2.48, Telefon (0941) 943-3467                                                               E-Mail: anne.zwierlein@uni-regensburg.de Organisatorische Assistenz der Geschäftsführung: Regina Schuhbauer Raum PT 3.3.33                                                                                                   E-Mail: kontakt.promotionskolleg@uni-regensburg.de Promovierendenvertreter/innen: Melanie Burgemeister, M.A. Sven Schmalfuß, M.A. Sprechstunde der Promovierendenvertreter/innen nach Absprache. Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:55 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/downloads-und-links/index.html</field>
<field name="title">Downloads  - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/downloads-und-links/index.html</field>
<field name="content">Downloads  - Universität Regensburg Downloads  - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Downloads Downloads Anmeldeformular für das Promotionskolleg (60kb, PDF) Antrag auf Annahme als Doktorand (115kb, PDF) Antrag auf Zulassung zur Promotion (126kb, PDF) Eidesstattliche Erklärung (65kb, PDF) Links Promotionsordnung für die Philosophischen Fakultäten I-IV der Universität Regensburg Schlüsselkompetenz wissenschaftliches Schreiben Koordinationsstelle Chancengleichheit der Universität Regensburg Stiftungen, die Stipendien vergeben Dekanat PKGG (Anmeldung der Promotion) Dekanat SLK (Anmeldung der Promotion) FAQs - Doing a doctorate in germany FAQs - Preparing your research stay in Germany Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:56 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
<field name="important">Downloads  - Universität Regensburg Downloads  - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Downloads Downloads Anmeldeformular für das Promotionskolleg (60kb, PDF) Antrag auf Annahme als Doktorand (115kb, PDF) Antrag auf Zulassung zur Promotion (126kb, PDF) Eidesstattliche Erklärung (65kb, PDF) Links Promotionsordnung für die Philosophischen Fakultäten I-IV der Universität Regensburg Schlüsselkompetenz wissenschaftliches Schreiben Koordinationsstelle Chancengleichheit der Universität Regensburg Stiftungen, die Stipendien vergeben Dekanat PKGG (Anmeldung der Promotion) Dekanat SLK (Anmeldung der Promotion) FAQs - Doing a doctorate in germany FAQs - Preparing your research stay in Germany Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:56 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/satzung/index.html</field>
<field name="title">Satzung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/satzung/index.html</field>
<field name="content">Satzung - Universität Regensburg Satzung - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Satzung Satzung für das Promotionskolleg an den Philosophischen Fakultäten der Universität Regensburg Vom 7. Februar 2008 geändert durch Satzung vom 5. März 2013 und durch Satzung vom 29. Juli 2013 Aufgrund von Art. 13 Abs. 1 Satz 2 in Verbindung mit Art. 64 Abs. 2 des Bayerischen Hochschulgesetzes erlässt die Universität Regensburg folgende Satzung: Inhalt § 1 Ziele und Aufgaben § 2 Mitglieder § 3 Organisation § 4 Direktorium § 5 Aufgaben des Direktoriums § 6 Vertretung der Promovierenden § 7 Geschäftsführung und Koordinierungsstelle § 8 Aufnahme von Promovierenden in das Promotionskolleg § 9 Studienleistungen § 10 Finanzierung § 11 In-Kraft-Treten Vorbemerkung zum Sprachgebrauch: Diese Satzung enthält Rechtsvorschriften. Nach Art. 3 Abs. 2 des Grundgesetzes sind Frauen und Männer gleichberechtigt. Alle Personen- und Funktionsbezeichnungen in dieser Satzung gelten daher für Frauen und Männer in gleicher Weise. § 1 Ziele und Aufgaben (1) Das Promotionskolleg dient der Optimierung des Promotionsstudiums an der Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften und der Fakultät für Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften der Universität Regensburg. Es fördert die Forschungsleistungen der zum Promotionskolleg zugelassenen Promovierenden und dient der Strukturierung und der Internationalisierung des Promotionsstudiums sowie der stärkeren interdisziplinären Vernetzung des wissenschaftlichen Nachwuchses. (2) Das Promotionskolleg hat darüber hinaus folgende Aufgaben: Koordination von für Promotionsprojekte aus den beteiligten Fakultäten relevanten Lehrangeboten; Entwicklung und Durchführung zusätzlicher zielgruppenspezifischer Lehr- und Weiterbildungsveranstaltungen; Förderung der Einbindung der Promovierenden in laufende Forschungsprojekte in den beteiligten Fakultäten; Einbeziehung der Doktoranden in die akademische Lehre; Internationalisierung des Promotionsstudiums durch eine Vernetzung der Doktoranden mit ausländischen Hochschulen und die gezielte Förderung ausländischer Promovenden; Beratung und Unterstützung der Promovierenden bei der Finanzierung und der Organisation ihres Promotionsstudiums. § 2 Mitglieder (1) Mitglieder des Promotionskollegs sind 1. Die Mitglieder des Direktoriums, 2. Alle übrigen Hochschullehrer der Fakultät für Philosophie, Kunst-. Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften und der Fakultät für Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften der Universität Regensburg,                                                      3. Alle zum Promotionskolleg zugelassenen Promovierenden der beteiligten Fakultäten. (2) Die Mitgliedschaft ist für die Promovierenden auf die Zeit der Promotion begrenzt.  § 3 Organisation (1) Das Promotionskolleg wird von einem Direktorium geleitet. Die Verwaltung obliegt dem Geschäftsführenden Direktor.  (2) Das Direktorium des Promotionskollegs kann Studiengruppen auf der Basis der Gesamtplanung des Promotionskollegs einrichten. Die Studiengruppen organisieren ihre Tätigkeit in eigener Verantwortung. (3) Die Organe des Promotionskollegs können sich eine Geschäftsordnung geben. § 4 Direktorium (1) Das Direktorium wird von den Prodekanen und Forschungsdekanen der in § 2 Abs. 1 Nr. 2 genannten Fakultäten und zwei Vertretern der Promovierenden gemäß § 6 gebildet. Im Bedarfsfall können im Einvernehmen mit den Amtsträgern vom Dekan der jeweils betroffenen Fakultät Vertreter für die Pro- und Forschungsdekane bestimmt werden. (2) Das Direktorium wählt aus seiner Mitte einen Geschäftsführenden Direktor und einen Stellvertreter. Die Amtszeit beträgt zwei Jahre. Scheidet ein Prodekan oder Forschungsdekan aus seinem Amt aus, rückt der neue Prodekan bzw. Forschungsdekan ins Direktorium nach. § 5 Aufgaben des Direktoriums (1) Das Direktorium ist zuständig für Angelegenheiten, die für das Promotionskolleg von grundsätzlicher Bedeutung sind. Hierzu zählen insbesondere: ? Beschluss über die Aufnahme von Promovierenden in das Promotionskolleg; ? Einrichtung von Studiengruppen; ? Entwicklung des wissenschaftlichen Lehr- und Ausbildungsprogramms; ? Jährlicher Bericht in den beteiligten Fakultäten; ? Entscheidungen über Ausnahmen und Sonderregelungen (2) Das Direktorium kann Aufgaben auf den Geschäftsführenden Direktor oder auf einen Hochschullehrer einer der in § 2 Abs. 1 Nr. 2 genannten Fakultäten übertragen. § 6 Vertretung der Promovierenden (1) Die Promovierenden des Promotionskollegs halten mindestens einmal jährlich eine Versammlung ab, die von den Vertretern der Promovierenden im Direktorium einberufen wird.  (2) Die Amtszeit der Promovierendenvertreter beträgt in der Regel zwei Jahre. § 7 Geschäftsführung und Koordinierungsstelle (1) Der Geschäftsführende Direktor verwaltet das Promotionskolleg unter Berücksichtigung der Beschlüsse des Direktoriums. Er berichtet dem Direktorium regelmäßig über alle für das Promotionskolleg wichtigen Angelegenheiten. Er beruft die Sitzung des Direktoriums ein, leitet sie und sorgt für die Umsetzung der Beschlüsse. (2) Der Geschäftsführende Direktor wird in seiner Arbeit durch eine Koordinierungsstelle unterstützt, die von einem wissenschaftlichen Mitarbeiter betreut wird, der beratend an den Sitzungen des Direktoriums teilnimmt.  § 8 Aufnahme von Promovierenden in das Promotionskolleg (1) Zum Promotionskolleg kann auf Antrag zugelassen werden, wer nach § 6 der Promotionsordnung der Philosophischen Fakultäten I?IV der Universität Regensburg als Doktorand angenommen wurde und ein mindestens mit der Note "gut" abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium bzw. einen entsprechenden Abschluss eines Masterstudienganges einer Fachhochschule nachweisen kann. (2) Außerdem sind folgende Unterlagen vorzulegen: 1. Eine Kopie der Bestätigung des Dekanats über die Annahme als Doktorand 2. Ein Exposé der Arbeit mit Zeit- und Arbeitsplan. § 9 Leistungsnachweise und Zertifizierung (1) Über die Mitgliedschaft im Promotionskolleg und die erbrachten Leistungen wird nach erfolgreichem Abschluss der Promotion ein Zertifikat ausgestellt.   (2) Für den Erwerb eines Zertifikats haben die Promovierenden den Nachweis über zwei Präsentationen ihres Promotionsprojektes in verschiedenen Stadien zu erbringen, darunter minestens einmal im Rahmen einer Veranstaltung des Promotionskollegs.   (3) Präsentationen im Sinne von § 9 Abs. 2 können auch bei Veranstaltungen der in § 2 Abs. 1 Nr. 2 genannten Fakultäten gehalten werden.   (4) Weitere Studienleistungen können im Zertifikat angegeben werden. § 10 Finanzierung Die Finanzierung des Promotionskollegs erfolgt durch Zuweisungen aus den Mitteln für die zentralen Einrichtungen der Universität. § 11 In-Kraft-Treten Diese Satzung tritt am Tage nach ihrer Bekanntmachung in Kraft. Ausgefertigt aufgrund des Beschlusses des Senats der Universität Regensburg vom 30. Januar 2008 und der Genehmigung des Rektors der Universität Regensburg vom 7. Februar 2008. Regensburg, den 7.2.2008 Universität Regensburg Der Rektor (Prof. Dr. Alf Zimmer) Diese Satzung wurde am 7.2.2008 in der Hochschule niedergelegt; die Niederlegung wurde am 7.2.2008 durch Aushang in der Hochschule bekannt gegeben. Tag der Bekanntmachung ist daher der 7.2.2008. Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 12:01 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
<field name="important">Satzung - Universität Regensburg Satzung - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Satzung Satzung für das Promotionskolleg an den Philosophischen Fakultäten der Universität Regensburg Vom 7. Februar 2008 geändert durch Satzung vom 5. März 2013 und durch Satzung vom 29. Juli 2013 Aufgrund von Art. 13 Abs. 1 Satz 2 in Verbindung mit Art. 64 Abs. 2 des Bayerischen Hochschulgesetzes erlässt die Universität Regensburg folgende Satzung: Inhalt § 1 Ziele und Aufgaben § 2 Mitglieder § 3 Organisation § 4 Direktorium § 5 Aufgaben des Direktoriums § 6 Vertretung der Promovierenden § 7 Geschäftsführung und Koordinierungsstelle § 8 Aufnahme von Promovierenden in das Promotionskolleg § 9 Studienleistungen § 10 Finanzierung § 11 In-Kraft-Treten Vorbemerkung zum Sprachgebrauch: Diese Satzung enthält Rechtsvorschriften. Nach Art. 3 Abs. 2 des Grundgesetzes sind Frauen und Männer gleichberechtigt. Alle Personen- und Funktionsbezeichnungen in dieser Satzung gelten daher für Frauen und Männer in gleicher Weise. § 1 Ziele und Aufgaben (1) Das Promotionskolleg dient der Optimierung des Promotionsstudiums an der Fakultät für Philosophie, Kunst-, Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften und der Fakultät für Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften der Universität Regensburg. Es fördert die Forschungsleistungen der zum Promotionskolleg zugelassenen Promovierenden und dient der Strukturierung und der Internationalisierung des Promotionsstudiums sowie der stärkeren interdisziplinären Vernetzung des wissenschaftlichen Nachwuchses. (2) Das Promotionskolleg hat darüber hinaus folgende Aufgaben: Koordination von für Promotionsprojekte aus den beteiligten Fakultäten relevanten Lehrangeboten; Entwicklung und Durchführung zusätzlicher zielgruppenspezifischer Lehr- und Weiterbildungsveranstaltungen; Förderung der Einbindung der Promovierenden in laufende Forschungsprojekte in den beteiligten Fakultäten; Einbeziehung der Doktoranden in die akademische Lehre; Internationalisierung des Promotionsstudiums durch eine Vernetzung der Doktoranden mit ausländischen Hochschulen und die gezielte Förderung ausländischer Promovenden; Beratung und Unterstützung der Promovierenden bei der Finanzierung und der Organisation ihres Promotionsstudiums. § 2 Mitglieder (1) Mitglieder des Promotionskollegs sind 1. Die Mitglieder des Direktoriums, 2. Alle übrigen Hochschullehrer der Fakultät für Philosophie, Kunst-. Geschichts- und Gesellschaftswissenschaften und der Fakultät für Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften der Universität Regensburg,                                                      3. Alle zum Promotionskolleg zugelassenen Promovierenden der beteiligten Fakultäten. (2) Die Mitgliedschaft ist für die Promovierenden auf die Zeit der Promotion begrenzt.  § 3 Organisation (1) Das Promotionskolleg wird von einem Direktorium geleitet. Die Verwaltung obliegt dem Geschäftsführenden Direktor.  (2) Das Direktorium des Promotionskollegs kann Studiengruppen auf der Basis der Gesamtplanung des Promotionskollegs einrichten. Die Studiengruppen organisieren ihre Tätigkeit in eigener Verantwortung. (3) Die Organe des Promotionskollegs können sich eine Geschäftsordnung geben. § 4 Direktorium (1) Das Direktorium wird von den Prodekanen und Forschungsdekanen der in § 2 Abs. 1 Nr. 2 genannten Fakultäten und zwei Vertretern der Promovierenden gemäß § 6 gebildet. Im Bedarfsfall können im Einvernehmen mit den Amtsträgern vom Dekan der jeweils betroffenen Fakultät Vertreter für die Pro- und Forschungsdekane bestimmt werden. (2) Das Direktorium wählt aus seiner Mitte einen Geschäftsführenden Direktor und einen Stellvertreter. Die Amtszeit beträgt zwei Jahre. Scheidet ein Prodekan oder Forschungsdekan aus seinem Amt aus, rückt der neue Prodekan bzw. Forschungsdekan ins Direktorium nach. § 5 Aufgaben des Direktoriums (1) Das Direktorium ist zuständig für Angelegenheiten, die für das Promotionskolleg von grundsätzlicher Bedeutung sind. Hierzu zählen insbesondere: ? Beschluss über die Aufnahme von Promovierenden in das Promotionskolleg; ? Einrichtung von Studiengruppen; ? Entwicklung des wissenschaftlichen Lehr- und Ausbildungsprogramms; ? Jährlicher Bericht in den beteiligten Fakultäten; ? Entscheidungen über Ausnahmen und Sonderregelungen (2) Das Direktorium kann Aufgaben auf den Geschäftsführenden Direktor oder auf einen Hochschullehrer einer der in § 2 Abs. 1 Nr. 2 genannten Fakultäten übertragen. § 6 Vertretung der Promovierenden (1) Die Promovierenden des Promotionskollegs halten mindestens einmal jährlich eine Versammlung ab, die von den Vertretern der Promovierenden im Direktorium einberufen wird.  (2) Die Amtszeit der Promovierendenvertreter beträgt in der Regel zwei Jahre. § 7 Geschäftsführung und Koordinierungsstelle (1) Der Geschäftsführende Direktor verwaltet das Promotionskolleg unter Berücksichtigung der Beschlüsse des Direktoriums. Er berichtet dem Direktorium regelmäßig über alle für das Promotionskolleg wichtigen Angelegenheiten. Er beruft die Sitzung des Direktoriums ein, leitet sie und sorgt für die Umsetzung der Beschlüsse. (2) Der Geschäftsführende Direktor wird in seiner Arbeit durch eine Koordinierungsstelle unterstützt, die von einem wissenschaftlichen Mitarbeiter betreut wird, der beratend an den Sitzungen des Direktoriums teilnimmt.  § 8 Aufnahme von Promovierenden in das Promotionskolleg (1) Zum Promotionskolleg kann auf Antrag zugelassen werden, wer nach § 6 der Promotionsordnung der Philosophischen Fakultäten I?IV der Universität Regensburg als Doktorand angenommen wurde und ein mindestens mit der Note "gut" abgeschlossenes wissenschaftliches Hochschulstudium bzw. einen entsprechenden Abschluss eines Masterstudienganges einer Fachhochschule nachweisen kann. (2) Außerdem sind folgende Unterlagen vorzulegen: 1. Eine Kopie der Bestätigung des Dekanats über die Annahme als Doktorand 2. Ein Exposé der Arbeit mit Zeit- und Arbeitsplan. § 9 Leistungsnachweise und Zertifizierung (1) Über die Mitgliedschaft im Promotionskolleg und die erbrachten Leistungen wird nach erfolgreichem Abschluss der Promotion ein Zertifikat ausgestellt.   (2) Für den Erwerb eines Zertifikats haben die Promovierenden den Nachweis über zwei Präsentationen ihres Promotionsprojektes in verschiedenen Stadien zu erbringen, darunter minestens einmal im Rahmen einer Veranstaltung des Promotionskollegs.   (3) Präsentationen im Sinne von § 9 Abs. 2 können auch bei Veranstaltungen der in § 2 Abs. 1 Nr. 2 genannten Fakultäten gehalten werden.   (4) Weitere Studienleistungen können im Zertifikat angegeben werden. § 10 Finanzierung Die Finanzierung des Promotionskollegs erfolgt durch Zuweisungen aus den Mitteln für die zentralen Einrichtungen der Universität. § 11 In-Kraft-Treten Diese Satzung tritt am Tage nach ihrer Bekanntmachung in Kraft. Ausgefertigt aufgrund des Beschlusses des Senats der Universität Regensburg vom 30. Januar 2008 und der Genehmigung des Rektors der Universität Regensburg vom 7. Februar 2008. Regensburg, den 7.2.2008 Universität Regensburg Der Rektor (Prof. Dr. Alf Zimmer) Diese Satzung wurde am 7.2.2008 in der Hochschule niedergelegt; die Niederlegung wurde am 7.2.2008 durch Aushang in der Hochschule bekannt gegeben. Tag der Bekanntmachung ist daher der 7.2.2008. Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 12:01 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/statistiken/index.html</field>
<field name="title">Statistiken - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/statistiken/index.html</field>
<field name="content">Statistiken - Universität Regensburg Statistiken - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Statistiken Allgemeine Statistiken zu vergangenen Promotionen und Promotionsstudenten an der Universität Regensburg lassen sich auf der Seite der Universitätsverwaltung abrufen. Aufbereitete Statistiken der laufenden Promotionsvorhaben an den Philosophischen Fakultäten I - IV (Stand: Juni 2009): Geschlechterverteilung Verteilung auf die Fakultäten (gesamt) Verteilung auf die Fakultäten (nach Geschlecht) Geschlechterverteilung Verteilung auf die Fakultäten (gesamt) Verteilung auf die Fakultäten (nach Geschlecht) Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:56 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
<field name="important">Statistiken - Universität Regensburg Statistiken - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Statistiken Allgemeine Statistiken zu vergangenen Promotionen und Promotionsstudenten an der Universität Regensburg lassen sich auf der Seite der Universitätsverwaltung abrufen. Aufbereitete Statistiken der laufenden Promotionsvorhaben an den Philosophischen Fakultäten I - IV (Stand: Juni 2009): Geschlechterverteilung Verteilung auf die Fakultäten (gesamt) Verteilung auf die Fakultäten (nach Geschlecht) Geschlechterverteilung Verteilung auf die Fakultäten (gesamt) Verteilung auf die Fakultäten (nach Geschlecht) Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:56 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/veranstaltungen/index.html</field>
<field name="title">Veranstaltungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/promotionskolleg-philosophische-fakultaeten/veranstaltungen/index.html</field>
<field name="content">Veranstaltungen - Universität Regensburg Veranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Tagungen des Promotionskollegs WiSe 13/14 SoSe 2013 WiSe 12/13 SoSe 2012 WiSe 11/12 SoSe 2011 WiSe 10/11 Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Veranstaltungen Das Promotionskolleg versteht sich als Serviceeinrichtung für die Promovierenden. Es bietet regelmäßig verschiedene qualifizierende Workshops exklusiv für die Mitglieder des Kollegs an. Zu den Themenfelders der Workshops und Seminare zu folgenden Themen gehören fachgübergreifende Querschnittthemen und Schlüsselqualifikationen wie: Präsentationstechniken Schreibwerkstatt Citavi-Schulungen Interne Kolloquien Zeitmanagement Abschlusscoaching Urheberrecht und Publizieren Die aktuellen Kursangebote finden sich in der Rubrik AKTUELLES oder können per E-Mail an kontakt.promotionskolleg@uni-regensburg.de angefordert werden.  Für einen allgemeine Übersicht mit weiteren Veranstaltungen und Schulungen  empfiehlt sich ein Blick in das Kursprogramm des ZHW und desRechenzentrums der Universität Regensburg. Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:51 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
<field name="important">Veranstaltungen - Universität Regensburg Veranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Aktuelles Profil Verbünde &amp; Aktivitäten Mitglied werden Veranstaltungen Tagungen des Promotionskollegs WiSe 13/14 SoSe 2013 WiSe 12/13 SoSe 2012 WiSe 11/12 SoSe 2011 WiSe 10/11 Direktorium Statistiken Satzung Downloads &amp; Links Veranstaltungen Das Promotionskolleg versteht sich als Serviceeinrichtung für die Promovierenden. Es bietet regelmäßig verschiedene qualifizierende Workshops exklusiv für die Mitglieder des Kollegs an. Zu den Themenfelders der Workshops und Seminare zu folgenden Themen gehören fachgübergreifende Querschnittthemen und Schlüsselqualifikationen wie: Präsentationstechniken Schreibwerkstatt Citavi-Schulungen Interne Kolloquien Zeitmanagement Abschlusscoaching Urheberrecht und Publizieren Die aktuellen Kursangebote finden sich in der Rubrik AKTUELLES oder können per E-Mail an kontakt.promotionskolleg@uni-regensburg.de angefordert werden.  Für einen allgemeine Übersicht mit weiteren Veranstaltungen und Schulungen  empfiehlt sich ein Blick in das Kursprogramm des ZHW und desRechenzentrums der Universität Regensburg. Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten - 04.06.2014 11:51 STARTSEITE UR Promotionskolleg der Philosophischen Fakultäten   Kontakt: E-Mail Flyer mit Informationen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/sprache-recht/</field>
<field name="title">Arbeitskreis Sprache und Recht - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/sprache-recht/</field>
<field name="content">Arbeitskreis Sprache und Recht - Universität Regensburg Arbeitskreis Sprache und Recht - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Sprache und Recht Ansprechpartner Veranstaltungen Bisherige Aktivitäten Förderpreis Arbeitskreis Sprache und Recht Zwischen Sprache und Recht bestehen vielfältige und grundlegende Zusammenhänge und Abhängigkeiten, die nicht nur isoliert durch die Rechts- oder die Sprachwissenschaft behandelt werden können. Vielmehr ist ein vielfältiger Austausch zwischen den verschiedenen Wissenschaftsgebieten erforderlich. Dieser Aufgabe widmet sich unser Arbeitkreis, dem Mitglieder mehrerer Fakultäten der Universität Regensburg angehören. Der Arbeitskreis hat sich vor allem zum Ziel gesetzt, zum Thema ?Sprache und Recht? interdisziplinär Vorträge, Vorlesungen, Seminare und Symposien durchzuführen sowie Untersuchungen durch einen Förderpreis anzuregen und auszuzeichnen. Anregungen und Mitwirkung sind uns willkommen mit Kontaktaufnahme unter der E-Mail-Adresse sprache.recht@uni-regensburg.de. Homepage Jura - 30.04.2014 11:36 Forschung Sprache und Recht Ein gemeinsamer Arbeitskreis der Fakultät für Rechtswissenschaft und der Fakultät für Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften    </field>
<field name="important">Arbeitskreis Sprache und Recht - Universität Regensburg Arbeitskreis Sprache und Recht - Universität Regensburg Startseite UR Startseite Sprache und Recht Ansprechpartner Veranstaltungen Bisherige Aktivitäten Förderpreis Arbeitskreis Sprache und Recht Zwischen Sprache und Recht bestehen vielfältige und grundlegende Zusammenhänge und Abhängigkeiten, die nicht nur isoliert durch die Rechts- oder die Sprachwissenschaft behandelt werden können. Vielmehr ist ein vielfältiger Austausch zwischen den verschiedenen Wissenschaftsgebieten erforderlich. Dieser Aufgabe widmet sich unser Arbeitkreis, dem Mitglieder mehrerer Fakultäten der Universität Regensburg angehören. Der Arbeitskreis hat sich vor allem zum Ziel gesetzt, zum Thema ?Sprache und Recht? interdisziplinär Vorträge, Vorlesungen, Seminare und Symposien durchzuführen sowie Untersuchungen durch einen Förderpreis anzuregen und auszuzeichnen. Anregungen und Mitwirkung sind uns willkommen mit Kontaktaufnahme unter der E-Mail-Adresse sprache.recht@uni-regensburg.de. Homepage Jura - 30.04.2014 11:36 Forschung Sprache und Recht Ein gemeinsamer Arbeitskreis der Fakultät für Rechtswissenschaft und der Fakultät für Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/zentrale-tierlaboratorien/formulare/anzeige/index.html</field>
<field name="title">Anzeige - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/zentrale-tierlaboratorien/formulare/anzeige/index.html</field>
<field name="content">Anzeige - Universität Regensburg Anzeige - Universität Regensburg Startseite UR Startseite ZTL Termine Formulare Genehmigungsantrag Anzeige Tiertransfer Tierbestellung (Klinikum) Informationen Fortbildung Transgen Service Standorte (passwortgeschützt) Nur für Mitarbeiter (ZTL) Anzeige Änderungen zu einem genehmigten Versuch können über das hier vorgehaltene Formular beantragt werden. Hausinterne Dokumente Änderung eines genehmigten Versuchs (doc), z.B. Verlängerung (zur Weiterleitung an die Behörde) Voraussetzungen für tierexerimentelles Arbeiten ZTL - 17.01.2014 12:37 Forschung ZTL Zentrale Tierlaboratorien Tierärztlicher Dienst Sekretariat Klinikum, Bauteil D2, Zi. 3.01 Telefon 0941 944-6458 Telefax 0941 944-5373 Bürozeiten: Mo-Do 7-15.30 Fr 7-12.30</field>
<field name="important">Anzeige - Universität Regensburg Anzeige - Universität Regensburg Startseite UR Startseite ZTL Termine Formulare Genehmigungsantrag Anzeige Tiertransfer Tierbestellung (Klinikum) Informationen Fortbildung Transgen Service Standorte (passwortgeschützt) Nur für Mitarbeiter (ZTL) Anzeige Änderungen zu einem genehmigten Versuch können über das hier vorgehaltene Formular beantragt werden. Hausinterne Dokumente Änderung eines genehmigten Versuchs (doc), z.B. Verlängerung (zur Weiterleitung an die Behörde) Voraussetzungen für tierexerimentelles Arbeiten ZTL - 17.01.2014 12:37 Forschung ZTL Zentrale Tierlaboratorien Tierärztlicher Dienst Sekretariat Klinikum, Bauteil D2, Zi. 3.01 Telefon 0941 944-6458 Telefax 0941 944-5373 Bürozeiten: Mo-Do 7-15.30 Fr 7-12.30</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/zentrale-tierlaboratorien/formulare/tierbestellung/index.html</field>
<field name="title">Tierbestellung (Klinikum) - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/zentrale-tierlaboratorien/formulare/tierbestellung/index.html</field>
<field name="content">Tierbestellung (Klinikum) - Universität Regensburg Tierbestellung (Klinikum) - Universität Regensburg Startseite UR Startseite ZTL Termine Formulare Genehmigungsantrag Tiertransfer Tierbestellung (Klinikum) Informationen Fortbildung Transgen Service Standorte (passwortgeschützt) Nur für Mitarbeiter (ZTL) Tierbestellung (Klinikum) Das Formular für eine Tierbestellung im Bereich Fakultät Medizin finden Sie unter Standorte (passwortgeschützt). ZTL - 04.03.2013 14:18 Forschung ZTL Zentrale Tierlaboratorien Tierärztlicher Dienst Sekretariat Klinikum, Bauteil D2, Zi. 3.01 Telefon 0941 944-6458 Telefax 0941 944-5373 Bürozeiten: Mo-Do 7-15.30 Fr 7-12.30</field>
<field name="important">Tierbestellung (Klinikum) - Universität Regensburg Tierbestellung (Klinikum) - Universität Regensburg Startseite UR Startseite ZTL Termine Formulare Genehmigungsantrag Tiertransfer Tierbestellung (Klinikum) Informationen Fortbildung Transgen Service Standorte (passwortgeschützt) Nur für Mitarbeiter (ZTL) Tierbestellung (Klinikum) Das Formular für eine Tierbestellung im Bereich Fakultät Medizin finden Sie unter Standorte (passwortgeschützt). ZTL - 04.03.2013 14:18 Forschung ZTL Zentrale Tierlaboratorien Tierärztlicher Dienst Sekretariat Klinikum, Bauteil D2, Zi. 3.01 Telefon 0941 944-6458 Telefax 0941 944-5373 Bürozeiten: Mo-Do 7-15.30 Fr 7-12.30</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/forschung/zentrale-tierlaboratorien/formulare/tiertransfer/index.html</field>
<field name="title">Tiertransfer - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/forschung/zentrale-tierlaboratorien/formulare/tiertransfer/index.html</field>
<field name="content">Tiertransfer - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Startseite ZTL Termine Formulare Genehmigungsantrag Tiertransfer Tierbestellung (Klinikum) Informationen Fortbildung Transgen Service Standorte (passwortgeschützt) Nur für Mitarbeiter (ZTL) Tiertransfer Tiersendungen (Export/Import) sind mit einem erheblichen organisatorischen Aufwand verbunden. Es sind hierfür zwingend bestimmte Dokumente notwendig, des Weiteren müssen vorab einige Sachverhalte (Gesundheitsstatus, Platzbedarf etc.) geklärt werden. Um einen reibungslosen Ablauf Ihres Tiertransfers (Export/Import) zu gewährleisten, ist es unabdingbar, rechtzeitig vorher das entsprechende Formular (Exportanmeldung oder Importanmeldung) auszufüllen und an den Leiter der ZTL zur weiteren Abklärung zu senden. Ohne das entsprechende Formular kann das Transfervorhaben nicht bearbeitet werden!!! Dies gilt im übrigen sowohl für innerdeutsche (ZTL &amp;gt; externe Einrichtung bzw. externe Einrichtung &amp;gt; ZTL) als auch Transfers in das bzw. aus dem Ausland! Für die Einfuhr aus Drittländern muss darüber hinaus eine Einfuhrgenehmigung beantragt werden. Die entsprechenden Formulare finden Sie unter der Rubrik Standorte (passwortgeschützt). Bitte beachten Sie vorab die Hinweise zum Export bzw. Import, um sich mit den notwendigen Schritten vertraut zu machen. Hinweise zum Tiertransfer Hinweise zum Export von Tieren (pdf) Hinweise zum Import von Tieren (pdf) ZTL - 05.07.2011 13:01 Forschung ZTL Zentrale Tierlaboratorien Tierärztlicher Dienst Sekretariat Klinikum, Bauteil D2, Zi. 3.01 Telefon 0941 944-6458 Telefax 0941 944-5373 Bürozeiten: Mo-Do 7-15.30 Fr 7-12.30</field>
<field name="important">Tiertransfer - Universität Regensburg Zu Hauptinhalt springen Navigation Forschung Studium Netzwerke International Chancengleichheit Studieninteressierte Bibliothek Rechenzentrum Verwaltung E-Learning Vorlesungen Webmail Aktuelles BAYHOST Einrichtungen Europaeum Fakultäten Flexnow Klinikum Kultur &amp; Freizeit Mensa Personalrat Qualitätsmanagement RUL Sport Studentische Initiativen Technische Zentrale Uni-Shop ZHW ZSK Kontakt Impressum Datenschutz Startseite UR Startseite ZTL Termine Formulare Genehmigungsantrag Tiertransfer Tierbestellung (Klinikum) Informationen Fortbildung Transgen Service Standorte (passwortgeschützt) Nur für Mitarbeiter (ZTL) Tiertransfer Tiersendungen (Export/Import) sind mit einem erheblichen organisatorischen Aufwand verbunden. Es sind hierfür zwingend bestimmte Dokumente notwendig, des Weiteren müssen vorab einige Sachverhalte (Gesundheitsstatus, Platzbedarf etc.) geklärt werden. Um einen reibungslosen Ablauf Ihres Tiertransfers (Export/Import) zu gewährleisten, ist es unabdingbar, rechtzeitig vorher das entsprechende Formular (Exportanmeldung oder Importanmeldung) auszufüllen und an den Leiter der ZTL zur weiteren Abklärung zu senden. Ohne das entsprechende Formular kann das Transfervorhaben nicht bearbeitet werden!!! Dies gilt im übrigen sowohl für innerdeutsche (ZTL &amp;gt; externe Einrichtung bzw. externe Einrichtung &amp;gt; ZTL) als auch Transfers in das bzw. aus dem Ausland! Für die Einfuhr aus Drittländern muss darüber hinaus eine Einfuhrgenehmigung beantragt werden. Die entsprechenden Formulare finden Sie unter der Rubrik Standorte (passwortgeschützt). Bitte beachten Sie vorab die Hinweise zum Export bzw. Import, um sich mit den notwendigen Schritten vertraut zu machen. Hinweise zum Tiertransfer Hinweise zum Export von Tieren (pdf) Hinweise zum Import von Tieren (pdf) ZTL - 05.07.2011 13:01 Forschung ZTL Zentrale Tierlaboratorien Tierärztlicher Dienst Sekretariat Klinikum, Bauteil D2, Zi. 3.01 Telefon 0941 944-6458 Telefax 0941 944-5373 Bürozeiten: Mo-Do 7-15.30 Fr 7-12.30</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/freunde</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/freunde</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/fruehstudium/</field>
<field name="title">Frühstudium - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/fruehstudium/</field>
<field name="content">Frühstudium - Universität Regensburg Frühstudium - Universität Regensburg Startseite UR Frühstudium Bewerbung Infos zum Frühstudium Wegweiser Kontakt Frühstudium Herzlich Willkommen an der Universität Regensburg zum SS 2014! Das Frühstudium für leistungsstarke und motivierte Schülerinnen und Schüler wird im Sommersemester 2014 fortgesetzt. Im abgelaufenen Wintersemester verteilten sich 7 Teilnehmerinnen und Teilnehmer auf die Studiengebiete Chemie (2), Germanistik (1), Physik (2), Rechtswissenschaft (1) und Wirtschaftsinformatik (1). Das Bild wurde anläßlich der Eröffnungsveranstaltung zum Wintersemester aufgenommen und zeigt neben der Mehrzahl der Frühstudierenden auch Prof. Dr. Udo Hebel, den Leiter des Frühstudiums, und den Geschäftsführenden Ulrich Martzinek. Ulrich Martzinek - 17.02.2014 10:45 Studium Frühstudium Dieses Projekt wird gefördert von der Scheubeck-Jansen Stiftung. Geschäftsführung Frühstudium Ulrich Martzinek Studentenhaus, Zi. 2.25 Telefon: 0941 943-2219 E-Mail</field>
<field name="important">Frühstudium - Universität Regensburg Frühstudium - Universität Regensburg Startseite UR Frühstudium Bewerbung Infos zum Frühstudium Wegweiser Kontakt Frühstudium Herzlich Willkommen an der Universität Regensburg zum SS 2014! Das Frühstudium für leistungsstarke und motivierte Schülerinnen und Schüler wird im Sommersemester 2014 fortgesetzt. Im abgelaufenen Wintersemester verteilten sich 7 Teilnehmerinnen und Teilnehmer auf die Studiengebiete Chemie (2), Germanistik (1), Physik (2), Rechtswissenschaft (1) und Wirtschaftsinformatik (1). Das Bild wurde anläßlich der Eröffnungsveranstaltung zum Wintersemester aufgenommen und zeigt neben der Mehrzahl der Frühstudierenden auch Prof. Dr. Udo Hebel, den Leiter des Frühstudiums, und den Geschäftsführenden Ulrich Martzinek. Ulrich Martzinek - 17.02.2014 10:45 Studium Frühstudium Dieses Projekt wird gefördert von der Scheubeck-Jansen Stiftung. Geschäftsführung Frühstudium Ulrich Martzinek Studentenhaus, Zi. 2.25 Telefon: 0941 943-2219 E-Mail</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/certificado-analitico-de-estudios/index.html</field>
<field name="title">Certificado Analitico de Estudios - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/certificado-analitico-de-estudios/index.html</field>
<field name="content">Certificado Analitico de Estudios - Universität Regensburg Certificado Analitico de Estudios - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Certificado Analitico de Estudios ¿Qué es un Certificado Analítico de Estudios ( Transcript of Records)? En el Transcript of Records se anotarán todas las asignaturas cursadas durante tu estancia en la UR y las cuales te aporten créditos. Además del nombre del curso, el número de horas y la nota, este certificado aportará información sobre el número de créditos ECTS alcanzado. Tu universidad de origen podrá de esta forma deducir el trabajo personal invertido en cada curso y cuántos créditos te podrán ser homologados a tu vuelta. ¿Cómo consigo un Transcript of Records? Poco después de que empiece el semestre, deberás rellenar un formulario (Belegbogen) con la selección de asignaturas que quieres cursar durante el presente semestre en Regensburg. Aquí tienes un ejemplo (Musterbelegbogen). Te informaremos del plazo para entregar este formulario durante el programa de orientación antes de que empiece el semestre (encontrarás información actualizada en el Merkblatt ? en inglés). Para los cursos que hayas aprobado, al finalizar el semestre recibirás comprobantes del rendimiento ( Scheine) con la nota y cantidad de créditos otorgados. Por favor, antes de partir, trae estos comprobantes a la Oficina de Relaciones Internacionales. En caso de que alguno de estos comprobantes no esté listo antes de tu partida, coméntale al profesor que envíe el comprobante a nuestra Oficina (AAA). La Oficina de Relaciones Internacionales te enviará el certificado analítico de Estudios (Transcript of Records) y los comprobantes originales por correo una vez tengamos todos los datos completos. Encontrarás las horas de atención para el Transcript en la sección de Actualidad. NOTA IMPORTANTE: ¡Antes de partir, infórmanos en la Oficina de Relaciones Internacionales, en caso de que no hayas cursado alguno de los cursos que constan en tu Belegbogen! En caso contrario, estaremos esperando que venga el comprobante correspondiente ?  ¡y tu certificado analítico tardará mucho! Lorena Zander - 27.03.2014 10:52 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Certificado Analitico de Estudios - Universität Regensburg Certificado Analitico de Estudios - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Certificado Analitico de Estudios ¿Qué es un Certificado Analítico de Estudios ( Transcript of Records)? En el Transcript of Records se anotarán todas las asignaturas cursadas durante tu estancia en la UR y las cuales te aporten créditos. Además del nombre del curso, el número de horas y la nota, este certificado aportará información sobre el número de créditos ECTS alcanzado. Tu universidad de origen podrá de esta forma deducir el trabajo personal invertido en cada curso y cuántos créditos te podrán ser homologados a tu vuelta. ¿Cómo consigo un Transcript of Records? Poco después de que empiece el semestre, deberás rellenar un formulario (Belegbogen) con la selección de asignaturas que quieres cursar durante el presente semestre en Regensburg. Aquí tienes un ejemplo (Musterbelegbogen). Te informaremos del plazo para entregar este formulario durante el programa de orientación antes de que empiece el semestre (encontrarás información actualizada en el Merkblatt ? en inglés). Para los cursos que hayas aprobado, al finalizar el semestre recibirás comprobantes del rendimiento ( Scheine) con la nota y cantidad de créditos otorgados. Por favor, antes de partir, trae estos comprobantes a la Oficina de Relaciones Internacionales. En caso de que alguno de estos comprobantes no esté listo antes de tu partida, coméntale al profesor que envíe el comprobante a nuestra Oficina (AAA). La Oficina de Relaciones Internacionales te enviará el certificado analítico de Estudios (Transcript of Records) y los comprobantes originales por correo una vez tengamos todos los datos completos. Encontrarás las horas de atención para el Transcript en la sección de Actualidad. NOTA IMPORTANTE: ¡Antes de partir, infórmanos en la Oficina de Relaciones Internacionales, en caso de que no hayas cursado alguno de los cursos que constan en tu Belegbogen! En caso contrario, estaremos esperando que venga el comprobante correspondiente ?  ¡y tu certificado analítico tardará mucho! Lorena Zander - 27.03.2014 10:52 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/ects/index.html</field>
<field name="title">ECTS - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/ects/index.html</field>
<field name="content">ECTS - Universität Regensburg ECTS - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS ECTS Informacion General ECTS en las Facultades Requisitos ECTS para Estudiantes Calificaciones ECTS Catalogo de Cursos Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto ECTS ECTS, el Sistema Europeo de Transferencia de Créditos, sirve para mejorar la homologación del rendimiento académico obtenido en el extranjero. Este sistema ofrece la posibilidad de medir y comparar el rendimiento académico, además de transferirlo de una institución a otra. Para tal fin, encontrarás información detallada de los siguientes temas: ECTS información general ECTS en las facultades Requisitos ECTS para estudiantes Calificaciones ECTS Catálogo de Cursos (Vorlesungsverzeichnis) Lorena Zander - 10.09.2013 11:20 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">ECTS - Universität Regensburg ECTS - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS ECTS Informacion General ECTS en las Facultades Requisitos ECTS para Estudiantes Calificaciones ECTS Catalogo de Cursos Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto ECTS ECTS, el Sistema Europeo de Transferencia de Créditos, sirve para mejorar la homologación del rendimiento académico obtenido en el extranjero. Este sistema ofrece la posibilidad de medir y comparar el rendimiento académico, además de transferirlo de una institución a otra. Para tal fin, encontrarás información detallada de los siguientes temas: ECTS información general ECTS en las facultades Requisitos ECTS para estudiantes Calificaciones ECTS Catálogo de Cursos (Vorlesungsverzeichnis) Lorena Zander - 10.09.2013 11:20 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/embs-cursos-european-affairs/index.html</field>
<field name="title">EMBS Cursos European Affairs - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/embs-cursos-european-affairs/index.html</field>
<field name="content">EMBS Cursos European Affairs - Universität Regensburg EMBS Cursos European Affairs - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto EMBS Cursos European Affairs The EMBS - European Management and Business Sciences consortium is an exclusive network of universities and business schools covering different European countries. The EMBS consortium members have established integrated study programmes to enable students to acquire an academic management education with a distinctive European profile. Aquí encontrarás una lista de cursos, que puedes tomar para el módulo  "European Affairs" (sólo para aquellos estudiantes de intercambio que tomen parte en el programa de estudios adicional EBBS/EMBS (Ciencias Empresariales)). Desafortunadamente, esta lista no incluye en este momento todos los cursos ofrecidos. Por favor, busca también en el catálogo de cursos (Vorlesungsverzeichnis), pues hasta que empiecen las clases es probable que haya cambios.  "Lista de cursos para el módulo "European Affairs" semestre de invierno 2012-13 (en inglés) Para confeccionar tu compromiso previo de reconocimiento académico (Learning Agreement) para el EBBS/EMBS, por favor contacta con Lorena Zander (lorena.zander@ur.de). Lorena Zander - 26.09.2012 14:28 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">EMBS Cursos European Affairs - Universität Regensburg EMBS Cursos European Affairs - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto EMBS Cursos European Affairs The EMBS - European Management and Business Sciences consortium is an exclusive network of universities and business schools covering different European countries. The EMBS consortium members have established integrated study programmes to enable students to acquire an academic management education with a distinctive European profile. Aquí encontrarás una lista de cursos, que puedes tomar para el módulo  "European Affairs" (sólo para aquellos estudiantes de intercambio que tomen parte en el programa de estudios adicional EBBS/EMBS (Ciencias Empresariales)). Desafortunadamente, esta lista no incluye en este momento todos los cursos ofrecidos. Por favor, busca también en el catálogo de cursos (Vorlesungsverzeichnis), pues hasta que empiecen las clases es probable que haya cambios.  "Lista de cursos para el módulo "European Affairs" semestre de invierno 2012-13 (en inglés) Para confeccionar tu compromiso previo de reconocimiento académico (Learning Agreement) para el EBBS/EMBS, por favor contacta con Lorena Zander (lorena.zander@ur.de). Lorena Zander - 26.09.2012 14:28 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/oferta-academica-en-ingles/index.html</field>
<field name="title">Oferta Academica en Ingles - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/oferta-academica-en-ingles/index.html</field>
<field name="content">Oferta Academica en Ingles - Universität Regensburg Oferta Academica en Ingles - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Oferta Academica en Ingles Aquí puedes encontrar información sobre los cursos impartidos en inglés. Lorena Zander - 11.07.2012 15:45 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">Oferta Academica en Ingles - Universität Regensburg Oferta Academica en Ingles - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Oferta Academica en Ingles Aquí puedes encontrar información sobre los cursos impartidos en inglés. Lorena Zander - 11.07.2012 15:45 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/seleccion-de-cursos/index.html</field>
<field name="title">Seleccion de Cursos - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/carreras-estudio/seleccion-de-cursos/index.html</field>
<field name="content">Seleccion de Cursos - Universität Regensburg Seleccion de Cursos - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Seleccion de Cursos Planificar el Horario de Clases / Compromiso Previo de Reconocimiento Académico ( Learning Agreement) Seguro que a la hora de decidirte a hacer un intercambio, ya te gustaría saber qué cursos puedes hacer en Regensburg y cómo será tu horario de clases. Poco después de tu nominación para venir a Regensburg con el Programa ERASMUS, debes entregar un ?compromiso previo de reconocimiento académico?. Con este compromiso previo planificas tus estudios en Regensburg y te aseguras de que los cursos seleccionados te sean convalidados en tu universidad de origen. Desafortunadamente el catálogo actual de cursos ( Vorlesungsverzeichnis) se hace público relativamente tarde, con lo que sólo se puede consultar online a partir de finales de julio (para el semestre de invierno) o finales de enero (para el semestre de verano). Por esta razón, te recomendamos que busques primero cursos similares, como por ejemplo ? Proseminar in Neuerer Deutscher Literaturwissenschaft? o ? Vorlesung und Übung in Marketing?. ¡La lista definitiva de cursos la podrás finalizar una vez estés en Regensburg! Para seleccionar tus cursos (ERASMUS- Learning Agreement) te recomendamos que consultes el catálogo de cursos del semestre anterior ( Vorlesungsverzeichnis) y una vez en Regensburg actualices tu selección con el formulario de ERASMUS ?modificaciones compromiso previo de reconocimiento académico?. Las listas de cursos (semestre actual y anterior) las encontrarás en la siguiente página web: http://www.uni-regensburg.de/studium/ ? Vorlesungsverzeichnisse und Kursangebot Información sobre los créditos ECTS la encontrarás aquí. ¿Cómo te puedes preparar antes de tu llegada? Habla con el Coordinador de Estudios de tu universidad de origen para saber cuántos cursos y de qué tipo (por ejemplo, clases magistrales, clases prácticas, seminarios, etc.) deberías hacer en Regensburg, además de cuántos exámenes deberías aprobar en la UR. Para las carreras en las que a menudo participan estudiantes de intercambio tenemos información detallada sobre  los cursos y la cantidad de créditos ECTS que aportan. Lee por favor, el apartado ECTS. También los portales de internet de cada facultad te ofrecen (en parte) una visión general de los cursos ofrecidos. Puedes hacerte una idea aquí sobre las diferentes facultades. La UR no tiene una inscripción centralizada para los cursos. Por ello, es muy importante que llegues a Regensburg a tiempo. ¡Por favor, llega a Regensburg durante nuestros días de llegada! ¿Qué cursos puedes escoger? En general puedes optar a cursos de todas las facultades con la condición de tener los conocimientos previos necesarios (a excepción de: medicina, odontología, bioquímica, farmacia y estudios británicos /estudios americanos). Estudiantes de medicina, química y farmacia deberán ponerse en contacto con el coordinador académico de la facultad correspondiente (Departmental Coordinator), para la aprobación de sus cursos, especialmente cuando se trata de cursos prácticos (Laborkurse). La carga académica por semestre supone normalmente 30 créditos ECTS. Además de los cursos de tu carrera, durante el semestre puedes cursar cursos de alemán o de otros idiomas. ¿Cómo funciona el estudiar en Alemania? En las universidades alemanas se espera que los estudiantes tengan un cierto grado de responsabilidad propia. Por ejemplo, no hay un horario fijado de antemano, sino que es tarea de los estudiantes el confeccionar su propio horario de clases. Aún así hay diversas instituciones que te pueden ayudar a orientarte en la universidad. Oferta académica Encontrarás información sobre la oferta académica en el catálogo de cursos (Vorlesungsverzeichnis). Por favor, compara la información contenida con los avisos de los diferentes institutos y facultades, que encontrarás en los tablones de anuncios (Schwarzen Bretter). Horario de clases A partir de la información del plan de estudios los estudiantes confeccionan su propio horario de clases válido para todo el semestre. Si necesitas ayuda o consejos, pregunta a tu Coordinador Académico (Programmbeauftragten). Estos profesores de las diferentes carreras tienen la tarea de ayudar a los estudiantes de intercambio a la hora de seleccionar los cursos. ¡Todos los estudiantes de intercambio deberían presentarse al Coordinador Académico correspondiente! Ayuda adicional será ofrecida en los eventos informativos que ofrecen los institutos. Consulta con la Oficina de Relaciones Internacionales antes de que empiece el semestre para las fechas exactas de estos eventos. Comprobantes del rendimiento (Scheine) Existe un sistema informático central que registra los cursos y respectivas notas de la mayoría de estudiantes alemanes. Sin embargo, los estudiantes de intercambio no tienen acceso a este sistema. Al terminar el semestre, recibirás por ello un comprobante de la nota adquirida en las asignaturas cursadas directamente de cada profesor. A este comprobante se le llama en el ámbito universitario Schein. Los comprobantes del departamento de Alemán como Lengua Extranjera y la mayoría de la Facultad de Empresariales y Economía se envían directamente a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt). Para el resto de comprobantes: 1.      Si se expide antes de que vuelvas a tu país, deberás recogerlo personalmente del despacho del profesor y traer una copia a la Oficina de Relaciones Internacionales. 2.      Si el Schein se expide después de tu partida, deberás haber notificado a tu profesor que lo envíe a nuestra oficina. Sólo de esta manera podrás recibir tu certificado analítico (Transcript of Records). Lorena Zander - 20.03.2013 15:35 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Seleccion de Cursos - Universität Regensburg Seleccion de Cursos - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Seleccion de Cursos ECTS Oferta Academica en Ingles EMBS Cursos European Affairs Certificado Analitico de Estudios Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Seleccion de Cursos Planificar el Horario de Clases / Compromiso Previo de Reconocimiento Académico ( Learning Agreement) Seguro que a la hora de decidirte a hacer un intercambio, ya te gustaría saber qué cursos puedes hacer en Regensburg y cómo será tu horario de clases. Poco después de tu nominación para venir a Regensburg con el Programa ERASMUS, debes entregar un ?compromiso previo de reconocimiento académico?. Con este compromiso previo planificas tus estudios en Regensburg y te aseguras de que los cursos seleccionados te sean convalidados en tu universidad de origen. Desafortunadamente el catálogo actual de cursos ( Vorlesungsverzeichnis) se hace público relativamente tarde, con lo que sólo se puede consultar online a partir de finales de julio (para el semestre de invierno) o finales de enero (para el semestre de verano). Por esta razón, te recomendamos que busques primero cursos similares, como por ejemplo ? Proseminar in Neuerer Deutscher Literaturwissenschaft? o ? Vorlesung und Übung in Marketing?. ¡La lista definitiva de cursos la podrás finalizar una vez estés en Regensburg! Para seleccionar tus cursos (ERASMUS- Learning Agreement) te recomendamos que consultes el catálogo de cursos del semestre anterior ( Vorlesungsverzeichnis) y una vez en Regensburg actualices tu selección con el formulario de ERASMUS ?modificaciones compromiso previo de reconocimiento académico?. Las listas de cursos (semestre actual y anterior) las encontrarás en la siguiente página web: http://www.uni-regensburg.de/studium/ ? Vorlesungsverzeichnisse und Kursangebot Información sobre los créditos ECTS la encontrarás aquí. ¿Cómo te puedes preparar antes de tu llegada? Habla con el Coordinador de Estudios de tu universidad de origen para saber cuántos cursos y de qué tipo (por ejemplo, clases magistrales, clases prácticas, seminarios, etc.) deberías hacer en Regensburg, además de cuántos exámenes deberías aprobar en la UR. Para las carreras en las que a menudo participan estudiantes de intercambio tenemos información detallada sobre  los cursos y la cantidad de créditos ECTS que aportan. Lee por favor, el apartado ECTS. También los portales de internet de cada facultad te ofrecen (en parte) una visión general de los cursos ofrecidos. Puedes hacerte una idea aquí sobre las diferentes facultades. La UR no tiene una inscripción centralizada para los cursos. Por ello, es muy importante que llegues a Regensburg a tiempo. ¡Por favor, llega a Regensburg durante nuestros días de llegada! ¿Qué cursos puedes escoger? En general puedes optar a cursos de todas las facultades con la condición de tener los conocimientos previos necesarios (a excepción de: medicina, odontología, bioquímica, farmacia y estudios británicos /estudios americanos). Estudiantes de medicina, química y farmacia deberán ponerse en contacto con el coordinador académico de la facultad correspondiente (Departmental Coordinator), para la aprobación de sus cursos, especialmente cuando se trata de cursos prácticos (Laborkurse). La carga académica por semestre supone normalmente 30 créditos ECTS. Además de los cursos de tu carrera, durante el semestre puedes cursar cursos de alemán o de otros idiomas. ¿Cómo funciona el estudiar en Alemania? En las universidades alemanas se espera que los estudiantes tengan un cierto grado de responsabilidad propia. Por ejemplo, no hay un horario fijado de antemano, sino que es tarea de los estudiantes el confeccionar su propio horario de clases. Aún así hay diversas instituciones que te pueden ayudar a orientarte en la universidad. Oferta académica Encontrarás información sobre la oferta académica en el catálogo de cursos (Vorlesungsverzeichnis). Por favor, compara la información contenida con los avisos de los diferentes institutos y facultades, que encontrarás en los tablones de anuncios (Schwarzen Bretter). Horario de clases A partir de la información del plan de estudios los estudiantes confeccionan su propio horario de clases válido para todo el semestre. Si necesitas ayuda o consejos, pregunta a tu Coordinador Académico (Programmbeauftragten). Estos profesores de las diferentes carreras tienen la tarea de ayudar a los estudiantes de intercambio a la hora de seleccionar los cursos. ¡Todos los estudiantes de intercambio deberían presentarse al Coordinador Académico correspondiente! Ayuda adicional será ofrecida en los eventos informativos que ofrecen los institutos. Consulta con la Oficina de Relaciones Internacionales antes de que empiece el semestre para las fechas exactas de estos eventos. Comprobantes del rendimiento (Scheine) Existe un sistema informático central que registra los cursos y respectivas notas de la mayoría de estudiantes alemanes. Sin embargo, los estudiantes de intercambio no tienen acceso a este sistema. Al terminar el semestre, recibirás por ello un comprobante de la nota adquirida en las asignaturas cursadas directamente de cada profesor. A este comprobante se le llama en el ámbito universitario Schein. Los comprobantes del departamento de Alemán como Lengua Extranjera y la mayoría de la Facultad de Empresariales y Economía se envían directamente a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt). Para el resto de comprobantes: 1.      Si se expide antes de que vuelvas a tu país, deberás recogerlo personalmente del despacho del profesor y traer una copia a la Oficina de Relaciones Internacionales. 2.      Si el Schein se expide después de tu partida, deberás haber notificado a tu profesor que lo envíe a nuestra oficina. Sólo de esta manera podrás recibir tu certificado analítico (Transcript of Records). Lorena Zander - 20.03.2013 15:35 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/llegada/como-llegar/index.html</field>
<field name="title">Como Llegar - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/llegada/como-llegar/index.html</field>
<field name="content">Como Llegar - Universität Regensburg Como Llegar - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada No te olvides Visado y Permiso Residencia Como Llegar Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Como Llegar Información para la llegada Puedes llegar a Regensburg con el avión (el aeropuerto más cercano es Munich), con el tren o con el auto. Después de tu llegada a Regensburg, ven a la Oficina de Relaciones Internacionales ( Akademisches Auslandsamt) y recoge la llave de tu habitación en la residencia estudiantil. Foto: James Cridland (CC BY 2.0) Mapas: mapa de ubicación, mapa del campus, Mapa AAA Viajar en avión Regensburg no dispone de aeropuerto. El aeropuerto más cercano se encuentra en Munich. También puedes viajar hasta Nuremberg o Frankfurt. Desde estos aeropuertos salen periódicamente trenes que van a Regensburg. Encontrarás información sobre las horas de partida, las conexiones y precios de los billetes de tren en la página web de la Deutsche Bahn: www.bahn.de ¿Cómo llegar desde el aeropuerto de Munich? En caso de volar hasta Munich, tienes dos posibilidades para venir a Regensburg: Servicio de autobús (Shuttle Service) desde el aeropuerto: Hay un servicio de autobús privado Airportliner, que te llevará directamente desde el aeropuerto de Munich hasta Regensburg. Encontrarás más información en la siguienta página web: www.airportliner.com. El trayecto cuesta 42 Euros. Si te decides por este medio de transporte,  debes reservarlo con unos cuantos días de anticipación. Como dirección de destino: Bushaltestelle "Universität Mensa". Desde allí, sigue las señales que te llevarán a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt). Desde el aeropuerto con autobús y tren hasta Regensburg: Si te decides a ir en tren desde el aeropuerto de Munich a Regensburg, no tienes que ir hasta la estación central de Munich (Hauptbahnhof München). Toma el bus Nr. 635 (desde el edificio central del aeropuerto) hasta la estación de tren en Freising (el trayecto dura unos 20 minutos) y desde allí toma el tren hasta Regensburg. Todos los trenes desde Munich a Regensburg paran en Freising. De esta manera te ahorrarás dinero y tiempo. Precio 21 Euros (Bayern Ticket Single). Puedes descargar AQUI una descripción detallada de cómo llegar desde el aeropuerto  Munich (Terminal 1) a Regensburg. Más abajo encontrarás las instrucciones de cómo llegar desde la estación de tren de Regensburg a la Universidad. ¿Cómo llegar con el auto? Si tomas la autopista A3 (de Nuremberg a Passau), toma la salida "Universität/Klinikum" y sigue las señales Universität. Gira a la izquierda en una calle estrecha con un túnel al fondo. En el túnel hay dos entradas al garaje. Toma la segunda entrada a la izquierda "Tiefstraße West", donde puedes aparcar el auto. Las secciones del garaje están marcadas con colores diferentes. Busca la sección amarilla y sal por la puerta con la señal "Verwaltung". Toma el ascensor hasta la planta baja (Foyer, en el ascensor está señalizado "FO"). Nos encontrarán en el Edificio Administrativo (Verwaltungsgebäude) en la oficina 18a. Si vienes desde la autopista A 93, a la altura de Autobahnkreuz Regensburg sigue las señales Passau/Linz/Regensburg Ost. A partir de allí sigue las instrucciones mencionadas más arriba. Aquí encontrarás un mapa de cómo llegar. ¿Cómo llegar con el tren? En la página web de la Deutsche Bahn encontrarás toda la información que necesites sobre las horas de llegada, conexiones y precios:  www.bahn.de Después de tu llegada a la estación de tren de Regensburg: ¡Deja tu equipaje en una consigna! Las consignas se encuentran en el andén 1. Más tarde podrás recoger tu equipaje, con lo que te ahorrarás muchas molestias y esfuerzo. Sal del edificio de la estación en dirección al centro (Innenstadt). Cuando salgas de la estación justo delante verás un pequeño parque, a mano derecha del cual hay una iglesia. Cruza la calle y atraviesa el parque, dejando la pequeña iglesia atrás. La parada de autobús para la universidad está a mano derecha en la esquina, justo al comienzo del puente que va sobre las vías de tren ("Galgenberger Brücke"). Los siguientes autobuses van a la universidad: a) Bus Nº 6, dirección "Universität/Klinikum". Baja en la parada "Universität Mensa". b) Bus Nº 11, dirección "Universität / Burgweinting". Baja en la parada "Universität Mensa". Una vez en la universidad - Oficina de Relaciones Internacionales Una vez hayas llegado al campus de la universidad, dirígete a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt), que se encuentra en el Edificio Administrativo (Verwaltungsgebäude), Oficinas 16-18. Allí te entregarán la llave de tu habitación. (Mapas de ubicación, campus y AAA) ¿Cómo llego a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt)? La Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt) se encuentra en la planta baja del Edificio Administrativo del campus (Verwaltungsgebäude), oficinas 0.12 - 0.16. (Mapa Verwaltungsgebäude) Horas de Atención al Público: Durante los días de llegada, la Oficina de Relaciones Internacionales tiene abiertas sus puertas para los nuevos estudiantes de intercambio desde las 9:00 hasta las 17:30. (¡Presta atención a la información sobre la oferta de alojamiento que habrás recibido por correo!) Durante el resto del año, el horario de atención al público es de 9:30 a 11:30. ¿Qué hago si llego a Regensburg durante el fin de semana o después de las 17:30? Si llegas a Regensburg después de las 17:30 o durante el fin de semana, tendrás que buscar una habitación en un hotel o en el albergue juvenil (Jugendherberge). La Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt) te enviará con la oferta de habitaciones una lista de todos los hoteles de Regensburg. Si llegas a Regensburg muy pronto por la mañana, puedes esperar en el campus hasta que nuestra oficina abra sus puertas. Te recomendamos que esperes en vestíbulo superior del Edificio Audimax (en frente del edificio administrativo). Lorena Zander - 20.03.2013 15:43 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Como Llegar - Universität Regensburg Como Llegar - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada No te olvides Visado y Permiso Residencia Como Llegar Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Como Llegar Información para la llegada Puedes llegar a Regensburg con el avión (el aeropuerto más cercano es Munich), con el tren o con el auto. Después de tu llegada a Regensburg, ven a la Oficina de Relaciones Internacionales ( Akademisches Auslandsamt) y recoge la llave de tu habitación en la residencia estudiantil. Foto: James Cridland (CC BY 2.0) Mapas: mapa de ubicación, mapa del campus, Mapa AAA Viajar en avión Regensburg no dispone de aeropuerto. El aeropuerto más cercano se encuentra en Munich. También puedes viajar hasta Nuremberg o Frankfurt. Desde estos aeropuertos salen periódicamente trenes que van a Regensburg. Encontrarás información sobre las horas de partida, las conexiones y precios de los billetes de tren en la página web de la Deutsche Bahn: www.bahn.de ¿Cómo llegar desde el aeropuerto de Munich? En caso de volar hasta Munich, tienes dos posibilidades para venir a Regensburg: Servicio de autobús (Shuttle Service) desde el aeropuerto: Hay un servicio de autobús privado Airportliner, que te llevará directamente desde el aeropuerto de Munich hasta Regensburg. Encontrarás más información en la siguienta página web: www.airportliner.com. El trayecto cuesta 42 Euros. Si te decides por este medio de transporte,  debes reservarlo con unos cuantos días de anticipación. Como dirección de destino: Bushaltestelle "Universität Mensa". Desde allí, sigue las señales que te llevarán a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt). Desde el aeropuerto con autobús y tren hasta Regensburg: Si te decides a ir en tren desde el aeropuerto de Munich a Regensburg, no tienes que ir hasta la estación central de Munich (Hauptbahnhof München). Toma el bus Nr. 635 (desde el edificio central del aeropuerto) hasta la estación de tren en Freising (el trayecto dura unos 20 minutos) y desde allí toma el tren hasta Regensburg. Todos los trenes desde Munich a Regensburg paran en Freising. De esta manera te ahorrarás dinero y tiempo. Precio 21 Euros (Bayern Ticket Single). Puedes descargar AQUI una descripción detallada de cómo llegar desde el aeropuerto  Munich (Terminal 1) a Regensburg. Más abajo encontrarás las instrucciones de cómo llegar desde la estación de tren de Regensburg a la Universidad. ¿Cómo llegar con el auto? Si tomas la autopista A3 (de Nuremberg a Passau), toma la salida "Universität/Klinikum" y sigue las señales Universität. Gira a la izquierda en una calle estrecha con un túnel al fondo. En el túnel hay dos entradas al garaje. Toma la segunda entrada a la izquierda "Tiefstraße West", donde puedes aparcar el auto. Las secciones del garaje están marcadas con colores diferentes. Busca la sección amarilla y sal por la puerta con la señal "Verwaltung". Toma el ascensor hasta la planta baja (Foyer, en el ascensor está señalizado "FO"). Nos encontrarán en el Edificio Administrativo (Verwaltungsgebäude) en la oficina 18a. Si vienes desde la autopista A 93, a la altura de Autobahnkreuz Regensburg sigue las señales Passau/Linz/Regensburg Ost. A partir de allí sigue las instrucciones mencionadas más arriba. Aquí encontrarás un mapa de cómo llegar. ¿Cómo llegar con el tren? En la página web de la Deutsche Bahn encontrarás toda la información que necesites sobre las horas de llegada, conexiones y precios:  www.bahn.de Después de tu llegada a la estación de tren de Regensburg: ¡Deja tu equipaje en una consigna! Las consignas se encuentran en el andén 1. Más tarde podrás recoger tu equipaje, con lo que te ahorrarás muchas molestias y esfuerzo. Sal del edificio de la estación en dirección al centro (Innenstadt). Cuando salgas de la estación justo delante verás un pequeño parque, a mano derecha del cual hay una iglesia. Cruza la calle y atraviesa el parque, dejando la pequeña iglesia atrás. La parada de autobús para la universidad está a mano derecha en la esquina, justo al comienzo del puente que va sobre las vías de tren ("Galgenberger Brücke"). Los siguientes autobuses van a la universidad: a) Bus Nº 6, dirección "Universität/Klinikum". Baja en la parada "Universität Mensa". b) Bus Nº 11, dirección "Universität / Burgweinting". Baja en la parada "Universität Mensa". Una vez en la universidad - Oficina de Relaciones Internacionales Una vez hayas llegado al campus de la universidad, dirígete a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt), que se encuentra en el Edificio Administrativo (Verwaltungsgebäude), Oficinas 16-18. Allí te entregarán la llave de tu habitación. (Mapas de ubicación, campus y AAA) ¿Cómo llego a la Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt)? La Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt) se encuentra en la planta baja del Edificio Administrativo del campus (Verwaltungsgebäude), oficinas 0.12 - 0.16. (Mapa Verwaltungsgebäude) Horas de Atención al Público: Durante los días de llegada, la Oficina de Relaciones Internacionales tiene abiertas sus puertas para los nuevos estudiantes de intercambio desde las 9:00 hasta las 17:30. (¡Presta atención a la información sobre la oferta de alojamiento que habrás recibido por correo!) Durante el resto del año, el horario de atención al público es de 9:30 a 11:30. ¿Qué hago si llego a Regensburg durante el fin de semana o después de las 17:30? Si llegas a Regensburg después de las 17:30 o durante el fin de semana, tendrás que buscar una habitación en un hotel o en el albergue juvenil (Jugendherberge). La Oficina de Relaciones Internacionales (Akademisches Auslandsamt) te enviará con la oferta de habitaciones una lista de todos los hoteles de Regensburg. Si llegas a Regensburg muy pronto por la mañana, puedes esperar en el campus hasta que nuestra oficina abra sus puertas. Te recomendamos que esperes en vestíbulo superior del Edificio Audimax (en frente del edificio administrativo). Lorena Zander - 20.03.2013 15:43 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/llegada/visado-y-permiso-residencia/index.html</field>
<field name="title">Visado y Permiso Residencia - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/llegada/visado-y-permiso-residencia/index.html</field>
<field name="content">Visado y Permiso Residencia - Universität Regensburg Visado y Permiso Residencia - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada No te olvides Visado y Permiso Residencia Como Llegar Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Visado y Permiso Residencia Encontrarás aquí la información referente al visado de estudiante y permiso de residencia. Lorena Zander - 26.09.2012 14:31 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">Visado y Permiso Residencia - Universität Regensburg Visado y Permiso Residencia - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada No te olvides Visado y Permiso Residencia Como Llegar Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Visado y Permiso Residencia Encontrarás aquí la información referente al visado de estudiante y permiso de residencia. Lorena Zander - 26.09.2012 14:31 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/cuenta-bancaria-y-dinero/index.html</field>
<field name="title">Cuenta Bancaria y Dinero - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/cuenta-bancaria-y-dinero/index.html</field>
<field name="content">Cuenta Bancaria y Dinero - Universität Regensburg Cuenta Bancaria y Dinero - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Cuenta Bancaria y Dinero ¿Cuánto dinero debo traer? La  mayoría de los estudiantes necesitan unos ? 650 mensuales para cubrir sus gastos (incluyendo el alquiler). Calcula por semestre unos ? 100 para libros y un mínimo de ? 50 para otros materiales. Además tendrás que añadir ? 127 para la cuota a la Obra Estudiantil, la cual incluye el billete de transporte público válido para todo el semestre. Por consiguiente, ¡trae suficiente dinero en efectivo a Alemania para poder cubrir todos tus gastos durante el primer mes! Transferencias bancarias desde el extranjero pueden tardar hasta dos semanas en llegar a tu cuenta bancaria alemana. Ten en cuenta que tendrás que pagar el alquiler del primer mes poco después de tu llegada. ¿Tengo que abrir aquí una cuenta bancaria? Cuando hayas llegado a Regensburg, deberás abrir aquí una cuenta bancaria (Girokonto). La Obra Estudiantil necesita un una cuenta bancaria alemana para los pagos de alquiler. De ninguna manera podrás pagar el alquiler con una tarjeta de crédito. Los bancos están abiertos normalmente de lunes a viernes de 9:00 a 16:00 (los jueves hasta las 17:30). Algunas sucursales cierran entre las 13:00 y las 14:30. Para abrir una cuenta bancaria deberás presentar tu pasaporte y tu carta de aceptación. La Oficina de Relaciones Internacionales te proporcionará las direcciones de bancos a tu llegada a Regensburg. ¿Tarjeta de crédito, de débito o en efectivo? En Alemania todavía la manera más fácil para cubrir los gastos es en efectivo. Las tarjetas de crédito no se aceptan en todos los negocios. Por ello, por favor trae suficiente dinero en efectivo que te permita cubrir todos tus gastos durante el primer mes.  Con una tarjeta de débito y el número PIN podrás sacar dinero de los cajeros automáticos. Para pagar el alquiler y el seguro médico (si tienes la Tarjeta Sanitaria Europea estás exento) tendrás que hacer una transferencia bancaria. Lorena Zander - 19.03.2014 17:08 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Cuenta Bancaria y Dinero - Universität Regensburg Cuenta Bancaria y Dinero - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Cuenta Bancaria y Dinero ¿Cuánto dinero debo traer? La  mayoría de los estudiantes necesitan unos ? 650 mensuales para cubrir sus gastos (incluyendo el alquiler). Calcula por semestre unos ? 100 para libros y un mínimo de ? 50 para otros materiales. Además tendrás que añadir ? 127 para la cuota a la Obra Estudiantil, la cual incluye el billete de transporte público válido para todo el semestre. Por consiguiente, ¡trae suficiente dinero en efectivo a Alemania para poder cubrir todos tus gastos durante el primer mes! Transferencias bancarias desde el extranjero pueden tardar hasta dos semanas en llegar a tu cuenta bancaria alemana. Ten en cuenta que tendrás que pagar el alquiler del primer mes poco después de tu llegada. ¿Tengo que abrir aquí una cuenta bancaria? Cuando hayas llegado a Regensburg, deberás abrir aquí una cuenta bancaria (Girokonto). La Obra Estudiantil necesita un una cuenta bancaria alemana para los pagos de alquiler. De ninguna manera podrás pagar el alquiler con una tarjeta de crédito. Los bancos están abiertos normalmente de lunes a viernes de 9:00 a 16:00 (los jueves hasta las 17:30). Algunas sucursales cierran entre las 13:00 y las 14:30. Para abrir una cuenta bancaria deberás presentar tu pasaporte y tu carta de aceptación. La Oficina de Relaciones Internacionales te proporcionará las direcciones de bancos a tu llegada a Regensburg. ¿Tarjeta de crédito, de débito o en efectivo? En Alemania todavía la manera más fácil para cubrir los gastos es en efectivo. Las tarjetas de crédito no se aceptan en todos los negocios. Por ello, por favor trae suficiente dinero en efectivo que te permita cubrir todos tus gastos durante el primer mes.  Con una tarjeta de débito y el número PIN podrás sacar dinero de los cajeros automáticos. Para pagar el alquiler y el seguro médico (si tienes la Tarjeta Sanitaria Europea estás exento) tendrás que hacer una transferencia bancaria. Lorena Zander - 19.03.2014 17:08 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/inscripcion/index.html</field>
<field name="title">Inscripcion - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/inscripcion/index.html</field>
<field name="content">Inscripcion - Universität Regensburg Inscripcion - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Inscripcion ¿Qué tienes que tener en cuenta para la inscripción? La Universidad de Regensburg no te podrá inscribir sin el comprobante del seguro médico. Por favor, trae el comprobante de tu cobertura médica a la hora de inscribirte. Por favor, ve antes de la inscripción a una de las aseguradoras médicas en Regensburg (la Oficina de Relaciones Internacionales te puede proporcionar las direcciones). Allí te entregarán el comprobante de que has contratado un seguro médico público o un comprobante de que estás exento de esta formalidad (debido a que tienes la Tarjeta Sanitaria Europea ? EHIC ?  u otra cobertura). Deberás traer este comprobante cuando te inscribas en la Secretaría de Admisión ( Studentenkanzlei). Después de inscribirte podrás solicitar el permiso de residencia ( Aufenthaltserlaubnis). Lorena Zander - 11.07.2012 15:36 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Inscripcion - Universität Regensburg Inscripcion - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Inscripcion ¿Qué tienes que tener en cuenta para la inscripción? La Universidad de Regensburg no te podrá inscribir sin el comprobante del seguro médico. Por favor, trae el comprobante de tu cobertura médica a la hora de inscribirte. Por favor, ve antes de la inscripción a una de las aseguradoras médicas en Regensburg (la Oficina de Relaciones Internacionales te puede proporcionar las direcciones). Allí te entregarán el comprobante de que has contratado un seguro médico público o un comprobante de que estás exento de esta formalidad (debido a que tienes la Tarjeta Sanitaria Europea ? EHIC ?  u otra cobertura). Deberás traer este comprobante cuando te inscribas en la Secretaría de Admisión ( Studentenkanzlei). Después de inscribirte podrás solicitar el permiso de residencia ( Aufenthaltserlaubnis). Lorena Zander - 11.07.2012 15:36 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/seguro-medico/index.html</field>
<field name="title">Seguro Medico - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/seguro-medico/index.html</field>
<field name="content">Seguro Medico - Universität Regensburg Seguro Medico - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Seguro Medico La Ley de Extranjería alemana establece que, para expedir el permiso de residencia, se deberá presentar comprobante de un seguro médico que cubra los supuestos mínimos durante toda la estancia en el país. Normalmente se acepta como comprobante la contratación de un seguro médico alemán público. Estudiantes de países que tienen un convenio de seguridad social con Alemania y están en posesión de la Tarjeta Sanitaria Europea (EHIC, por sus siglas en inglés) están exentos de esta afiliación obligatoria. Con los siguientes países hay convenios de seguridad social: todos los países de la Unión Europea, Noruega, Suiza, Liechtenstein, Túnez*, Turquía*, Bosnia-Hercegovina*, Croacia*, Macedonia*, Serbia, Montenegro*. * CONVENIO DE SEGURIDAD SOCIAL LIMITADA: PARA MAS INFORMACION CONTACTA LA OFICINA DE RELACIONES INTERNACIONALES. Todos los demás estudiantes deberán contratar el seguro médico alemán público o presentar el comprobante de cobertura médica para la totalidad de su estancia. Seguros médicos que tengan un límite máximo para el volumen de prestaciones no podrán ser aceptados. La decisión si existe suficiente cobertura médica en un caso particular será tomada por la Oficina de Extranjería que corresponda. IMPORTANTE: El precio del seguro médico obligatorio ronda los ? 80 mensuales. Probablemente para estudiantes procedentes de ciertos países esta cuota es más cara que contratar un seguro médico internacional. Sin embargo, la ventaja reside en que, en caso de enfermedad, no tendrás que adelantar pagos que te sean reembolsados por tu seguro en tu país de origen. Los pagos se ajustan directamente entre el médico y el seguro. Teniendo en cuenta que la estancia de un día en un hospital cuesta por lo menos ? 350, no se debe desestimar este punto. ¡Recomendamos, pues, a todos los estudiantes que vengan de países SIN convenio de seguridad social que contraten un seguro médico alemán público! ¿Tienes un Seguro Médico Privado? Si tienes un seguro médico privado que quieres utilizar durante tu estancia en Alemania, ten en cuenta que cumpla las siguientes condiciones establecidas por la Ley de Extranjería alemana: Tratamiento médico y odontológico, Aprovisionamiento de medicamentos, vendajes, remedios y otros productos sanitarios, Tratamiento hospitalario, Procedimientos médicos para la rehabilitación y Servicios prestados durante el embarazo y parto; Además SIN establecer límites máximos para el volumen de prestaciones. Las prestaciones mencionadas arriba deberán estar cubiertas por el seguro médico y además deberán ser listadas en el comprobante del seguro. Este comprobante o certificado deberá estar en inglés o en alemán. ¿Cuándo puedes contratar el seguro médico alemán público? Condición indispensable para contratar el seguro médico alemán es ser aceptado en la universidad. Estudiantes de intercambio pueden contratar el seguro médico inmediatamente después de su llegada presentando la carta de aceptación. Sin embargo, el seguro médico no entrará en vigor hasta el día de la inscripción. IMPORTANTE: Recomendamos que contrates un seguro de viajes si llegas a Regensburg durante el mes de marzo o septiembre para participar en el curso intensivo de alemán, pues estos meses no están cubiertos por el seguro médico público. Por favor, contáctanos en caso de que la Embajada Alemana en tu país de origen espera que contrates un seguro médico para la totalidad de tu estancia en Alemania. Lorena Zander - 11.07.2012 15:35 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Seguro Medico - Universität Regensburg Seguro Medico - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Seguro Medico La Ley de Extranjería alemana establece que, para expedir el permiso de residencia, se deberá presentar comprobante de un seguro médico que cubra los supuestos mínimos durante toda la estancia en el país. Normalmente se acepta como comprobante la contratación de un seguro médico alemán público. Estudiantes de países que tienen un convenio de seguridad social con Alemania y están en posesión de la Tarjeta Sanitaria Europea (EHIC, por sus siglas en inglés) están exentos de esta afiliación obligatoria. Con los siguientes países hay convenios de seguridad social: todos los países de la Unión Europea, Noruega, Suiza, Liechtenstein, Túnez*, Turquía*, Bosnia-Hercegovina*, Croacia*, Macedonia*, Serbia, Montenegro*. * CONVENIO DE SEGURIDAD SOCIAL LIMITADA: PARA MAS INFORMACION CONTACTA LA OFICINA DE RELACIONES INTERNACIONALES. Todos los demás estudiantes deberán contratar el seguro médico alemán público o presentar el comprobante de cobertura médica para la totalidad de su estancia. Seguros médicos que tengan un límite máximo para el volumen de prestaciones no podrán ser aceptados. La decisión si existe suficiente cobertura médica en un caso particular será tomada por la Oficina de Extranjería que corresponda. IMPORTANTE: El precio del seguro médico obligatorio ronda los ? 80 mensuales. Probablemente para estudiantes procedentes de ciertos países esta cuota es más cara que contratar un seguro médico internacional. Sin embargo, la ventaja reside en que, en caso de enfermedad, no tendrás que adelantar pagos que te sean reembolsados por tu seguro en tu país de origen. Los pagos se ajustan directamente entre el médico y el seguro. Teniendo en cuenta que la estancia de un día en un hospital cuesta por lo menos ? 350, no se debe desestimar este punto. ¡Recomendamos, pues, a todos los estudiantes que vengan de países SIN convenio de seguridad social que contraten un seguro médico alemán público! ¿Tienes un Seguro Médico Privado? Si tienes un seguro médico privado que quieres utilizar durante tu estancia en Alemania, ten en cuenta que cumpla las siguientes condiciones establecidas por la Ley de Extranjería alemana: Tratamiento médico y odontológico, Aprovisionamiento de medicamentos, vendajes, remedios y otros productos sanitarios, Tratamiento hospitalario, Procedimientos médicos para la rehabilitación y Servicios prestados durante el embarazo y parto; Además SIN establecer límites máximos para el volumen de prestaciones. Las prestaciones mencionadas arriba deberán estar cubiertas por el seguro médico y además deberán ser listadas en el comprobante del seguro. Este comprobante o certificado deberá estar en inglés o en alemán. ¿Cuándo puedes contratar el seguro médico alemán público? Condición indispensable para contratar el seguro médico alemán es ser aceptado en la universidad. Estudiantes de intercambio pueden contratar el seguro médico inmediatamente después de su llegada presentando la carta de aceptación. Sin embargo, el seguro médico no entrará en vigor hasta el día de la inscripción. IMPORTANTE: Recomendamos que contrates un seguro de viajes si llegas a Regensburg durante el mes de marzo o septiembre para participar en el curso intensivo de alemán, pues estos meses no están cubiertos por el seguro médico público. Por favor, contáctanos en caso de que la Embajada Alemana en tu país de origen espera que contrates un seguro médico para la totalidad de tu estancia en Alemania. Lorena Zander - 11.07.2012 15:35 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/visado-y-permiso-de-residencia/index.html</field>
<field name="title">Visado y Permiso de Residencia - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/tramites-administrativos/visado-y-permiso-de-residencia/index.html</field>
<field name="content">Visado y Permiso de Residencia - Universität Regensburg Visado y Permiso de Residencia - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Visado y Permiso de Residencia (en caso necesario) ¡Ciudadanos de la Unión Europea y aquellos de Islandia, Liechtenstein, Noruega, Suiza, Israel, Canadá, Japón, Corea del Sur, Australia, Nueva Zelanda, EEUU, Brasil, entre otros no necesitan un visado! En la página web del Ministerio Federal de Relaciones Exteriores ( Auswärtiges Amt) encontrarás una lista completa de los países, cuyos ciudadanos necesiten visado. Estudiantes de intercambio procedentes de otros países tendrán que solicitar un ?Visado de estudiante?. Este visado sólo podrá ser expedido por un consulado o embajada alemanes en su país de origen. Una vez te encuentres en Alemania, tendrás que presentar tu visado de estudiante  a la Oficina de Extranjería correspondiente para solicitar el ?permiso de residencia?. ¡No vengas a Alemania como turista! Un visado de turista no podrá ser convertido en un visado de estudiante. Ten en cuenta que tu pasaporte deberá ser válido para toda tu estancia en Alemania. Lorena Zander - 11.07.2012 15:34 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
<field name="important">Visado y Permiso de Residencia - Universität Regensburg Visado y Permiso de Residencia - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Visado y Permiso de Residencia Seguro Medico Inscripcion Cuenta Bancaria y Dinero Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Visado y Permiso de Residencia (en caso necesario) ¡Ciudadanos de la Unión Europea y aquellos de Islandia, Liechtenstein, Noruega, Suiza, Israel, Canadá, Japón, Corea del Sur, Australia, Nueva Zelanda, EEUU, Brasil, entre otros no necesitan un visado! En la página web del Ministerio Federal de Relaciones Exteriores ( Auswärtiges Amt) encontrarás una lista completa de los países, cuyos ciudadanos necesiten visado. Estudiantes de intercambio procedentes de otros países tendrán que solicitar un ?Visado de estudiante?. Este visado sólo podrá ser expedido por un consulado o embajada alemanes en su país de origen. Una vez te encuentres en Alemania, tendrás que presentar tu visado de estudiante  a la Oficina de Extranjería correspondiente para solicitar el ?permiso de residencia?. ¡No vengas a Alemania como turista! Un visado de turista no podrá ser convertido en un visado de estudiante. Ten en cuenta que tu pasaporte deberá ser válido para toda tu estancia en Alemania. Lorena Zander - 11.07.2012 15:34 UR International MOVILIDAD ESTUDIANTIL Estudiantes de Intercambio Susanne Gschnaidner Contacto Calendario académico Catálogo de cursos Courses in English ? Inf. en inglés ? Inf. en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/biblioteca/index.html</field>
<field name="title">Biblioteca - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/biblioteca/index.html</field>
<field name="content">Biblioteca - Universität Regensburg Biblioteca - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Biblioteca La Biblioteca Universitaria ( Universitätsbibliothek) También puedes usar los servicios de la biblioteca con tu carnet de estudiante. A través del catálogo online (llamado " Regensburger Katalog") puedes averiguar si un libro determinado está disponible y dónde se encuentra: www.bibliothek.uni-regensburg.de =&amp;gt; Literatursuche und Ausleihe =&amp;gt; Regensburger Katalog La Biblioteca Universitaria se compone de una biblioteca central y 11 anexos, distribuidos por todo el campus (mapa). La biblioteca contiene aprox. 3,8 millones de libros y publicaciones, también en soporte electrónico, a los que puedes acceder fácilmente a través de un catálogo online ( Regensburger Katalog). En el campus hay un total de 32 salas de computadoras con acceso a internet además de un Centro de Computación ( Rechenzentrum) a los que puedes acceder sin coste alguno. Lorena Zander - 26.09.2012 14:34 UR International ESTUDIANTES DE INTERCAMBIO   Contacto INFORMACION EN INGLES INFORMACION EN ALEMAN  </field>
<field name="important">Biblioteca - Universität Regensburg Biblioteca - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Biblioteca La Biblioteca Universitaria ( Universitätsbibliothek) También puedes usar los servicios de la biblioteca con tu carnet de estudiante. A través del catálogo online (llamado " Regensburger Katalog") puedes averiguar si un libro determinado está disponible y dónde se encuentra: www.bibliothek.uni-regensburg.de =&amp;gt; Literatursuche und Ausleihe =&amp;gt; Regensburger Katalog La Biblioteca Universitaria se compone de una biblioteca central y 11 anexos, distribuidos por todo el campus (mapa). La biblioteca contiene aprox. 3,8 millones de libros y publicaciones, también en soporte electrónico, a los que puedes acceder fácilmente a través de un catálogo online ( Regensburger Katalog). En el campus hay un total de 32 salas de computadoras con acceso a internet además de un Centro de Computación ( Rechenzentrum) a los que puedes acceder sin coste alguno. Lorena Zander - 26.09.2012 14:34 UR International ESTUDIANTES DE INTERCAMBIO   Contacto INFORMACION EN INGLES INFORMACION EN ALEMAN  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/centro-de-computacion/index.html</field>
<field name="title">Centro de Computacion - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/centro-de-computacion/index.html</field>
<field name="content">Centro de Computacion - Universität Regensburg Centro de Computacion - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Centro de Computacion Una vez te matricules, recibirás una dirección de correo electrónico de la UR ( RZ-account), con la que podrás utilizar las salas de computación de la universidad. En total existen 32 salas de computación, llamadas CIP-Pools, distribuidas por todo el campus. Puedes utilizar las CIP-Pools de forma gratuita. En caso de que quieras imprimir algo, deberás comprar anteriormente cupones ( Wertcoupons) por un importe de 2, 5, 10 ó 20 euros. Encontrarás estos cupones en las cafeterías, en la tienda de comestibles Edeka, en la papelería Igeko y en el kiosko en el Klinikum. El pago se realiza con la MensaCard. Si necesitas un scanner, lo encontrarás en la biblioteca central. Lorena Zander - 26.09.2012 14:35 UR International ESTUDIANTES DE INTERCAMBIO   Contacto INFORMACION EN INGLES INFORMACION EN ALEMAN  </field>
<field name="important">Centro de Computacion - Universität Regensburg Centro de Computacion - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Centro de Computacion Una vez te matricules, recibirás una dirección de correo electrónico de la UR ( RZ-account), con la que podrás utilizar las salas de computación de la universidad. En total existen 32 salas de computación, llamadas CIP-Pools, distribuidas por todo el campus. Puedes utilizar las CIP-Pools de forma gratuita. En caso de que quieras imprimir algo, deberás comprar anteriormente cupones ( Wertcoupons) por un importe de 2, 5, 10 ó 20 euros. Encontrarás estos cupones en las cafeterías, en la tienda de comestibles Edeka, en la papelería Igeko y en el kiosko en el Klinikum. El pago se realiza con la MensaCard. Si necesitas un scanner, lo encontrarás en la biblioteca central. Lorena Zander - 26.09.2012 14:35 UR International ESTUDIANTES DE INTERCAMBIO   Contacto INFORMACION EN INGLES INFORMACION EN ALEMAN  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/comida-y-bebida/index.html</field>
<field name="title">Comida y Bebida - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/comida-y-bebida/index.html</field>
<field name="content">Comida y Bebida - Universität Regensburg Comida y Bebida - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Comida y Bebida Cafeterías y Mensa En la UR hay un comedor central ( Mensa) y varias cafeterías. La comida (y bebida) no se paga en efectivo, sino con la MensaCard. La MensaCard se obtiene bajo una fianza de ? 10,- en la oficina Mensacardbüro: Mensa, U0 56 (entrada por la Tiefstraße), Lunes - viernes 08:30 - 10:45 y de 11:15 - 14:00. Encontrarás información sobre el menú, precios, horarios, etc. en la página web del Studentenwerk. Lorena Zander - 26.09.2012 14:33 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">Comida y Bebida - Universität Regensburg Comida y Bebida - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Comida y Bebida Cafeterías y Mensa En la UR hay un comedor central ( Mensa) y varias cafeterías. La comida (y bebida) no se paga en efectivo, sino con la MensaCard. La MensaCard se obtiene bajo una fianza de ? 10,- en la oficina Mensacardbüro: Mensa, U0 56 (entrada por la Tiefstraße), Lunes - viernes 08:30 - 10:45 y de 11:15 - 14:00. Encontrarás información sobre el menú, precios, horarios, etc. en la página web del Studentenwerk. Lorena Zander - 26.09.2012 14:33 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/cultura/index.html</field>
<field name="title">Cultura - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/cultura/index.html</field>
<field name="content">Cultura - Universität Regensburg Cultura - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Cultura Actividades culturales en el Campus y en Regensburg Si te gusta cantar, tocar música o participar en una obra teatral, encontrarás una oferta muy variada en el campus. Información de la ciudad: www.regensburg.de Cultura en el campus Además del Coro Universitario, de la Orquesta Universitaria y de la University Jazz Orchestra, hay muchos grupos teatrales. El grupo teatral Babylon del Departamento de Alemán como Lengua Extranjera es una plataforma teatral especialmente dirigida a los estudiantes extranjeros. Por supuesto, la ciudad de Regensburg dispone de una amplia oferta cultural: ópera, ballet, teatro y cine, además de muchas exposiciones. Y, claro está, una visita a los museos de Regensburg también merece la pena. Lorena Zander - 26.09.2012 14:38 UR International ESTUDIANTES DE INTERCAMBIO   Contacto INFORMACION EN INGLES INFORMACION EN ALEMAN  </field>
<field name="important">Cultura - Universität Regensburg Cultura - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Cultura Actividades culturales en el Campus y en Regensburg Si te gusta cantar, tocar música o participar en una obra teatral, encontrarás una oferta muy variada en el campus. Información de la ciudad: www.regensburg.de Cultura en el campus Además del Coro Universitario, de la Orquesta Universitaria y de la University Jazz Orchestra, hay muchos grupos teatrales. El grupo teatral Babylon del Departamento de Alemán como Lengua Extranjera es una plataforma teatral especialmente dirigida a los estudiantes extranjeros. Por supuesto, la ciudad de Regensburg dispone de una amplia oferta cultural: ópera, ballet, teatro y cine, además de muchas exposiciones. Y, claro está, una visita a los museos de Regensburg también merece la pena. Lorena Zander - 26.09.2012 14:38 UR International ESTUDIANTES DE INTERCAMBIO   Contacto INFORMACION EN INGLES INFORMACION EN ALEMAN  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/dinero/index.html</field>
<field name="title">Dinero - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/dinero/index.html</field>
<field name="content">Dinero - Universität Regensburg Dinero - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Dinero Estudiantes internacionales que abran una cuenta bancaria necesitan presentar su pasaporte. En algunos bancos, los estudiantes no pagan comisión; por ello, asegúrate de llevar contigo tu carnet de estudiante a la hora de abrir una cuenta bancaria.  Por favor, acuérdate de que para pagar todos tus costes deberás abrir un ?Girokonto? (cuenta corriente). Lorena Zander - 26.09.2012 14:33 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">Dinero - Universität Regensburg Dinero - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Dinero Estudiantes internacionales que abran una cuenta bancaria necesitan presentar su pasaporte. En algunos bancos, los estudiantes no pagan comisión; por ello, asegúrate de llevar contigo tu carnet de estudiante a la hora de abrir una cuenta bancaria.  Por favor, acuérdate de que para pagar todos tus costes deberás abrir un ?Girokonto? (cuenta corriente). Lorena Zander - 26.09.2012 14:33 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/medios-de-transporte/index.html</field>
<field name="title">Medios de Transporte - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/medios-de-transporte/index.html</field>
<field name="content">Medios de Transporte - Universität Regensburg Medios de Transporte - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Medios de Transporte Ir en el autobús en Regensburg con el billete semestral En la UR a la hora de inscribirte, recibirás tu carnet de estudiante, el cual sirve además como un billete semestral para el transporte público ( Semesterticket). Con él puedes ir en todos los autobuses de la ciudad incluyendo además las zonas de la compañía de transporte público RVV (trenes también) (Mapa de las zonas válidas para el Semesterticket. Condición: Todos los estudiantes deberán pagar la contribución a la Obra Estudiantil, la cual incluye el precio del billete de transporte semestral (aprox. ? 117,-). Encontrarás más información de los horarios y tarifas de los buses en la página web del RVV. Viajar en tren Para quienes quieran viajar mucho en tren por Alemania, deberán informarse sobre las ofertas especiales de la Deutsche Bahn ( BahnCard, Wochenendticket, Bayernticket, etc.). Ir en bicicleta por Regensburg Regensburg es una ciudad ideal para ir en bicicleta debido a la gran cantidad de carriles de bici que hay en la ciudad y alrededores. La bicicleta es el medio de transporte óptimo para desplazarse por la ciudad y la universidad, pues en gran parte del centro histórico no se permite la circulación de vehículos y además es difícil de encontrar aparcamiento. Puedes comprar una bici de segunda mano a buen precio en el mercado de las pulgas (cada fin de semana) o en una tienda de bicicletas. Una vez vuelvas a tu país de origen, normalmente puedes volver a vender la bicicleta sin problemas. Foto: Regensburg Tourismus GmbH Lorena Zander - 16.01.2014 12:23 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">Medios de Transporte - Universität Regensburg Medios de Transporte - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Medios de Transporte Ir en el autobús en Regensburg con el billete semestral En la UR a la hora de inscribirte, recibirás tu carnet de estudiante, el cual sirve además como un billete semestral para el transporte público ( Semesterticket). Con él puedes ir en todos los autobuses de la ciudad incluyendo además las zonas de la compañía de transporte público RVV (trenes también) (Mapa de las zonas válidas para el Semesterticket. Condición: Todos los estudiantes deberán pagar la contribución a la Obra Estudiantil, la cual incluye el precio del billete de transporte semestral (aprox. ? 117,-). Encontrarás más información de los horarios y tarifas de los buses en la página web del RVV. Viajar en tren Para quienes quieran viajar mucho en tren por Alemania, deberán informarse sobre las ofertas especiales de la Deutsche Bahn ( BahnCard, Wochenendticket, Bayernticket, etc.). Ir en bicicleta por Regensburg Regensburg es una ciudad ideal para ir en bicicleta debido a la gran cantidad de carriles de bici que hay en la ciudad y alrededores. La bicicleta es el medio de transporte óptimo para desplazarse por la ciudad y la universidad, pues en gran parte del centro histórico no se permite la circulación de vehículos y además es difícil de encontrar aparcamiento. Puedes comprar una bici de segunda mano a buen precio en el mercado de las pulgas (cada fin de semana) o en una tienda de bicicletas. Una vez vuelvas a tu país de origen, normalmente puedes volver a vender la bicicleta sin problemas. Foto: Regensburg Tourismus GmbH Lorena Zander - 16.01.2014 12:23 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/vida-de-estudiante/index.html</field>
<field name="title">Vida de Estudiante - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/internacional/estudiantes-intercambio/vivir-regensburg/vida-de-estudiante/index.html</field>
<field name="content">Vida de Estudiante - Universität Regensburg Vida de Estudiante - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Vida de Estudiante Tienes muchas opciones para conocer a otros estudiantes, alemanes y extranjeros, en la universidad y de emprender actividades juntos. Actividades organizadas por la Oficina de Relaciones Internacionales (AAA) Durante el semestre, la Oficina de Relaciones Internacionales ( Akademische Auslandsamt) organiza dos veces por semana el Café Internacional. Además se organizan fiestas y excursiones. El programa actual está disponible en la Oficina de Relaciones Internacionales (Oficina 0.16). Diferentes organizaciones estudiantiles así como las residencias de estudiantes y las asociaciones religiosas ofrecen también varias actividades a estudiantes extranjeros para facilitar su aclimatación. ¡Todo depende de tí! No tengas reparos en pedir consejo a otros estudiantes. El Café Internacional tiene lugar los martes y jueves de 13:00 ? 14:30, Verwaltungsgebäude, Oficina 0.18a (en frente de la Oficina Relaciones Internacionales - AAA). Lorena Zander - 26.09.2012 14:35 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
<field name="important">Vida de Estudiante - Universität Regensburg Vida de Estudiante - Universität Regensburg Startseite UR Estudiantes de Intercambio De Actualidad Solicitud Alojamiento Tramites Administrativos Tramites de ERASMUS Curso intensivo de aleman Carreras de Estudio Llegada Vivir en Regensburg Trabajar Dinero Comida y Bebida Biblioteca Centro de Computacion Vida de Estudiante Confesiones Religiosas Deporte Cultura Medios de Transporte En caso de Enfermedad Preguntas mas Frecuentes Formularios a Descargar Contacto Vida de Estudiante Tienes muchas opciones para conocer a otros estudiantes, alemanes y extranjeros, en la universidad y de emprender actividades juntos. Actividades organizadas por la Oficina de Relaciones Internacionales (AAA) Durante el semestre, la Oficina de Relaciones Internacionales ( Akademische Auslandsamt) organiza dos veces por semana el Café Internacional. Además se organizan fiestas y excursiones. El programa actual está disponible en la Oficina de Relaciones Internacionales (Oficina 0.16). Diferentes organizaciones estudiantiles así como las residencias de estudiantes y las asociaciones religiosas ofrecen también varias actividades a estudiantes extranjeros para facilitar su aclimatación. ¡Todo depende de tí! No tengas reparos en pedir consejo a otros estudiantes. El Café Internacional tiene lugar los martes y jueves de 13:00 ? 14:30, Verwaltungsgebäude, Oficina 0.18a (en frente de la Oficina Relaciones Internacionales - AAA). Lorena Zander - 26.09.2012 14:35 UR International Estudiantes de Intercambio   Contacto Información en inglés  Información en alemán</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/aktuelles/ausreise-info/index-ht/index.html</field>
<field name="title">Infoveranstaltungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/aktuelles/ausreise-info/index-ht/index.html</field>
<field name="content">Infoveranstaltungen - Universität Regensburg Infoveranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Ausreiseveranstaltungen Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Infoveranstaltungen Das International Office veranstaltet für Studierende, die für einen Studienplatz im ERASMUS-Programm ausgewählt wurden, fächerspezifische Ausreise-Infoveranstaltungen. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:23 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Infoveranstaltungen - Universität Regensburg Infoveranstaltungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Ausreiseveranstaltungen Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Infoveranstaltungen Das International Office veranstaltet für Studierende, die für einen Studienplatz im ERASMUS-Programm ausgewählt wurden, fächerspezifische Ausreise-Infoveranstaltungen. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:23 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/bewerbung/online-anmeldung/index.html</field>
<field name="title">Online-Anmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/bewerbung/online-anmeldung/index.html</field>
<field name="content">Online-Anmeldung - Universität Regensburg Online-Anmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Online-Anmeldung Über diese Seite können sich Regensburger Studierende online für ein Auslandsstudium im Rahmen eines Austauschprogramms bewerben. Lesen Sie sich bitte unbedingt zuerst unser Merkblatt zum Ausfüllen der Bewerbungsunterlagen durch. Bitte füllen Sie das Online-Formular sorgfältig aus, denn die Daten werden von uns in der von Ihnen eingegebenen Form automatisch übernommen und bei einer Platzierung an die Partnerhochschule weitergeleitet. Ausfüllhilfe für die Online-Bewerbung: Infoblatt für Wirtschaftswissenschaften Infoblatt für alle anderen Fachbereiche Nach dem Versand der Daten erhalten Sie ein PDF-Dokument mit Ihrer Bewerbung. Dieses drucken Sie aus, unterschreiben es und geben es zusammen mit den anderen Bewerbungsunterlagen beim International Office ab. Die Daten der von den Fakultäten nominierten Studierenden werden in die Datenbank übernommen und nach den üblichen Regeln des Datenschutzes behandelt. »» Bewerbungsformular  (Sicherheitszertifikat der UR notwendig) DIESES FORMULAR IST NUR GÜLTIG FÜR STUDIERENDE DER UNIVERSITÄT REGENSBURG, DIE SICH FÜR EINEN AUSTAUSCHAUFENTHALT BEWERBEN. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:20 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Online-Anmeldung - Universität Regensburg Online-Anmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Online-Anmeldung Über diese Seite können sich Regensburger Studierende online für ein Auslandsstudium im Rahmen eines Austauschprogramms bewerben. Lesen Sie sich bitte unbedingt zuerst unser Merkblatt zum Ausfüllen der Bewerbungsunterlagen durch. Bitte füllen Sie das Online-Formular sorgfältig aus, denn die Daten werden von uns in der von Ihnen eingegebenen Form automatisch übernommen und bei einer Platzierung an die Partnerhochschule weitergeleitet. Ausfüllhilfe für die Online-Bewerbung: Infoblatt für Wirtschaftswissenschaften Infoblatt für alle anderen Fachbereiche Nach dem Versand der Daten erhalten Sie ein PDF-Dokument mit Ihrer Bewerbung. Dieses drucken Sie aus, unterschreiben es und geben es zusammen mit den anderen Bewerbungsunterlagen beim International Office ab. Die Daten der von den Fakultäten nominierten Studierenden werden in die Datenbank übernommen und nach den üblichen Regeln des Datenschutzes behandelt. »» Bewerbungsformular  (Sicherheitszertifikat der UR notwendig) DIESES FORMULAR IST NUR GÜLTIG FÜR STUDIERENDE DER UNIVERSITÄT REGENSBURG, DIE SICH FÜR EINEN AUSTAUSCHAUFENTHALT BEWERBEN. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:20 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/bewerbung/unterlagen/index.html</field>
<field name="title">Unterlagen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/bewerbung/unterlagen/index.html</field>
<field name="content">Unterlagen - Universität Regensburg Unterlagen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Unterlagen Bewerbungsunterlagen für ERASMUS-Studienplatz Bitte lesen Sie unbedingt zuerst unser Merkblatt zum Ausfüllen der Bewerbungsunterlagen und beachten Sie die Bewerbungsfristen! Falls nicht anders angegeben, reichen Sie bitte folgende Dokumente jeweils in zweifacher Ausfertigung ein (1 Originalset, 1 Kopie):  Online-Formular (als pdf-Ausdruck, kreiert nach Abschicken der Online-Bewerbung) mit Foto versehen und unterschrieben Lebenslauf deutsch Studienplan (inkl. Motivationsschreiben) deutsch Auflistung der Studienleistungen** (Merkblatt) englisch oder in der Unterrichtssprache des Ziellandes** (deutsch , englisch , französisch , italienisch oder spanisch )*** Bitte beachten Sie: diese Auflistung eignet sich nur für Austauschprogramme! Für Eigenbewerbungen mit official transcript of records, beachten Sie bitte folgende Information und kontaktieren Sie Frau Betzner. FlexNow-Ausdruck deutsch; erstellt das Prüfungsamt Gutachten  --  Finanzierungsplan  -- Sprachnachweis  Welchen Sprachnachweis brauche ich? Kopie des Reisepasses   --  Kopie des Abiturzeugnisses*  ja ggf. Kopie der ZP / des Bachelorzeugnisses (mit Diploma Supplement)*  ja * Kopien bitte unter Vorlage des Originals in der Infothek bestätigen lassen. Bitte prüfen Sie, welche Art von Sprachnachweis für Ihre Bewerbung zutrifft. ** Unterrichtssprachen Spanisch, Französisch, Italienisch: Auflistung in der Unterrichtssprache, sonst auf Englisch *** Vorlage nur für Bewerbungen über das International Office der Universität Regensburg; &amp;gt;&amp;gt; Hier geht es zur Online-Bewerbung Judith Glashauser - 18.06.2014 09:39 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Unterlagen - Universität Regensburg Unterlagen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Unterlagen Bewerbungsunterlagen für ERASMUS-Studienplatz Bitte lesen Sie unbedingt zuerst unser Merkblatt zum Ausfüllen der Bewerbungsunterlagen und beachten Sie die Bewerbungsfristen! Falls nicht anders angegeben, reichen Sie bitte folgende Dokumente jeweils in zweifacher Ausfertigung ein (1 Originalset, 1 Kopie):  Online-Formular (als pdf-Ausdruck, kreiert nach Abschicken der Online-Bewerbung) mit Foto versehen und unterschrieben Lebenslauf deutsch Studienplan (inkl. Motivationsschreiben) deutsch Auflistung der Studienleistungen** (Merkblatt) englisch oder in der Unterrichtssprache des Ziellandes** (deutsch , englisch , französisch , italienisch oder spanisch )*** Bitte beachten Sie: diese Auflistung eignet sich nur für Austauschprogramme! Für Eigenbewerbungen mit official transcript of records, beachten Sie bitte folgende Information und kontaktieren Sie Frau Betzner. FlexNow-Ausdruck deutsch; erstellt das Prüfungsamt Gutachten  --  Finanzierungsplan  -- Sprachnachweis  Welchen Sprachnachweis brauche ich? Kopie des Reisepasses   --  Kopie des Abiturzeugnisses*  ja ggf. Kopie der ZP / des Bachelorzeugnisses (mit Diploma Supplement)*  ja * Kopien bitte unter Vorlage des Originals in der Infothek bestätigen lassen. Bitte prüfen Sie, welche Art von Sprachnachweis für Ihre Bewerbung zutrifft. ** Unterrichtssprachen Spanisch, Französisch, Italienisch: Auflistung in der Unterrichtssprache, sonst auf Englisch *** Vorlage nur für Bewerbungen über das International Office der Universität Regensburg; &amp;gt;&amp;gt; Hier geht es zur Online-Bewerbung Judith Glashauser - 18.06.2014 09:39 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/vorbereitung-abreise/krankenversicherung/index.html</field>
<field name="title">Krankenversicherung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/vorbereitung-abreise/krankenversicherung/index.html</field>
<field name="content">Krankenversicherung - Universität Regensburg Krankenversicherung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Ausreiseveranstaltungen Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Krankenversicherung Ein ausreichender Versicherungsschutz gegen Krankheit und Unfall ist sowohl für Studium als auch Praktikum im Ausland unerlässlich.   Sie sollten sich also bei der Planung Ihres Auslandsaufenthalts genau über einen geeigneten Versicherungsschutz informieren, da weder die Universität Regensburg noch der DAAD haftbar gemacht werden können für Schäden, die aus Krankheit, Unfall, Verletzung oder aus Verlust oder Beschädigung von Sachen im Zusammenhang mit den geförderten Projekten entstehen. Wer in der Bundesrepublik einer gesetzlichen Krankenversicherung angehört, kann unter bestimmten Voraussetzungen aufgrund der Sozialversicherungs-abkommen innerhalb der EU die Leistungen der entsprechenden Gebietskrankenkasse des Gastlandes in Anspruch nehmen. Erforderlich ist dafür der "Anspruchsnachweis" in Form der European Health Insurance Card (EHIC), den die deutsche Krankenkasse ausstellt, und im Gastland die Anmeldung bei der Gebietskasse. Abgedeckt werden in der Regel nur die medizinisch notwendigen Behandlungen. Deshalb wird empfohlen, sich vor dem Auslandsaufenthalt bei der eigenen Krankenkasse gründlich beraten zu lassen und eine zusätzliche Auslandskranken- und eine Reiserücktransportversicherung abzuschließen. Der DAAD bietet für Studierende, die über den DAAD gefördert werden (z.B. im Rahmen von ERASMUS), eine spezielle kombinierte Kranken-, Unfall- und Privathaftpflichtversicherung an. (Genauere Infos: http://www.daad.de -&amp;gt; Service -&amp;gt; Versicherung) Für die meisten Nicht-EU-Staaten muss eine Zusatzversicherung abgeschlossen werden. Wenn Sie privat versichert sind, sollten Sie mit Ihrer Krankenkasse klären, ob und für wie lange ein Auslandsschutz besteht. Lorena Zander - 04.09.2012 11:54 Internationales</field>
<field name="important">Krankenversicherung - Universität Regensburg Krankenversicherung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Ausreiseveranstaltungen Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Krankenversicherung Ein ausreichender Versicherungsschutz gegen Krankheit und Unfall ist sowohl für Studium als auch Praktikum im Ausland unerlässlich.   Sie sollten sich also bei der Planung Ihres Auslandsaufenthalts genau über einen geeigneten Versicherungsschutz informieren, da weder die Universität Regensburg noch der DAAD haftbar gemacht werden können für Schäden, die aus Krankheit, Unfall, Verletzung oder aus Verlust oder Beschädigung von Sachen im Zusammenhang mit den geförderten Projekten entstehen. Wer in der Bundesrepublik einer gesetzlichen Krankenversicherung angehört, kann unter bestimmten Voraussetzungen aufgrund der Sozialversicherungs-abkommen innerhalb der EU die Leistungen der entsprechenden Gebietskrankenkasse des Gastlandes in Anspruch nehmen. Erforderlich ist dafür der "Anspruchsnachweis" in Form der European Health Insurance Card (EHIC), den die deutsche Krankenkasse ausstellt, und im Gastland die Anmeldung bei der Gebietskasse. Abgedeckt werden in der Regel nur die medizinisch notwendigen Behandlungen. Deshalb wird empfohlen, sich vor dem Auslandsaufenthalt bei der eigenen Krankenkasse gründlich beraten zu lassen und eine zusätzliche Auslandskranken- und eine Reiserücktransportversicherung abzuschließen. Der DAAD bietet für Studierende, die über den DAAD gefördert werden (z.B. im Rahmen von ERASMUS), eine spezielle kombinierte Kranken-, Unfall- und Privathaftpflichtversicherung an. (Genauere Infos: http://www.daad.de -&amp;gt; Service -&amp;gt; Versicherung) Für die meisten Nicht-EU-Staaten muss eine Zusatzversicherung abgeschlossen werden. Wenn Sie privat versichert sind, sollten Sie mit Ihrer Krankenkasse klären, ob und für wie lange ein Auslandsschutz besteht. Lorena Zander - 04.09.2012 11:54 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/vorbereitung-abreise/visum/index.html</field>
<field name="title">Visum - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-europa/vorbereitung-abreise/visum/index.html</field>
<field name="content">Visum - Universität Regensburg Visum - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Ausreiseveranstaltungen Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Visum Auch wenn Sie als deutsche Studierende innerhalb der EU kein Visum benötigen, brauchen Sie für einige Länder auf dem europäischen Kontinent, in denen die UR Partner hat, ein Studentenvisum (Beispiel: Russland). Sie werden im Zuge der Anmeldung an der Gasthochschule auf die entsprechenden Visumsbestimmungen hingewiesen. Genaue Informationen zu den Bestimmungen des jeweiligen Landes sind in der Infothek erhältlich oder auf den Seiten der zuständigen Konsulate und Botschaften nachzulesen. Wichtiger Hinweis für ausländische Vollzeitstudierende der UR, die aus einem Nicht-EU-Staat kommen: Es kann sein, dass Sie für einen Auslandsaufenthalt innerhalb der EU spezielle Formalitäten für die Anmeldung an der Gasthochschule erledigen müssen. In der Regel z.B. ein Aufenthaltstitel am Gasthochschulort nötig sein. Bitte informieren Sie sich bei dem für Sie zuständigen Konsulat! Der Aufenthaltstitel in Deutschland erlischt, wenn Sie sich länger als 6 Monate ununterbrochen im Ausland aufhalten. In diesem Fall muss eine Fristverlängerung bei der Ausländerbehörde der Stadt Regensburg beantragt werden. Es ist unbedingt nötig, dass Ihr Aufenthaltstitel in Deutschland bis zur Rückkehr nach Deutschland gültig ist. Lorena Zander - 04.09.2012 11:58 Internationales</field>
<field name="important">Visum - Universität Regensburg Visum - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Suchmaschine Information und Beratung ERASMUS-Programm Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Ausreiseveranstaltungen Anerkennung von Leistungen Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Visum Auch wenn Sie als deutsche Studierende innerhalb der EU kein Visum benötigen, brauchen Sie für einige Länder auf dem europäischen Kontinent, in denen die UR Partner hat, ein Studentenvisum (Beispiel: Russland). Sie werden im Zuge der Anmeldung an der Gasthochschule auf die entsprechenden Visumsbestimmungen hingewiesen. Genaue Informationen zu den Bestimmungen des jeweiligen Landes sind in der Infothek erhältlich oder auf den Seiten der zuständigen Konsulate und Botschaften nachzulesen. Wichtiger Hinweis für ausländische Vollzeitstudierende der UR, die aus einem Nicht-EU-Staat kommen: Es kann sein, dass Sie für einen Auslandsaufenthalt innerhalb der EU spezielle Formalitäten für die Anmeldung an der Gasthochschule erledigen müssen. In der Regel z.B. ein Aufenthaltstitel am Gasthochschulort nötig sein. Bitte informieren Sie sich bei dem für Sie zuständigen Konsulat! Der Aufenthaltstitel in Deutschland erlischt, wenn Sie sich länger als 6 Monate ununterbrochen im Ausland aufhalten. In diesem Fall muss eine Fristverlängerung bei der Ausländerbehörde der Stadt Regensburg beantragt werden. Es ist unbedingt nötig, dass Ihr Aufenthaltstitel in Deutschland bis zur Rückkehr nach Deutschland gültig ist. Lorena Zander - 04.09.2012 11:58 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/bewerbung/auswahl-zulassung/index.html</field>
<field name="title">Auswahl und Zulassung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/bewerbung/auswahl-zulassung/index.html</field>
<field name="content">Auswahl und Zulassung - Universität Regensburg Auswahl und Zulassung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Auswahl und Zulassung Nach der Abgabe Ihrer Austausch-Bewerbung im International Office, werden Ihre Unterlagen gesichtet. Danach erfolgt die Auswahl an der UR, die Nominierung beim überseeischen Partner und, als letzter Schritt im Anmeldeverfahren, die offizielle Zulassung an der Gasthochschule. Auswahl Bei der Auswahl können nur die bis zum Bewerbungsschluss vorliegenden Anträge berücksichtigt werden. Kriterien bei der Auswahl sind: bisher erbrachte Studienleistungen Sprachkenntnisse persönliche Eignung und Kommunikationsfähigkeit Studienabsichten an der Gasthochschule Niveau der Vorbereitung Die Entscheidung trifft eine Auswahlkommission. Die Bewerber/innen werden in der Regel zu einem Auswahlgespräch eingeladen; danach informiert das AAA die Studierenden per Post über das Ergebnis der Auswahl. Gründe für die Entscheidungen werden nicht bekannt gegeben. Zulassung Die UR nominiert die Austauschteilnehmer bei der jeweiligen Partnerhochschule zunächst per E-Mail. In jedem Fall sind dann noch eigene Unterlagen der Zieluniversität auszufüllen, die entweder direkt oder über das AAA an Sie geschickt werden. Teilweise erfolgt die Anmeldung an der Partnerhochschule online, allerdings sind immer Unterlagen per Post zu schicken. In der Regel werden neben einem Formular zu Ihren persönlichen Daten ein Transcript (=Auflistung der Studienleistungen), ein Study Plan (=Liste der Kurse, die Sie im Ausland belegen wollen) und ein Versicherungsnachweis gefordert, bei Ländern mit Visumspflicht oft auch ein Finanzierungsnachweis. Das Verschicken dieser Bewerbungsunterlagen erfolgt über das AAA. Wir informieren Sie genau über die benötigten Unterlagen und begleiten Ihre Anmeldung an der Gasthochschule. Die Partnerhochschulen haben sich die endgültige Zulassung vorbehalten; die UR kann dafür keine Gewähr übernehmen. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:27 Internationales</field>
<field name="important">Auswahl und Zulassung - Universität Regensburg Auswahl und Zulassung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Auswahl und Zulassung Nach der Abgabe Ihrer Austausch-Bewerbung im International Office, werden Ihre Unterlagen gesichtet. Danach erfolgt die Auswahl an der UR, die Nominierung beim überseeischen Partner und, als letzter Schritt im Anmeldeverfahren, die offizielle Zulassung an der Gasthochschule. Auswahl Bei der Auswahl können nur die bis zum Bewerbungsschluss vorliegenden Anträge berücksichtigt werden. Kriterien bei der Auswahl sind: bisher erbrachte Studienleistungen Sprachkenntnisse persönliche Eignung und Kommunikationsfähigkeit Studienabsichten an der Gasthochschule Niveau der Vorbereitung Die Entscheidung trifft eine Auswahlkommission. Die Bewerber/innen werden in der Regel zu einem Auswahlgespräch eingeladen; danach informiert das AAA die Studierenden per Post über das Ergebnis der Auswahl. Gründe für die Entscheidungen werden nicht bekannt gegeben. Zulassung Die UR nominiert die Austauschteilnehmer bei der jeweiligen Partnerhochschule zunächst per E-Mail. In jedem Fall sind dann noch eigene Unterlagen der Zieluniversität auszufüllen, die entweder direkt oder über das AAA an Sie geschickt werden. Teilweise erfolgt die Anmeldung an der Partnerhochschule online, allerdings sind immer Unterlagen per Post zu schicken. In der Regel werden neben einem Formular zu Ihren persönlichen Daten ein Transcript (=Auflistung der Studienleistungen), ein Study Plan (=Liste der Kurse, die Sie im Ausland belegen wollen) und ein Versicherungsnachweis gefordert, bei Ländern mit Visumspflicht oft auch ein Finanzierungsnachweis. Das Verschicken dieser Bewerbungsunterlagen erfolgt über das AAA. Wir informieren Sie genau über die benötigten Unterlagen und begleiten Ihre Anmeldung an der Gasthochschule. Die Partnerhochschulen haben sich die endgültige Zulassung vorbehalten; die UR kann dafür keine Gewähr übernehmen. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:27 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/bewerbung/online-anmeldung/index.html</field>
<field name="title">Online-Anmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/bewerbung/online-anmeldung/index.html</field>
<field name="content">Online-Anmeldung - Universität Regensburg Online-Anmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Online-Anmeldung Über diese Seite können sich Regensburger Studierende online für ein Auslandsstudium im Rahmen eines Austauschprogramms bewerben. Da die Bewerbung aus mehreren Teilen besteht, lesen Sie sich bitte unbedingt zuerst unser Merkblatt zum Ausfüllen der Bewerbungsunterlagen und die Liste der benötigten Unterlagen durch. Prüfen Sie auch, welchen Sprachnachweis Sie brauchen! Mit Ihrer Online-Bewerbung übermitteln Sie uns alle notwendigen Angaben zu Ihrer Person und dem gewünschten Austauschplatz. Die Daten der von den Fakultäten nominierten Studierenden werden in die Datenbank übernommen und nach den üblichen Regeln des Datenschutzes behandelt. Bitte füllen Sie das Online-Formular sorgfältig aus, denn die Daten werden von uns in der von Ihnen eingegebenen Form automatisch übernommen und bei einer Platzierung an die Partnerhochschule weitergeleitet. Falsche E-Mailadressen führen dazu, dass Sie wichtige Informationen nicht erhalten. Achten Sie bitte auch auf exakte Groß- und Kleinschreibung. Ausfüllhilfe für die Online-Bewerbung: Infoblatt für Wirtschaftswissenschaften Infoblatt für alle anderen Fachbereiche Nach dem Versand der Daten erhalten Sie ein PDF-Dokument mit Ihrer Bewerbung. Falls Sie momentan keinen Zugriff zu einem Drucker haben, können Sie das PDF-Dokument auch zunächst speichern und später ausdrucken. Bitte drucken Sie dieses Dokument aus, unterschreiben Sie es und geben Sie es zusammen mit den anderen Bewerbungsunterlagen beim International Office zu den Sprechzeiten ab. »» Bewerbungsformular (Sicherheitszertifikat der UR notwendig) DIESES FORMULAR IST NUR GÜLTIG FÜR STUDIERENDE DER UNIVERSITÄT REGENSBURG, DIE SICH FÜR EINEN AUSTAUSCHAUFENTHALT BEWERBEN. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:25 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Online-Anmeldung - Universität Regensburg Online-Anmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Online-Anmeldung Unterlagen Sprachkenntnisse Auswahl und Zulassung Vorbereitung vor Abreise Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Online-Anmeldung Über diese Seite können sich Regensburger Studierende online für ein Auslandsstudium im Rahmen eines Austauschprogramms bewerben. Da die Bewerbung aus mehreren Teilen besteht, lesen Sie sich bitte unbedingt zuerst unser Merkblatt zum Ausfüllen der Bewerbungsunterlagen und die Liste der benötigten Unterlagen durch. Prüfen Sie auch, welchen Sprachnachweis Sie brauchen! Mit Ihrer Online-Bewerbung übermitteln Sie uns alle notwendigen Angaben zu Ihrer Person und dem gewünschten Austauschplatz. Die Daten der von den Fakultäten nominierten Studierenden werden in die Datenbank übernommen und nach den üblichen Regeln des Datenschutzes behandelt. Bitte füllen Sie das Online-Formular sorgfältig aus, denn die Daten werden von uns in der von Ihnen eingegebenen Form automatisch übernommen und bei einer Platzierung an die Partnerhochschule weitergeleitet. Falsche E-Mailadressen führen dazu, dass Sie wichtige Informationen nicht erhalten. Achten Sie bitte auch auf exakte Groß- und Kleinschreibung. Ausfüllhilfe für die Online-Bewerbung: Infoblatt für Wirtschaftswissenschaften Infoblatt für alle anderen Fachbereiche Nach dem Versand der Daten erhalten Sie ein PDF-Dokument mit Ihrer Bewerbung. Falls Sie momentan keinen Zugriff zu einem Drucker haben, können Sie das PDF-Dokument auch zunächst speichern und später ausdrucken. Bitte drucken Sie dieses Dokument aus, unterschreiben Sie es und geben Sie es zusammen mit den anderen Bewerbungsunterlagen beim International Office zu den Sprechzeiten ab. »» Bewerbungsformular (Sicherheitszertifikat der UR notwendig) DIESES FORMULAR IST NUR GÜLTIG FÜR STUDIERENDE DER UNIVERSITÄT REGENSBURG, DIE SICH FÜR EINEN AUSTAUSCHAUFENTHALT BEWERBEN. Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:25 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/vorbereitung-abreise/beurlaubung/index.html</field>
<field name="title">Beurlaubung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/vorbereitung-abreise/beurlaubung/index.html</field>
<field name="content">Beurlaubung - Universität Regensburg Beurlaubung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Beurlaubung Die Universität Regensburg gewährt für ein Auslandsstudium bis zu zwei Semestern Urlaub. Der Beurlaubungsantrag ist vor der Rückmeldefrist an die Studentenkanzlei zu richten. Als Beleg für den Beurlaubungsgrund "Auslandsstudium" gilt der Zulassungsbrief o.ä. der ausländischen Hochschule (bei einer Eigenbewerbung) bzw. des International Office (bei einer Platzierung im Austauschprogramm). Es werden im Falle einer Beurlaubung der Studentenwerk- und RVV-Beitrag zur Rückmeldung fällig. Genauere Informationen zum Verfahren der Beurlaubung und den Beurlaubungsantrag finden Sie auf der Internetseiten der Studentenkanzlei. Hinweise Für jedes Semester ist ein eigener Antrag zu stellen, d.h. ein Formular pro Semester. Auch beurlaubte Studierende müssen sich rückmelden! Achten Sie also darauf, dass die Rückmeldungsunterlagen an eine gültige Adresse geschickt werden! Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:28 Internationales</field>
<field name="important">Beurlaubung - Universität Regensburg Beurlaubung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Beurlaubung Die Universität Regensburg gewährt für ein Auslandsstudium bis zu zwei Semestern Urlaub. Der Beurlaubungsantrag ist vor der Rückmeldefrist an die Studentenkanzlei zu richten. Als Beleg für den Beurlaubungsgrund "Auslandsstudium" gilt der Zulassungsbrief o.ä. der ausländischen Hochschule (bei einer Eigenbewerbung) bzw. des International Office (bei einer Platzierung im Austauschprogramm). Es werden im Falle einer Beurlaubung der Studentenwerk- und RVV-Beitrag zur Rückmeldung fällig. Genauere Informationen zum Verfahren der Beurlaubung und den Beurlaubungsantrag finden Sie auf der Internetseiten der Studentenkanzlei. Hinweise Für jedes Semester ist ein eigener Antrag zu stellen, d.h. ein Formular pro Semester. Auch beurlaubte Studierende müssen sich rückmelden! Achten Sie also darauf, dass die Rückmeldungsunterlagen an eine gültige Adresse geschickt werden! Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:28 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/vorbereitung-abreise/krankenversicherung/index.html</field>
<field name="title">Krankenversicherung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/austauschprogramme-uebersee/vorbereitung-abreise/krankenversicherung/index.html</field>
<field name="content">Krankenversicherung - Universität Regensburg Krankenversicherung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Krankenversicherung Der Auslandsschutz der Gesetzlichen Krankenkassen erstreckt nicht auf Studienaufenthalte in Übersee. Amerikanische Universitäten besitzen z.B. für die einfacheren Krankheitsfälle meist selbst ein Health Center. Die Benutzergebühr ist obligatorisch mit den Semestergebühren zu zahlen; zusätzlich können Kosten für Sonderleistungen anfallen. Für die darüber hinausgehenden Behandlungen wird oft von der überseeischen Gastuniversität eine Gruppenversicherung angeboten, die aber immer noch bestimmte Risiken (vorvertragliche Leiden, Heimtransportkosten, oft auch Zahnbehandlung, Augenbehandlung, Brillen u.a.) unabgedeckt lässt. An manchen Universitäten ist eine solche Versicherung Pflicht. Eine Befreiung ist ggf. nur möglich, wenn Nachweise über einen ausreichenden Versicherungsschutz vorgelegt werden, i.d.R. muss dieser Nachweis in englischer Sprache sein. Wenn eine Befreiung von der ausländischen Pflichtversicherung nicht möglich, d.h. diese verpflichtend ist, haben wir dies bei der jeweiligen Programmausschreibung explizit vermerkt (Beispiel: Wheaton College). Deutsche gesetzliche Krankenversicherungen leisten keine Erstattung für die in Übersee angefallenen Krankheitskosten. Privatversicherungen können meist einen zusätzlichen Vertrag mit Auslandsschutz bieten. Bevor man jedoch den Schutz einer deutschen Pflichtversicherung aufgibt, sollte man klären, wie man für das spätere Weiterstudium versichert sein wird, und ebenso für den Fall vorzeitiger Heimkehr. Es wird dringend empfohlen, eine private Auslandskrankenversicherung in Deutschland abzuschließen. Die Kosten für einen zwölfmonatigen Versicherungsschutz betragen je nach Anbieter zwischen ca. 300 EUR und 350 EUR. Tipps liefern hier auch die Erfahrungswerte früherer Austauschteilnehmer, die in den Berichten (einzusehen in der Infothek) nachzulesen sind. Lorena Zander - 05.09.2012 10:44 Internationales</field>
<field name="important">Krankenversicherung - Universität Regensburg Krankenversicherung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Asien Australien Lateinamerika Nordamerika Suchmaschine Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Beurlaubung Krankenversicherung Visum Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Krankenversicherung Der Auslandsschutz der Gesetzlichen Krankenkassen erstreckt nicht auf Studienaufenthalte in Übersee. Amerikanische Universitäten besitzen z.B. für die einfacheren Krankheitsfälle meist selbst ein Health Center. Die Benutzergebühr ist obligatorisch mit den Semestergebühren zu zahlen; zusätzlich können Kosten für Sonderleistungen anfallen. Für die darüber hinausgehenden Behandlungen wird oft von der überseeischen Gastuniversität eine Gruppenversicherung angeboten, die aber immer noch bestimmte Risiken (vorvertragliche Leiden, Heimtransportkosten, oft auch Zahnbehandlung, Augenbehandlung, Brillen u.a.) unabgedeckt lässt. An manchen Universitäten ist eine solche Versicherung Pflicht. Eine Befreiung ist ggf. nur möglich, wenn Nachweise über einen ausreichenden Versicherungsschutz vorgelegt werden, i.d.R. muss dieser Nachweis in englischer Sprache sein. Wenn eine Befreiung von der ausländischen Pflichtversicherung nicht möglich, d.h. diese verpflichtend ist, haben wir dies bei der jeweiligen Programmausschreibung explizit vermerkt (Beispiel: Wheaton College). Deutsche gesetzliche Krankenversicherungen leisten keine Erstattung für die in Übersee angefallenen Krankheitskosten. Privatversicherungen können meist einen zusätzlichen Vertrag mit Auslandsschutz bieten. Bevor man jedoch den Schutz einer deutschen Pflichtversicherung aufgibt, sollte man klären, wie man für das spätere Weiterstudium versichert sein wird, und ebenso für den Fall vorzeitiger Heimkehr. Es wird dringend empfohlen, eine private Auslandskrankenversicherung in Deutschland abzuschließen. Die Kosten für einen zwölfmonatigen Versicherungsschutz betragen je nach Anbieter zwischen ca. 300 EUR und 350 EUR. Tipps liefern hier auch die Erfahrungswerte früherer Austauschteilnehmer, die in den Berichten (einzusehen in der Infothek) nachzulesen sind. Lorena Zander - 05.09.2012 10:44 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/anerkennung-leistungen/index.html</field>
<field name="title">Anerkennung von Leistungen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/anerkennung-leistungen/index.html</field>
<field name="content">Anerkennung von Leistungen - Universität Regensburg Anerkennung von Leistungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Anerkennung von Leistungen Allgemeine Infos zur Anerkennung Empfehlungen, welche Leistungen im Ausland erworben und zu Hause anerkannt werden können, finden Sie auf den Seiten der Fakultät bzw. des Instituts der jeweiligen Fachrichtung an der Universität Regensburg. Ansprechpartner sind hier auch die Studiengangskoordinatoren/innen. Für eine verbindliche Planung sind Beratung und detaillierte Absprache mit den entsprechenden Professoren und Dozenten bzw. den Modulbeauftragten, die die Anerkennung von Studienleistungen aussprechen können, vor dem Auslandsstudium unerlässlich. Für die Anerkennung ist eine brauchbare Dokumentation der im Ausland absolvierten Leistungen notwendig (Kursinhalte, -niveau, zu leistende Arbeit, zugrundeliegende Literatur, Art der Notengebung und Zeugnis); diese Unterlagen müssen bei der Beantragung der Anerkennung vorgelegt werden. In der Infothek des International Office können Sie als Informationsquelle zum Thema Anerkennung die Erfahrungsberichte früherer Teilnehmer am Austauschprogramm einsehen. Informationen zur Anerkennungspraxis in ausgewählten Studienfächern Chemie (pdf) Rechtswissenschaft (pdf) Wirtschaftswissenschaften (pdf) Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:31 Internationales</field>
<field name="important">Anerkennung von Leistungen - Universität Regensburg Anerkennung von Leistungen - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Anerkennung von Leistungen Allgemeine Infos zur Anerkennung Empfehlungen, welche Leistungen im Ausland erworben und zu Hause anerkannt werden können, finden Sie auf den Seiten der Fakultät bzw. des Instituts der jeweiligen Fachrichtung an der Universität Regensburg. Ansprechpartner sind hier auch die Studiengangskoordinatoren/innen. Für eine verbindliche Planung sind Beratung und detaillierte Absprache mit den entsprechenden Professoren und Dozenten bzw. den Modulbeauftragten, die die Anerkennung von Studienleistungen aussprechen können, vor dem Auslandsstudium unerlässlich. Für die Anerkennung ist eine brauchbare Dokumentation der im Ausland absolvierten Leistungen notwendig (Kursinhalte, -niveau, zu leistende Arbeit, zugrundeliegende Literatur, Art der Notengebung und Zeugnis); diese Unterlagen müssen bei der Beantragung der Anerkennung vorgelegt werden. In der Infothek des International Office können Sie als Informationsquelle zum Thema Anerkennung die Erfahrungsberichte früherer Teilnehmer am Austauschprogramm einsehen. Informationen zur Anerkennungspraxis in ausgewählten Studienfächern Chemie (pdf) Rechtswissenschaft (pdf) Wirtschaftswissenschaften (pdf) Jordi Balada Campo - 06.06.2014 10:31 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/bewerbung/index.html</field>
<field name="title">Bewerbung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/bewerbung/index.html</field>
<field name="content">Bewerbung - Universität Regensburg Bewerbung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Bewerbung Mehrfachbewerbungen und Doppelbewerbungen sind möglich und zu empfehlen, da sich dadurch die Wahrscheinlichkeit eines Erfolgs erhöht. Auch die gleichzeitige Bewerbung um ein Stipendium (z.B. des DAAD) und um universitätseigene Programme ist sinnvoll. Eine komplette Aufzählung aller Papiere, die Sie bei einer Eigenbewerbung um einen Studienplatz benötigen, ist nicht möglich, da dies je nach Programmart unterschiedlich sein kann. Genaue Infos zu den benötigten Bewerbungsunterlagen findet man auf den Seiten des International Office der jeweiligen Universität. Hier jedoch einige Beispiele für Unterlagen, die angefordert werden könnten: Antrag der Gastuniversität Abiturzeugnis, Studienbuch, evtl. Gutachten Anspruchsnachweis der Krankenversicherung Finanzierungsbestätigung der Eltern (in der jeweiligen Landessprache) Beglaubigte Übersetzung der Geburtsurkunde (stattdessen kann die Ausstellung einer "Internationalen Geburtsurkunde" beantragt werden) ggf. englische Bestätigung der UR z.B. über Immatrikulation oder (bei Visumsbeantragung) über geplante Rückkehr (kann vom AAA ausgestellt werden) Offizielles Transcript (Auflistung der bisher belegten Kurse und Leistungen): Wenn Sie ein official transcript of records mit Siegel der UR benötigen, beachten Sie bitte folgende Information und kontaktieren Frau Betzner. Sprachnachweis (z.B. TOEFL, IELTS für Übersee etc.) mehrere Passbilder Internationaler Studentenausweis (erhältlich an der UR im Reisebüro im Studentenhaus, Zi. 0.03) Leonie Ruhland - 06.06.2014 12:12 Internationales</field>
<field name="important">Bewerbung - Universität Regensburg Bewerbung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Bewerbung Mehrfachbewerbungen und Doppelbewerbungen sind möglich und zu empfehlen, da sich dadurch die Wahrscheinlichkeit eines Erfolgs erhöht. Auch die gleichzeitige Bewerbung um ein Stipendium (z.B. des DAAD) und um universitätseigene Programme ist sinnvoll. Eine komplette Aufzählung aller Papiere, die Sie bei einer Eigenbewerbung um einen Studienplatz benötigen, ist nicht möglich, da dies je nach Programmart unterschiedlich sein kann. Genaue Infos zu den benötigten Bewerbungsunterlagen findet man auf den Seiten des International Office der jeweiligen Universität. Hier jedoch einige Beispiele für Unterlagen, die angefordert werden könnten: Antrag der Gastuniversität Abiturzeugnis, Studienbuch, evtl. Gutachten Anspruchsnachweis der Krankenversicherung Finanzierungsbestätigung der Eltern (in der jeweiligen Landessprache) Beglaubigte Übersetzung der Geburtsurkunde (stattdessen kann die Ausstellung einer "Internationalen Geburtsurkunde" beantragt werden) ggf. englische Bestätigung der UR z.B. über Immatrikulation oder (bei Visumsbeantragung) über geplante Rückkehr (kann vom AAA ausgestellt werden) Offizielles Transcript (Auflistung der bisher belegten Kurse und Leistungen): Wenn Sie ein official transcript of records mit Siegel der UR benötigen, beachten Sie bitte folgende Information und kontaktieren Frau Betzner. Sprachnachweis (z.B. TOEFL, IELTS für Übersee etc.) mehrere Passbilder Internationaler Studentenausweis (erhältlich an der UR im Reisebüro im Studentenhaus, Zi. 0.03) Leonie Ruhland - 06.06.2014 12:12 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/information-beratung/index.html</field>
<field name="title">Information und Beratung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/information-beratung/index.html</field>
<field name="content">Information und Beratung - Universität Regensburg Information und Beratung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Information und Beratung Bewerbungen und Auswahl bei Mittlerorganisationen und Selbstbewerbungen bei ausländischen Hochschulen unterliegen eigenen "Spielregeln". Besprechen Sie Ihren Fall oder Ihre Vorstellungen am besten in den Sprechstunden im International Office . Sollten Sie sich selbstständig einen Studienplatz an einer ausländischen Universität suchen, finden Sie nützliche Informationen zu dem jeweiligen Gastland etc. im Bereich Informationen online (Europa) Informationen online (Übersee) Leonie Ruhland - 06.06.2014 10:31 Internationales</field>
<field name="important">Information und Beratung - Universität Regensburg Information und Beratung - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Information und Beratung Bewerbungen und Auswahl bei Mittlerorganisationen und Selbstbewerbungen bei ausländischen Hochschulen unterliegen eigenen "Spielregeln". Besprechen Sie Ihren Fall oder Ihre Vorstellungen am besten in den Sprechstunden im International Office . Sollten Sie sich selbstständig einen Studienplatz an einer ausländischen Universität suchen, finden Sie nützliche Informationen zu dem jeweiligen Gastland etc. im Bereich Informationen online (Europa) Informationen online (Übersee) Leonie Ruhland - 06.06.2014 10:31 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/vorbereitung-abreise/index.html</field>
<field name="title">Vorbereitung vor Abreise - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/eigenbewerbung/vorbereitung-abreise/index.html</field>
<field name="content">Vorbereitung vor Abreise - Universität Regensburg Vorbereitung vor Abreise - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Vorbereitung vor Abreise Was die Vorbereitungen, die Sie vor Abreise ins Ausland treffen müssen, angeht, so können Sie sich teilweise an den organisatorischen Eckpunkten und Formalitäten orientieren, die auch Austauschstudierende zu erledigen haben. (Je nach Universität, an der Sie sich erfolgreich beworben haben, können natürlich noch weitere Punkte hinzukommen.) Formalitäten vor Ausreise für einen Aufenthalt in Europa Formalitäten vor Ausreise für einen Aufenthalt in Übersee Lorena Zander - 10.09.2012 11:21 Internationales</field>
<field name="important">Vorbereitung vor Abreise - Universität Regensburg Vorbereitung vor Abreise - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Information und Beratung Bewerbung Vorbereitung vor Abreise Anerkennung von Leistungen Download Vorbereitung vor Abreise Was die Vorbereitungen, die Sie vor Abreise ins Ausland treffen müssen, angeht, so können Sie sich teilweise an den organisatorischen Eckpunkten und Formalitäten orientieren, die auch Austauschstudierende zu erledigen haben. (Je nach Universität, an der Sie sich erfolgreich beworben haben, können natürlich noch weitere Punkte hinzukommen.) Formalitäten vor Ausreise für einen Aufenthalt in Europa Formalitäten vor Ausreise für einen Aufenthalt in Übersee Lorena Zander - 10.09.2012 11:21 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/biologie/index.html</field>
<field name="title">Biologie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/biologie/index.html</field>
<field name="content">Biologie - Universität Regensburg Biologie - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Biologie Ein erfolgreicher Studienabschluss bietet Ihnen die notwendige Basis für den Start ins Berufsleben. Neben solidem Fachwissen sind inzwischen noch viele andere Qualifikationen notwendig: sehr gute Kommunikationsfähigkeiten, soziale Kompetenz und Teamfähigkeit. Durch die zunehmende Internationalisierung nicht nur im Wissenschaftsbereich wird auch Sprach- und Kommunikationsfähigkeit in mindestens einer Fremdsprache erwartet. Hierbei spielt sicher Englisch als Wissenschaftssprache der Naturwissenschaften eine wichtige Rolle; aber auch andere Sprachen können bei einem Auslandsaufenthalt in Betracht gezogen werden. Der Auslandsaufenthalt kann sowohl im Bachelor- wie auch im Masterstudium erfolgen. Im Bachelorstudiengang empfehlen wir den Auslandsaufenthalt im dritten Studienjahr, also im 5./6. Semester, während sich im Masterstudiengang insbesondere das 1. und 2. Semester eignet. Der Aufenthalt kann ein ganzes Studienjahr betragen, aber auch nur ein Semester, mindestens jedoch 3 Monate. Bei geschickter Planung und in Absprache mit dem Programmbeauftragten können alle Veranstaltungen an der Partneruniversität in Regensburg anerkannt werden und die Studienzeit wird dadurch in der Regel nicht verlängert. Studierende, die gerne an einem Austauschprogramm teilnehmen möchten, nehmen möglichst frühzeitig Kontakt mit dem Erasmus-Koordinator der Biologie auf. Dabei sind auch die Bewerbungsfristen des International Office zu beachten. Aufgrund der Stipendienvergabe ist mit einer ca. einjährigen Vorlaufzeit zu rechnen, d.h. Sie sollten sich rechtzeitig um einen entsprechenden Studienplatz im Ausland bewerben. Vor dem Auslandsaufenthalt wird dann gemeinsam ein individueller Studienplan aufgestellt, um eine optimale Integration der Studienleistungen im Ausland mit Ihrem Studienplan in Regensburg zu erreichen. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:11 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Biologie - Universität Regensburg Biologie - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Biologie Ein erfolgreicher Studienabschluss bietet Ihnen die notwendige Basis für den Start ins Berufsleben. Neben solidem Fachwissen sind inzwischen noch viele andere Qualifikationen notwendig: sehr gute Kommunikationsfähigkeiten, soziale Kompetenz und Teamfähigkeit. Durch die zunehmende Internationalisierung nicht nur im Wissenschaftsbereich wird auch Sprach- und Kommunikationsfähigkeit in mindestens einer Fremdsprache erwartet. Hierbei spielt sicher Englisch als Wissenschaftssprache der Naturwissenschaften eine wichtige Rolle; aber auch andere Sprachen können bei einem Auslandsaufenthalt in Betracht gezogen werden. Der Auslandsaufenthalt kann sowohl im Bachelor- wie auch im Masterstudium erfolgen. Im Bachelorstudiengang empfehlen wir den Auslandsaufenthalt im dritten Studienjahr, also im 5./6. Semester, während sich im Masterstudiengang insbesondere das 1. und 2. Semester eignet. Der Aufenthalt kann ein ganzes Studienjahr betragen, aber auch nur ein Semester, mindestens jedoch 3 Monate. Bei geschickter Planung und in Absprache mit dem Programmbeauftragten können alle Veranstaltungen an der Partneruniversität in Regensburg anerkannt werden und die Studienzeit wird dadurch in der Regel nicht verlängert. Studierende, die gerne an einem Austauschprogramm teilnehmen möchten, nehmen möglichst frühzeitig Kontakt mit dem Erasmus-Koordinator der Biologie auf. Dabei sind auch die Bewerbungsfristen des International Office zu beachten. Aufgrund der Stipendienvergabe ist mit einer ca. einjährigen Vorlaufzeit zu rechnen, d.h. Sie sollten sich rechtzeitig um einen entsprechenden Studienplatz im Ausland bewerben. Vor dem Auslandsaufenthalt wird dann gemeinsam ein individueller Studienplan aufgestellt, um eine optimale Integration der Studienleistungen im Ausland mit Ihrem Studienplan in Regensburg zu erreichen. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:11 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/chemie/index.html</field>
<field name="title">Chemie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/chemie/index.html</field>
<field name="content">Chemie - Universität Regensburg Chemie - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Chemie Erfolgreiche Wissenschaftler/innen müssen heute, neben einer breiten Kenntnis des eigenen Studienfaches: ein umfangreiches Spezialwissen im Forschungsgebiet, aber auch sehr gute Kommunikationsfähigkeiten und die Fähigkeit zur Teamarbeit besitzen. Das Arbeiten und Präsentieren von Ergebnissen in einer fremden Sprache, meist Englisch, wird vorausgesetzt. Während Ihres Chemiestudiums in Regensburg können Sie sich alle diese Fähigkeiten aneignen. Dennoch glauben wir, dass es vorteilhaft ist, wenn Sie einen Teil Ihres Studiums an einer ausländischen Hochschule absolvieren. Daher unterstützt die Fakultät für Chemie ein integriertes Auslandsstudium, wie im Rahmen des ERASMUS-Programms, sehr und ermutigen alle Chemiestudierenden, von diesen Möglichkeiten Gebrauch zu machen. Seit dem Wintersemester 2010/2011 bietet die Lehreinheit Chemie ein festes Mobilitätsfenster in einem vierten Jahr des Bachelorstudiums an. Sie können an ausländischen Universitäten entweder Lehrveranstaltungen im Umfang von 60 ECTS belegen oder eine vertiefte Forschungsarbeit anfertigen, beides kann für das Masterstudium an der Universität Regensburg vollständig anerkannt werden. Das Masterstudium verkürzt sich in diesem Fall auf ein Jahr. Zur Teilnahme an einem Auslandsstudium sollten Sie die ersten drei Studienjahre des Bachelorstudiums Chemie erfolgreich absolviert haben. Bewerben sollten Sie sich jedoch bereits vorher. Schon vor Ihrer Abreise ins Ausland legen wir gemeinsam fest, welche Lehrveranstaltungen Sie an der Partneruniversität belegen. Wir orientieren uns dabei an den Schwerpunkten, die Sie hinterher im Masterstudium vertiefen wollen. Damit der Transfer reibungslos funktioniert, wird das Forschungsprojekt oder die Auswahl der Vorlesungen, Seminare und Praktika bereits vor der Abreise ins Ausland von Dozenten unserer Universität mit den Betreuern der Partneruniversität abgestimmt. Die angestrebten Studienleistungen im Ausland und die dafür äquivalent anzurechnenden Leistungen in Regensburg werden vor der Abreise ins Ausland im ?learning agreement" schriftlich festgehalten. Es gibt aber natürlich auch weiterhin die Möglichkeit von Auslandsaufenthalten unterschiedlicher Länge ab dem dritten Fachsemester im Bachelor of Science Chemie, entweder im Rahmen des ERASMUS Programms (Mindestdauer 3 Monate) oder individuell geplant, z.B. eine Bachelorarbeit oder ein Forschungspraktikum im Ausland. Das 4. und das 5. Fachsemester sind dafür besonders gut geeignet. Ihren Auslandsaufenthalt während des Masterstudiums planen wir individuell entsprechend Ihrer jeweiligen Fächerwahl in diesem Studienabschnitt. Auch Masterarbeiten können ganz oder teilweise im Rahmen des ERASMUS-Programms im europäischen Ausland angefertigt werden.Im Rahmen von Forschungskooperationen sind auch Forschungsaufenthalte und Masterarbeiten an führenden Chemieinstituten in den USA, in Indien und China möglich, dann jedoch nicht mit ERASMUS-Förderung. Sie studieren Lehramt Chemie? Dann sollten Sie unbedingt einen integrierten Auslandsaufenthalt bei einer unserer zahlreichen Europäischen Partneruniversitäten einplanen. Neben regulären Lehrveranstaltungen können auch Forschungsarbeiten angefertigt oder Schulpraktika integriert werden. Studierende, die sich für eine Teilnahme am Austauschprogramm interessieren, nehmen möglichst frühzeitig Kontakt mit dem Koordinator Prof. Burkhard König auf, um eine individuelle Beratung zu erhalten, welche Programme und Partneruniversitäten am besten zu ihrem Studienplan passen. Für die Anerkennung der im Ausland erbrachten Studienleistungen gibt es feste Ansprechpartner in der Fakultät. Mehr Informationen dazu finden Sie im Bereich Anerkennung.  &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:12 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Chemie - Universität Regensburg Chemie - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Chemie Erfolgreiche Wissenschaftler/innen müssen heute, neben einer breiten Kenntnis des eigenen Studienfaches: ein umfangreiches Spezialwissen im Forschungsgebiet, aber auch sehr gute Kommunikationsfähigkeiten und die Fähigkeit zur Teamarbeit besitzen. Das Arbeiten und Präsentieren von Ergebnissen in einer fremden Sprache, meist Englisch, wird vorausgesetzt. Während Ihres Chemiestudiums in Regensburg können Sie sich alle diese Fähigkeiten aneignen. Dennoch glauben wir, dass es vorteilhaft ist, wenn Sie einen Teil Ihres Studiums an einer ausländischen Hochschule absolvieren. Daher unterstützt die Fakultät für Chemie ein integriertes Auslandsstudium, wie im Rahmen des ERASMUS-Programms, sehr und ermutigen alle Chemiestudierenden, von diesen Möglichkeiten Gebrauch zu machen. Seit dem Wintersemester 2010/2011 bietet die Lehreinheit Chemie ein festes Mobilitätsfenster in einem vierten Jahr des Bachelorstudiums an. Sie können an ausländischen Universitäten entweder Lehrveranstaltungen im Umfang von 60 ECTS belegen oder eine vertiefte Forschungsarbeit anfertigen, beides kann für das Masterstudium an der Universität Regensburg vollständig anerkannt werden. Das Masterstudium verkürzt sich in diesem Fall auf ein Jahr. Zur Teilnahme an einem Auslandsstudium sollten Sie die ersten drei Studienjahre des Bachelorstudiums Chemie erfolgreich absolviert haben. Bewerben sollten Sie sich jedoch bereits vorher. Schon vor Ihrer Abreise ins Ausland legen wir gemeinsam fest, welche Lehrveranstaltungen Sie an der Partneruniversität belegen. Wir orientieren uns dabei an den Schwerpunkten, die Sie hinterher im Masterstudium vertiefen wollen. Damit der Transfer reibungslos funktioniert, wird das Forschungsprojekt oder die Auswahl der Vorlesungen, Seminare und Praktika bereits vor der Abreise ins Ausland von Dozenten unserer Universität mit den Betreuern der Partneruniversität abgestimmt. Die angestrebten Studienleistungen im Ausland und die dafür äquivalent anzurechnenden Leistungen in Regensburg werden vor der Abreise ins Ausland im ?learning agreement" schriftlich festgehalten. Es gibt aber natürlich auch weiterhin die Möglichkeit von Auslandsaufenthalten unterschiedlicher Länge ab dem dritten Fachsemester im Bachelor of Science Chemie, entweder im Rahmen des ERASMUS Programms (Mindestdauer 3 Monate) oder individuell geplant, z.B. eine Bachelorarbeit oder ein Forschungspraktikum im Ausland. Das 4. und das 5. Fachsemester sind dafür besonders gut geeignet. Ihren Auslandsaufenthalt während des Masterstudiums planen wir individuell entsprechend Ihrer jeweiligen Fächerwahl in diesem Studienabschnitt. Auch Masterarbeiten können ganz oder teilweise im Rahmen des ERASMUS-Programms im europäischen Ausland angefertigt werden.Im Rahmen von Forschungskooperationen sind auch Forschungsaufenthalte und Masterarbeiten an führenden Chemieinstituten in den USA, in Indien und China möglich, dann jedoch nicht mit ERASMUS-Förderung. Sie studieren Lehramt Chemie? Dann sollten Sie unbedingt einen integrierten Auslandsaufenthalt bei einer unserer zahlreichen Europäischen Partneruniversitäten einplanen. Neben regulären Lehrveranstaltungen können auch Forschungsarbeiten angefertigt oder Schulpraktika integriert werden. Studierende, die sich für eine Teilnahme am Austauschprogramm interessieren, nehmen möglichst frühzeitig Kontakt mit dem Koordinator Prof. Burkhard König auf, um eine individuelle Beratung zu erhalten, welche Programme und Partneruniversitäten am besten zu ihrem Studienplan passen. Für die Anerkennung der im Ausland erbrachten Studienleistungen gibt es feste Ansprechpartner in der Fakultät. Mehr Informationen dazu finden Sie im Bereich Anerkennung.  &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:12 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/geisteswissenschaften/index.html</field>
<field name="title">Geisteswissenschaften - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/geisteswissenschaften/index.html</field>
<field name="content">Geisteswissenschaften - Universität Regensburg Geisteswissenschaften - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Geisteswissenschaften Das Austauschprogramm für die Geisteswissenschaften ist absichtlich weit angelegt und bietet Studienmöglichkeiten für viele B.A.- und M.A.-Fächer der UR, also nicht immer in Verbindung mit einem Sprachenstudium. Der geeignetste Zeitpunkt für ein Auslandsstudium ist das 3. Studienjahr. Für Lehramtsstudierende kann vereinzelt auch das 4. Studienjahr passend sein. Bei einem Studienbeginn im Sommersemester kann evtl. auch bereits das 4. Semester in Frage kommen. Wenn möglich soll ein ganzes Studienjahr im Ausland studiert werden, mindestens aber ein Semester. Für die Förderung durch das ERASMUS-Programm ist Voraussetzung, dass die Studienleistungen im europäischen Ausland von der Heimatuniversität anerkannt werden. Die betreffenden Institute der Universität Regensburg geben dazu Empfehlungen, welche Leistungen im Ausland erworben und zu Hause anerkannt werden können. Es ist aber Sache der Studierenden, die Auslandszeit in ihrem Studienplan sinnvoll einzubauen und nach Rückkehr die Anerkennung zu beantragen. Bei der Bewerbung um Teilnahme am Programm wird nach dieser Planung gefragt; sie ist eines der Auswahlkriterien für die Platzierung. Allgemeine Infos zu diesem Thema finden Sie im Bereich Anerkennung von im Ausland erbrachten Studienleistungen. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:12 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Geisteswissenschaften - Universität Regensburg Geisteswissenschaften - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Geisteswissenschaften Das Austauschprogramm für die Geisteswissenschaften ist absichtlich weit angelegt und bietet Studienmöglichkeiten für viele B.A.- und M.A.-Fächer der UR, also nicht immer in Verbindung mit einem Sprachenstudium. Der geeignetste Zeitpunkt für ein Auslandsstudium ist das 3. Studienjahr. Für Lehramtsstudierende kann vereinzelt auch das 4. Studienjahr passend sein. Bei einem Studienbeginn im Sommersemester kann evtl. auch bereits das 4. Semester in Frage kommen. Wenn möglich soll ein ganzes Studienjahr im Ausland studiert werden, mindestens aber ein Semester. Für die Förderung durch das ERASMUS-Programm ist Voraussetzung, dass die Studienleistungen im europäischen Ausland von der Heimatuniversität anerkannt werden. Die betreffenden Institute der Universität Regensburg geben dazu Empfehlungen, welche Leistungen im Ausland erworben und zu Hause anerkannt werden können. Es ist aber Sache der Studierenden, die Auslandszeit in ihrem Studienplan sinnvoll einzubauen und nach Rückkehr die Anerkennung zu beantragen. Bei der Bewerbung um Teilnahme am Programm wird nach dieser Planung gefragt; sie ist eines der Auswahlkriterien für die Platzierung. Allgemeine Infos zu diesem Thema finden Sie im Bereich Anerkennung von im Ausland erbrachten Studienleistungen. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:12 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/mathematik/index.html</field>
<field name="title">Mathematik - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/mathematik/index.html</field>
<field name="content">Mathematik - Universität Regensburg Mathematik - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Mathematik Die Fakultät für Mathematik der Universität Regensburg unterhält verschiedene Kontakte zu europäischen Hochschulen im Rahmen des Studentenaustauschprogramms ERASMUS. Es ist unser Ziel, möglichst viele Studierende für einen Aufenthalt im europäischen Ausland zu gewinnen; aber auch an Partnerhochschulen in Übersee gibt es Austauschoptionen im Fachbereich Mathematik. Die Mathematik ist eine Wissenschaft, die von internationalen Kontakten lebt. Wir unterstützen Auslandsaufenthalte im Studium sehr und ermutigen alle Mathematikstudierenden, von entsprechenden Möglichkeiten Gebrauch zu machen. Nutzen Sie die Gelegenheit schon während Ihres Studiums ein anderes Land, eine fremde Sprache und eine neue Kultur kennen zu lernen und Kontakte in andere Länder zu knüpfen. Der Austausch, gerade im Rahmen von ERASMUS, ist so organisiert, dass eine Anerkennung der an der ausländischen Partneruniversität erworbenen Studienleistungen möglich ist. Als möglicher Zeitpunkt für einen Studienaufenthalt im Ausland kommt das 5. Semester des Bachelor-Studiengangs in Frage, auch um z.B. die Bachelorarbeit im Ausland zu verfassen. Man sollte in diesem Fall frühzeitig das Gebiet der Arbeit festlegen und einen Betreuer dafür suchen. Vor der Bewerbung um einen Austauschplatz ist es sinnvoll, mit dem Betreuer der Bachelorarbeit zu besprechen, welche Universität am günstigsten für die Arbeit ist. Im Masterstudiengang ist eine Ausreise bereits zum 1. Semester möglich, aber auch erst zum dritten Mastersemester. Für letztere Variante gilt: Es ist grundsätzlich möglich bei gezielter Absprache mit dem Betreuer die Masterarbeit im Ausland zu schreiben. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:13 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Mathematik - Universität Regensburg Mathematik - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Mathematik Die Fakultät für Mathematik der Universität Regensburg unterhält verschiedene Kontakte zu europäischen Hochschulen im Rahmen des Studentenaustauschprogramms ERASMUS. Es ist unser Ziel, möglichst viele Studierende für einen Aufenthalt im europäischen Ausland zu gewinnen; aber auch an Partnerhochschulen in Übersee gibt es Austauschoptionen im Fachbereich Mathematik. Die Mathematik ist eine Wissenschaft, die von internationalen Kontakten lebt. Wir unterstützen Auslandsaufenthalte im Studium sehr und ermutigen alle Mathematikstudierenden, von entsprechenden Möglichkeiten Gebrauch zu machen. Nutzen Sie die Gelegenheit schon während Ihres Studiums ein anderes Land, eine fremde Sprache und eine neue Kultur kennen zu lernen und Kontakte in andere Länder zu knüpfen. Der Austausch, gerade im Rahmen von ERASMUS, ist so organisiert, dass eine Anerkennung der an der ausländischen Partneruniversität erworbenen Studienleistungen möglich ist. Als möglicher Zeitpunkt für einen Studienaufenthalt im Ausland kommt das 5. Semester des Bachelor-Studiengangs in Frage, auch um z.B. die Bachelorarbeit im Ausland zu verfassen. Man sollte in diesem Fall frühzeitig das Gebiet der Arbeit festlegen und einen Betreuer dafür suchen. Vor der Bewerbung um einen Austauschplatz ist es sinnvoll, mit dem Betreuer der Bachelorarbeit zu besprechen, welche Universität am günstigsten für die Arbeit ist. Im Masterstudiengang ist eine Ausreise bereits zum 1. Semester möglich, aber auch erst zum dritten Mastersemester. Für letztere Variante gilt: Es ist grundsätzlich möglich bei gezielter Absprache mit dem Betreuer die Masterarbeit im Ausland zu schreiben. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:13 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/medizin/index.html</field>
<field name="title">Medizin - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/medizin/index.html</field>
<field name="content">Medizin - Universität Regensburg Medizin - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Medizin Die Fakultät für Medizin pflegt traditionell einen lebhaften Austausch mit verschiedenen Partneruniversitäten weltweit. Vielfach kann die Fakultät für Medizin die Wünsche der Studierenden nach einem: Auslandssemester, einer Famulatur oder der Absolvierung eines Teils des Praktischen Jahres im Rahmen der Vorgaben durch Studienordnung und Approbationsordnung, gut erfüllen und Studierende darin unterstützen, wertvolle Auslandserfahrungen zu sammeln. Solche Studienaufenthalte im Ausland bedürfen einer frühzeitigen Planung. Selbst wenn sich die im Ausland zurück gelegten Zeiten nicht immer zu 100 Prozent auf das Studium in Regensburg anrechnen lassen, wenn etwa bestimmte Kurse oder Praktika von den Studierenden an der Partneruniversität nicht belegt werden können, so ist ein studienbezogener Auslandsaufenthalt trotzdem sehr lohnend. Erfahrungen, die hierzu bestehen, lassen sich im Studiendekanat erfragen. Dort gibt es auch Erfahrungsberichte von Studierenden, die bereits einen Auslandsaufenthalt absolviert haben, zur Einsicht. Für Studierende der Humanmedizin gibt es verschiedene Wege, einen Teil ihres Studiums/ihrer Ausbildung im Ausland zu absolvieren. Famulatur Grundsätzlich kann die Famulatur im Ausland abgeleistet werden. Dies muss allerdings von den Studierenden in der Regel selbst organisiert werden. Hilfe bei der Eigenorganisation sowie bei der Vermittlung von Famulaturen leistet die Bundesvertretung der Medizinstudierenden in Deutschland e.V. (bvmd) Voraussetzung für die ordnungsgemäße Ableistung der Famulatur ist, dass Sie diese in einer ärztlich geleiteten Einrichtung ableisten. Hier ist es erforderlich, mit dem Studiendekanat vor der Planung Rücksprache zu halten. Die Fakultät für Medizin bietet auch einige Optionen für Famulaturen an ausgewählten Universitäten im Ausland. Praktisches Jahr Die Ableistung von Teilen des Praktischen Jahres sowie des ganzen Praktischen Jahres im Ausland möglich. Die Organisation des Auslandsaufenthaltes muss durch den Studierenden erfolgen, sofern es sich nicht um eine PJ- Stellen handelt, die von der Fakultät für Medizin verwaltet werden. Zusätzliche Informationen und Tipps, die bei der eigenständigen Suche eines PJ-Platzes hilfreich sein können, gibt die Bundesvertretung der Medizinstudierenden in Deutschland e.V. (bvmd) Foto: Johannes Gilger (CC BY-SA 2.0) Hinsichtlich der Anrechenbarkeit des Praktischen Jahres im Ausland muss auf jeden Fall im Studiendekanat vor Planungsbeginn Rücksprache gehalten werden. Studium Der beste Zeitpunkt für ein Studium im Ausland ist der Zeitraum nach dem 1. Abschnitt der ärztlichen Prüfung, also während des klinischen Studienabschnitts; früher ist ein Auslandsstudium nicht anzuraten. Teilnahme an einem Austauschprogramm der Universität Die Möglichkeiten im Rahmen von Austauschprogrammen der Universität Regensburg einen studienbezogenen Auslandsaufenthalt zu realisieren finden Sie in unserer Suchmaschine. Bewerbung um ein Stipendium bei einer der Mittlerorganisationen Oft ist zugleich die selbstständige Vorbereitung des Auslandsaufenthalts erforderlich, manche Stipendien schließen aber auch die Teilnahme an einem organisierten Programm ein. Der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) stellt eine Suchmaschine zum Auslandsstudium zur Verfügung, mit der Sie sich über in Frage kommende Studiengänge im Gastland, deren Zugangsvoraussetzungen und Förderungsmöglichkeiten informieren können. Selbstständige Bewerbung an einer ausländischen Universität (ohne Austausch) Die nötige Grundinformation enthalten die ?Länderstudienführer? des DAAD (einsehbar in der Infothek des International Office) und die Webseiten der ausländischen Universitäten. International Office - 11.06.2014 14:56 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Medizin - Universität Regensburg Medizin - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Medizin Die Fakultät für Medizin pflegt traditionell einen lebhaften Austausch mit verschiedenen Partneruniversitäten weltweit. Vielfach kann die Fakultät für Medizin die Wünsche der Studierenden nach einem: Auslandssemester, einer Famulatur oder der Absolvierung eines Teils des Praktischen Jahres im Rahmen der Vorgaben durch Studienordnung und Approbationsordnung, gut erfüllen und Studierende darin unterstützen, wertvolle Auslandserfahrungen zu sammeln. Solche Studienaufenthalte im Ausland bedürfen einer frühzeitigen Planung. Selbst wenn sich die im Ausland zurück gelegten Zeiten nicht immer zu 100 Prozent auf das Studium in Regensburg anrechnen lassen, wenn etwa bestimmte Kurse oder Praktika von den Studierenden an der Partneruniversität nicht belegt werden können, so ist ein studienbezogener Auslandsaufenthalt trotzdem sehr lohnend. Erfahrungen, die hierzu bestehen, lassen sich im Studiendekanat erfragen. Dort gibt es auch Erfahrungsberichte von Studierenden, die bereits einen Auslandsaufenthalt absolviert haben, zur Einsicht. Für Studierende der Humanmedizin gibt es verschiedene Wege, einen Teil ihres Studiums/ihrer Ausbildung im Ausland zu absolvieren. Famulatur Grundsätzlich kann die Famulatur im Ausland abgeleistet werden. Dies muss allerdings von den Studierenden in der Regel selbst organisiert werden. Hilfe bei der Eigenorganisation sowie bei der Vermittlung von Famulaturen leistet die Bundesvertretung der Medizinstudierenden in Deutschland e.V. (bvmd) Voraussetzung für die ordnungsgemäße Ableistung der Famulatur ist, dass Sie diese in einer ärztlich geleiteten Einrichtung ableisten. Hier ist es erforderlich, mit dem Studiendekanat vor der Planung Rücksprache zu halten. Die Fakultät für Medizin bietet auch einige Optionen für Famulaturen an ausgewählten Universitäten im Ausland. Praktisches Jahr Die Ableistung von Teilen des Praktischen Jahres sowie des ganzen Praktischen Jahres im Ausland möglich. Die Organisation des Auslandsaufenthaltes muss durch den Studierenden erfolgen, sofern es sich nicht um eine PJ- Stellen handelt, die von der Fakultät für Medizin verwaltet werden. Zusätzliche Informationen und Tipps, die bei der eigenständigen Suche eines PJ-Platzes hilfreich sein können, gibt die Bundesvertretung der Medizinstudierenden in Deutschland e.V. (bvmd) Foto: Johannes Gilger (CC BY-SA 2.0) Hinsichtlich der Anrechenbarkeit des Praktischen Jahres im Ausland muss auf jeden Fall im Studiendekanat vor Planungsbeginn Rücksprache gehalten werden. Studium Der beste Zeitpunkt für ein Studium im Ausland ist der Zeitraum nach dem 1. Abschnitt der ärztlichen Prüfung, also während des klinischen Studienabschnitts; früher ist ein Auslandsstudium nicht anzuraten. Teilnahme an einem Austauschprogramm der Universität Die Möglichkeiten im Rahmen von Austauschprogrammen der Universität Regensburg einen studienbezogenen Auslandsaufenthalt zu realisieren finden Sie in unserer Suchmaschine. Bewerbung um ein Stipendium bei einer der Mittlerorganisationen Oft ist zugleich die selbstständige Vorbereitung des Auslandsaufenthalts erforderlich, manche Stipendien schließen aber auch die Teilnahme an einem organisierten Programm ein. Der Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) stellt eine Suchmaschine zum Auslandsstudium zur Verfügung, mit der Sie sich über in Frage kommende Studiengänge im Gastland, deren Zugangsvoraussetzungen und Förderungsmöglichkeiten informieren können. Selbstständige Bewerbung an einer ausländischen Universität (ohne Austausch) Die nötige Grundinformation enthalten die ?Länderstudienführer? des DAAD (einsehbar in der Infothek des International Office) und die Webseiten der ausländischen Universitäten. International Office - 11.06.2014 14:56 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/physik/index.html</field>
<field name="title">Physik - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/physik/index.html</field>
<field name="content">Physik - Universität Regensburg Physik - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Physik Für einen erfolgreichen Start ins Berufsleben sind neben einem soliden Fachwissen noch andere Qualifikationen erforderlich. Dazu gehört auch: die Fähigkeit sich in fremder Umgebung schnell orientieren, und sich in einen Team integrieren zu können. Die wachsende Internationalisierung der Wissenschaft und der Wirtschaft erfordert das Anknüpfen und die Pflege von internationalen Kontakten und die Kommunikation in fremden Sprachen. Ein Studienabschnitt im Ausland ermöglicht es die fachliche Ausbildung sinnvoll mit dem Sammeln von Auslandserfahrung zu kombinieren. Die Neuorientierung in einem fremden Umfeld wirkt ungemein stimulierend für die Entwicklung der obengenannten Fähigkeiten. Der Auslandsaufenthalt kann im Bachelor- und zum Teil auch im Masterstudium erfolgen. Foto: El Bibliomata (CC BY 2.0) Die im Ausland erbrachten Studienleistungen werden für das Regensburger Physikstudium weitgehend anerkannt. Informieren Sie sich auch hier frühzeitig über das Angebot der verschiedenen Partneruniversitäten. Deren Studienpläne können über das Internet eingesehen und die Auswahl der in Frage kommenden Veranstaltungen mit dem Programmbeauftragten (= für den Austausch zuständiger Fachvertreter) beraten werden. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:15 Internationales</field>
<field name="important">Physik - Universität Regensburg Physik - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Physik Für einen erfolgreichen Start ins Berufsleben sind neben einem soliden Fachwissen noch andere Qualifikationen erforderlich. Dazu gehört auch: die Fähigkeit sich in fremder Umgebung schnell orientieren, und sich in einen Team integrieren zu können. Die wachsende Internationalisierung der Wissenschaft und der Wirtschaft erfordert das Anknüpfen und die Pflege von internationalen Kontakten und die Kommunikation in fremden Sprachen. Ein Studienabschnitt im Ausland ermöglicht es die fachliche Ausbildung sinnvoll mit dem Sammeln von Auslandserfahrung zu kombinieren. Die Neuorientierung in einem fremden Umfeld wirkt ungemein stimulierend für die Entwicklung der obengenannten Fähigkeiten. Der Auslandsaufenthalt kann im Bachelor- und zum Teil auch im Masterstudium erfolgen. Foto: El Bibliomata (CC BY 2.0) Die im Ausland erbrachten Studienleistungen werden für das Regensburger Physikstudium weitgehend anerkannt. Informieren Sie sich auch hier frühzeitig über das Angebot der verschiedenen Partneruniversitäten. Deren Studienpläne können über das Internet eingesehen und die Auswahl der in Frage kommenden Veranstaltungen mit dem Programmbeauftragten (= für den Austausch zuständiger Fachvertreter) beraten werden. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:15 Internationales</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/rechtswissenschaft/index.html</field>
<field name="title">Rechtswissenschaft - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/faecherinfo/rechtswissenschaft/index.html</field>
<field name="content">Rechtswissenschaft - Universität Regensburg Rechtswissenschaft - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Rechtswissenschaft Im Hinblick auf die internationale Vernetzung in Politik und Wirtschaft ist auch in einem Staatsexamensstudiengang wie Rechtswissenschaft ein Auslandsaufenthalt empfehlenswert. Sie bekommen so die Möglichkeit: ein ausländisches Rechtssystem kennen zu lernen und die deutsche Gesetzgebung aus einem völlig neuen Blickwinkel zu sehen. Freiversuch und Auslandsstudium (vgl. § 37 JAPO) Für Studierende, die den Freiversuch wahrnehmen möchten, werden bis zu zwei Urlaubssemester für ein Auslandsstudium nicht auf die für die Meldung zum Freiversuch relevante Semesterzahl angerechnet, wenn folgende Voraussetzungen (für jedes Semester) erfüllt sind: Das Studium in einem rechtswissenschaftlichen Studiengang an einer Universität im Ausland muss nachgewiesen werden; es ist also eine Einschreibung an der rechtswissenschaftlichen Fakultät der ausländischen Hochschule nötig. Die Studierenden sind verpflichtet, während ihres Auslandsstudiums ordnungsgemäß zu studieren und pro Semester einen Leistungsnachweis im ausländischen oder internationalen Recht zu erbringen. Nur unter diesen Bedingungen ist die Verlängerung ?unschädlich", d.h. das Semester zählt nicht mit. Bei Fragen zum Import von Studienleistungen besuchen Sie den Bereich Anerkennung von Studienleistungen aus dem Ausland. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:15 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
<field name="important">Rechtswissenschaft - Universität Regensburg Rechtswissenschaft - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Biologie Chemie Geisteswissenschaften Mathematik Medizin Pharmazie Physik Rechtswissenschaft Wirtschaftswissenschaften Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Eigenbewerbung Download Rechtswissenschaft Im Hinblick auf die internationale Vernetzung in Politik und Wirtschaft ist auch in einem Staatsexamensstudiengang wie Rechtswissenschaft ein Auslandsaufenthalt empfehlenswert. Sie bekommen so die Möglichkeit: ein ausländisches Rechtssystem kennen zu lernen und die deutsche Gesetzgebung aus einem völlig neuen Blickwinkel zu sehen. Freiversuch und Auslandsstudium (vgl. § 37 JAPO) Für Studierende, die den Freiversuch wahrnehmen möchten, werden bis zu zwei Urlaubssemester für ein Auslandsstudium nicht auf die für die Meldung zum Freiversuch relevante Semesterzahl angerechnet, wenn folgende Voraussetzungen (für jedes Semester) erfüllt sind: Das Studium in einem rechtswissenschaftlichen Studiengang an einer Universität im Ausland muss nachgewiesen werden; es ist also eine Einschreibung an der rechtswissenschaftlichen Fakultät der ausländischen Hochschule nötig. Die Studierenden sind verpflichtet, während ihres Auslandsstudiums ordnungsgemäß zu studieren und pro Semester einen Leistungsnachweis im ausländischen oder internationalen Recht zu erbringen. Nur unter diesen Bedingungen ist die Verlängerung ?unschädlich", d.h. das Semester zählt nicht mit. Bei Fragen zum Import von Studienleistungen besuchen Sie den Bereich Anerkennung von Studienleistungen aus dem Ausland. &amp;gt;&amp;gt; Weiter zur Suchmaschine mit den Austauschoptionen International Office - 06.06.2014 10:15 Internationales im Ausland studieren Informationen für Regensburger Studierende AKTUELLES VERANSTALTUNGEN BERATUNG PRAKTIKUM IM AUSLAND</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/bayhost/index.html</field>
<field name="title">Bayhost - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/international/ausland-studieren/finanzierung/europa/bayhost/index.html</field>
<field name="content">Bayhost - Universität Regensburg Bayhost - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Bayhost Das Bayerische Hochschulzentrum für Mittel-, Ost- und Südosteuropa (BAYHOST) ist eine Einrichtung aller bayerischen Universitäten, Fach- und Kunsthochschulen. Im Mittelpunkt steht die Förderung der Zusammenarbeit in Forschung und Lehre mit den Hochschulen im östlichen Europa. Zu diesem Zweck werden u.a. Stipendien an Studierende vergeben. Neben Jahresstipendien werden z.B. auch Stipendien für Sommerkurse an ausgewählten Universitäten im mittel-, ost- und südosteuropäischen Raum vergeben. Alle aktuellen Ausschreibungen und Informationen zur Bewerbung sind im Bereich "Stipendien" auf der Homepage von BAYHOST zu finden.  Lisa Keilhofer - 02.06.2014 09:20 Internationales</field>
<field name="important">Bayhost - Universität Regensburg Bayhost - Universität Regensburg Startseite UR Im Ausland studieren Wichtige Termine Fächerinfo Austauschprogramme Europa Austauschprogramme Übersee Secondos-Programm Finanzierung Europa ERASMUS PROMOS DAAD Staatliche Förderung Stiftungen Bayhost Länderspezifische Stipendien Übersee Eigenbewerbung Download Bayhost Das Bayerische Hochschulzentrum für Mittel-, Ost- und Südosteuropa (BAYHOST) ist eine Einrichtung aller bayerischen Universitäten, Fach- und Kunsthochschulen. Im Mittelpunkt steht die Förderung der Zusammenarbeit in Forschung und Lehre mit den Hochschulen im östlichen Europa. Zu diesem Zweck werden u.a. Stipendien an Studierende vergeben. Neben Jahresstipendien werden z.B. auch Stipendien für Sommerkurse an ausgewählten Universitäten im mittel-, ost- und südosteuropäischen Raum vergeben. Alle aktuellen Ausschreibungen und Informationen zur Bewerbung sind im Bereich "Stipendien" auf der Homepage von BAYHOST zu finden.  Lisa Keilhofer - 02.06.2014 09:20 Internationales</field>
</doc>

</add>