<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/dioscurides.htm</field>
<field name="title">Pedanios Dioscurides</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/dioscurides.htm</field>
<field name="content">Pedanios Dioscurides Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Pedanios Dioscurides Hieronymus Brunschwig Otto Brunfels Leonhart Fuchs Hieronymus Bock P. A. Matthioli/T. Zwinger Adam Lonitzer Basilius Besler Johann Wilhelm Weinmann Elizabeth Blackwell Georg Wolfgang Knorr William Curtis Naturselbstdrucke Weihnachtskarte Impressum Pedanios Dioscurides Der sog. ?Dioscurides? ist ein antikes Pflanzenbuch, das über 1600 Jahre bis zur späten Neuzeit für botanische und pharmakologische Studien am meisten rezipiert wurde. Es geht auf den römischen Militärarzt Pedanios Dioscurides aus Anazarba (Kleinasien) zurück, der unter den Caesaren Claudius und Nero Dienst leistete. Auf seinen weiten Reisen von Nordafrika bis nach Gallien konnte er sich umfangreiches botanisches und medizinisches Wissen aneignen. So waren ihm auch indische und persische Arzneien bekannt. Sein umfangreiches Hauptwerk ???? ???? ???????? (De materia medica, ?Über die Heilmittel?) behandelt in 5 Büchern pflanzliche und tierische Nahrungs- und Arzneimittel, Genussmittel wie Wein und Mineralien, wobei auch die Magie ihren Platz findet. Insgesamt werden ca. 1.000 Arzneistoffe und fast das Fünffache an ihren offizinellen Möglichkeiten besprochen. Dioscurides versuchte sich an einer neuartigen Systematik, indem er die medizinische Wirkkraft als Ordnungsprinzip einführte. Damit bezeichnete er allerdings zunächst eine allgemeine Eigenschaft der Arznei, wie kühlend, erwärmend, etc. Die Gruppierung nach Wirkstoffgruppen hatte den Vorteil, dass der Arzt neben einer praktikablen Mnemotechnik auf mehrere Arzneipflanzen nach Verfügbarkeit zurückgreifen konnte. Leider wurde diese fortschrittliche Kategorisierung noch in der Spätantike zu Gunsten der althergebrachten Methode der Alphabetisierung aufgegeben. Die vorgestellten Heilpflanzen werden nach einem festen Schema beschrieben: Name, Synonyme, Herkunft, botanische Beschreibung, offizinelle Verwendung, Nebenwirkungen, Sammeln, Zubereitung, Anwendung, Lagerung sowie mögliche Verwechslungsgefahr. Erst die Neuregelung der botanischen Nomenklatur durch Linné verdrängte die klassischen Pflanzenbezeichnungen des Dioscurides. Das Pflanzenbuch hat sich in verschiedenen Handschriften erhalten. Am bekanntesten und prächtigsten ist der sog. ?Wiener Dioscurides? oder ?Juliana Anicia-Kodex? gestaltet. Die byzantinische Handschrift aus dem Jahr 512, die die Bewohnern eines Vorortes von Byzanz für den Bau einer Kirche zu Ehren der Juliana Anicia anfertigen ließen, zeigt sich in seiner Entstehungsgeschichte als Sammelhandschrift. Die Heterogenität der ganzseitigen Miniaturen, die dem Werk in motivischer Doppelung vorangestellt werden, liefern wichtige kunsthistorische Indizien: Die zwei Gruppenbildnisse mit je sieben Ärzten wurden wohl von einer Dioskurides- und Galenausgabe aus dem 1. und 3. Jahrhundert kopiert. Von den zwei Mandragoradarstellungen (Alraune) dürfte das erste in seiner Gestaltungsweise wesentlich älter sein und vermutlich auf das Titelblatt des Herbariums des Krateuas (um 100 n. Chr.) zurückgehen, während das zweite wohl auf einen Dioscurides aus dem 3. oder 4. Jahrhundert hindeutet. Erst das Dedikationsbild an Juliana Anicia und der Ziertitel beziehen sich eindeutig und in ihrer einmaligen Ausführung auf die Entstehungszeit der Handschrift. Die fast 400 ganzseitigen Pflanzenmalereien im Inneren der Handschrift verraten ebenfalls unterschiedliche Entwicklungsstufen. Es ist anzunehmen, dass frühe Dioscuridesausgaben unbebildert waren und etliche Abbildungen aus den Herbarien des Krateuas und Galen (2. Jahrhundert) sowie deren Abschriften entlehnt sind. Wahrscheinlich geht die uns bekannte Anlage des Kräuterbuchs De materia medica auf eine Vorlage des Wiener Dioscurides aus dem 3. oder 4. Jahrhundert zurück. Zudem werden in der Wiener Sammelhandschrift Prosabearbeitungen wie die Theriaka und Alexipharmaka des Nikander, die Halieutika des Oppian und die Ornithiaka, die Dionysios von Philadelphia zugeschrieben werden, überliefert. Literatur: Pedanios Dioscurides: Pedanii Dioscoridis Anazarbei De Medicinali Materia [De materia medica]. Frankfurt 1543. (Von Ryff und Lonitzer überarbeitet). S. 356 ff. Pedanios Dioscurides: Pedanii Dioscoridis Anazarbei De Medicinali Materia. Libri Sex. Frankfurt 1549. (Von Ryff und Ruel überarbeitet). S. 364 ff. Claus Nissen: Die botanische Buchillustration. Ihre Geschichte und Bibliographie. 2. Aufl. Stuttgart 1966. S.16-20. Der Kleine Pauly. Peter Schanz: Weissdorn und Herzgespann. Medizinhistorische Untersuchungen zur europäischen Tradition dieser Arzneipflanzen. Kassel 2009. S. 21-24. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
<field name="important">Pedanios Dioscurides Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Pedanios Dioscurides Hieronymus Brunschwig Otto Brunfels Leonhart Fuchs Hieronymus Bock P. A. Matthioli/T. Zwinger Adam Lonitzer Basilius Besler Johann Wilhelm Weinmann Elizabeth Blackwell Georg Wolfgang Knorr William Curtis Naturselbstdrucke Weihnachtskarte Impressum Pedanios Dioscurides Der sog. ?Dioscurides? ist ein antikes Pflanzenbuch, das über 1600 Jahre bis zur späten Neuzeit für botanische und pharmakologische Studien am meisten rezipiert wurde. Es geht auf den römischen Militärarzt Pedanios Dioscurides aus Anazarba (Kleinasien) zurück, der unter den Caesaren Claudius und Nero Dienst leistete. Auf seinen weiten Reisen von Nordafrika bis nach Gallien konnte er sich umfangreiches botanisches und medizinisches Wissen aneignen. So waren ihm auch indische und persische Arzneien bekannt. Sein umfangreiches Hauptwerk ???? ???? ???????? (De materia medica, ?Über die Heilmittel?) behandelt in 5 Büchern pflanzliche und tierische Nahrungs- und Arzneimittel, Genussmittel wie Wein und Mineralien, wobei auch die Magie ihren Platz findet. Insgesamt werden ca. 1.000 Arzneistoffe und fast das Fünffache an ihren offizinellen Möglichkeiten besprochen. Dioscurides versuchte sich an einer neuartigen Systematik, indem er die medizinische Wirkkraft als Ordnungsprinzip einführte. Damit bezeichnete er allerdings zunächst eine allgemeine Eigenschaft der Arznei, wie kühlend, erwärmend, etc. Die Gruppierung nach Wirkstoffgruppen hatte den Vorteil, dass der Arzt neben einer praktikablen Mnemotechnik auf mehrere Arzneipflanzen nach Verfügbarkeit zurückgreifen konnte. Leider wurde diese fortschrittliche Kategorisierung noch in der Spätantike zu Gunsten der althergebrachten Methode der Alphabetisierung aufgegeben. Die vorgestellten Heilpflanzen werden nach einem festen Schema beschrieben: Name, Synonyme, Herkunft, botanische Beschreibung, offizinelle Verwendung, Nebenwirkungen, Sammeln, Zubereitung, Anwendung, Lagerung sowie mögliche Verwechslungsgefahr. Erst die Neuregelung der botanischen Nomenklatur durch Linné verdrängte die klassischen Pflanzenbezeichnungen des Dioscurides. Das Pflanzenbuch hat sich in verschiedenen Handschriften erhalten. Am bekanntesten und prächtigsten ist der sog. ?Wiener Dioscurides? oder ?Juliana Anicia-Kodex? gestaltet. Die byzantinische Handschrift aus dem Jahr 512, die die Bewohnern eines Vorortes von Byzanz für den Bau einer Kirche zu Ehren der Juliana Anicia anfertigen ließen, zeigt sich in seiner Entstehungsgeschichte als Sammelhandschrift. Die Heterogenität der ganzseitigen Miniaturen, die dem Werk in motivischer Doppelung vorangestellt werden, liefern wichtige kunsthistorische Indizien: Die zwei Gruppenbildnisse mit je sieben Ärzten wurden wohl von einer Dioskurides- und Galenausgabe aus dem 1. und 3. Jahrhundert kopiert. Von den zwei Mandragoradarstellungen (Alraune) dürfte das erste in seiner Gestaltungsweise wesentlich älter sein und vermutlich auf das Titelblatt des Herbariums des Krateuas (um 100 n. Chr.) zurückgehen, während das zweite wohl auf einen Dioscurides aus dem 3. oder 4. Jahrhundert hindeutet. Erst das Dedikationsbild an Juliana Anicia und der Ziertitel beziehen sich eindeutig und in ihrer einmaligen Ausführung auf die Entstehungszeit der Handschrift. Die fast 400 ganzseitigen Pflanzenmalereien im Inneren der Handschrift verraten ebenfalls unterschiedliche Entwicklungsstufen. Es ist anzunehmen, dass frühe Dioscuridesausgaben unbebildert waren und etliche Abbildungen aus den Herbarien des Krateuas und Galen (2. Jahrhundert) sowie deren Abschriften entlehnt sind. Wahrscheinlich geht die uns bekannte Anlage des Kräuterbuchs De materia medica auf eine Vorlage des Wiener Dioscurides aus dem 3. oder 4. Jahrhundert zurück. Zudem werden in der Wiener Sammelhandschrift Prosabearbeitungen wie die Theriaka und Alexipharmaka des Nikander, die Halieutika des Oppian und die Ornithiaka, die Dionysios von Philadelphia zugeschrieben werden, überliefert. Literatur: Pedanios Dioscurides: Pedanii Dioscoridis Anazarbei De Medicinali Materia [De materia medica]. Frankfurt 1543. (Von Ryff und Lonitzer überarbeitet). S. 356 ff. Pedanios Dioscurides: Pedanii Dioscoridis Anazarbei De Medicinali Materia. Libri Sex. Frankfurt 1549. (Von Ryff und Ruel überarbeitet). S. 364 ff. Claus Nissen: Die botanische Buchillustration. Ihre Geschichte und Bibliographie. 2. Aufl. Stuttgart 1966. S.16-20. Der Kleine Pauly. Peter Schanz: Weissdorn und Herzgespann. Medizinhistorische Untersuchungen zur europäischen Tradition dieser Arzneipflanzen. Kassel 2009. S. 21-24. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/weinmann.htm</field>
<field name="title">Johann Wilhelm Weinmann</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/christrose/weinmann.htm</field>
<field name="content">Johann Wilhelm Weinmann Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Pedanios Dioscurides Hieronymus Brunschwig Otto Brunfels Leonhart Fuchs Hieronymus Bock P. A. Matthioli/T. Zwinger Adam Lonitzer Basilius Besler Johann Wilhelm Weinmann Elizabeth Blackwell Georg Wolfgang Knorr William Curtis Naturselbstdrucke Weihnachtskarte Impressum Johann Wilhelm Weinmann Der Botaniker und Apotheker Johann Wilhelm Weinmann (1683-1741) stammt ursprünglich aus Gardelegen, Sachsen-Anhalt. Nach dem Abschluss seiner Ausbildung arbeitete wahrscheinlich er ab 1510 als Apothekersgehilfe in der Regensburger Elefanten-Apotheke. Bereits zwei Jahre später erwarb er die Apotheke ?Zum schwarzen Mohren?. Erste Zeugnisse für eine ?Apotheke am Markt? finden sich bereits 1513. Die Geschichte der Offizin lässt sich jedoch erst ab 1517 nahezu lückenlos aus Archivalien rekonstruieren. Der Symbolname ?Zum schwarzen Mohren? wird erstmals in einem Bürgerbuch 1649 aufgeführt. Durch häufigen Besitzerwechsel und zahlreiche Beanstandungen hatte zu Anfang des 18. Jahrhunderts die Apotheke ihren guten Ruf eingebüßt. Erst nachdem Johann Wilhelm Weinmann am 13. Mai 1712 die ?ehemalig totaliter ruinierte ? offizin? erworben hatte, erlangte die Apotheke überregionales Ansehen. Die Mohren-Apotheke zählte neben der Engel-, Löwen-, Adler- und Elefanten-Apotheke zu den fünf reichstädtischen Apotheken Regensburgs. Die Mohren-Apotheke wurde als einzige der reichstädtischen Apotheken verlegt. 1864 zog die Offizin vom Kohlenmarkt auf den Kornmarkt. Leider hat sich das ursprüngliche Gebäude nicht erhalten, so dass allein die umseitige Abbildung aus dem Manuskript Weinmanns uns einen Eindruck von der alten Mohren-Apotheke vermitteln kann. Als Namensgeber ziert ein Mohr eine Waage sowie eine Deckennische. Sinnsprüche und Gemälde sowie ein Alligator schmücken das Deckengewölbe. Die zahlreichen Gefäße in den Regalen tragen zum Teil Buchstaben, die sich zu Wörtern wie ?Syrupus? zusammensetzen lassen. Weinmann selbst sitzt unter dem Springbrunnen und hält sein Werk in Händen. Seinen Hund ließ er neben der Hintertür verewigen. Weinmann hatte in den ersten Jahren wirtschaftliche Engpässe zu überstehen, vor allem als ihm zu Pestzeiten das Privileg als Lazarettlieferant von seinen Konkurrenten streitig gemacht wurde. Sein hitziges Temperament und seine Feindschaft zu dem Stadtphysikus Georg Andreas Agricola brachten ihm eine Beschwerde und Geldbuße ein. Weinmann stellte aber alsbald seine Tüchtigkeit als Unternehmer unter Beweis, die nicht zuletzt auf seinen hervorragenden botanischen Kenntnissen beruhte. Neben seinem Geschäft unterhielt er einen eigenen botanischen Garten, der ihm viele Vorlagen für sein Kräuterbuch lieferte. Es ist allerdings auch belegt, dass Weinmann regen Bildertausch mit anderen Botanikern pflegte, um diese Abbildungen für sein Werk kopieren zu lassen. Sogar der Catalogus der Londoner Gärtner aus dem Jahr 1730 scheint über den Kontakt zu Trew Eingang gefunden zu haben. Um Arzneipflanzen genau identifizieren und Verwechslungen ausschließen zu können, ließ er 1717 von seinem ehemaligen Gesellen Georg Ernst Seuffert ein vierbändiges Herbar mit über 9.000 Objekten (?Herbae tam Europeae quam Orientis et ex omnibus mundi partibus?) malen, das er selbst mit Anmerkungen versah. Dieses Manuskript diente als u. a. Vorlage für die achtbändige Druckausgabe der ?Phytanthoza Iconographia? (1735-1745), die auf 1025 Tafeln mehrere Tausend Pflanzen in kolorierten Kupferstichen und mit ausführlichen Kommentaren vorstellte. Seit etwa 1729/1730 hatte Weinmann auf eigene Kosten von mindestens vier Malern (darunter Ehret und N. Asamin) Heilpflanzen aquarellieren lassen, um genauere Vorlagen für sein gedrucktes Herbar liefern zu können. Die Kupferstiche wurden von dem Augsburger Bartholomäus Seuter und seinen Mitarbeitern Johann Jakob Haid und Johann Elias Ridinger angefertigt. Seuter hatte zuvor einschlägige Erfahrungen in der Porzellanmalerei gesammelt. Das sog. Englische oder Teylersche Druckverfahren wurde bis auf wenige Werke in Deutschland wegen seines Aufwands kaum eingesetzt. Neben dem Sticheln wurden auch Schabtechniken und Ätzverfahren verwendet, um ähnlich einer Radierung eine Feinkörnigkeit neben Linienführung und Schraffierung zu erreichen. Obwohl die Farben partienweise direkt auf die Platte aufgetragen wurden, mussten viele Abbildungen von Hand nachkoloriert und retuschiert werden. Weinmann gibt an, von rund 150 Autoren Namen und Beschreibungen der Heilpflanzen zusammengetragen zu haben, die als Textband dem Bildband beigestellt wurden. Die Regensburger Ärzte Johann Georg Nicolaus Dieterichs, sein Sohn Ludwig Michael Dieterichs und Ambrosius Carl Bieler verfassten die wissenschaftlichen Texte. Halbjährlich wurden 50 Tafeln über 10 Jahre hinweg als Lieferungen versandt, so dass das Werk erst vier Jahre nach dem Tod Weinmanns vollendet wurde. Christoph Jacob Trew bedauerte zwar, dass Weinmann bei der Pflanzenbeschreibung und ?identifizierung nicht immer gut beraten worden sei, lobte jedoch überschwenglich die Darstellungskunst und Nützlichkeit eines solch umfangreichen Werkes. Er selbst gab seine von Ehret bebilderten Plantae selectae als Appendix zum Weinmannschen Pflanzenbuch heraus, um Fehler richtig zu stellen. Aus Achtung vor der unbestrittenen Gesamtleistung gab Johannes Gessner 1787 ein ergänzendes Pflanzenverzeichnis nach Linnèscher Nomenklatur heraus. Der Sohn Haids plante zwar eine Neuauflage des Weinmannschen Herbars unter Einarbeitung aller neuen Erkenntnisse und der Pflanzennamen nach Linnè, konnte jedoch sein Vorhaben nicht verwirklichen. Linnè und Brown ehrten Weinmann für sein Unterfangen mit der Gattungsbenennung ?Weinmannia?. Die Druckausgabe wurde europaweit vertreiben und ins Holländische übersetzt. Trotz der Mängel setzte das Weinmannsche Herbar solche Maßstäbe, dass das Pflanzenbuch bis in das 20. Jahrhundert immer wieder wissenschaftlich herangezogen wurde. Die Pflanzendarstellungen der Druckausgabe wurden zudem in der Meißner Porzellanmanufaktur als Vorlage für Blumenmuster verwendet. 1723 veröffentlichte Weinmann außerdem einen alphabetischen Katalog über 2.700 Arzneien, die in dem ?Pharmacopolio Ratisponensi ad nigrum Aethiopem? erhältlich waren. Literatur: Weinmann, Johann Wilhelm: Herbae tam Europeae quam Orientis et ex omnibus mundi partibus. Quae usque in hoc temporis punctum a viris eruditis summo studio in lucem sunt prolata, nec non et hae, quae hoc in libro perspiciuntur. Regensburg 1717. Weinmann, Johann Wilhelm: Phytanthoza-Iconographia, Sive Conspectus Aliquot millium, tam Indigenarum quam Exoticarum, ex quatuor mundi partibus, longa annorum serie indefessoque studio, a Joanne Guilielmo Weinmanno, Dicasterii Ratisbonensis Assessore et Pharmacopola Seniore collectarum Plantarum, Arborum, Fructicum, Florum, Fructuum, Funforum etc. Regensburg 1735-1745. Bd. 2,2 Nr. 568,569; Beschreibung Bd. 3,1. S. 106 ff. Christa Habrich: Apothekengeschichte Regensburgs während in reichsstädtischen Zeit. München 1970. Wolfgang Ilg: Geschichte der Botanik in Regensburg. 200 Jahre Regensburgische Botanische Gesellschaft 1790-1990. Regensburg 1990. S. 15 f., 25. Claus Nissen: Die botanische Buchillustration. Ihre Geschichte und Bibliographie. 2. Aufl. Stuttgart 1966. S. 164 ff. Rudolf Schincke: Über das Kräuterbuch des Johann Wilhelm Weinmann. Ein Werk Regensburger Naturforschung. 1962. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011 - 2014  </field>
<field name="important">Johann Wilhelm Weinmann Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen weiter im Rundgang Startseite Weihnachtsorakel Botanisches und Pharmazeutisches Kurioses und Sagenhaftes Literarisches Musikalisches Religiöses Unsere schönsten Darstellungen Pedanios Dioscurides Hieronymus Brunschwig Otto Brunfels Leonhart Fuchs Hieronymus Bock P. A. Matthioli/T. Zwinger Adam Lonitzer Basilius Besler Johann Wilhelm Weinmann Elizabeth Blackwell Georg Wolfgang Knorr William Curtis Naturselbstdrucke Weihnachtskarte Impressum Johann Wilhelm Weinmann Der Botaniker und Apotheker Johann Wilhelm Weinmann (1683-1741) stammt ursprünglich aus Gardelegen, Sachsen-Anhalt. Nach dem Abschluss seiner Ausbildung arbeitete wahrscheinlich er ab 1510 als Apothekersgehilfe in der Regensburger Elefanten-Apotheke. Bereits zwei Jahre später erwarb er die Apotheke ?Zum schwarzen Mohren?. Erste Zeugnisse für eine ?Apotheke am Markt? finden sich bereits 1513. Die Geschichte der Offizin lässt sich jedoch erst ab 1517 nahezu lückenlos aus Archivalien rekonstruieren. Der Symbolname ?Zum schwarzen Mohren? wird erstmals in einem Bürgerbuch 1649 aufgeführt. Durch häufigen Besitzerwechsel und zahlreiche Beanstandungen hatte zu Anfang des 18. Jahrhunderts die Apotheke ihren guten Ruf eingebüßt. Erst nachdem Johann Wilhelm Weinmann am 13. Mai 1712 die ?ehemalig totaliter ruinierte ? offizin? erworben hatte, erlangte die Apotheke überregionales Ansehen. Die Mohren-Apotheke zählte neben der Engel-, Löwen-, Adler- und Elefanten-Apotheke zu den fünf reichstädtischen Apotheken Regensburgs. Die Mohren-Apotheke wurde als einzige der reichstädtischen Apotheken verlegt. 1864 zog die Offizin vom Kohlenmarkt auf den Kornmarkt. Leider hat sich das ursprüngliche Gebäude nicht erhalten, so dass allein die umseitige Abbildung aus dem Manuskript Weinmanns uns einen Eindruck von der alten Mohren-Apotheke vermitteln kann. Als Namensgeber ziert ein Mohr eine Waage sowie eine Deckennische. Sinnsprüche und Gemälde sowie ein Alligator schmücken das Deckengewölbe. Die zahlreichen Gefäße in den Regalen tragen zum Teil Buchstaben, die sich zu Wörtern wie ?Syrupus? zusammensetzen lassen. Weinmann selbst sitzt unter dem Springbrunnen und hält sein Werk in Händen. Seinen Hund ließ er neben der Hintertür verewigen. Weinmann hatte in den ersten Jahren wirtschaftliche Engpässe zu überstehen, vor allem als ihm zu Pestzeiten das Privileg als Lazarettlieferant von seinen Konkurrenten streitig gemacht wurde. Sein hitziges Temperament und seine Feindschaft zu dem Stadtphysikus Georg Andreas Agricola brachten ihm eine Beschwerde und Geldbuße ein. Weinmann stellte aber alsbald seine Tüchtigkeit als Unternehmer unter Beweis, die nicht zuletzt auf seinen hervorragenden botanischen Kenntnissen beruhte. Neben seinem Geschäft unterhielt er einen eigenen botanischen Garten, der ihm viele Vorlagen für sein Kräuterbuch lieferte. Es ist allerdings auch belegt, dass Weinmann regen Bildertausch mit anderen Botanikern pflegte, um diese Abbildungen für sein Werk kopieren zu lassen. Sogar der Catalogus der Londoner Gärtner aus dem Jahr 1730 scheint über den Kontakt zu Trew Eingang gefunden zu haben. Um Arzneipflanzen genau identifizieren und Verwechslungen ausschließen zu können, ließ er 1717 von seinem ehemaligen Gesellen Georg Ernst Seuffert ein vierbändiges Herbar mit über 9.000 Objekten (?Herbae tam Europeae quam Orientis et ex omnibus mundi partibus?) malen, das er selbst mit Anmerkungen versah. Dieses Manuskript diente als u. a. Vorlage für die achtbändige Druckausgabe der ?Phytanthoza Iconographia? (1735-1745), die auf 1025 Tafeln mehrere Tausend Pflanzen in kolorierten Kupferstichen und mit ausführlichen Kommentaren vorstellte. Seit etwa 1729/1730 hatte Weinmann auf eigene Kosten von mindestens vier Malern (darunter Ehret und N. Asamin) Heilpflanzen aquarellieren lassen, um genauere Vorlagen für sein gedrucktes Herbar liefern zu können. Die Kupferstiche wurden von dem Augsburger Bartholomäus Seuter und seinen Mitarbeitern Johann Jakob Haid und Johann Elias Ridinger angefertigt. Seuter hatte zuvor einschlägige Erfahrungen in der Porzellanmalerei gesammelt. Das sog. Englische oder Teylersche Druckverfahren wurde bis auf wenige Werke in Deutschland wegen seines Aufwands kaum eingesetzt. Neben dem Sticheln wurden auch Schabtechniken und Ätzverfahren verwendet, um ähnlich einer Radierung eine Feinkörnigkeit neben Linienführung und Schraffierung zu erreichen. Obwohl die Farben partienweise direkt auf die Platte aufgetragen wurden, mussten viele Abbildungen von Hand nachkoloriert und retuschiert werden. Weinmann gibt an, von rund 150 Autoren Namen und Beschreibungen der Heilpflanzen zusammengetragen zu haben, die als Textband dem Bildband beigestellt wurden. Die Regensburger Ärzte Johann Georg Nicolaus Dieterichs, sein Sohn Ludwig Michael Dieterichs und Ambrosius Carl Bieler verfassten die wissenschaftlichen Texte. Halbjährlich wurden 50 Tafeln über 10 Jahre hinweg als Lieferungen versandt, so dass das Werk erst vier Jahre nach dem Tod Weinmanns vollendet wurde. Christoph Jacob Trew bedauerte zwar, dass Weinmann bei der Pflanzenbeschreibung und ?identifizierung nicht immer gut beraten worden sei, lobte jedoch überschwenglich die Darstellungskunst und Nützlichkeit eines solch umfangreichen Werkes. Er selbst gab seine von Ehret bebilderten Plantae selectae als Appendix zum Weinmannschen Pflanzenbuch heraus, um Fehler richtig zu stellen. Aus Achtung vor der unbestrittenen Gesamtleistung gab Johannes Gessner 1787 ein ergänzendes Pflanzenverzeichnis nach Linnèscher Nomenklatur heraus. Der Sohn Haids plante zwar eine Neuauflage des Weinmannschen Herbars unter Einarbeitung aller neuen Erkenntnisse und der Pflanzennamen nach Linnè, konnte jedoch sein Vorhaben nicht verwirklichen. Linnè und Brown ehrten Weinmann für sein Unterfangen mit der Gattungsbenennung ?Weinmannia?. Die Druckausgabe wurde europaweit vertreiben und ins Holländische übersetzt. Trotz der Mängel setzte das Weinmannsche Herbar solche Maßstäbe, dass das Pflanzenbuch bis in das 20. Jahrhundert immer wieder wissenschaftlich herangezogen wurde. Die Pflanzendarstellungen der Druckausgabe wurden zudem in der Meißner Porzellanmanufaktur als Vorlage für Blumenmuster verwendet. 1723 veröffentlichte Weinmann außerdem einen alphabetischen Katalog über 2.700 Arzneien, die in dem ?Pharmacopolio Ratisponensi ad nigrum Aethiopem? erhältlich waren. Literatur: Weinmann, Johann Wilhelm: Herbae tam Europeae quam Orientis et ex omnibus mundi partibus. Quae usque in hoc temporis punctum a viris eruditis summo studio in lucem sunt prolata, nec non et hae, quae hoc in libro perspiciuntur. Regensburg 1717. Weinmann, Johann Wilhelm: Phytanthoza-Iconographia, Sive Conspectus Aliquot millium, tam Indigenarum quam Exoticarum, ex quatuor mundi partibus, longa annorum serie indefessoque studio, a Joanne Guilielmo Weinmanno, Dicasterii Ratisbonensis Assessore et Pharmacopola Seniore collectarum Plantarum, Arborum, Fructicum, Florum, Fructuum, Funforum etc. Regensburg 1735-1745. Bd. 2,2 Nr. 568,569; Beschreibung Bd. 3,1. S. 106 ff. Christa Habrich: Apothekengeschichte Regensburgs während in reichsstädtischen Zeit. München 1970. Wolfgang Ilg: Geschichte der Botanik in Regensburg. 200 Jahre Regensburgische Botanische Gesellschaft 1790-1990. Regensburg 1990. S. 15 f., 25. Claus Nissen: Die botanische Buchillustration. Ihre Geschichte und Bibliographie. 2. Aufl. Stuttgart 1966. S. 164 ff. Rudolf Schincke: Über das Kräuterbuch des Johann Wilhelm Weinmann. Ein Werk Regensburger Naturforschung. 1962. Universitätsbibliothek Regensburg, 2011 - 2014  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/digibib/ebib_en.htm</field>
<field name="title">Digital Library</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/digibib/ebib_en.htm</field>
<field name="content">Digital Library [Content] University Library of Regensburg de About us Digital Library Literature and Lending Service Homepage  Digital Library Electronic Journals Library Database Information System Multi-Media Center Online Publication Server Index A - Z Search Homepage &amp;gt; Digital Library Digital Library Database Information System (DBIS) DBIS offers integrated user oriented access to the complete offer of database services in the library. Specified content descriptions help to answer questions about relevant information resources. Digitisation on Demand E-Books Electronic Books of the University Library of Regensburg. Electronic reserve collection (only for university members) Electronic Journals Library (EZB) The Elektronische Zeitschriftenbibliothek (EZB) is a service to facilitate the use of scholarly journals on the internet. It offers a fast, structured and unified interface to access full text articles online. E-Tutorials Gateway Bayern Internet portal of the Bavarian library network, a cooperative association of important bavarian libraries. It provides access to numerous library catalogues, databases and search engines as well as to other additional services. Multi-Media Center (MMZ) The Multi-Media Centre in the Central Library offers the possibility of digitizing material in analogue form. Scanners for the digitization of print media, microfiches and microfilms as well as audiocassettes, records and tape recorders are available. University of Regensburg Publications top ^ 19.08.10 - Web-Team</field>
<field name="important">Digital Library [Content] University Library of Regensburg de About us Digital Library Literature and Lending Service Homepage  Digital Library Electronic Journals Library Database Information System Multi-Media Center Online Publication Server Index A - Z Search Homepage &amp;gt; Digital Library Digital Library Database Information System (DBIS) DBIS offers integrated user oriented access to the complete offer of database services in the library. Specified content descriptions help to answer questions about relevant information resources. Digitisation on Demand E-Books Electronic Books of the University Library of Regensburg. Electronic reserve collection (only for university members) Electronic Journals Library (EZB) The Elektronische Zeitschriftenbibliothek (EZB) is a service to facilitate the use of scholarly journals on the internet. It offers a fast, structured and unified interface to access full text articles online. E-Tutorials Gateway Bayern Internet portal of the Bavarian library network, a cooperative association of important bavarian libraries. It provides access to numerous library catalogues, databases and search engines as well as to other additional services. Multi-Media Center (MMZ) The Multi-Media Centre in the Central Library offers the possibility of digitizing material in analogue form. Scanners for the digitization of print media, microfiches and microfilms as well as audiocassettes, records and tape recorders are available. University of Regensburg Publications top ^ 19.08.10 - Web-Team</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/impressum.htm</field>
<field name="title">Impressum</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/impressum.htm</field>
<field name="content">Impressum Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Impressum Universitätsbibliothek Regensburg 93042 Regensburg Telefon (Information): +49 941 943-3990 Telefon (Sekretariat): +49 941 943-3901 Telefax (Sekretariat): +49 941 943-3285 E-Mail: direktion@bibliothek.uni-regensburg.de Internet: www.bibliothek.uni-regensburg.de Die Universitätsbibliothek Regensburg ist eine zentrale Einrichtung der Universität Regensburg. Die Bibliothek wird durch den Direktor Herrn Dr. Rafael Ball gesetzlich vertreten. Allgemeiner Haftungshinweis und Haftungsausschluß: Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Diese Webseiten sind mit größtmöglicher Sorgfalt zusammengestellt. Trotzdem können wir keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität unserer Webseiten übernehmen. Bildnachweis Historische Aufzeichnungen und Texte: Universitätsbibliothek Regensburg. Meteorologische Instrumente: Historische Instrumentensammlung der Universität Regensburg. Retuschierte Photographie von Placidus Heinrich: Historische Instrumentensammlung der Universität Regensburg. Abbildungen von Frobenius Forster, Coelestin Steiglehner und Placidus-Turm: Museen der Stadt Regensburg. Wir danken Herrn Prof. Dr. Christoph Meinel, Herrn Walter Ziegler (Photographie) und den Museen der Stadt Regensburg für ihre Unterstützung. Das Bildmaterial ist urheberrechtlich geschützt. Gestaltung YAML-Framework, veröffentlicht unter der Creative Commons Attribution 2.0 Lizenz. Web-Redaktion Universitätsbibliothek. Bildskript: Lightbox2 von Lokesh Dhakar. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
<field name="important">Impressum Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Impressum Universitätsbibliothek Regensburg 93042 Regensburg Telefon (Information): +49 941 943-3990 Telefon (Sekretariat): +49 941 943-3901 Telefax (Sekretariat): +49 941 943-3285 E-Mail: direktion@bibliothek.uni-regensburg.de Internet: www.bibliothek.uni-regensburg.de Die Universitätsbibliothek Regensburg ist eine zentrale Einrichtung der Universität Regensburg. Die Bibliothek wird durch den Direktor Herrn Dr. Rafael Ball gesetzlich vertreten. Allgemeiner Haftungshinweis und Haftungsausschluß: Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Diese Webseiten sind mit größtmöglicher Sorgfalt zusammengestellt. Trotzdem können wir keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität unserer Webseiten übernehmen. Bildnachweis Historische Aufzeichnungen und Texte: Universitätsbibliothek Regensburg. Meteorologische Instrumente: Historische Instrumentensammlung der Universität Regensburg. Retuschierte Photographie von Placidus Heinrich: Historische Instrumentensammlung der Universität Regensburg. Abbildungen von Frobenius Forster, Coelestin Steiglehner und Placidus-Turm: Museen der Stadt Regensburg. Wir danken Herrn Prof. Dr. Christoph Meinel, Herrn Walter Ziegler (Photographie) und den Museen der Stadt Regensburg für ihre Unterstützung. Das Bildmaterial ist urheberrechtlich geschützt. Gestaltung YAML-Framework, veröffentlicht unter der Creative Commons Attribution 2.0 Lizenz. Web-Redaktion Universitätsbibliothek. Bildskript: Lightbox2 von Lokesh Dhakar. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/meteorologie.htm</field>
<field name="title">Meteorologie im Kloster St. Emmeram</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/meteorologie.htm</field>
<field name="content">Meteorologie im Kloster St. Emmeram Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Meteorologie entzog sich nach Aristoteles dem Fassbaren und Vorhersagbaren, wie ihre griechische Namenswurzel andeutet ?in der Luft schwebend?. Seither wurde die Lehre von Stoffen und Lichtern zwischen Himmel und Erde dem Unerklärlichen und Übernatürlichem zugeordnet. Erst die Aufklärung führte mit dem proklamierten Vernunftsprinzip und der Entmythisierung der Welt eine Wende in der Wetterforschung herbei. Die Meteorologie bot so für naturwissenschaftliche Untersuchungen ausgiebiges Potential, deren Geheimnisse zu entschlüsseln. Die aufklärerischen Ideen wurden auch in den Regensburger Klöstern aufgegriffen und führten zu einer eine Abkehr vom bislang postulierten Aristotelismus in der Lehre. St. Emmeram, Kloster Prüfening und St. Jakob zeigten sich dem neuen Gedankengut aufgeschlossen und wollten sich durch zielstrebige Reformen in modernem Geiste präsentieren. Frobenius Forster (1709-1791), der vormals Professor für Philosophie an der Universität Salzburg, später Prior und Bibliothekar in St. Emmeram war, setzte seit seiner Wahl zum Fürstabt 1762 die benediktinische Studienreform anfänglich vorsichtig, später entschieden um. Neben historischen Bestrebungen wie Ordens-und Klostergeschichte legte er wichtige Voraussetzungen für eine naturwissenschaftliche Ausrichtung der klösterlichen Forschungsinteressen. Die Beschäftigung mit Realien und deren Erfassbarkeit trat in den Vordergrund. Er rief einen philosophischen Lehrkursus ins Leben mit eigens bestellten Fachlehrern, darunter Coelestin Steiglehner als Professor für Mathematik und Naturwissenschaften. Um Fortschrittlichkeit auch nach außen zu demonstrieren, erhielt St. Emmeram durch Umbaumaßnahmen eine Wetterstation, eine Sternwarte so wie eine physikalische und naturwissenschaftliche Sammlung. Forster veranlasste gezielte Bücherankäufe in erheblichem Umfang. Das Regensburger Kloster wurde bald zum Zentrum für naturwissenschaftlich Interessierte, auch außerhalb klerikaler Kreise und über Konfessionsgrenzen hinweg. Deshalb bezeichnete Placidus Heinrich Forster als ?Schöpfer des goldenen Zeitalters für St. Emmeram?. Coelestin Steiglehner (1738-1819) baute neben anderen Mönchen von St. Emmeram an der Universität Ingolstadt als Professor für Mathematik und Experimentalphysik sowie Leiter der Sternwarte eine physikalische Sammlung und Bibliothek auf. Die Emmeramer Wetteraufzeichnungen wurden von Steiglehner 1771 begründet und von ihm weitere sieben Jahre fortgeführt. An seiner früheren Universität Ingolstadt hatte er als erster Vorlesungen über Klima- und Wetterkunde abgehalten, was ihm den Beinamen ?Vater der Meteorologie? einbrachte. Die Münchner Akademie ernannte ihn 1789 zu ihrem Meteorologisten. Er folgte Forster als Fürstabt 1791 nach und trieb die praktische Ausrichtung der Naturwissenschaften in Emmeram voran. Hatte man sich vorher mit Fragen auseinandergesetzt, ob Glockengeläut Gewitter abwende, das Abfeuern von Kanonenböllern den Hagel vertreibe oder das Anbringen von Blitzableitern das Strafgericht Gottes vorwegnehme, wurde nun durch experimentelle Ansätze und akribische Dokumentation der Forschung ein profaner Sinn und Nutzen unterlegt: die Meteorologie sollte durch eine Vorhersagbarkeit des Wetters vom Menschen Schaden abwenden. Mittel und Methode hierfür waren das Sammeln und Beobachten aller möglicher Erscheinungen und Faktoren, die zähl- und messbar waren. Einerseits sollten so abergläubische Vermutungen und Ängste durch Erkenntnis ihr Ende finden, andererseits wurde das vernunftmäßige Handeln Gottes in der Natur durch Experimentalphysik bewiesen. Das physikalische Kabinett umfasste zu Beginn des 19. Jahrhunderts schließlich 330 Instrumente, die in vier Räumen untergebracht waren, und eine umfangreiche naturwissenschaftliche Bibliothek. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
<field name="important">Meteorologie im Kloster St. Emmeram Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Meteorologie entzog sich nach Aristoteles dem Fassbaren und Vorhersagbaren, wie ihre griechische Namenswurzel andeutet ?in der Luft schwebend?. Seither wurde die Lehre von Stoffen und Lichtern zwischen Himmel und Erde dem Unerklärlichen und Übernatürlichem zugeordnet. Erst die Aufklärung führte mit dem proklamierten Vernunftsprinzip und der Entmythisierung der Welt eine Wende in der Wetterforschung herbei. Die Meteorologie bot so für naturwissenschaftliche Untersuchungen ausgiebiges Potential, deren Geheimnisse zu entschlüsseln. Die aufklärerischen Ideen wurden auch in den Regensburger Klöstern aufgegriffen und führten zu einer eine Abkehr vom bislang postulierten Aristotelismus in der Lehre. St. Emmeram, Kloster Prüfening und St. Jakob zeigten sich dem neuen Gedankengut aufgeschlossen und wollten sich durch zielstrebige Reformen in modernem Geiste präsentieren. Frobenius Forster (1709-1791), der vormals Professor für Philosophie an der Universität Salzburg, später Prior und Bibliothekar in St. Emmeram war, setzte seit seiner Wahl zum Fürstabt 1762 die benediktinische Studienreform anfänglich vorsichtig, später entschieden um. Neben historischen Bestrebungen wie Ordens-und Klostergeschichte legte er wichtige Voraussetzungen für eine naturwissenschaftliche Ausrichtung der klösterlichen Forschungsinteressen. Die Beschäftigung mit Realien und deren Erfassbarkeit trat in den Vordergrund. Er rief einen philosophischen Lehrkursus ins Leben mit eigens bestellten Fachlehrern, darunter Coelestin Steiglehner als Professor für Mathematik und Naturwissenschaften. Um Fortschrittlichkeit auch nach außen zu demonstrieren, erhielt St. Emmeram durch Umbaumaßnahmen eine Wetterstation, eine Sternwarte so wie eine physikalische und naturwissenschaftliche Sammlung. Forster veranlasste gezielte Bücherankäufe in erheblichem Umfang. Das Regensburger Kloster wurde bald zum Zentrum für naturwissenschaftlich Interessierte, auch außerhalb klerikaler Kreise und über Konfessionsgrenzen hinweg. Deshalb bezeichnete Placidus Heinrich Forster als ?Schöpfer des goldenen Zeitalters für St. Emmeram?. Coelestin Steiglehner (1738-1819) baute neben anderen Mönchen von St. Emmeram an der Universität Ingolstadt als Professor für Mathematik und Experimentalphysik sowie Leiter der Sternwarte eine physikalische Sammlung und Bibliothek auf. Die Emmeramer Wetteraufzeichnungen wurden von Steiglehner 1771 begründet und von ihm weitere sieben Jahre fortgeführt. An seiner früheren Universität Ingolstadt hatte er als erster Vorlesungen über Klima- und Wetterkunde abgehalten, was ihm den Beinamen ?Vater der Meteorologie? einbrachte. Die Münchner Akademie ernannte ihn 1789 zu ihrem Meteorologisten. Er folgte Forster als Fürstabt 1791 nach und trieb die praktische Ausrichtung der Naturwissenschaften in Emmeram voran. Hatte man sich vorher mit Fragen auseinandergesetzt, ob Glockengeläut Gewitter abwende, das Abfeuern von Kanonenböllern den Hagel vertreibe oder das Anbringen von Blitzableitern das Strafgericht Gottes vorwegnehme, wurde nun durch experimentelle Ansätze und akribische Dokumentation der Forschung ein profaner Sinn und Nutzen unterlegt: die Meteorologie sollte durch eine Vorhersagbarkeit des Wetters vom Menschen Schaden abwenden. Mittel und Methode hierfür waren das Sammeln und Beobachten aller möglicher Erscheinungen und Faktoren, die zähl- und messbar waren. Einerseits sollten so abergläubische Vermutungen und Ängste durch Erkenntnis ihr Ende finden, andererseits wurde das vernunftmäßige Handeln Gottes in der Natur durch Experimentalphysik bewiesen. Das physikalische Kabinett umfasste zu Beginn des 19. Jahrhunderts schließlich 330 Instrumente, die in vier Räumen untergebracht waren, und eine umfangreiche naturwissenschaftliche Bibliothek. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/placidus.htm</field>
<field name="title">Placidus Heinrich (1758 - 1825)</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/meteorologie/placidus.htm</field>
<field name="content">Placidus Heinrich (1758 - 1825) Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Placidus Heinrich (1758 - 1825) Placidus Heinrich war der bedeutendste Experimentalforscher des Klosters St. Emmeram. Seine Forschungen über Optik, Meteorologie und Metrologie ließen ihn weit über die Stadtgrenzen Regensburgs hinaus in Europa bekannt und geachtet werden. Joseph Heinrich wurde 1758 in Schierling, Niederbayern, geboren und besuchte in Regensburg das Gymnasium der Alten Kapelle. 1775 trat er ins Reichsstift St. Emmeram ein und nahm den Ordensnamen ?Placidus? an. Heinrich übernahm 1778 die Aufgabe der Regensburger Wetteraufzeichnungen von seinem Lehrer und Fürstabt Coelestin Steiglehner. Über siebenundvierzig Jahre hinweg führte er die Emmeramer Wetterstation bis 1825 fort. Placidus Heinrich übertraf bald seine Mitbrüder an naturwissenschaftlicher Exzellenz. Bereits 1787 wurde er von der Bayerischen Akademie der Wissenschaften für seine Antwort auf die Preisfrage über die Wirkung des Böllerabfeuerns auf Gewitterwolken ausgezeichnet. Er gehörte neun wissenschaftlichen Akademien des In- und Auslandes an und wurde mehrfach für seine Forschungen prämiert. Er übernahm später auch das Amt des Meteorologisten seines ehemaligen Lehrers. Heinrichs Abhandlungen setzten sich u. a. mit dem Barometer, der Windstärke und ?richtung und der Teilchentheorie des Lichts nach Newton auseinander. Seine Bemühungen um die Meteorologie verstärkten sich, als er 1791 eine Professur für Naturlehre, Stern- und Witterungskunde in Ingolstadt übernahm. Die Regensburger Wetterstation wurde nach seinen Anweisungen von seinen Schülern weitergeführt. 1798 kehrte er als Inspektor des Studienseminars nach St. Emmeram zurück. Nach der Säkularisation entschied sich bewusst für das Regensburger Lyzeum. In seiner zweiten Regensburger Zeit setzte sich Placidus Heinrich mit der Breitengradbestimmung Regensburgs, dem Ausdehnungskoeffizienten von Eis und anderen Stoffen sowie der Fluoreszenz auseinander. Seine Forschungen der Lichtwirkung auf Pflanzen verbanden ihn mit dem Forscherkreis der Regensburgischen Botanischen Gesellschaft, der er seit ihrer Gründung als Ehrenmitglied angehörte. Am 18. Januar 1825 verstarb er in Regensburg an einer Schwermetall- und Quecksilbervergiftung, die er sich im Laufe seiner jahrelangen Forschungstätigkeit zugezogen hatte. Drei Jahre vor seinem Tod musste Heinrich bereits seinen Observationsturm wegen gesundheitlicher Probleme verlassen und zog in die Niedermünstergasse 6, in der heute eine Gedenktafel an den bedeutenden Naturforscher erinnert. Das Ölgemälde zeigt den Emmeramer Mönch sowohl als buchgelehrten Universitätsprofessor als auch modernen Experimentalforscher. Mit der rechten Hand verweist er auf einen Spiegeloktant, der neben ihm auf einem Tisch steht. Der Brandersche Spiegeloktant war mit zwei Spiegeln, Fernrohr und Röhrenlibelle ausgestattet. Damit konnten astronomische und terrestrische Winkelbestimmungen mit einer Genauigkeit von bis zu 12 Bogenminuten durchgeführt werden. Dieses Instrument wurde von Placidus bei der Breitengradbestimmung Regensburgs vornehmlich verwendet. Es ging 1811 an die Münchner Akademie der Wissenschaften und befindet sich heute im Deutschen Museum München. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
<field name="important">Placidus Heinrich (1758 - 1825) Seitennavigation (Enter). Seiteninhalt (Enter). Observationes meteorologicae Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen Startseite Meteorologie im Kloster St. Emmeram Die Observationes meteorologicae Placidus Heinrich Der Placidus-Turm Ferdinand von Schmöger Weihnachtskarte Impressum Placidus Heinrich (1758 - 1825) Placidus Heinrich war der bedeutendste Experimentalforscher des Klosters St. Emmeram. Seine Forschungen über Optik, Meteorologie und Metrologie ließen ihn weit über die Stadtgrenzen Regensburgs hinaus in Europa bekannt und geachtet werden. Joseph Heinrich wurde 1758 in Schierling, Niederbayern, geboren und besuchte in Regensburg das Gymnasium der Alten Kapelle. 1775 trat er ins Reichsstift St. Emmeram ein und nahm den Ordensnamen ?Placidus? an. Heinrich übernahm 1778 die Aufgabe der Regensburger Wetteraufzeichnungen von seinem Lehrer und Fürstabt Coelestin Steiglehner. Über siebenundvierzig Jahre hinweg führte er die Emmeramer Wetterstation bis 1825 fort. Placidus Heinrich übertraf bald seine Mitbrüder an naturwissenschaftlicher Exzellenz. Bereits 1787 wurde er von der Bayerischen Akademie der Wissenschaften für seine Antwort auf die Preisfrage über die Wirkung des Böllerabfeuerns auf Gewitterwolken ausgezeichnet. Er gehörte neun wissenschaftlichen Akademien des In- und Auslandes an und wurde mehrfach für seine Forschungen prämiert. Er übernahm später auch das Amt des Meteorologisten seines ehemaligen Lehrers. Heinrichs Abhandlungen setzten sich u. a. mit dem Barometer, der Windstärke und ?richtung und der Teilchentheorie des Lichts nach Newton auseinander. Seine Bemühungen um die Meteorologie verstärkten sich, als er 1791 eine Professur für Naturlehre, Stern- und Witterungskunde in Ingolstadt übernahm. Die Regensburger Wetterstation wurde nach seinen Anweisungen von seinen Schülern weitergeführt. 1798 kehrte er als Inspektor des Studienseminars nach St. Emmeram zurück. Nach der Säkularisation entschied sich bewusst für das Regensburger Lyzeum. In seiner zweiten Regensburger Zeit setzte sich Placidus Heinrich mit der Breitengradbestimmung Regensburgs, dem Ausdehnungskoeffizienten von Eis und anderen Stoffen sowie der Fluoreszenz auseinander. Seine Forschungen der Lichtwirkung auf Pflanzen verbanden ihn mit dem Forscherkreis der Regensburgischen Botanischen Gesellschaft, der er seit ihrer Gründung als Ehrenmitglied angehörte. Am 18. Januar 1825 verstarb er in Regensburg an einer Schwermetall- und Quecksilbervergiftung, die er sich im Laufe seiner jahrelangen Forschungstätigkeit zugezogen hatte. Drei Jahre vor seinem Tod musste Heinrich bereits seinen Observationsturm wegen gesundheitlicher Probleme verlassen und zog in die Niedermünstergasse 6, in der heute eine Gedenktafel an den bedeutenden Naturforscher erinnert. Das Ölgemälde zeigt den Emmeramer Mönch sowohl als buchgelehrten Universitätsprofessor als auch modernen Experimentalforscher. Mit der rechten Hand verweist er auf einen Spiegeloktant, der neben ihm auf einem Tisch steht. Der Brandersche Spiegeloktant war mit zwei Spiegeln, Fernrohr und Röhrenlibelle ausgestattet. Damit konnten astronomische und terrestrische Winkelbestimmungen mit einer Genauigkeit von bis zu 12 Bogenminuten durchgeführt werden. Dieses Instrument wurde von Placidus bei der Breitengradbestimmung Regensburgs vornehmlich verwendet. Es ging 1811 an die Münchner Akademie der Wissenschaften und befindet sich heute im Deutschen Museum München. Universitätsbibliothek Regensburg, 2010  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/mmz/index.html</field>
<field name="title">MultiMediaZentrum der Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/mmz/index.html</field>
<field name="content">MultiMediaZentrum der Universitätsbibliothek Regensburg [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite MultiMediaZentrum Allgemeine Informationen Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Regensburger Archiv für Werbeforschung Service für Sehbehinderte und Blinde Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; MultiMediaZentrum MultiMediaZentrum Allgemeine Informationen Profil, Öffnungszeiten, Lageplan/Orientierung, Ansprechpartner, Häufig gestellte Fragen/FAQ, Informationsflyer (PDF) Scannen DIN A4-Vorlagen scannen, Bücher scannen, Mikrofiches und Mikrofilme scannen, DIN A3-Vorlagen scannen, Großformatige Vorlagen scannen, Dias scannen, Dokumentenscanner, Duplex-Dokumentenscanner, Durchlichtscanner, Scan-Auftrags-Service Audiodigitalisierung Schallplatten digitalisieren, Audiocassetten digitalisieren, Tonbänder digitalisieren Videodigitalisierung Videodigitalisierung und -bearbeitung Filmarchiv Allgemeines, Filme finden und ausleihen, Filmdatenbank, Mitschnittservice Regensburger Archiv für Werbeforschung (RAW) Service für Sehbehinderte und Blinde Sehbehinderten-Arbeitsplatz, Blinden-Arbeitsplatz, Volltexte für Blinde und Sehbehinderte nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Rechenzentrum der Universität Fachinformation Stand: 30.07.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">MultiMediaZentrum der Universitätsbibliothek Regensburg [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite MultiMediaZentrum Allgemeine Informationen Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Regensburger Archiv für Werbeforschung Service für Sehbehinderte und Blinde Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; MultiMediaZentrum MultiMediaZentrum Allgemeine Informationen Profil, Öffnungszeiten, Lageplan/Orientierung, Ansprechpartner, Häufig gestellte Fragen/FAQ, Informationsflyer (PDF) Scannen DIN A4-Vorlagen scannen, Bücher scannen, Mikrofiches und Mikrofilme scannen, DIN A3-Vorlagen scannen, Großformatige Vorlagen scannen, Dias scannen, Dokumentenscanner, Duplex-Dokumentenscanner, Durchlichtscanner, Scan-Auftrags-Service Audiodigitalisierung Schallplatten digitalisieren, Audiocassetten digitalisieren, Tonbänder digitalisieren Videodigitalisierung Videodigitalisierung und -bearbeitung Filmarchiv Allgemeines, Filme finden und ausleihen, Filmdatenbank, Mitschnittservice Regensburger Archiv für Werbeforschung (RAW) Service für Sehbehinderte und Blinde Sehbehinderten-Arbeitsplatz, Blinden-Arbeitsplatz, Volltexte für Blinde und Sehbehinderte nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Rechenzentrum der Universität Fachinformation Stand: 30.07.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/service/ansprech.htm</field>
<field name="title">Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/service/ansprech.htm</field>
<field name="content">Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; Kontakt &amp;gt; Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner Auskunft/Information Unser telefonischer Beratungs-Service: 0941 943-3990 Persönliche Beratung in allen Fragen bibliothekarischer Serviceleistungen Fachreferentinnen und Fachreferenten Auskünfte der Fachreferate in den Teilbibliotheken Abteilungen und Teilbibliotheken Fachbibliotheken und zentrale Einrichtungen Beratung an den Rechercheplätzen Recherche in Datenbanken, Internet oder Benutzung von elektronischen Zeitschriften Ansprechpartner für Öffentlichkeitsarbeit Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Alphabetische Liste Hilfreiche Seiten: Wegweiser zur Universitätsbibliothek Öffnungszeiten nach oben ^ Stand: 13.02.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner [Seiteninhalt] Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite  Unser Service für Sie Kontakt Auskunft Öffnungszeiten Führungen und Schulungen Fachinformation Teilbibliotheken und Zentralbibliothek MultiMediaZentrum Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Unser Service für Sie &amp;gt; Kontakt &amp;gt; Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner Ansprechpartnerinnen und Ansprechpartner Auskunft/Information Unser telefonischer Beratungs-Service: 0941 943-3990 Persönliche Beratung in allen Fragen bibliothekarischer Serviceleistungen Fachreferentinnen und Fachreferenten Auskünfte der Fachreferate in den Teilbibliotheken Abteilungen und Teilbibliotheken Fachbibliotheken und zentrale Einrichtungen Beratung an den Rechercheplätzen Recherche in Datenbanken, Internet oder Benutzung von elektronischen Zeitschriften Ansprechpartner für Öffentlichkeitsarbeit Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Alphabetische Liste Hilfreiche Seiten: Wegweiser zur Universitätsbibliothek Öffnungszeiten nach oben ^ Stand: 13.02.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/service/download.htm</field>
<field name="title">Informationen und Veröffentlichungen
zum Herunterladen</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/service/download.htm</field>
<field name="content">Informationen und Veröffentlichungenzum Herunterladen [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Wir über uns Bibliotheksprofil Informationen und Veröffentlichungen Organisation Projekte Stellenausschreibungen Sponsoring Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Informationen und Veröffentlichungen zum Herunterladen Informationen und Veröffentlichungen zum Herunterladen Informationsblätter (14) Tipps (2) Schulungsmaterial (1) Jahresberichte (6) Sonstiges (2) Informationsblätter Thema  Datei herunterladen  Literatur suchen und ausleihen PDF, 2 Seiten Öffnungszeiten und Standorte PDF, 2 Seiten Wegbeschreibungen zu den Lesesälen PDF, 2 Seiten Fernleihe, Dokumentlieferung PDF, 2 Seiten Publikationsserver der Universität PDF, 2 Seiten Elektronische Zeitschriftenbibliothek EZB PDF, 2 Seiten MultiMediaZentrum PDF, 2 Seiten Bibliotheken und Archive in Regensburg PDF, 2 Seiten Regensburgische Botanische Gesellschaft PDF, 2 Seiten Datenbank-Infosystem (DBIS) PDF, 2 Seiten Historisches Werbefunkarchiv (HWA) PDF, 2 Seiten Theme  Download  General Information PDF, 2 Seiten Our services PDF, 2 Seiten How to find our Reading Rooms PDF, 2 Seiten Die Informationsblätter liegen auch an der Information/Auskunft (Zentralbibliothek) zum Mitnehmen aus. nach oben ^ Tipps Nr. Titel  Datei herunterladen  1 Allgemeine Recherchetipps (z. B. für Seminararbeiten) PDF, 2 Seiten 2 Tipps zum Zitieren (z. B. für Seminararbeiten) PDF, 2 Seiten Schulungsmaterial Titel  Datei herunterladen  (Elektronische) Angebote der Teilbibliothek Recht PDF, 47 Seiten nach oben ^ Jahresberichte Jahresbericht 2007 Jahresbericht 2006 Jahresbericht 2005 Jahresbericht 2004 Jahresbericht 2003 Jahresbericht 2002 nach oben ^ Sonstiges Thema  Datei herunterladen  Benutzungsordnung PDF, 1 Seite Leihverkehrsordnung (LVO) PDF, 10 Seiten Gesetze, Verordnungen und Satzungen der Universität Regensburg. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Wegweiser zur Universitätsbibliothek (Karten und Lagepläne) Auskunft/Information Stand: 13.04.12 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Informationen und Veröffentlichungenzum Herunterladen [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Wir über uns Bibliotheksprofil Informationen und Veröffentlichungen Organisation Projekte Stellenausschreibungen Sponsoring Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Informationen und Veröffentlichungen zum Herunterladen Informationen und Veröffentlichungen zum Herunterladen Informationsblätter (14) Tipps (2) Schulungsmaterial (1) Jahresberichte (6) Sonstiges (2) Informationsblätter Thema  Datei herunterladen  Literatur suchen und ausleihen PDF, 2 Seiten Öffnungszeiten und Standorte PDF, 2 Seiten Wegbeschreibungen zu den Lesesälen PDF, 2 Seiten Fernleihe, Dokumentlieferung PDF, 2 Seiten Publikationsserver der Universität PDF, 2 Seiten Elektronische Zeitschriftenbibliothek EZB PDF, 2 Seiten MultiMediaZentrum PDF, 2 Seiten Bibliotheken und Archive in Regensburg PDF, 2 Seiten Regensburgische Botanische Gesellschaft PDF, 2 Seiten Datenbank-Infosystem (DBIS) PDF, 2 Seiten Historisches Werbefunkarchiv (HWA) PDF, 2 Seiten Theme  Download  General Information PDF, 2 Seiten Our services PDF, 2 Seiten How to find our Reading Rooms PDF, 2 Seiten Die Informationsblätter liegen auch an der Information/Auskunft (Zentralbibliothek) zum Mitnehmen aus. nach oben ^ Tipps Nr. Titel  Datei herunterladen  1 Allgemeine Recherchetipps (z. B. für Seminararbeiten) PDF, 2 Seiten 2 Tipps zum Zitieren (z. B. für Seminararbeiten) PDF, 2 Seiten Schulungsmaterial Titel  Datei herunterladen  (Elektronische) Angebote der Teilbibliothek Recht PDF, 47 Seiten nach oben ^ Jahresberichte Jahresbericht 2007 Jahresbericht 2006 Jahresbericht 2005 Jahresbericht 2004 Jahresbericht 2003 Jahresbericht 2002 nach oben ^ Sonstiges Thema  Datei herunterladen  Benutzungsordnung PDF, 1 Seite Leihverkehrsordnung (LVO) PDF, 10 Seiten Gesetze, Verordnungen und Satzungen der Universität Regensburg. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Wegweiser zur Universitätsbibliothek (Karten und Lagepläne) Auskunft/Information Stand: 13.04.12 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/ubr/impressum.htm</field>
<field name="title">Impressum</field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/ubr/impressum.htm</field>
<field name="content">Impressum [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Wir über uns Bibliotheksprofil Informationen und Veröffentlichungen Organisation Projekte Stellenausschreibungen Sponsoring Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Impressum Impressum Universitätsbibliothek Regensburg 93042 Regensburg Telefon (Information): +49 941 943-3990 Telefon (Sekretariat): +49 941 943-3901 Telefax (Sekretariat): +49 941 943-3285 E-Mail: direktion@bibliothek.uni-regensburg.de Internet: www.bibliothek.uni-regensburg.de Die Universitätsbibliothek Regensburg ist eine zentrale Einrichtung der Universität Regensburg. Die Bibliothek wird durch den Direktor Herrn Dr. Rafael Ball gesetzlich vertreten. Allgemeiner Haftungshinweis und Haftungsausschluß: Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Diese Webseiten sind mit größtmöglicher Sorgfalt zusammengestellt. Trotzdem können wir keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität unserer Webseiten übernehmen. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Bibliotheksordnung (PDF, 8 Seiten) Allgemeine Benützungsordnung der Bayerischen Staatlichen Bibliotheken (ABOB) Stand: 07.07.09 - Web-Redaktion</field>
<field name="important">Impressum [Seiteninhalt] Universitätsbibliothek Regensburg Wir über uns Digitale Bibliothek Literatursuche und Ausleihe Unser Service für Sie Startseite Wir über uns Bibliotheksprofil Informationen und Veröffentlichungen Organisation Projekte Stellenausschreibungen Sponsoring Index A - Z Suche Startseite &amp;gt; Wir über uns &amp;gt; Impressum Impressum Universitätsbibliothek Regensburg 93042 Regensburg Telefon (Information): +49 941 943-3990 Telefon (Sekretariat): +49 941 943-3901 Telefax (Sekretariat): +49 941 943-3285 E-Mail: direktion@bibliothek.uni-regensburg.de Internet: www.bibliothek.uni-regensburg.de Die Universitätsbibliothek Regensburg ist eine zentrale Einrichtung der Universität Regensburg. Die Bibliothek wird durch den Direktor Herrn Dr. Rafael Ball gesetzlich vertreten. Allgemeiner Haftungshinweis und Haftungsausschluß: Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Diese Webseiten sind mit größtmöglicher Sorgfalt zusammengestellt. Trotzdem können wir keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität unserer Webseiten übernehmen. nach oben ^ Hilfreiche Seiten: Bibliotheksordnung (PDF, 8 Seiten) Allgemeine Benützungsordnung der Bayerischen Staatlichen Bibliotheken (ABOB) Stand: 07.07.09 - Web-Redaktion</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/ubr/stellenausschreibungen.htm</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www.bibliothek.uni-regensburg.de/ubr/stellenausschreibungen.htm</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Biophysik2/Ziegler/Gradstudents/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Christine Ziegler</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Biophysik2/Ziegler/Gradstudents/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Christine Ziegler Prof. Dr. Christine Ziegler   Stefanie Daxer PhD student Project: Structural and functional characterization of archaeal membrane proteins     Susann Kaltwasser PhD student Project: Structural Investigations of the Stressosome Complex   Katrin Rohde PhD student Project: Structural characterization of the mechanosensitive channel of small conductance MscCG from C. glutamicum   Eva Schweikhard PhD student Project: Structural and functional characterization of eukaryotic osmolyte transporters     Martin Wilkes PhD student  </field>
<field name="important">Prof. Dr. Christine Ziegler Prof. Dr. Christine Ziegler   Stefanie Daxer PhD student Project: Structural and functional characterization of archaeal membrane proteins     Susann Kaltwasser PhD student Project: Structural Investigations of the Stressosome Complex   Katrin Rohde PhD student Project: Structural characterization of the mechanosensitive channel of small conductance MscCG from C. glutamicum   Eva Schweikhard PhD student Project: Structural and functional characterization of eukaryotic osmolyte transporters     Martin Wilkes PhD student  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Biophysik2/Ziegler/Publications/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Christine Ziegler</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Biophysik2/Ziegler/Publications/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Christine Ziegler Prof. Dr. Christine Ziegler Publications 2013: Meier, M. M., Rajendran, C., Malisi, C., Fox, N. G., Xu, C., Schlee, S., Barondeau, D. P., Höcker, B., Sterner, R. and Raushel, F. M.: Molecular engineering of organophosphate hydrolysis activity from a weak promiscuous lactonase template. J. Am. Chem. Soc. 7;135 (31) 11670-7 (2013). Sperl, J. M., Rohweder, B., Rajendran, C. and Sterner, R.: Establishing catalytic activity on an artificial (??)8-barrel protein designed from identical half-barrels. FEBS Lett. 2;587 (17) 2798-805 (2013). Sand, M., Stahl, J., Waclawska, I., Ziegler, C. and Averhoff, B.: Identification of an osmo-dependent and an osmo-independent choline transporter in Acinetobacter baylyi: implications in osmostress protection and metabolic adaptation. Environ. Microbiol., in press (2013). Perez, C. and Ziegler, C.: Mechanistic aspects of sodium-binding sites in LeuT-like fold symporters. Biol. Chem. 394 (5) 641-8 (2013). Korkmaz, F., Ressl, S., Ziegler, C. and Mäntele, W.: K(+)-induced conformational changes in the trimeric betaine transporter BetP monitored by ATR-FTIR spectroscopy. Biochim. Biophys. Acta. 1828 (4) 1181-1191 (2013).  Fielding, A. J., Parey, K., Ermler, U., Scheller, S., Jaun, B. and Bennati, M.: Advanced electron paramagnetic resonance on the catalytic iron-sulfur cluster bound to the CCG domain of heterodisulfide reductase and succinate: quinone reductase. J. Biol. Inorg. Chem., in press (2013).  Parey, K., Demmer, U., Warkentin, E., Wynen, A., Ermler, U, Dahl C. Structural, Biochemical and Genetic Characterization of Dissimilatory ATP Sulfurylase from Allochromatium vinosum. PLoS One 8 (9) e74707 (2013). Parey, K., Fritz, G., Ermler, U. and Kroneck, P. M. H.: Conserving energy with sulfate around 100 °C ? structure and mechanism of key metal enzymes in hyperthermophilic Archaeoglobus fulgidus. Metallomics 5 302-317 (2013).   2012: Schweikhard, E. S. and Ziegler, C.: Amino acid secondary transporters: toward a common transport mechanism. Curr Top Membr 70 1-28 (2012). Khafizov, K., Perez, C., Koshy, C., Quick, M., Fendler, K., Ziegler, C. and Forrest, L.R.: Investigation of the sodium-binding sites in the sodium-coupled betaine transporter BetP. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 109 (44) 3035-3044 (2012). Perez, C., Koshy, C., Yildiz, O. and Ziegler, C.: Alternating-access mechanism in conformationally asymmetric trimers of the betaine transporter BetP. Nature. 490 (7418) 126-30 (2012). Reisinger, B., Bocola, M., List, F., Claren, J., Rajendran, C. and Sterner, R.: A sugar isomerization reaction established on various (??)-barrel scaffolds is based on substrate-assisted catalysis. Protein Eng. Des. Sel. 25 (11) 751-60 (2012). Xia, L., Rajendran, C., Ruppert, M., Panjikar, S., Wang, M. and Stoeckigt, J.: High speed X-ray analysis of plant enzymes at room temperature. Phytochemistry. (2012). Sun, L., Chen, Y., Rajendran, C., Mueller, U., Panjikar, S., Wang, M., Mindnich, R., Rosenthal, C., Penning, T.M. and Stöckigt, J.: Crystal structure of perakine reductase, founding member of a novel aldo-keto reductase (AKR) subfamily that undergoes unique conformational changes during NADPH binding. J. Biol. Chem. 287(14) 11213-21 (2012). Wu, F., Zhu, H., Sun, L., Rajendran, C., Wang, M., Ren, X., Panjikar, S., Cherkasov, A., Zou, H. and Stöckigt, J. Scaffold tailoring by a newly detected Pictet-Spenglerase activity of strictosidine synthase: from the common tryptoline skeleton to the rare piperazino-indole framework. J. Am. Chem. Soc. 134 (3) 1498-500 (2012). Xia, L., Ruppert, M., Wang, M., Panjikar, S., Lin, H., Rajendran, C., Barleben, L. and Stöckigt, J.: Structures of alkaloid biosynthetic glucosidases decode substrate specificity. ACS Chem. Biol. 7 (1) 226-34 (2012). 2011: Perez, C., Khafizov, K., Forrest, L. R., Krämer, R., and Ziegler, C.: The role of trimerization in the osmoregulated betaine transporter BetP. EMBO Rep. 12 (8) 804-810 (2011). Perez, C., Koshy, C., Ressl, S., Nicklisch, S., Krämer, R. and Ziegler, C.: Substrate specificity and ion coupling in the Na+/betaine symporter BetP. EMBO J. 30 1221-1229 (2011). Khafizov, K., Perez, C., Tsai, C.-J., Ziegler, C. and Forrest, L. R.: Computational and Experimental Studies of Substrate Binding, Conformational Change and Importance of the Trimeric State in the Glycine Betaine Transporter BetP. Biophys. J. 100 (3) Suppl. 1, p. 132a (Conference paper, 2011). Gärtner, R. M., Perez, C., Koshy, C. and  Ziegler, C.: Role of Bundle Helices in a Regulatory Crosstalk in the Trimeric Betaine Transporter BetP. J. Mol. Biol. 414 (3) 327-336 (2011). Ge, L., Perez, C., Waclawska, I., Ziegler, C. and Müller, D. J.: Locating an extracellular K+-dependent interaction site that modulates betaine-binding of the Na+-coupled betaine symporter BetP. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 108 (43) E890-E898 (2011). Forrest, L. R., Krämer, R. and Ziegler, C.: The structural basis of secondary active transport mechanisms. Biochim. Biophys. Acta ? Bioenergetics. 1807 (2) 167-188 (2011). Rajendran, C., Dworkowski, F.S., Wang, M. and Schulze-Briese, C.: Radiation damage in room-temperature data acquisition with the PILATUS 6M pixel detector. J. Synchrotron Radiat. 18 (Pt 3) 318-28 (2011). Rajendran, C., Gerhardt, E. C., Bjelic, S., Gasperina,  A., Scarduelli, M., Pedrosa, F. O., Chubatsu, L. S., Merrick, M., Souza, E. M., Winkler, F. K., Huergo, L. F. and Li X, D.: Crystal structure of the GlnZ-DraG complex reveals a different form of PII-target interaction. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 108 (47)18972-6 (2011). Kaster, A. K., Moll, J., Parey, K. and Thauer, R. K.: Coupling of ferredoxin- and heterodisulfide reduction with H2 via electron bifurcation in hydrogenotrophic methanogenic archaea. Proc. Natl. Acad. Sci. 108  2981-2986 (2011). 2010: Ziegler, C., Bremer, E. and Krämer, R.: The BCCT family of carriers: from physiology to crystal structure. Mol. Microbiol. 78 (1) 13-34 (2010). Schweikhard, E. S., Kuhlmann, S. I., Kunte, H.-J., Grammann, K. and Ziegler, C. M.: Structure and Function of the Universal Stress Protein TeaD and its Role in Regulating the Ectoine Transporter TeaABC of Halomonas elongata DSM 2581T. Biochem. 49 2194-2204 (2010). Rajendran, C., Ermler, U., Ludwig, B. and Michel, H.: Structure at 1.5 A resolution of cytochrome c(552) with its flexible linker segment, a membrane-anchored protein from Paracoccus denitrificans. Acta Crystallogr. D. Biol. Crystallogr. 66 (Pt 7) 850-4 (2010). Parey, K., Warkentin, E., Kroneck, P. M. H. and Ermler, U.: Reaction cycle of the dissimilatory sulfite reductase from Archaeoglobus fulgidus. Biochemistry. 49  8912-8921 (2010). Parey, K., Schiffer, A., Steuber, J., Ermler, U. and Kroneck, P. M. H.: Dissimilatory Sulfite Reductase. Handbook of Metalloproteins, Volume 4, 103-110 (2010). Editor: Albrecht Messerschmidt, John Wiley and Sons, Chichester, UK. 2009: Krämer, R. and Ziegler, C.: Regulative interactions of the osmosensing C-terminal domain in the trimeric glycine betaine transporter BetP from Corynebacterium glutamicum. Biol. Chem. 390 (8) 685-691 (2009). Appel, M., Hizlan, D., Vinothkumar, K. R., Ziegler, C. and Kühlbrandt, W.: Conformations of NhaA, the Na+/H+ exchanger from Escherichia coli, in the pH-activated and ion-translocating states. J. Mol. Biol. 388 (3) 659-672 (2009). Ressl, S., Terwisscha van Scheltinga, A.C., Vonrhein, C., Ott, V. and Ziegler, C.: Molecular basis of transport and regulation in the Na(+)/betaine symporter BetP. Nature 458 (7234) 47-52 (2009). Coulibaly, F., Chiu, E., Gutmann, S., Rajendran, C., Haebel, P. W., Ikeda, K., Mori, H., Ward, V. K., Schulze-Briese, C. and Metcalf,P.: The atomic structure of baculovirus polyhedra reveals the independent emergence of infectious crystals in DNA and RNA viruses. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 106 (52) 22205-10 (2009). 2008: Kuhlmann, S. I., Terwisscha van Scheltinga, A. C., Bienert, R., Kunte, H. J. and Ziegler, C.: 1.55 A structure of the ectoine binding protein TeaA of the osmoregulated TRAP-transporter TeaABC from Halomonas elongata. Biochemistry 47 (36) 9475-9485 (2008). Kedrov, A., Appel, M., Baumann, H., Ziegler, C. and Müller, D. J.: Examining the Dynamic Energy landscape of an antiporter upon inhibitor binding. J. Mol. Biol. 375 1258-1266 (2008). Schiffer, A., Parey, K., Warkentin, E., Diederichs, K., Huber, H., Stetter, K. O., Kroneck, P. M. H. and Ermler, U.: Structure of the dissimilatory sulfite reductase from the hyperthermophilic archaeon Archaeoglobus fulgidus.  J. Mol. Biol. 379 1063-1074 (2008). 2007: Tsai, C. J., Ejsing, C. S., Shevchenko, A. and Ziegler, C.: The role of lipids in two-dimensional crystallization of BetP, a glycine-betaine transporter from Corynebacterium glutamicum. J. Struc. Biol. 160 275-286 (2007). 2006: Kedrov, A., Ziegler, C. and Müller, D. J.: Differentiating ligand and inhibitor interactions of a single antiporter. J. Mol. Biol. 362 (5) 925-932 (2006). Kedrov, A., Janovjak, H., Ziegler, C., Kühlbrandt, W. and Müller, D.J.: Observing folding pathways and kinetics of a single sodium-proton antiporter from Escherichia coli. J. Mol. Biol. 355 (1) 2-8 (2006). 2005: Tsai, C.-J. and Ziegler, C.: Structure determination of secondary transport proteins by electron crystallography: Two-dimensional crystallization of the betaine uptake system BetP. J. Mol. Microbiol. Biotechnol. 10 197-207 (2005). Kedrov, A., Krieg, M., Ziegler, C., Kühlbrandt, W. and Müller, D. J.: Locating ligand binding and activation of a single antiporter. EMBO Rep. 6 (7) 668-674 (2005). Srinivasan, V., Rajendran, C., Sousa, F. L., Melo, A. M., Saraiva, L. M., Pereira, M. M., Santana, M., Teixeira, M. and Michel, H.: Structure at 1.3 A resolution of Rhodothermus marinus caa(3) cytochrome c domain.J. Mol. Biol. 345 (5) 1047-57 (2005). 2004: Kedrov, A., Ziegler, C., Janovjak, H., Kühlbrandt, W. and Müller, D. J.: Controlled unfolding and refolding of a single sodium-proton antiporter using atomic force microscopy. J. Mol. Biol. 340 (5)1143-1152 (2004). Ziegler, C., Morbach, S., Schiller, D., Krämer, R., Tziatzios, C., Schubert, D. and Kühlbrandt, W.: (2004). Projection structure and oligomeric state of the osmoregulated sodium/glycine betaine symporter BetP of Corynebacterium glutamicum. J. Mol. Biol. 337(5) 1137-47 (2004). 1998: Ziegler, C., Bonnefont-Rousselot, D., Delacroix, S., Habrand, J. L. and Mazal A.: Effectiveness of protons and argon ions in initiating lipid peroxidation in low-density lipoproteins. Radiat. Res. 150 (4) 483-487 (1998). Ziegler, C. and Wessels, J. M.: Investigation of lipid peroxidation in liposomes induced by heavy ion irradiation.  Radiat. Environ. Biophys. 37(2) 95-100 (1998). 1997: Kinder, R., Ziegler, C. and Wessels, J. M.: Gamma-irradiation and UV-C light-induced lipid peroxidation: a Fourier transform-infrared absorption spectroscopic study. Int. J. Radiat. Biol. 71 (5) 561-571 (1997). 1994: Schön, W., Ziegler, C., Gärtner, H. and Kraft, G.: Heavy ion induced membrane damage: hemolysis of erythrocytes and changes in erythrocyte membrane fluidity. Radiat. Environ. Biophys. 33 (3) 233-241 (1994).</field>
<field name="important">Prof. Dr. Christine Ziegler Prof. Dr. Christine Ziegler Publications 2013: Meier, M. M., Rajendran, C., Malisi, C., Fox, N. G., Xu, C., Schlee, S., Barondeau, D. P., Höcker, B., Sterner, R. and Raushel, F. M.: Molecular engineering of organophosphate hydrolysis activity from a weak promiscuous lactonase template. J. Am. Chem. Soc. 7;135 (31) 11670-7 (2013). Sperl, J. M., Rohweder, B., Rajendran, C. and Sterner, R.: Establishing catalytic activity on an artificial (??)8-barrel protein designed from identical half-barrels. FEBS Lett. 2;587 (17) 2798-805 (2013). Sand, M., Stahl, J., Waclawska, I., Ziegler, C. and Averhoff, B.: Identification of an osmo-dependent and an osmo-independent choline transporter in Acinetobacter baylyi: implications in osmostress protection and metabolic adaptation. Environ. Microbiol., in press (2013). Perez, C. and Ziegler, C.: Mechanistic aspects of sodium-binding sites in LeuT-like fold symporters. Biol. Chem. 394 (5) 641-8 (2013). Korkmaz, F., Ressl, S., Ziegler, C. and Mäntele, W.: K(+)-induced conformational changes in the trimeric betaine transporter BetP monitored by ATR-FTIR spectroscopy. Biochim. Biophys. Acta. 1828 (4) 1181-1191 (2013).  Fielding, A. J., Parey, K., Ermler, U., Scheller, S., Jaun, B. and Bennati, M.: Advanced electron paramagnetic resonance on the catalytic iron-sulfur cluster bound to the CCG domain of heterodisulfide reductase and succinate: quinone reductase. J. Biol. Inorg. Chem., in press (2013).  Parey, K., Demmer, U., Warkentin, E., Wynen, A., Ermler, U, Dahl C. Structural, Biochemical and Genetic Characterization of Dissimilatory ATP Sulfurylase from Allochromatium vinosum. PLoS One 8 (9) e74707 (2013). Parey, K., Fritz, G., Ermler, U. and Kroneck, P. M. H.: Conserving energy with sulfate around 100 °C ? structure and mechanism of key metal enzymes in hyperthermophilic Archaeoglobus fulgidus. Metallomics 5 302-317 (2013).   2012: Schweikhard, E. S. and Ziegler, C.: Amino acid secondary transporters: toward a common transport mechanism. Curr Top Membr 70 1-28 (2012). Khafizov, K., Perez, C., Koshy, C., Quick, M., Fendler, K., Ziegler, C. and Forrest, L.R.: Investigation of the sodium-binding sites in the sodium-coupled betaine transporter BetP. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 109 (44) 3035-3044 (2012). Perez, C., Koshy, C., Yildiz, O. and Ziegler, C.: Alternating-access mechanism in conformationally asymmetric trimers of the betaine transporter BetP. Nature. 490 (7418) 126-30 (2012). Reisinger, B., Bocola, M., List, F., Claren, J., Rajendran, C. and Sterner, R.: A sugar isomerization reaction established on various (??)-barrel scaffolds is based on substrate-assisted catalysis. Protein Eng. Des. Sel. 25 (11) 751-60 (2012). Xia, L., Rajendran, C., Ruppert, M., Panjikar, S., Wang, M. and Stoeckigt, J.: High speed X-ray analysis of plant enzymes at room temperature. Phytochemistry. (2012). Sun, L., Chen, Y., Rajendran, C., Mueller, U., Panjikar, S., Wang, M., Mindnich, R., Rosenthal, C., Penning, T.M. and Stöckigt, J.: Crystal structure of perakine reductase, founding member of a novel aldo-keto reductase (AKR) subfamily that undergoes unique conformational changes during NADPH binding. J. Biol. Chem. 287(14) 11213-21 (2012). Wu, F., Zhu, H., Sun, L., Rajendran, C., Wang, M., Ren, X., Panjikar, S., Cherkasov, A., Zou, H. and Stöckigt, J. Scaffold tailoring by a newly detected Pictet-Spenglerase activity of strictosidine synthase: from the common tryptoline skeleton to the rare piperazino-indole framework. J. Am. Chem. Soc. 134 (3) 1498-500 (2012). Xia, L., Ruppert, M., Wang, M., Panjikar, S., Lin, H., Rajendran, C., Barleben, L. and Stöckigt, J.: Structures of alkaloid biosynthetic glucosidases decode substrate specificity. ACS Chem. Biol. 7 (1) 226-34 (2012). 2011: Perez, C., Khafizov, K., Forrest, L. R., Krämer, R., and Ziegler, C.: The role of trimerization in the osmoregulated betaine transporter BetP. EMBO Rep. 12 (8) 804-810 (2011). Perez, C., Koshy, C., Ressl, S., Nicklisch, S., Krämer, R. and Ziegler, C.: Substrate specificity and ion coupling in the Na+/betaine symporter BetP. EMBO J. 30 1221-1229 (2011). Khafizov, K., Perez, C., Tsai, C.-J., Ziegler, C. and Forrest, L. R.: Computational and Experimental Studies of Substrate Binding, Conformational Change and Importance of the Trimeric State in the Glycine Betaine Transporter BetP. Biophys. J. 100 (3) Suppl. 1, p. 132a (Conference paper, 2011). Gärtner, R. M., Perez, C., Koshy, C. and  Ziegler, C.: Role of Bundle Helices in a Regulatory Crosstalk in the Trimeric Betaine Transporter BetP. J. Mol. Biol. 414 (3) 327-336 (2011). Ge, L., Perez, C., Waclawska, I., Ziegler, C. and Müller, D. J.: Locating an extracellular K+-dependent interaction site that modulates betaine-binding of the Na+-coupled betaine symporter BetP. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 108 (43) E890-E898 (2011). Forrest, L. R., Krämer, R. and Ziegler, C.: The structural basis of secondary active transport mechanisms. Biochim. Biophys. Acta ? Bioenergetics. 1807 (2) 167-188 (2011). Rajendran, C., Dworkowski, F.S., Wang, M. and Schulze-Briese, C.: Radiation damage in room-temperature data acquisition with the PILATUS 6M pixel detector. J. Synchrotron Radiat. 18 (Pt 3) 318-28 (2011). Rajendran, C., Gerhardt, E. C., Bjelic, S., Gasperina,  A., Scarduelli, M., Pedrosa, F. O., Chubatsu, L. S., Merrick, M., Souza, E. M., Winkler, F. K., Huergo, L. F. and Li X, D.: Crystal structure of the GlnZ-DraG complex reveals a different form of PII-target interaction. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 108 (47)18972-6 (2011). Kaster, A. K., Moll, J., Parey, K. and Thauer, R. K.: Coupling of ferredoxin- and heterodisulfide reduction with H2 via electron bifurcation in hydrogenotrophic methanogenic archaea. Proc. Natl. Acad. Sci. 108  2981-2986 (2011). 2010: Ziegler, C., Bremer, E. and Krämer, R.: The BCCT family of carriers: from physiology to crystal structure. Mol. Microbiol. 78 (1) 13-34 (2010). Schweikhard, E. S., Kuhlmann, S. I., Kunte, H.-J., Grammann, K. and Ziegler, C. M.: Structure and Function of the Universal Stress Protein TeaD and its Role in Regulating the Ectoine Transporter TeaABC of Halomonas elongata DSM 2581T. Biochem. 49 2194-2204 (2010). Rajendran, C., Ermler, U., Ludwig, B. and Michel, H.: Structure at 1.5 A resolution of cytochrome c(552) with its flexible linker segment, a membrane-anchored protein from Paracoccus denitrificans. Acta Crystallogr. D. Biol. Crystallogr. 66 (Pt 7) 850-4 (2010). Parey, K., Warkentin, E., Kroneck, P. M. H. and Ermler, U.: Reaction cycle of the dissimilatory sulfite reductase from Archaeoglobus fulgidus. Biochemistry. 49  8912-8921 (2010). Parey, K., Schiffer, A., Steuber, J., Ermler, U. and Kroneck, P. M. H.: Dissimilatory Sulfite Reductase. Handbook of Metalloproteins, Volume 4, 103-110 (2010). Editor: Albrecht Messerschmidt, John Wiley and Sons, Chichester, UK. 2009: Krämer, R. and Ziegler, C.: Regulative interactions of the osmosensing C-terminal domain in the trimeric glycine betaine transporter BetP from Corynebacterium glutamicum. Biol. Chem. 390 (8) 685-691 (2009). Appel, M., Hizlan, D., Vinothkumar, K. R., Ziegler, C. and Kühlbrandt, W.: Conformations of NhaA, the Na+/H+ exchanger from Escherichia coli, in the pH-activated and ion-translocating states. J. Mol. Biol. 388 (3) 659-672 (2009). Ressl, S., Terwisscha van Scheltinga, A.C., Vonrhein, C., Ott, V. and Ziegler, C.: Molecular basis of transport and regulation in the Na(+)/betaine symporter BetP. Nature 458 (7234) 47-52 (2009). Coulibaly, F., Chiu, E., Gutmann, S., Rajendran, C., Haebel, P. W., Ikeda, K., Mori, H., Ward, V. K., Schulze-Briese, C. and Metcalf,P.: The atomic structure of baculovirus polyhedra reveals the independent emergence of infectious crystals in DNA and RNA viruses. Proc. Natl. Acad. Sci. USA. 106 (52) 22205-10 (2009). 2008: Kuhlmann, S. I., Terwisscha van Scheltinga, A. C., Bienert, R., Kunte, H. J. and Ziegler, C.: 1.55 A structure of the ectoine binding protein TeaA of the osmoregulated TRAP-transporter TeaABC from Halomonas elongata. Biochemistry 47 (36) 9475-9485 (2008). Kedrov, A., Appel, M., Baumann, H., Ziegler, C. and Müller, D. J.: Examining the Dynamic Energy landscape of an antiporter upon inhibitor binding. J. Mol. Biol. 375 1258-1266 (2008). Schiffer, A., Parey, K., Warkentin, E., Diederichs, K., Huber, H., Stetter, K. O., Kroneck, P. M. H. and Ermler, U.: Structure of the dissimilatory sulfite reductase from the hyperthermophilic archaeon Archaeoglobus fulgidus.  J. Mol. Biol. 379 1063-1074 (2008). 2007: Tsai, C. J., Ejsing, C. S., Shevchenko, A. and Ziegler, C.: The role of lipids in two-dimensional crystallization of BetP, a glycine-betaine transporter from Corynebacterium glutamicum. J. Struc. Biol. 160 275-286 (2007). 2006: Kedrov, A., Ziegler, C. and Müller, D. J.: Differentiating ligand and inhibitor interactions of a single antiporter. J. Mol. Biol. 362 (5) 925-932 (2006). Kedrov, A., Janovjak, H., Ziegler, C., Kühlbrandt, W. and Müller, D.J.: Observing folding pathways and kinetics of a single sodium-proton antiporter from Escherichia coli. J. Mol. Biol. 355 (1) 2-8 (2006). 2005: Tsai, C.-J. and Ziegler, C.: Structure determination of secondary transport proteins by electron crystallography: Two-dimensional crystallization of the betaine uptake system BetP. J. Mol. Microbiol. Biotechnol. 10 197-207 (2005). Kedrov, A., Krieg, M., Ziegler, C., Kühlbrandt, W. and Müller, D. J.: Locating ligand binding and activation of a single antiporter. EMBO Rep. 6 (7) 668-674 (2005). Srinivasan, V., Rajendran, C., Sousa, F. L., Melo, A. M., Saraiva, L. M., Pereira, M. M., Santana, M., Teixeira, M. and Michel, H.: Structure at 1.3 A resolution of Rhodothermus marinus caa(3) cytochrome c domain.J. Mol. Biol. 345 (5) 1047-57 (2005). 2004: Kedrov, A., Ziegler, C., Janovjak, H., Kühlbrandt, W. and Müller, D. J.: Controlled unfolding and refolding of a single sodium-proton antiporter using atomic force microscopy. J. Mol. Biol. 340 (5)1143-1152 (2004). Ziegler, C., Morbach, S., Schiller, D., Krämer, R., Tziatzios, C., Schubert, D. and Kühlbrandt, W.: (2004). Projection structure and oligomeric state of the osmoregulated sodium/glycine betaine symporter BetP of Corynebacterium glutamicum. J. Mol. Biol. 337(5) 1137-47 (2004). 1998: Ziegler, C., Bonnefont-Rousselot, D., Delacroix, S., Habrand, J. L. and Mazal A.: Effectiveness of protons and argon ions in initiating lipid peroxidation in low-density lipoproteins. Radiat. Res. 150 (4) 483-487 (1998). Ziegler, C. and Wessels, J. M.: Investigation of lipid peroxidation in liposomes induced by heavy ion irradiation.  Radiat. Environ. Biophys. 37(2) 95-100 (1998). 1997: Kinder, R., Ziegler, C. and Wessels, J. M.: Gamma-irradiation and UV-C light-induced lipid peroxidation: a Fourier transform-infrared absorption spectroscopic study. Int. J. Radiat. Biol. 71 (5) 561-571 (1997). 1994: Schön, W., Ziegler, C., Gärtner, H. and Kraft, G.: Heavy ion induced membrane damage: hemolysis of erythrocytes and changes in erythrocyte membrane fluidity. Radiat. Environ. Biophys. 33 (3) 233-241 (1994).</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Biophysik2/Ziegler/Undergrads/index.html</field>
<field name="title">Prof. Dr. Christine Ziegler</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Biophysik2/Ziegler/Undergrads/index.html</field>
<field name="content">Prof. Dr. Christine Ziegler Prof. Dr. Christine Ziegler   Pia Wiegmann MSc student Project: Structural and functional characterization of archaeal membrane proteins     Roman Schneider BSc student Project: Investigation of a high-throughput cloning system for archaeal membrane proteins</field>
<field name="important">Prof. Dr. Christine Ziegler Prof. Dr. Christine Ziegler   Pia Wiegmann MSc student Project: Structural and functional characterization of archaeal membrane proteins     Roman Schneider BSc student Project: Investigation of a high-throughput cloning system for archaeal membrane proteins</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Fotolabor/</field>
<field name="title">NWF III - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Fotolabor/</field>
<field name="content">NWF III - Universität Regensburg NWF III - Universität Regensburg Tel. 0941 / 943 - 3337 2. Stock Raum Nr. Bio 5. 2. 26 Die Foto- und Digitalangebote gelten nur für Lehrstuhlangehörige der Fakultät Biologie Öffnungszeiten: Annahme und Abgabe von Aufträgen Montag Dienstag Mittwoch Donnerstag Freitag 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 11.00 Uhr Email: Stefan.Buchhauser(at)biologie.uni-regensburg.de</field>
<field name="important">NWF III - Universität Regensburg NWF III - Universität Regensburg Tel. 0941 / 943 - 3337 2. Stock Raum Nr. Bio 5. 2. 26 Die Foto- und Digitalangebote gelten nur für Lehrstuhlangehörige der Fakultät Biologie Öffnungszeiten: Annahme und Abgabe von Aufträgen Montag Dienstag Mittwoch Donnerstag Freitag 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 16.00 Uhr 09.00 - 11.00 Uhr Email: Stefan.Buchhauser(at)biologie.uni-regensburg.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Baumann/Publikationen/index_en.html</field>
<field name="title">Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Baumann</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Physiologie/Baumann/Publikationen/index_en.html</field>
<field name="content">Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Baumann Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Baumann Publications 2007 Simone K. Steiner, Rosemarie Baumann, and Stefanie Dragon. Regulation and localization of TOB and IFR1 in differentiating red cells. Biochem Biophys Res Commun. 2007 Aug 10;359(4):1010-6. Epub 2007 Jun 11. [Pubmed] 2005 Baumann R, Dragon S. Erythropoiesis and red cell function in vertebrate embryos. European J Clin Invest; 2005 Suppl 3: 2-12. [Pubmed] 2004 Baumann R. Developmental regulation of the allosteric effector pattern of avian embryonic hemoglobin. Micron; 2004;35(1-2):75-6. [Pubmed] 2003 Dragon S, Baumann R. Hypoxia, hormones and red cell function in the chick embryo. News Physiol Sci; 2003 18: 77-82. [Pubmed] Maß M, Simo E, Dragon S. Erythroid pyrimidine 5'-nucleotidase: cloning, developmental expression, and regulation by cAMP and in vivo hypoxia. Blood; 2003 102(12): 4198-4205. [Pubmed] Baumann R, Götz R, Dragon S. Nucleoside triphosphate pattern of avian embryonic red cells: role of RNA degradation and AMP deaminase/5'-nucleotidase activity. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 2003 284: R771-R779. [Pubmed] 2002 Dragon S, Offenhäuser N, Baumann R. cAMP and in vivo hypoxia induce tob, ifr1, and fos expression in erythroid cells of the chick embryo. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 2002 282: R1219-R1226. [Pubmed] 2001 Dragon S, Baumann R. Erythroid carbonic anhydrase and hsp70 expression in chick embryonic development: role of cAMP and hypoxia. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 2001 280: R870-R878. [Pubmed] 1999 Baumann R, Blass C, Götz R, Dragon S. Ontogeny of catecholamine and adenosine receptor-mediated cAMP signaling of embryonic red cells: role of cGMP-inhibited phosphodiesterase 3 and hemoglobin. Blood; 1999 94(12): 4314-20. [Pubmed] Dragon S, Carey C, Martin K, Baumann, R. Effect of high altitude and in vivo adenosine/ -adrenergic receptor blockade on ATP and 2,3BPG concentrations in red cells of avian embryos. J Exp Biol; 1999 202: 2787-95. [Pubmed] 1998 Dragon S, Hille R, Götz R, Baumann, R. adenosine 3':5'-cyclic monophosphate (cAMP)-inducible pyrimidine 5'-nucleotidase and pyrimidine metabolism of chick embryonic erythrocytes. Blood; 1998 91(8): 3052-58. [Pubmed] 1996 Dragon S, Glombitza S, Götz R, Baumann, R. Norepinephrine-mediated hypoxic stimulation of embryonic red cell carbonic anhydrase and 2,3-DPG synthesis. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 1996 271: R982-R989. [Pubmed] Glombitza S., Dragon S, Berghammer M, Pannermayr M, Baumann, R. Adenosine causes cAMP-dependent activation of chick embryo red cell carbonic anhydrase and 2,3-DPG synthesis. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 1996 271: R973-R981. [Pubmed] 1994 Koller M, Dragon S, Baumann R. Control of red cell function of late chick embryos: role of extracellular ATP/AMP and egg size. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 1994 267: R542-R548. [Pubmed] Sieger U, Brahm J, Baumann R. Chloride and bicarbonate transport in chick embryonic red blood cells. J. Physiol. (Lond.); 1994 Jun 15;477 ( Pt 3):393-401. [Pubmed] 1993 Sieger U, Reinhardt C, Baumann R. Control of cell pH in immature primitive red cells from chick embryo. Comp. Biochem. Physiol. Comp. Physiol; 1993 Apr;104(4):765-70. [Pubmed] 1992 Baumann R, Meuer HJ. Blood oxygen transport in the early avian embryo. Physiol. Rev.;1992 Oct;72(4):941-65. [Pubmed] 1991 Million D, Zillner P, Baumann R. Oxygen pressure-dependent control of carbonic anhydrase synthesis in chick embryonic erythrocytes. Am J Physiol; 1991 Nov;261(5 Pt 2):R1188-96. [Pubmed] 1986 Baumann R, Haller EA, Schöning U, Weber M. Hypoxic incubation leads to concerted changes of carbonic anhydrase activity and 2.3 DPG concentration of chick embryo red cells. Dev Biol; 1986 116(2):548-51. [Pubmed] legal notice</field>
<field name="important">Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Baumann Universität Regensburg - NWF III - Physiologie - AG Prof. Dr. med. Baumann Publications 2007 Simone K. Steiner, Rosemarie Baumann, and Stefanie Dragon. Regulation and localization of TOB and IFR1 in differentiating red cells. Biochem Biophys Res Commun. 2007 Aug 10;359(4):1010-6. Epub 2007 Jun 11. [Pubmed] 2005 Baumann R, Dragon S. Erythropoiesis and red cell function in vertebrate embryos. European J Clin Invest; 2005 Suppl 3: 2-12. [Pubmed] 2004 Baumann R. Developmental regulation of the allosteric effector pattern of avian embryonic hemoglobin. Micron; 2004;35(1-2):75-6. [Pubmed] 2003 Dragon S, Baumann R. Hypoxia, hormones and red cell function in the chick embryo. News Physiol Sci; 2003 18: 77-82. [Pubmed] Maß M, Simo E, Dragon S. Erythroid pyrimidine 5'-nucleotidase: cloning, developmental expression, and regulation by cAMP and in vivo hypoxia. Blood; 2003 102(12): 4198-4205. [Pubmed] Baumann R, Götz R, Dragon S. Nucleoside triphosphate pattern of avian embryonic red cells: role of RNA degradation and AMP deaminase/5'-nucleotidase activity. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 2003 284: R771-R779. [Pubmed] 2002 Dragon S, Offenhäuser N, Baumann R. cAMP and in vivo hypoxia induce tob, ifr1, and fos expression in erythroid cells of the chick embryo. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 2002 282: R1219-R1226. [Pubmed] 2001 Dragon S, Baumann R. Erythroid carbonic anhydrase and hsp70 expression in chick embryonic development: role of cAMP and hypoxia. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 2001 280: R870-R878. [Pubmed] 1999 Baumann R, Blass C, Götz R, Dragon S. Ontogeny of catecholamine and adenosine receptor-mediated cAMP signaling of embryonic red cells: role of cGMP-inhibited phosphodiesterase 3 and hemoglobin. Blood; 1999 94(12): 4314-20. [Pubmed] Dragon S, Carey C, Martin K, Baumann, R. Effect of high altitude and in vivo adenosine/ -adrenergic receptor blockade on ATP and 2,3BPG concentrations in red cells of avian embryos. J Exp Biol; 1999 202: 2787-95. [Pubmed] 1998 Dragon S, Hille R, Götz R, Baumann, R. adenosine 3':5'-cyclic monophosphate (cAMP)-inducible pyrimidine 5'-nucleotidase and pyrimidine metabolism of chick embryonic erythrocytes. Blood; 1998 91(8): 3052-58. [Pubmed] 1996 Dragon S, Glombitza S, Götz R, Baumann, R. Norepinephrine-mediated hypoxic stimulation of embryonic red cell carbonic anhydrase and 2,3-DPG synthesis. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 1996 271: R982-R989. [Pubmed] Glombitza S., Dragon S, Berghammer M, Pannermayr M, Baumann, R. Adenosine causes cAMP-dependent activation of chick embryo red cell carbonic anhydrase and 2,3-DPG synthesis. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 1996 271: R973-R981. [Pubmed] 1994 Koller M, Dragon S, Baumann R. Control of red cell function of late chick embryos: role of extracellular ATP/AMP and egg size. Am J Physiol Regul Integr Comp Physiol; 1994 267: R542-R548. [Pubmed] Sieger U, Brahm J, Baumann R. Chloride and bicarbonate transport in chick embryonic red blood cells. J. Physiol. (Lond.); 1994 Jun 15;477 ( Pt 3):393-401. [Pubmed] 1993 Sieger U, Reinhardt C, Baumann R. Control of cell pH in immature primitive red cells from chick embryo. Comp. Biochem. Physiol. Comp. Physiol; 1993 Apr;104(4):765-70. [Pubmed] 1992 Baumann R, Meuer HJ. Blood oxygen transport in the early avian embryo. Physiol. Rev.;1992 Oct;72(4):941-65. [Pubmed] 1991 Million D, Zillner P, Baumann R. Oxygen pressure-dependent control of carbonic anhydrase synthesis in chick embryonic erythrocytes. Am J Physiol; 1991 Nov;261(5 Pt 2):R1188-96. [Pubmed] 1986 Baumann R, Haller EA, Schöning U, Weber M. Hypoxic incubation leads to concerted changes of carbonic anhydrase activity and 2.3 DPG concentration of chick embryo red cells. Dev Biol; 1986 116(2):548-51. [Pubmed] legal notice</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/about.html</field>
<field name="title">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/about.html</field>
<field name="content">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN About ECN University of Regensburg  in Cooperation with Max-Planck-Institute of Psychiatry (Munich), of Neurobiology (Munich), University Würzburg, University of Leiden (NL), INSERM (Bordeaux, Frankreich), Emory University (Atlanta, USA), National Institute of Mental Health (NIMH, Bethesda/USA), Salk Institute (La Jolla, USA), Karolinska Institute (Stockholm, Schweden), Aarhus University (DK) Our aim is to establish a highly specialised, internationally competitive, graduate degree for honours students in the area of Experimental and Clinical Neurosciences (ECN). The ECN-Programme is based on an interdisciplinary scientific network with emphasis on decoding the molecular, cellular and neuroendocrine mechanisms underlying neuropsychiatric disorders. The following key research areas are of central importance: molecular neurobiology (neuroplasticity, neurogenetics, neuronal signaling), Neuro-imaging/ functional magnetic resonance tomography. behavioural and molecular, neuroendocrinology (emotionality, social behaviour, cognition, early and adult life stress and correlation with molecular, cellular and neuroendocrine parameters, surgical approaches), Neuro-imaging/ functional magnetic resonance tomography. Graduate studies take place in a complementary and competitive environment. Didactic concepts include the participation at interactive lectures, seminars, journal clubs and tutorials, training of preparation of slide presentations, drafted manuscripts and research proposals. The graduate students acquire experimental skills according to the research profile of the selected participating research teams, qualifications with respect to experimental design and experimental procedures, statistical data analysis, and "laboratory management" as well as data presentations. News &amp; Events Students of the Programme 2011-2013: We are proud to announce that 14 students have been selected to join the ECN programme 2011-2013. Their names can be found here: » Students   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
<field name="important">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN About ECN University of Regensburg  in Cooperation with Max-Planck-Institute of Psychiatry (Munich), of Neurobiology (Munich), University Würzburg, University of Leiden (NL), INSERM (Bordeaux, Frankreich), Emory University (Atlanta, USA), National Institute of Mental Health (NIMH, Bethesda/USA), Salk Institute (La Jolla, USA), Karolinska Institute (Stockholm, Schweden), Aarhus University (DK) Our aim is to establish a highly specialised, internationally competitive, graduate degree for honours students in the area of Experimental and Clinical Neurosciences (ECN). The ECN-Programme is based on an interdisciplinary scientific network with emphasis on decoding the molecular, cellular and neuroendocrine mechanisms underlying neuropsychiatric disorders. The following key research areas are of central importance: molecular neurobiology (neuroplasticity, neurogenetics, neuronal signaling), Neuro-imaging/ functional magnetic resonance tomography. behavioural and molecular, neuroendocrinology (emotionality, social behaviour, cognition, early and adult life stress and correlation with molecular, cellular and neuroendocrine parameters, surgical approaches), Neuro-imaging/ functional magnetic resonance tomography. Graduate studies take place in a complementary and competitive environment. Didactic concepts include the participation at interactive lectures, seminars, journal clubs and tutorials, training of preparation of slide presentations, drafted manuscripts and research proposals. The graduate students acquire experimental skills according to the research profile of the selected participating research teams, qualifications with respect to experimental design and experimental procedures, statistical data analysis, and "laboratory management" as well as data presentations. News &amp; Events Students of the Programme 2011-2013: We are proud to announce that 14 students have been selected to join the ECN programme 2011-2013. Their names can be found here: » Students   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/comm.html</field>
<field name="title">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/comm.html</field>
<field name="content">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN » Programme Committee Programme Committee   Prof. Dr. Inga D. Neumann (Programme Director) Molecular and Behavioural Neuroendocrinology, Institute of Zoology University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 943 3055 Fax: 0941 943 3052 homepage     Prof. Dr. Stephan Schneuwly Developmental Neurobiology, Institute of Zoology University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 943 3068 Fax: 0941 943 3325 homepage     Prof. Dr. Mark Greenlee Institute of Experimental Psychology University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 943 3815 Fax: 0941 943 4496 homepage     Prof. Dr. Ulrich Bogdahn Dept. of Neurology, Medical Faculty University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 941 3001 Fax: 0941 941 3005 homepage     Prof. Dr. Christian Wetzel Dept. of Psychiatry, Medical Faculty University of Regensburg 93053 Regensburg Phone:. 0941 941 2067 Fax: 0941 941 2068 homepage       home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
<field name="important">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN » Programme Committee Programme Committee   Prof. Dr. Inga D. Neumann (Programme Director) Molecular and Behavioural Neuroendocrinology, Institute of Zoology University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 943 3055 Fax: 0941 943 3052 homepage     Prof. Dr. Stephan Schneuwly Developmental Neurobiology, Institute of Zoology University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 943 3068 Fax: 0941 943 3325 homepage     Prof. Dr. Mark Greenlee Institute of Experimental Psychology University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 943 3815 Fax: 0941 943 4496 homepage     Prof. Dr. Ulrich Bogdahn Dept. of Neurology, Medical Faculty University of Regensburg 93053 Regensburg Phone: 0941 941 3001 Fax: 0941 941 3005 homepage     Prof. Dr. Christian Wetzel Dept. of Psychiatry, Medical Faculty University of Regensburg 93053 Regensburg Phone:. 0941 941 2067 Fax: 0941 941 2068 homepage       home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/ecn.html</field>
<field name="title">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/ecn.html</field>
<field name="content">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN » What is ECN? What is ECN? Our aim is to establish a highly specialised, internationally competitive, graduate degree for honours students in the area of Experimental and Clinical Neurosciences (ECN). The ECN-Programme is based on an interdisciplinary scientific network with emphasis on decoding the molecular, cellular and neuroendocrine mechanisms underlying neuropsychiatric disorders. The following key research areas are of central importance: molecular neurobiology (neuroplasticity, neurogenetics, neuronal signaling), behavioural and molecular neuroendocrinology (emotionality, social behaviour, cognition, early and adult life stress and correlation with molecular, cellular and neuroendocrine parameters, surgical approaches), Neuro-imaging/ functional magnetic resonance tomography. Graduate studies take place in a complementary and competitive environment. Didactic concepts include the participation at interactive lectures, seminars, journal clubs and tutorials, training of preparation of slide presentations, drafted manuscripts and research proposals. The graduate students acquire experimental skills according to the research profile of the selected participating research teams, qualifications with respect to experimental design and experimental procedures, statistical data analysis, and "laboratory management" as well as data presentations. ECN Video (in German) The ECN student Matthias Zunhammer presents the ECN Master's Programme as part of the Elite Network of Bavaria: News &amp; Events Students of the Programme 2010-2012: We are proud to announce that new students have been selected to join the ECN programme 2010-2012. Their names can be found here: Students   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
<field name="important">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN » What is ECN? What is ECN? Our aim is to establish a highly specialised, internationally competitive, graduate degree for honours students in the area of Experimental and Clinical Neurosciences (ECN). The ECN-Programme is based on an interdisciplinary scientific network with emphasis on decoding the molecular, cellular and neuroendocrine mechanisms underlying neuropsychiatric disorders. The following key research areas are of central importance: molecular neurobiology (neuroplasticity, neurogenetics, neuronal signaling), behavioural and molecular neuroendocrinology (emotionality, social behaviour, cognition, early and adult life stress and correlation with molecular, cellular and neuroendocrine parameters, surgical approaches), Neuro-imaging/ functional magnetic resonance tomography. Graduate studies take place in a complementary and competitive environment. Didactic concepts include the participation at interactive lectures, seminars, journal clubs and tutorials, training of preparation of slide presentations, drafted manuscripts and research proposals. The graduate students acquire experimental skills according to the research profile of the selected participating research teams, qualifications with respect to experimental design and experimental procedures, statistical data analysis, and "laboratory management" as well as data presentations. ECN Video (in German) The ECN student Matthias Zunhammer presents the ECN Master's Programme as part of the Elite Network of Bavaria: News &amp; Events Students of the Programme 2010-2012: We are proud to announce that new students have been selected to join the ECN programme 2010-2012. Their names can be found here: Students   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/news010111.html</field>
<field name="title">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/news010111.html</field>
<field name="content">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN » News Elite study programme "Experimental and Clinical Neurosciences" (ECN) - a success story January 1st, 2011 Reviewer Prof. Dr. Dr. Kirch discussing the research project of ECN student Natalie Vélez Char. The international elite study programme "Experimental and Clinical Neurosciences" (ECN) at the University of Regensburg proofed to be very successful. This was also confirmed by the evaluation of the ECN in summer 2010. Given the potential of the ECN, the reviewers recommended to further supplement the interdisciplinary teaching and research spectrum and to extend the teaching and research opportunities towards a PhD in neurosciences.   Reviewer Prof. Dr. Nave discussing the research project of ECN student Dominik Kraus. The Elitenetwork of Bavaria (ENB) invited several internationally renowned neuroscientists from various disciplines to review the ECN programme. The reviewer board consisted of Prof. Dr. Claudia Grothe (Medizinische Hochschule Hannover), Prof. Dr. Regine Kahmann (Universität Göttingen), Prof. Dr. Dr. Wilhelm Kirch (Technische Universität Dresden) and Prof. Dr. Klaus-Armin Nave (Max-Planck Institut für Experimentelle Medizin, Göttingen). The evaluation included - besides an examination of written material - an on-site visit on June 21, 2010. At the beginning of the on-site evaluation, the speaker of the ECN, Prof. Dr. Inga Neumann, reported about the successful course of this elite study programme. She explained that the number of applications from national and international students has continuously increased since the first implementation of the ECN programme in 2006. She further emphasized the strong international character of the programme. About half of the ECN students are from regions of several continents: Europe, North and South America, Asia, or Africa. Furthermore, the ECN cooperates with several national and international research institutions in Europe and North America. Prof. Neumann also illustrated the career perspectives of the ECN graduates. More than three quarters of the ECN graduates continue their scientific career for a PhD in renowned laboratories at the University of Regensburg or other national and international research institutions (e.g., Max-Planck-Institut). Finally, Prof. Neumann voted for a continuation of the ECN study programme and proposed that the interdisiplinary ECN research and teaching spectrum should be elaborated by an additonal professorship in electrophysiology.   A) ECN students are from Germany or various regions of the world. B) Most ECN students continue their scientific career with a PhD in renowned laboratories. Following the introductory words of Prof. Neumann, the previous ECN students Kewir Nyuyki, Julia Stindl, and Matthias Zunhammer presented results from their research projects conducted during their ECN studies. Ms. Nyuyki explained systemic aspects of the neurotransmitter Oxytocin on sexual behavior of animals. Ms. Stindl added findings on the cellular mechanisms in processing Oxytocin. The research findings of Mr. Zunhammer showed the neural mechanisms of pain perception that are relevant in a disorder called the irritable bowel syndrom. After a short lunch break, the current ECN students presented posters of their on-going research projects during the ECN. The reviewers appeared to be impressed by the high standards of research and the proficiency of the ECN students. During the afternoon, the ECN students exchanged their experience and assessment of the ECN with the reviewers. Finally, the reviewers discussed with the members of the ECN consortium Prof. Dr. Neumann, Prof. Dr. Bogdahn, Prof. Dr. Greenlee, Prof. Dr. Hajak, and Prof. Dr. Schneuwly as well as other ECN members and the dean of the University Prof. Dr. Strothotte the current status of the ECN and possible future developments. The reviewers expressed their appreciation for the accomplishments and enthusiasm of the ECN students. Based on their positive impressions, they asked the ECN consortium, the ENB, and the University of Regensburg to continue this successful study programme. In addition, the board saw the potential to further broaden the interdisciplinary ECN schedule and to offer additional career opportunies for the students towards a PhD in neurosciences.   Prof. Dr. Neumann (Speaker of the ECN) talking to reviewer Prof. Dr. Grothe during lunch break of the on-site evaluation.   back to "News"   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
<field name="important">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » About ECN » News Elite study programme "Experimental and Clinical Neurosciences" (ECN) - a success story January 1st, 2011 Reviewer Prof. Dr. Dr. Kirch discussing the research project of ECN student Natalie Vélez Char. The international elite study programme "Experimental and Clinical Neurosciences" (ECN) at the University of Regensburg proofed to be very successful. This was also confirmed by the evaluation of the ECN in summer 2010. Given the potential of the ECN, the reviewers recommended to further supplement the interdisciplinary teaching and research spectrum and to extend the teaching and research opportunities towards a PhD in neurosciences.   Reviewer Prof. Dr. Nave discussing the research project of ECN student Dominik Kraus. The Elitenetwork of Bavaria (ENB) invited several internationally renowned neuroscientists from various disciplines to review the ECN programme. The reviewer board consisted of Prof. Dr. Claudia Grothe (Medizinische Hochschule Hannover), Prof. Dr. Regine Kahmann (Universität Göttingen), Prof. Dr. Dr. Wilhelm Kirch (Technische Universität Dresden) and Prof. Dr. Klaus-Armin Nave (Max-Planck Institut für Experimentelle Medizin, Göttingen). The evaluation included - besides an examination of written material - an on-site visit on June 21, 2010. At the beginning of the on-site evaluation, the speaker of the ECN, Prof. Dr. Inga Neumann, reported about the successful course of this elite study programme. She explained that the number of applications from national and international students has continuously increased since the first implementation of the ECN programme in 2006. She further emphasized the strong international character of the programme. About half of the ECN students are from regions of several continents: Europe, North and South America, Asia, or Africa. Furthermore, the ECN cooperates with several national and international research institutions in Europe and North America. Prof. Neumann also illustrated the career perspectives of the ECN graduates. More than three quarters of the ECN graduates continue their scientific career for a PhD in renowned laboratories at the University of Regensburg or other national and international research institutions (e.g., Max-Planck-Institut). Finally, Prof. Neumann voted for a continuation of the ECN study programme and proposed that the interdisiplinary ECN research and teaching spectrum should be elaborated by an additonal professorship in electrophysiology.   A) ECN students are from Germany or various regions of the world. B) Most ECN students continue their scientific career with a PhD in renowned laboratories. Following the introductory words of Prof. Neumann, the previous ECN students Kewir Nyuyki, Julia Stindl, and Matthias Zunhammer presented results from their research projects conducted during their ECN studies. Ms. Nyuyki explained systemic aspects of the neurotransmitter Oxytocin on sexual behavior of animals. Ms. Stindl added findings on the cellular mechanisms in processing Oxytocin. The research findings of Mr. Zunhammer showed the neural mechanisms of pain perception that are relevant in a disorder called the irritable bowel syndrom. After a short lunch break, the current ECN students presented posters of their on-going research projects during the ECN. The reviewers appeared to be impressed by the high standards of research and the proficiency of the ECN students. During the afternoon, the ECN students exchanged their experience and assessment of the ECN with the reviewers. Finally, the reviewers discussed with the members of the ECN consortium Prof. Dr. Neumann, Prof. Dr. Bogdahn, Prof. Dr. Greenlee, Prof. Dr. Hajak, and Prof. Dr. Schneuwly as well as other ECN members and the dean of the University Prof. Dr. Strothotte the current status of the ECN and possible future developments. The reviewers expressed their appreciation for the accomplishments and enthusiasm of the ECN students. Based on their positive impressions, they asked the ECN consortium, the ENB, and the University of Regensburg to continue this successful study programme. In addition, the board saw the potential to further broaden the interdisciplinary ECN schedule and to offer additional career opportunies for the students towards a PhD in neurosciences.   Prof. Dr. Neumann (Speaker of the ECN) talking to reviewer Prof. Dr. Grothe during lunch break of the on-site evaluation.   back to "News"   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/st2011.html</field>
<field name="title">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Elite/html/st2011.html</field>
<field name="content">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » Our Students » 2011-2013 2011-2013 Bauer, Angelika Germany Cárdenas Conejo Zugey, Elizabeth Mexico Dubinski, Daniel Russia Geis, Sandra Germany Itzhacki, Jacob Panama Kavalaklio?lu, Tulya Turkey Kobor, Ines Germany Lange, Raphael Germany Langgartner, Dominik Germany Ohli, Jasmin Germany Pimentel, Vanessa USA Symeonidou, Evangelia-Regkina Greece Welz, Tobias Germany Wolff, Annemarie Canada     Bauer, Angelika City and country of origin: Regensburg, Germany Educational Background: Bachelor of Science in Biology, University of Regensburg Bachelor thesis: "Role of mGluR7 in mediating maternal care and aggression in mice". Department of Animal Physiology and Neurobiology   Main scientific interests: Molecular and Cellular Neurosciences, in particular the molecular background of neurological disorders Neuroendocrinology Neuropharmacology : drugs, addiction and treatment of psychiatric disorders Future plans and objectives: Successfully finish the ECN programme Proceed to a PhD in a field of my scientific interests Constantly improve my technical skills and knowledge in science   page up   Cárdenas Conejo, Zugey Elizabeth City and Country of origin: Michoacán, México Educational background: 2004-2009 B.Sc in Biology, Bachelor Thesis on ?Descriptive study of the structural relationship between the neural lineage cells and  CD133 + cells in differentiated brain tumors?. 2001-2004 High School, Technical Study in ?Food technology and Biochemical Sciences?. Main scientific interests Brain tumors Stem Cells Signaling Pathways Regenerative Medicine Future Plans and objectives A successful graduation from the Clinical and Experimental Neurosciences Master Program, pursue with a PhD in the Cancer Stem Cell area. page up   Dubinski, Daniel City and country of origin: Moscow, Russian Federation Educational background: Medical studies, University of Regensburg Doctoral student, Department of Neurology, University of Regensburg International Master's Programme in Experimental and Clinical  Neurosciences Main scientific interests: Neurooncology (Tumor stemm cells, Tumorimmunology) Neurosurgery Neuropharmacology Neuroendocrinology Future plans and objectives: Finishing med-school, doctoral thesis and master thesis and starting a residency in Neurosurgery page up   Geis, Sandra City and country of origin: Schwandorf, Germany Educational background: B. Sc. in Biology at the Humboldt University of Berlin       Main scientific interests: Cognitive neuroscience Behavioural neuroscience Brain imaging techniques Psychiatric diseases Future plans and objectives: PhD in Neuroscience. page up   Itzhacki, Jacob City and country of origin: Panama Educational background: Doctor in Medicine, Facultad de Medicina, Universidad de Panama (2001-2008) Medical Internship (1st and 2nd cat), Ministerio de Salud, Panama (2008-2010)   Main scientific interests: Visual pathways Internal representation Philosophy of mind Identity Future plans and objectives Continued education through a PhD in Neurosciences, in pursuit of means to pave the way to understanding thought, consciousness. page up   Kavalaklio?lu, Tulya City and country of origin: Ankara, Turkey Educational background: Bachelor of Science: Bilkent University, Molecular Biology and Genetics     Main scientific interests Molecular and Cellular basis of learning and memory Genetic and epigenetic regulation of neurodegenerative diseases Application of recent advances in stem cell and cancer fields to Neural Science Future plans and objectives Ph.D. in Neuroscience page up   Kobor, Ines City and country of origin: Munich, Germany Educational background: B.sc. Biology, University of Regensburg (2008-2011) International Master?s Programme: ? Experimental and Clinical Neuroscience? (2011-2013)     Main scientific interest: Behavioural Neuroscience Molecular Mechanisms of neurological diseases Future plans and objectives: PhD in Neuroscience page up   Lange, Raphael City and country of origin: Guben, Germany Educational background: B. Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor thesis: The Influence of Prenatal Stress on the Vulnerability to Chronic Psychosocial Stress and Experimental Colitis in Adult Male Wistar Rats   Main scientific interests: Neuroendocrinology Functional MRI Neurodegenerative and neuropsychiatric diseases Future plans and objectives: PhD in Neuroscience page up   Langgartner, Dominik City and country of origin: Burghausen, Germany Educational background: B. Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor Thesis: Chronic stress-induced body-side specific shift in the main corticosterone secretagogue ? from ACTH to Oxytocin?   Main scientific interests Neuroendocrinology Neurodegenerative diseases Developmental neuroscience Future plans and objectives Complete the ECN Master?s Programme successfully Gain more knowledge and experience concerning neuro-scientific methods and techniques PhD in Neuroscience page up   Ohli, Jasmin City and country of origin: Altötting, Germany Educational background: Bachelor of Science in Biology at University of Regensburg     Main scientific interests: Neurodegenerative diseases Neuropharmacology Molecular and Behavioural Neuroendocrinology Futur plans and objectives: PhD in Neuroscience page up   Pimentel, Vanessa City and country of origin: Tampa, Florida: USA Educational background: Immunology, Developmental biology; Bachelor of Science in Biology from the University of South Florida     Main scientific interests: Neuropharmacology Behavioural neuroscience Osteopathic and Traditional Chinese medicine Futur plans and objectives Ph.D in Neuroscience and Doctor of Osteopathic medicine page up   Symeonidou, Evangelia-Regkina City and country of origin: Serres, Greece Educational background: B.Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor Thesis: ?Examination of Neuronal Mechanisms of Non-Declarative Memory with EEG in Humans?. Patient care traineeship at the neurosurgery department at the Clinical Centre of the University of Regensburg Main scientific interests: Memory formation Cognitive Neuroscience Neurodegenerative diseases Psychiatric diseases Future plans and objectives: Expand my knowledge in the field of Neuroscience during the ECN master?s program. Research internships in the fields of my interest. Pursue a PhD and career in Neuroscience. page up   Welz, Tobias City and country of origin: Regensburg, Germany Educational background: B.Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor thesis: Protein synthesis in the PVN as underlying mechanism for Oxytocin-induced anxiolysis     Main scientific interests: Molecular Neuroscience Neuropharmacology Neurodegenerative / Neurological diseases   Future plans and objectives After finishing the ECN I would like to start my PhD in Molecular Neuroscience. Afterwards the combination of both Molecular and Clinical Neuroscience or Neuropharmacology  are the most interesting research fields for me. page up   Wolff, Annemarie City and country of origin: Ottawa, Canada Educational background: Psychology/Neuroscience       Main scientific interests: Neurodegenerative and Psychiatric illnesses   Future plans and objectives Once I have completed my Master?s degree, I intend on pursuing a Ph.D. page up   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
<field name="important">ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg ECN Experimental &amp; Clinical Neurosciences | Master's Programme University of Regensburg   Home About ECN Programme Description Application Links Contact Us   What is ECN? Programme Committee Our Faculty Our Students News News Archive you are here: Home » Our Students » 2011-2013 2011-2013 Bauer, Angelika Germany Cárdenas Conejo Zugey, Elizabeth Mexico Dubinski, Daniel Russia Geis, Sandra Germany Itzhacki, Jacob Panama Kavalaklio?lu, Tulya Turkey Kobor, Ines Germany Lange, Raphael Germany Langgartner, Dominik Germany Ohli, Jasmin Germany Pimentel, Vanessa USA Symeonidou, Evangelia-Regkina Greece Welz, Tobias Germany Wolff, Annemarie Canada     Bauer, Angelika City and country of origin: Regensburg, Germany Educational Background: Bachelor of Science in Biology, University of Regensburg Bachelor thesis: "Role of mGluR7 in mediating maternal care and aggression in mice". Department of Animal Physiology and Neurobiology   Main scientific interests: Molecular and Cellular Neurosciences, in particular the molecular background of neurological disorders Neuroendocrinology Neuropharmacology : drugs, addiction and treatment of psychiatric disorders Future plans and objectives: Successfully finish the ECN programme Proceed to a PhD in a field of my scientific interests Constantly improve my technical skills and knowledge in science   page up   Cárdenas Conejo, Zugey Elizabeth City and Country of origin: Michoacán, México Educational background: 2004-2009 B.Sc in Biology, Bachelor Thesis on ?Descriptive study of the structural relationship between the neural lineage cells and  CD133 + cells in differentiated brain tumors?. 2001-2004 High School, Technical Study in ?Food technology and Biochemical Sciences?. Main scientific interests Brain tumors Stem Cells Signaling Pathways Regenerative Medicine Future Plans and objectives A successful graduation from the Clinical and Experimental Neurosciences Master Program, pursue with a PhD in the Cancer Stem Cell area. page up   Dubinski, Daniel City and country of origin: Moscow, Russian Federation Educational background: Medical studies, University of Regensburg Doctoral student, Department of Neurology, University of Regensburg International Master's Programme in Experimental and Clinical  Neurosciences Main scientific interests: Neurooncology (Tumor stemm cells, Tumorimmunology) Neurosurgery Neuropharmacology Neuroendocrinology Future plans and objectives: Finishing med-school, doctoral thesis and master thesis and starting a residency in Neurosurgery page up   Geis, Sandra City and country of origin: Schwandorf, Germany Educational background: B. Sc. in Biology at the Humboldt University of Berlin       Main scientific interests: Cognitive neuroscience Behavioural neuroscience Brain imaging techniques Psychiatric diseases Future plans and objectives: PhD in Neuroscience. page up   Itzhacki, Jacob City and country of origin: Panama Educational background: Doctor in Medicine, Facultad de Medicina, Universidad de Panama (2001-2008) Medical Internship (1st and 2nd cat), Ministerio de Salud, Panama (2008-2010)   Main scientific interests: Visual pathways Internal representation Philosophy of mind Identity Future plans and objectives Continued education through a PhD in Neurosciences, in pursuit of means to pave the way to understanding thought, consciousness. page up   Kavalaklio?lu, Tulya City and country of origin: Ankara, Turkey Educational background: Bachelor of Science: Bilkent University, Molecular Biology and Genetics     Main scientific interests Molecular and Cellular basis of learning and memory Genetic and epigenetic regulation of neurodegenerative diseases Application of recent advances in stem cell and cancer fields to Neural Science Future plans and objectives Ph.D. in Neuroscience page up   Kobor, Ines City and country of origin: Munich, Germany Educational background: B.sc. Biology, University of Regensburg (2008-2011) International Master?s Programme: ? Experimental and Clinical Neuroscience? (2011-2013)     Main scientific interest: Behavioural Neuroscience Molecular Mechanisms of neurological diseases Future plans and objectives: PhD in Neuroscience page up   Lange, Raphael City and country of origin: Guben, Germany Educational background: B. Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor thesis: The Influence of Prenatal Stress on the Vulnerability to Chronic Psychosocial Stress and Experimental Colitis in Adult Male Wistar Rats   Main scientific interests: Neuroendocrinology Functional MRI Neurodegenerative and neuropsychiatric diseases Future plans and objectives: PhD in Neuroscience page up   Langgartner, Dominik City and country of origin: Burghausen, Germany Educational background: B. Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor Thesis: Chronic stress-induced body-side specific shift in the main corticosterone secretagogue ? from ACTH to Oxytocin?   Main scientific interests Neuroendocrinology Neurodegenerative diseases Developmental neuroscience Future plans and objectives Complete the ECN Master?s Programme successfully Gain more knowledge and experience concerning neuro-scientific methods and techniques PhD in Neuroscience page up   Ohli, Jasmin City and country of origin: Altötting, Germany Educational background: Bachelor of Science in Biology at University of Regensburg     Main scientific interests: Neurodegenerative diseases Neuropharmacology Molecular and Behavioural Neuroendocrinology Futur plans and objectives: PhD in Neuroscience page up   Pimentel, Vanessa City and country of origin: Tampa, Florida: USA Educational background: Immunology, Developmental biology; Bachelor of Science in Biology from the University of South Florida     Main scientific interests: Neuropharmacology Behavioural neuroscience Osteopathic and Traditional Chinese medicine Futur plans and objectives Ph.D in Neuroscience and Doctor of Osteopathic medicine page up   Symeonidou, Evangelia-Regkina City and country of origin: Serres, Greece Educational background: B.Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor Thesis: ?Examination of Neuronal Mechanisms of Non-Declarative Memory with EEG in Humans?. Patient care traineeship at the neurosurgery department at the Clinical Centre of the University of Regensburg Main scientific interests: Memory formation Cognitive Neuroscience Neurodegenerative diseases Psychiatric diseases Future plans and objectives: Expand my knowledge in the field of Neuroscience during the ECN master?s program. Research internships in the fields of my interest. Pursue a PhD and career in Neuroscience. page up   Welz, Tobias City and country of origin: Regensburg, Germany Educational background: B.Sc. in Biology, University of Regensburg Bachelor thesis: Protein synthesis in the PVN as underlying mechanism for Oxytocin-induced anxiolysis     Main scientific interests: Molecular Neuroscience Neuropharmacology Neurodegenerative / Neurological diseases   Future plans and objectives After finishing the ECN I would like to start my PhD in Molecular Neuroscience. Afterwards the combination of both Molecular and Clinical Neuroscience or Neuropharmacology  are the most interesting research fields for me. page up   Wolff, Annemarie City and country of origin: Ottawa, Canada Educational background: Psychology/Neuroscience       Main scientific interests: Neurodegenerative and Psychiatric illnesses   Future plans and objectives Once I have completed my Master?s degree, I intend on pursuing a Ph.D. page up   home | contact us | imprint | webmaster   © University of Regensburg  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20001.html</field>
<field name="title">img 001</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20001.html</field>
<field name="content">img 001 img 001   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 001 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 001 img 001   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 001 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20006.html</field>
<field name="title">img 006</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20006.html</field>
<field name="content">img 006 img 006   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 006 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 006 img 006   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 006 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20007.html</field>
<field name="title">img 007</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20007.html</field>
<field name="content">img 007 img 007   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 007 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 007 img 007   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 007 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20011.html</field>
<field name="title">img 011</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20011.html</field>
<field name="content">img 011 img 011   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 011 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 011 img 011   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 011 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20012.html</field>
<field name="title">img 012</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20012.html</field>
<field name="content">img 012 img 012   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 012 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 012 img 012   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 012 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20017.html</field>
<field name="title">img 017</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20017.html</field>
<field name="content">img 017 img 017   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 017 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 017 img 017   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 017 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20022.html</field>
<field name="title">img 022</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20022.html</field>
<field name="content">img 022 img 022   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 022 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 022 img 022   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 022 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20023.html</field>
<field name="title">img 023</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20023.html</field>
<field name="content">img 023 img 023   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 023 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 023 img 023   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 023 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20027.html</field>
<field name="title">img 027</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20027.html</field>
<field name="content">img 027 img 027   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 027 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 027 img 027   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 027 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20028.html</field>
<field name="title">img 028</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20028.html</field>
<field name="content">img 028 img 028   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 028 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 028 img 028   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 028 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20033.html</field>
<field name="title">img 033</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20033.html</field>
<field name="content">img 033 img 033   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 033 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 033 img 033   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 033 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20038.html</field>
<field name="title">img 038</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20038.html</field>
<field name="content">img 038 img 038   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 038 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 038 img 038   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 038 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20039.html</field>
<field name="title">img 039</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20039.html</field>
<field name="content">img 039 img 039   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 039 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 039 img 039   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 039 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20043.html</field>
<field name="title">img 043</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20043.html</field>
<field name="content">img 043 img 043   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 043 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 043 img 043   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 043 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20044.html</field>
<field name="title">img 044</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20044.html</field>
<field name="content">img 044 img 044   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 044 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 044 img 044   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 044 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20049.html</field>
<field name="title">img 049</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20049.html</field>
<field name="content">img 049 img 049   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 049 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 049 img 049   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 049 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20054.html</field>
<field name="title">img 054</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20054.html</field>
<field name="content">img 054 img 054   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 054 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 054 img 054   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 054 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20055.html</field>
<field name="title">img 055</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20055.html</field>
<field name="content">img 055 img 055   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 055 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 055 img 055   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 055 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20059.html</field>
<field name="title">img 059</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20059.html</field>
<field name="content">img 059 img 059   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 059 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 059 img 059   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 059 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20060.html</field>
<field name="title">img 060</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20060.html</field>
<field name="content">img 060 img 060   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 060 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 060 img 060   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 060 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20065.html</field>
<field name="title">img 065</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20065.html</field>
<field name="content">img 065 img 065   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 065 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 065 img 065   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 065 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20070.html</field>
<field name="title">img 070</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20070.html</field>
<field name="content">img 070 img 070   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 070 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 070 img 070   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 070 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20071.html</field>
<field name="title">img 071</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20071.html</field>
<field name="content">img 071 img 071   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 071 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 071 img 071   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 071 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20075.html</field>
<field name="title">img 075</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20075.html</field>
<field name="content">img 075 img 075   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 075 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 075 img 075   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 075 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20076.html</field>
<field name="title">img 076</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20076.html</field>
<field name="content">img 076 img 076   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 076 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 076 img 076   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 076 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20081.html</field>
<field name="title">img 081</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20081.html</field>
<field name="content">img 081 img 081   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 081 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 081 img 081   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 081 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20086.html</field>
<field name="title">img 086</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20086.html</field>
<field name="content">img 086 img 086   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 086 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 086 img 086   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 086 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20087.html</field>
<field name="title">img 087</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20087.html</field>
<field name="content">img 087 img 087   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 087 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 087 img 087   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 087 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20091.html</field>
<field name="title">img 091</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20091.html</field>
<field name="content">img 091 img 091   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 091 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 091 img 091   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 091 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20092.html</field>
<field name="title">img 092</field>
<field name="url">http://www.biologie.uni-regensburg.de/Zoologie/Kramer/Fotogalerie/pages/img%20092.html</field>
<field name="content">img 092 img 092   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 092 30.04.2009        </field>
<field name="important">img 092 img 092   Universität Regensburg &amp;gt; Organisation &amp;gt; Biologie und Vkl &amp;gt; Info &amp;gt; Abschiedsfeier Bernd Kramer / img 092 30.04.2009        </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.mathematik.uni-regensburg.de/ammann/oberseminar/index.html</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www.mathematik.uni-regensburg.de/ammann/oberseminar/index.html</field>
<field name="content">Das Forschungsseminar Globale Analysis. Sie sollten automatisch weitergeleitet werden.</field>
<field name="important">Das Forschungsseminar Globale Analysis. Sie sollten automatisch weitergeleitet werden.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.mathematik.uni-regensburg.de/ammann/personen/verzeichnis.html</field>
<field name="title">Differential Geometry and Global Analysis -- Links to Mathematicians</field>
<field name="url">http://www.mathematik.uni-regensburg.de/ammann/personen/verzeichnis.html</field>
<field name="content">Differential Geometry and Global Analysis -- Links to Mathematicians Differential Geometry and Global Analysis -- Links to Mathematicians If you are a mathematician, working in the area of Differential Geometry and Global Analysis, and if you have a homepage, ftp-Server , etc. you are kindly invited to send your data to me (see below). Please help to keep this page up to date and as complete as possible. Last run of the Perl-script: 2.3.2011 Uwe Abresch http://www.ruhr-uni-bochum.de/mathematik8/abresch/ Ilka Agricola http://www.mathematik.uni-marburg.de/~agricola/ Mohameden Ould Ahmedou http://www.uni-giessen.de/cms/fbz/fb07/fachgebiete/mathematik/mathematik/mitarbeiter/profs/ould-ahmedou Michael Anderson http://www.math.sunysb.edu/~anderson/ Christian B?r http://users.math.uni-potsdam.de/~baer Werner Ballmann http://www.math.uni-bonn.de/people/hwbllmnn/ Victor Bangert http://home.mathematik.uni-freiburg.de/geometrie/bangert/ Helga Baum http://www-irm.mathematik.hu-berlin.de/~baum/ Stefan Bechtluft-Sachs http://www.maths.nuim.ie/sbechtluftsachs Christian Becker http://users.math.uni-potsdam.de/~becker Moulay-Tahar Benameur http://www.math.univ-metz.fr/~benameur/index2.html Jean-Michel Bismut http://www.math.u-psud.fr/~bismut Boris Botvinnik http://www.uoregon.edu/~botvinn/ Thomas Branson http://www.math.uiowa.edu/~branson Robert L. Bryant http://www.math.duke.edu/~bryant/ Ulrich Bunke http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_I/Bunke/index.html Marc Burger http://www.math.ethz.ch/~burger/ David M.J. Calderbank http://people.bath.ac.uk/dmjc20/ Catarina Carvalho http://www.math.ist.utl.pt/~ccarv/ Sun-Yung Alice Chang http://www.math.princeton.edu/~chang/ Bruno Colbois http://www3.unine.ch/bruno.colbois Tobias Colding http://www.math.nyu.edu/faculty/colding/ Vicente Cortes Suarez http://www.math.uni-hamburg.de/home/cortes/ Mattias Dahl http://www.math.kth.se/~dahl/ E Brian Davies http://www.mth.kcl.ac.uk/~davies/ Anand Dessai http://homeweb1.unifr.ch/dessaia/pub/ Jozef Dodziuk http://math.gc.cuny.edu/Faculty/dodziuk/ Felix Finster http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_I/Mat1/index.html Klaus Fredenhagen http://unith.desy.de/research/aqft/ Thomas Friedrich http://www-irm.mathematik.hu-berlin.de/~friedric/ Kenji Fukaya http://www.kusm.kyoto-u.ac.jp/~fukaya/fukaya.html Patrick Ghanaat http://homeweb2.unifr.ch/ghanaatp/pub/ Peter Gilkey http://darkwing.uoregon.edu/~gilkey/index.html Nicolas Ginoux http://www.mathematik.uni-regensburg.de/ginoux/ Sebastian Goette http://www.mathematik.uni-regensburg.de/Goette Jean-Francois Grosjean http://www.iecn.u-nancy.fr/~grosjean/ Karsten Grosse-Brauckmann http://www.mathematik.tu-darmstadt.de/~kgb/ Colin Guillarmou http://www.math.ens.fr/~guillarmou/ Bernhard Hanke http://www.math.uni-augsburg.de/de/prof/diff//arbeitsgruppe/hanke/ Allen Hatcher http://www.math.cornell.edu/~hatcher/ Emmanuel Hebey http://www.u-cergy.fr/rech/pages/hebey/ Frederic Helein http://www.cmla.ens-cachan.fr/Utilisateurs/helein/ Andreas Hermann http://homepages.uni-regensburg.de/~hea06979 Marc Herzlich http://www.math.univ-montp2.fr/~herzlich/publi/publi.html Oussama Hijazi http://www.iecn.u-nancy.fr/~hijazi/ Luc Hillairet http://www.umpa.ens-lyon.fr/~lhillair/ Michael J. Holst http://scicomp.ucsd.edu/~mholst Achim Hornecker http://www.hornecker.de Gerhard Huisken http://www.aei.mpg.de/ Emmanuel Humbert http://www.iecn.u-nancy.fr/~humbert/ Tom Illmanen http://www.math.ethz.ch/ Alexandru Ionescu http://www.math.wisc.edu/~ionescu/ Arthur Jaffe http://www.math.harvard.edu/~jaffe/home.html Pierre Jammes http://math.unice.fr/~pjammes/ Dominic Joyce http://www.maths.ox.ac.uk/~joyce/index.html Hermann Karcher http://www.math.uni-bonn.de/people/karcher/ Rob Kirby http://math.berkeley.edu/~kirby/ Wilhelm Klingenberg http://maths.dur.ac.uk/~dma0wk/ Dieter Kotschick http://www.mathematik.uni-muenchen.de/~dieter/personal.html Robert Kusner http://www.math.umass.edu/Directory/personal.html?email=kusner Giovanni Landi http://www.dmi.units.it/~landi/ Reiner Lauterbach http://www.math.uni-hamburg.de/home/lauterbach/ Claude LeBrun http://www.math.sunysb.edu/~claude/eprints.html John M. (Jack) Lee http://www.math.washington.edu/~lee/ Bernhard Leeb http://www.mathematik.uni-muenchen.de/~leeb/ Matthias Lesch http://www.matthiaslesch.de/ Frank Loose http://www.mathematik.uni-tuebingen.de/ab/analysis/home.g.html John Lott http://math.berkeley.edu/~lott/ Wolfgang L?ck http://www.him.uni-bonn.de/lueck/ Richard Melrose http://www-math.mit.edu/~rbm John W. Milnor http://www.math.sunysb.edu/~jack/ Sebastian Montiel http://www.ugr.es/~geometry/gente.htm Ab hier leider nicht mehr aktuell! Here is the end of the updated list! This page has been created by a perl-script processing my personal collection of links to homepages of mathematicians. If you have similar research interests and if you want your homepage or ftp-server to be included in this list, please send an email to Bernd Ammann with the following information: Name and Title URL of the homepage Email Mailing Address Telephone and Fax Please also send an email, if any of these links is no longer valid. Disclaimer: This list is still under construction and will never be finished. The choice of mathematicians included in this list is done by a stupid perl-script, based on my more or less random collection of personal links. The list was installed when search engines did not yet exists. I do not know whether it still has any use to anybody except me. Created by a Perl-script of Bernd Ammann.</field>
<field name="important">Differential Geometry and Global Analysis -- Links to Mathematicians Differential Geometry and Global Analysis -- Links to Mathematicians If you are a mathematician, working in the area of Differential Geometry and Global Analysis, and if you have a homepage, ftp-Server , etc. you are kindly invited to send your data to me (see below). Please help to keep this page up to date and as complete as possible. Last run of the Perl-script: 2.3.2011 Uwe Abresch http://www.ruhr-uni-bochum.de/mathematik8/abresch/ Ilka Agricola http://www.mathematik.uni-marburg.de/~agricola/ Mohameden Ould Ahmedou http://www.uni-giessen.de/cms/fbz/fb07/fachgebiete/mathematik/mathematik/mitarbeiter/profs/ould-ahmedou Michael Anderson http://www.math.sunysb.edu/~anderson/ Christian B?r http://users.math.uni-potsdam.de/~baer Werner Ballmann http://www.math.uni-bonn.de/people/hwbllmnn/ Victor Bangert http://home.mathematik.uni-freiburg.de/geometrie/bangert/ Helga Baum http://www-irm.mathematik.hu-berlin.de/~baum/ Stefan Bechtluft-Sachs http://www.maths.nuim.ie/sbechtluftsachs Christian Becker http://users.math.uni-potsdam.de/~becker Moulay-Tahar Benameur http://www.math.univ-metz.fr/~benameur/index2.html Jean-Michel Bismut http://www.math.u-psud.fr/~bismut Boris Botvinnik http://www.uoregon.edu/~botvinn/ Thomas Branson http://www.math.uiowa.edu/~branson Robert L. Bryant http://www.math.duke.edu/~bryant/ Ulrich Bunke http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_I/Bunke/index.html Marc Burger http://www.math.ethz.ch/~burger/ David M.J. Calderbank http://people.bath.ac.uk/dmjc20/ Catarina Carvalho http://www.math.ist.utl.pt/~ccarv/ Sun-Yung Alice Chang http://www.math.princeton.edu/~chang/ Bruno Colbois http://www3.unine.ch/bruno.colbois Tobias Colding http://www.math.nyu.edu/faculty/colding/ Vicente Cortes Suarez http://www.math.uni-hamburg.de/home/cortes/ Mattias Dahl http://www.math.kth.se/~dahl/ E Brian Davies http://www.mth.kcl.ac.uk/~davies/ Anand Dessai http://homeweb1.unifr.ch/dessaia/pub/ Jozef Dodziuk http://math.gc.cuny.edu/Faculty/dodziuk/ Felix Finster http://www.uni-regensburg.de/Fakultaeten/nat_Fak_I/Mat1/index.html Klaus Fredenhagen http://unith.desy.de/research/aqft/ Thomas Friedrich http://www-irm.mathematik.hu-berlin.de/~friedric/ Kenji Fukaya http://www.kusm.kyoto-u.ac.jp/~fukaya/fukaya.html Patrick Ghanaat http://homeweb2.unifr.ch/ghanaatp/pub/ Peter Gilkey http://darkwing.uoregon.edu/~gilkey/index.html Nicolas Ginoux http://www.mathematik.uni-regensburg.de/ginoux/ Sebastian Goette http://www.mathematik.uni-regensburg.de/Goette Jean-Francois Grosjean http://www.iecn.u-nancy.fr/~grosjean/ Karsten Grosse-Brauckmann http://www.mathematik.tu-darmstadt.de/~kgb/ Colin Guillarmou http://www.math.ens.fr/~guillarmou/ Bernhard Hanke http://www.math.uni-augsburg.de/de/prof/diff//arbeitsgruppe/hanke/ Allen Hatcher http://www.math.cornell.edu/~hatcher/ Emmanuel Hebey http://www.u-cergy.fr/rech/pages/hebey/ Frederic Helein http://www.cmla.ens-cachan.fr/Utilisateurs/helein/ Andreas Hermann http://homepages.uni-regensburg.de/~hea06979 Marc Herzlich http://www.math.univ-montp2.fr/~herzlich/publi/publi.html Oussama Hijazi http://www.iecn.u-nancy.fr/~hijazi/ Luc Hillairet http://www.umpa.ens-lyon.fr/~lhillair/ Michael J. Holst http://scicomp.ucsd.edu/~mholst Achim Hornecker http://www.hornecker.de Gerhard Huisken http://www.aei.mpg.de/ Emmanuel Humbert http://www.iecn.u-nancy.fr/~humbert/ Tom Illmanen http://www.math.ethz.ch/ Alexandru Ionescu http://www.math.wisc.edu/~ionescu/ Arthur Jaffe http://www.math.harvard.edu/~jaffe/home.html Pierre Jammes http://math.unice.fr/~pjammes/ Dominic Joyce http://www.maths.ox.ac.uk/~joyce/index.html Hermann Karcher http://www.math.uni-bonn.de/people/karcher/ Rob Kirby http://math.berkeley.edu/~kirby/ Wilhelm Klingenberg http://maths.dur.ac.uk/~dma0wk/ Dieter Kotschick http://www.mathematik.uni-muenchen.de/~dieter/personal.html Robert Kusner http://www.math.umass.edu/Directory/personal.html?email=kusner Giovanni Landi http://www.dmi.units.it/~landi/ Reiner Lauterbach http://www.math.uni-hamburg.de/home/lauterbach/ Claude LeBrun http://www.math.sunysb.edu/~claude/eprints.html John M. (Jack) Lee http://www.math.washington.edu/~lee/ Bernhard Leeb http://www.mathematik.uni-muenchen.de/~leeb/ Matthias Lesch http://www.matthiaslesch.de/ Frank Loose http://www.mathematik.uni-tuebingen.de/ab/analysis/home.g.html John Lott http://math.berkeley.edu/~lott/ Wolfgang L?ck http://www.him.uni-bonn.de/lueck/ Richard Melrose http://www-math.mit.edu/~rbm John W. Milnor http://www.math.sunysb.edu/~jack/ Sebastian Montiel http://www.ugr.es/~geometry/gente.htm Ab hier leider nicht mehr aktuell! Here is the end of the updated list! This page has been created by a perl-script processing my personal collection of links to homepages of mathematicians. If you have similar research interests and if you want your homepage or ftp-server to be included in this list, please send an email to Bernd Ammann with the following information: Name and Title URL of the homepage Email Mailing Address Telephone and Fax Please also send an email, if any of these links is no longer valid. Disclaimer: This list is still under construction and will never be finished. The choice of mathematicians included in this list is done by a stupid perl-script, based on my more or less random collection of personal links. The list was installed when search engines did not yet exists. I do not know whether it still has any use to anybody except me. Created by a Perl-script of Bernd Ammann.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/bayreuther/frameset_englisch/indexe.html</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/bayreuther/frameset_englisch/indexe.html</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image1.html</field>
<field name="title">kitchen.jpg</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image1.html</field>
<field name="content">kitchen.jpg kitchen.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 This is "our" brand new kitchen!</field>
<field name="important">kitchen.jpg kitchen.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 This is "our" brand new kitchen!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image12.html</field>
<field name="title">lizy opens.jpg</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image12.html</field>
<field name="content">lizy opens.jpg lizy opens.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 One can see in 1st ground Mike, then Leo, Lizy who opens a bottle of wine, Connie, Martina.. each satisfied of the dinner!</field>
<field name="important">lizy opens.jpg lizy opens.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 One can see in 1st ground Mike, then Leo, Lizy who opens a bottle of wine, Connie, Martina.. each satisfied of the dinner!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image17.html</field>
<field name="title">volley1.jpg</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image17.html</field>
<field name="content">volley1.jpg volley1.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 In the meantime we also joined a volleyball competition between Physicists and Mathematicians</field>
<field name="important">volley1.jpg volley1.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 In the meantime we also joined a volleyball competition between Physicists and Mathematicians</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image2.html</field>
<field name="title">workers.jpg</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image2.html</field>
<field name="content">workers.jpg workers.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 ..and those built it up!</field>
<field name="important">workers.jpg workers.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 ..and those built it up!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image22.html</field>
<field name="title">team.JPG</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image22.html</field>
<field name="content">team.JPG team.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 let's go to the sport place!</field>
<field name="important">team.JPG team.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 let's go to the sport place!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image23.html</field>
<field name="title">volley2.JPG</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image23.html</field>
<field name="content">volley2.JPG volley2.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 Here are some players: from the left, Yuanyuan, Shidong, Joël, Andrea and our Polish guest Magdalena</field>
<field name="important">volley2.JPG volley2.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 Here are some players: from the left, Yuanyuan, Shidong, Joël, Andrea and our Polish guest Magdalena</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image27.html</field>
<field name="title">polenta2.jpg</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image27.html</field>
<field name="content">polenta2.jpg polenta2.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 ..and here Andrea!</field>
<field name="important">polenta2.jpg polenta2.jpg 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 ..and here Andrea!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image3.html</field>
<field name="title">kanu.JPG</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image3.html</field>
<field name="content">kanu.JPG kanu.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 Here we are about to begin a Kanu-trip along the Naab</field>
<field name="important">kanu.JPG kanu.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 Here we are about to begin a Kanu-trip along the Naab</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image33.html</field>
<field name="title">franz.JPG</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image33.html</field>
<field name="content">franz.JPG franz.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 ...and sometimes some kid pulls Francesco!</field>
<field name="important">franz.JPG franz.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 ...and sometimes some kid pulls Francesco!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image4.html</field>
<field name="title">in the sun.JPG</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/grifoni/pages_engl/arles/imagepages/image4.html</field>
<field name="content">in the sun.JPG in the sun.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 Here is Shidong's wife Yuanyuan Ma, Shidong, Jo?l and Francesco</field>
<field name="important">in the sun.JPG in the sun.JPG 1 kitchen.jpg 2 workers.jpg 3 kanu.JPG 4 in the sun.JPG 5 along the naab.jpg 6 view from kanu.jpg 7 blowing on fire.jpg 8 on grass.jpg 9 fondue.jpg 10 group.jpg 11 sing&amp;play.jpg 12 lizy opens.jpg 13 games.jpg 14 Andrea28-1.jpg 15 Andrea28-2.jpg 16 set.jpg 17 volley1.jpg 18 joelleoboat.jpg 19 framartjoel.jpg 20 result.jpg 21 shiyuan.JPG 22 team.JPG 23 volley2.JPG 24 volley3.JPG 25 violinflute.JPG 26 polenta1.jpg 27 polenta2.jpg 28 dinner.jpg 29 wolf.JPG 30 steigung.JPG 31 trio.JPG 32 kids.JPG 33 franz.JPG 34 wirt.JPG 35 tower.JPG of 35 Here is Shidong's wife Yuanyuan Ma, Shidong, Jo?l and Francesco</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/krey/uelsts92.html</field>
<field name="title">Übungen im SS92 (Quantenstatistik)</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/krey/uelsts92.html</field>
<field name="content">Übungen im SS92 (Quantenstatistik)  Übungen im SS92 (Quantenstatistik)   Übungen zur Quantenstatistik (Thermod. und Stat. Phys., SS 1992)Blatt 1 (Generell wird empfohlen, ghostview MAGSTEP 2 zu benutzen oder auszudrucken !)Blatt 2Blatt 3Blatt 4Blatt 5Blatt 6Blatt 7Blatt 8Blatt 9Blatt 10Blatt 11 (Klausur)Nachklausur</field>
<field name="important">Übungen im SS92 (Quantenstatistik)  Übungen im SS92 (Quantenstatistik)   Übungen zur Quantenstatistik (Thermod. und Stat. Phys., SS 1992)Blatt 1 (Generell wird empfohlen, ghostview MAGSTEP 2 zu benutzen oder auszudrucken !)Blatt 2Blatt 3Blatt 4Blatt 5Blatt 6Blatt 7Blatt 8Blatt 9Blatt 10Blatt 11 (Klausur)Nachklausur</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/weiss/forschergruppe/veranstaltungen.html</field>
<field name="title">Ferromagnet-Halbleiter-Nanostrukturen</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/forschung/weiss/forschergruppe/veranstaltungen.html</field>
<field name="content">Ferromagnet-Halbleiter-Nanostrukturen Ferromagnet-Halbleiter-Nanostrukturen   Veranstaltungen Sonderveranstaltung: International Workshop on 'Spin Phenomena in Reduced Dimensions' from March 10 - 12, 2005 in Regensburg   Seminar der Forschergruppe , Fr 13.45 Uhr, Phy 5.0.20 webmaster , letzte ?nderung am 27.01.2005</field>
<field name="important">Ferromagnet-Halbleiter-Nanostrukturen Ferromagnet-Halbleiter-Nanostrukturen   Veranstaltungen Sonderveranstaltung: International Workshop on 'Spin Phenomena in Reduced Dimensions' from March 10 - 12, 2005 in Regensburg   Seminar der Forschergruppe , Fr 13.45 Uhr, Phy 5.0.20 webmaster , letzte ?nderung am 27.01.2005</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.physik.uni-regensburg.de/studium/inhalte/Struktur-der-Materie-I.html</field>
<field name="title">Struktur der Materie I: Atome und Molek?le</field>
<field name="url">http://www.physik.uni-regensburg.de/studium/inhalte/Struktur-der-Materie-I.html</field>
<field name="content">Struktur der Materie I: Atome und Molek?le Struktur der Materie I: Atome und Molek?le Universit?t Regensburg - Fakult?t Physik - Studium --- Vorlesungsinhalte Struktur der Materie I - Atome und Molek?le (4 st.) ? zur?ck zur ?bersicht I) Resume? des Teilchen-Welle Dualismus Wellen als Teilchen: Detektion einzelner Photonen Teilchen als Wellen: Zweistrahlinterferenz von Elektronen II) Wahrscheinlichkeiten und Wahrscheinlichkeitsamplituden Polarisationsexperimente mit Licht Zust?nde, Physikalische Gr??en und Messwerte ?berg?nge und ?bergangsamplituden Das Stern-Gerlach Experiment: Quantisierung des Drehimpulses Impuls und Ort als Operatoren Wellenfunktionen und die Schr?dingergleichung III) Einfache Quantensysteme Das Teilchen im Kasten Potentialschwelle und Tunneleffekt: Feldemission und Rastertunnelmikroskop Potentialtopf und gebundene Zust?nde: Quantentr?ge und a-Zerfall Doppelmuldenpotential: Das Prinzip der chemischen Bindung Das NH3-Molek?l Der starre Rotator Der harmonische Oszillator Molek?lspektren Raman-Streuung IV) Zeitabh?ngigkeit der Wahrscheinlichkeitsamplituden Die zeitabh?ngige Schr?dingergleichung Zeitabh?ngigkeiten im Zweizustandssystem M?on-Spinrotation Spinresonanz Zeitentwicklung allgemeiner Quantenzust?nde Spontane und stimulierte Emission Das Prinzip des Lasers V) Atome Die Zust?nde des Wasserstoffatoms Symmetrie und Auswahlregeln Der Zeeman-Effekt Pauliprinzip, Schalenstruktur und Periodensystem Alkaliatome Das Spektrum des Heliumatoms Hund'sche Regeln Elektronenkonfiguration der Elemente R?ntgenspektren Auger-Effekt Photoelektronenspektroskopie Atome in Fallen Laserk?hlung Atomuhren VI) Molek?le Das H2+- und das H2-Molek?l Hybridisisierung und Molek?lorbitale Benzol Elektronische Spektren Frank-Condon Prinzip</field>
<field name="important">Struktur der Materie I: Atome und Molek?le Struktur der Materie I: Atome und Molek?le Universit?t Regensburg - Fakult?t Physik - Studium --- Vorlesungsinhalte Struktur der Materie I - Atome und Molek?le (4 st.) ? zur?ck zur ?bersicht I) Resume? des Teilchen-Welle Dualismus Wellen als Teilchen: Detektion einzelner Photonen Teilchen als Wellen: Zweistrahlinterferenz von Elektronen II) Wahrscheinlichkeiten und Wahrscheinlichkeitsamplituden Polarisationsexperimente mit Licht Zust?nde, Physikalische Gr??en und Messwerte ?berg?nge und ?bergangsamplituden Das Stern-Gerlach Experiment: Quantisierung des Drehimpulses Impuls und Ort als Operatoren Wellenfunktionen und die Schr?dingergleichung III) Einfache Quantensysteme Das Teilchen im Kasten Potentialschwelle und Tunneleffekt: Feldemission und Rastertunnelmikroskop Potentialtopf und gebundene Zust?nde: Quantentr?ge und a-Zerfall Doppelmuldenpotential: Das Prinzip der chemischen Bindung Das NH3-Molek?l Der starre Rotator Der harmonische Oszillator Molek?lspektren Raman-Streuung IV) Zeitabh?ngigkeit der Wahrscheinlichkeitsamplituden Die zeitabh?ngige Schr?dingergleichung Zeitabh?ngigkeiten im Zweizustandssystem M?on-Spinrotation Spinresonanz Zeitentwicklung allgemeiner Quantenzust?nde Spontane und stimulierte Emission Das Prinzip des Lasers V) Atome Die Zust?nde des Wasserstoffatoms Symmetrie und Auswahlregeln Der Zeeman-Effekt Pauliprinzip, Schalenstruktur und Periodensystem Alkaliatome Das Spektrum des Heliumatoms Hund'sche Regeln Elektronenkonfiguration der Elemente R?ntgenspektren Auger-Effekt Photoelektronenspektroskopie Atome in Fallen Laserk?hlung Atomuhren VI) Molek?le Das H2+- und das H2-Molek?l Hybridisisierung und Molek?lorbitale Benzol Elektronische Spektren Frank-Condon Prinzip</field>
</doc>

</add>