<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Intern/Pressestelle/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Intern/Pressestelle/</field>
<field name="content">Pressestelle</field>
<field name="important">Pressestelle</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Jahresbericht/aktuell/3-5.html</field>
<field name="title">Jahresbericht 2006 - Uni Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/Universitaet/Jahresbericht/aktuell/3-5.html</field>
<field name="content">Jahresbericht 2006 - Uni Regensburg   Titelseite / Inhaltsverzeichnis   5.5. ASIA LINK Medicinal Chemistry   Laufzeit: 01. 01. 2004 - 31. 12. 2006 Koordinator: Prof. Dr. Burkhard König, Institut für Organische Chemie Tel: 0941-943-4576 Fax: 0941-943-1717 e-mail: burkhard.koenig@chemie.uni-regensburg.de Geldgeber: European Commission, EuropeAid Co-operation office home page: http://www.medicinal-chemistry.de/asialink/ Bedeutung des Vorhabens für Forschung und Lehre an der Universität Regensburg: Im Master- und Graduiertenstudium "Medizinische Chemie" an der Universität Regensburg werden Studierende der Chemie, Pharmazie und Biochemie optimal auf eine Tätigkeit in der Wirkstoffforschung vorbereitet. Moderne Arzneimittelforschung ist heute ein multidisziplinäres Arbeitsgebiet, in dem Chemiker, Pharmazeuten, Molekularbiologen, Biochemiker, Pharmakologen, Toxikologen und Kliniker eng zusammenarbeiten, um aus einer als wirksam identifizierten chemischen Substanz ein Medikament zu entwickeln. Die Methoden haben sich dabei, vor allem durch die Erkenntnisse der Biowissenschaften, die Entwicklung einer Hochdurchsatzanalytik und parallele, automatisierte chemische Synthese in den letzten Jahren grundsätzlich geändert. Die Ausbildungsinhalte des Schwerpunkt- und Graduiertenstudiums "Medizinische Chemie" reichen daher in Theorie und Laborpraktika von pharmazeutischer Wirkstoffkunde, Wirkstoffsynthese, Biochemie und Analytik bis zum Substanztest in biologischen Assays. Der Arzneimittelmarkt ist ein Wirtschaftszweig, der guten Absolventen seit Jahren hervorragende Berufschancen bietet. Eine intensivere Zusammenarbeit europäischer und asiatischer Forscher im Bereich der Wirkstoffsynthese und Naturstoffisolierung ist das Ziel des EU Netzwerkes Asia Link Medicinal Chemistry. Partner auf asiatischer Seite sind das renommierte Shanghai Institute of Organic Chemistry (SIOC; China) und die Universitäten HoChiMin City und Hue in Vietnam. In Europa sind die Universitäten Dublin (UCD, Center for Synthesis and Chemical Biology), Ulm und Regensburg (Koordination), die Pharmaunternehmen Schering und Sanofi-Aventis, sowie der Katholische Akademische Ausländer Dienst (KAAD) beteiligt. Das Netzwerk ist offen für weitere Partner. Eine Hauptaktivität ist der Austausch hochqualifizierter junger Wissenschaftler (Junior Professoren, Postdocs, Doktoranden) zu Forschungs- und Trainingsaufenthalten zwischen den beteiligten Partnerinstituten. Hierfür stehen EU Fördergelder bereit. Die Forschungsaktivitäten umfassen moderne Wirkstoffsynthese, Naturstoffisolierung und pharmazeutische oder biochemische Testung. Auf Sommerschulen und Intensivkursen des Netzwerks in Asien werden Ausbildungsinhalte vertieft und Kontakte geknüpft. Zum Intensivkurs 2006 in Ho Chi Minh City, Vietnam, kamen 100 junge Wissenschaftler aus Europa und Asien. Schwerpunkte des Vortragsprogramms waren die Isolierung neuer Wirkstoffe aus Pflanzen, aber auch industrielle Fallstudien. Durch die Projektaktivitäten konnte ein aktives Netzwerk aufgebaut werden, dessen Strukturen auch nach dem Auslaufen der EU-Förderung weiter genutzt werden, um europäisch-asiatische Forschungs- und Ausbildungskooperationen zu fördern.     Titelseite / Inhaltsverzeichnis</field>
<field name="important">Jahresbericht 2006 - Uni Regensburg   Titelseite / Inhaltsverzeichnis   5.5. ASIA LINK Medicinal Chemistry   Laufzeit: 01. 01. 2004 - 31. 12. 2006 Koordinator: Prof. Dr. Burkhard König, Institut für Organische Chemie Tel: 0941-943-4576 Fax: 0941-943-1717 e-mail: burkhard.koenig@chemie.uni-regensburg.de Geldgeber: European Commission, EuropeAid Co-operation office home page: http://www.medicinal-chemistry.de/asialink/ Bedeutung des Vorhabens für Forschung und Lehre an der Universität Regensburg: Im Master- und Graduiertenstudium "Medizinische Chemie" an der Universität Regensburg werden Studierende der Chemie, Pharmazie und Biochemie optimal auf eine Tätigkeit in der Wirkstoffforschung vorbereitet. Moderne Arzneimittelforschung ist heute ein multidisziplinäres Arbeitsgebiet, in dem Chemiker, Pharmazeuten, Molekularbiologen, Biochemiker, Pharmakologen, Toxikologen und Kliniker eng zusammenarbeiten, um aus einer als wirksam identifizierten chemischen Substanz ein Medikament zu entwickeln. Die Methoden haben sich dabei, vor allem durch die Erkenntnisse der Biowissenschaften, die Entwicklung einer Hochdurchsatzanalytik und parallele, automatisierte chemische Synthese in den letzten Jahren grundsätzlich geändert. Die Ausbildungsinhalte des Schwerpunkt- und Graduiertenstudiums "Medizinische Chemie" reichen daher in Theorie und Laborpraktika von pharmazeutischer Wirkstoffkunde, Wirkstoffsynthese, Biochemie und Analytik bis zum Substanztest in biologischen Assays. Der Arzneimittelmarkt ist ein Wirtschaftszweig, der guten Absolventen seit Jahren hervorragende Berufschancen bietet. Eine intensivere Zusammenarbeit europäischer und asiatischer Forscher im Bereich der Wirkstoffsynthese und Naturstoffisolierung ist das Ziel des EU Netzwerkes Asia Link Medicinal Chemistry. Partner auf asiatischer Seite sind das renommierte Shanghai Institute of Organic Chemistry (SIOC; China) und die Universitäten HoChiMin City und Hue in Vietnam. In Europa sind die Universitäten Dublin (UCD, Center for Synthesis and Chemical Biology), Ulm und Regensburg (Koordination), die Pharmaunternehmen Schering und Sanofi-Aventis, sowie der Katholische Akademische Ausländer Dienst (KAAD) beteiligt. Das Netzwerk ist offen für weitere Partner. Eine Hauptaktivität ist der Austausch hochqualifizierter junger Wissenschaftler (Junior Professoren, Postdocs, Doktoranden) zu Forschungs- und Trainingsaufenthalten zwischen den beteiligten Partnerinstituten. Hierfür stehen EU Fördergelder bereit. Die Forschungsaktivitäten umfassen moderne Wirkstoffsynthese, Naturstoffisolierung und pharmazeutische oder biochemische Testung. Auf Sommerschulen und Intensivkursen des Netzwerks in Asien werden Ausbildungsinhalte vertieft und Kontakte geknüpft. Zum Intensivkurs 2006 in Ho Chi Minh City, Vietnam, kamen 100 junge Wissenschaftler aus Europa und Asien. Schwerpunkte des Vortragsprogramms waren die Isolierung neuer Wirkstoffe aus Pflanzen, aber auch industrielle Fallstudien. Durch die Projektaktivitäten konnte ein aktives Netzwerk aufgebaut werden, dessen Strukturen auch nach dem Auslaufen der EU-Förderung weiter genutzt werden, um europäisch-asiatische Forschungs- und Ausbildungskooperationen zu fördern.     Titelseite / Inhaltsverzeichnis</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/alumni/veranstaltungen/absolventenfeiern-2012/evangelische-theologie/index.html</field>
<field name="title">Evangelische Theologie - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/alumni/veranstaltungen/absolventenfeiern-2012/evangelische-theologie/index.html</field>
<field name="content">Evangelische Theologie - Universität Regensburg Evangelische Theologie - Universität Regensburg Startseite UR UR Alumni Alumni-Vereine Rabatte für Alumni Veranstaltungen Archiv Alumni-Treffen 2013 Alumni-Treffen 2012 Kontakt Evangelische Theologie Absolventenfeier Evangelische Theologie   Arbeiten und Genießen, Lernen und Feiern ? ?alles hat seine Zeit?. Frei nach diesem alttestamentlichen Motto veranstaltete das Institut für Evangelische Theologie der Universität Regensburg am 02. Mai erstmals eine eigene Absolventenfeier.   Studierende der Evangelischen Theologie hegten schon seit langer Zeit den Wunsch, den wichtigen Schritt des bestandenen Abschlusses, sei er nun staatlicher oder universitärer Art, bewusst zu begehen und zu feiern. Diese Anregung wurde von den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Instituts gerne aufgenommen und am vergangenen Mittwoch fand erstmals eine Würdigung und Verabschiedung für Absolventen des Faches Evangelische Theologie (Bachelor und Master) sowie Evangelische Religionslehre für Lehramt statt. Zu einem Semestereröffnungsgottesdienst, den das Institut für Evangelische Theologie im Sommersemester traditionell zusammen mit der Evangelischen Studierendengemeinde organisiert, versammelten sich zahlreiche Studierende, Mitarbeiter und acht Absolventinnen und Absolventen mit Ihren Partnern und Familien. Die Universitätskapelle war voll besetzt, buchstäblich der letzte Klappstuhl wurde aufgestellt, damit alle den von Apl. Prof. Thomas Kothmann und Studierendenpfarrer Fritz Hohenberger (ESG) gestalteten Gottesdienst mitfeiern konnten. Das Vokalensemble Hubert Velten konnte, dank des Studenten Claus Krügel, der selbst im Ensemble mitwirkt, gewonnen werden, den Gottesdienst mit zu gestalten. Doch nicht allein die Mahlfeier in der Kapelle erhielt durch diesen Männerchor einen musikalisch festlichen Rahmen, sondern auch der Empfang, der anschließend in der Kunsthalle stattfand. Dort konnte den Absolventen eine Urkunde und ein kleines Andenken überreicht werden, die Erinnerungen an Zeiten des Arbeitens, des Genießens, des Lernens und des Feierns am Institut für Evangelische Theologie hoffentlich lange wach halten. Dass es sich bei der Evangelischen Theologie an der Universität Regensburg zwar um ein kleines, aber um ein besonderes Institut handelt, betonten die Absolventen ihrerseits in einer Dankesrede. Sie hoben hervor, dass am Institut die Wege kurz und die Bemühungen sämtlicher Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter um die Anliegen der Studierenden besonders groß seien. Sie versprachen, die Zeit des Studiums der Evangelischen Theologie in guter Erinnerung zu behalten und sorgten mit einem Bildgeschenk dafür, dass auch Sie am Institut nicht in Vergessenheit geraten werden. Den Wert des Erinnerns, aber auch die aktive Verbindung, die die Universität Regensburg mit ihren Ehemaligen aufrechterhalten möchte, betonte Roswitha Kerzdörfer als Vertreterin des Alumni-Netzwerkes. Sie unterstrich ihre Ansprache mit einer praktischen Erinnerung an die Universität, in Form einer Alumni-Kaffeetasse. Dank kulinarischer Versorgung, finanziert von der ESG, genossen die ehemaligen und gegenwärtigen Studierenden der Evangelischen Theologie, sowie die Mitarbeitenden des Instituts anschließend den Frühsommerabend.   Alle Gäste und sämtliche Mitwirkende waren sich einig, dass das ?Experiment? einer institutsinternen Absolventenfeier gelungen ist. Ob auch künftig eine solche Feier stattfinden kann, hängt wohl v. a. davon ab, ob solche Veranstaltungen von Seiten der Hochschule finanziell unterstützt werden.   Mirjam Loos für das Institut für Evangelische Theologie     Roswitha Kerzdörfer - 24.07.2012 12:02    </field>
<field name="important">Evangelische Theologie - Universität Regensburg Evangelische Theologie - Universität Regensburg Startseite UR UR Alumni Alumni-Vereine Rabatte für Alumni Veranstaltungen Archiv Alumni-Treffen 2013 Alumni-Treffen 2012 Kontakt Evangelische Theologie Absolventenfeier Evangelische Theologie   Arbeiten und Genießen, Lernen und Feiern ? ?alles hat seine Zeit?. Frei nach diesem alttestamentlichen Motto veranstaltete das Institut für Evangelische Theologie der Universität Regensburg am 02. Mai erstmals eine eigene Absolventenfeier.   Studierende der Evangelischen Theologie hegten schon seit langer Zeit den Wunsch, den wichtigen Schritt des bestandenen Abschlusses, sei er nun staatlicher oder universitärer Art, bewusst zu begehen und zu feiern. Diese Anregung wurde von den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Instituts gerne aufgenommen und am vergangenen Mittwoch fand erstmals eine Würdigung und Verabschiedung für Absolventen des Faches Evangelische Theologie (Bachelor und Master) sowie Evangelische Religionslehre für Lehramt statt. Zu einem Semestereröffnungsgottesdienst, den das Institut für Evangelische Theologie im Sommersemester traditionell zusammen mit der Evangelischen Studierendengemeinde organisiert, versammelten sich zahlreiche Studierende, Mitarbeiter und acht Absolventinnen und Absolventen mit Ihren Partnern und Familien. Die Universitätskapelle war voll besetzt, buchstäblich der letzte Klappstuhl wurde aufgestellt, damit alle den von Apl. Prof. Thomas Kothmann und Studierendenpfarrer Fritz Hohenberger (ESG) gestalteten Gottesdienst mitfeiern konnten. Das Vokalensemble Hubert Velten konnte, dank des Studenten Claus Krügel, der selbst im Ensemble mitwirkt, gewonnen werden, den Gottesdienst mit zu gestalten. Doch nicht allein die Mahlfeier in der Kapelle erhielt durch diesen Männerchor einen musikalisch festlichen Rahmen, sondern auch der Empfang, der anschließend in der Kunsthalle stattfand. Dort konnte den Absolventen eine Urkunde und ein kleines Andenken überreicht werden, die Erinnerungen an Zeiten des Arbeitens, des Genießens, des Lernens und des Feierns am Institut für Evangelische Theologie hoffentlich lange wach halten. Dass es sich bei der Evangelischen Theologie an der Universität Regensburg zwar um ein kleines, aber um ein besonderes Institut handelt, betonten die Absolventen ihrerseits in einer Dankesrede. Sie hoben hervor, dass am Institut die Wege kurz und die Bemühungen sämtlicher Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter um die Anliegen der Studierenden besonders groß seien. Sie versprachen, die Zeit des Studiums der Evangelischen Theologie in guter Erinnerung zu behalten und sorgten mit einem Bildgeschenk dafür, dass auch Sie am Institut nicht in Vergessenheit geraten werden. Den Wert des Erinnerns, aber auch die aktive Verbindung, die die Universität Regensburg mit ihren Ehemaligen aufrechterhalten möchte, betonte Roswitha Kerzdörfer als Vertreterin des Alumni-Netzwerkes. Sie unterstrich ihre Ansprache mit einer praktischen Erinnerung an die Universität, in Form einer Alumni-Kaffeetasse. Dank kulinarischer Versorgung, finanziert von der ESG, genossen die ehemaligen und gegenwärtigen Studierenden der Evangelischen Theologie, sowie die Mitarbeitenden des Instituts anschließend den Frühsommerabend.   Alle Gäste und sämtliche Mitwirkende waren sich einig, dass das ?Experiment? einer institutsinternen Absolventenfeier gelungen ist. Ob auch künftig eine solche Feier stattfinden kann, hängt wohl v. a. davon ab, ob solche Veranstaltungen von Seiten der Hochschule finanziell unterstützt werden.   Mirjam Loos für das Institut für Evangelische Theologie     Roswitha Kerzdörfer - 24.07.2012 12:02    </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/contact/boards/index.html</field>
<field name="title">Boards - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/contact/boards/index.html</field>
<field name="content">Boards - Universität Regensburg Boards - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT Boards NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Boards B A Y H O S T Board of Directors and Advisory Committee Board of Directors Professor Dr. Burkhard Freitag, President of the University of Passau, speaker (deputy: Professor Dr. Sebastian Kempgen, University of Bamberg) Professor Dr. Karl Stoffel, President of the University of Applied Sciences Landshut (deputy: Prof. Dr. Wolfgang Baier, President of the Ostbayerische Technische Hochschule Regensburg) Professor Dr. Walter Koschmal, University of Regensburg (deputy: Professor Dr. Hermann Scheuringer, University of Regensburg) in an advisory capacity Professor Dr. Dr. Dr. h. c. Wolfgang Mastnak, University of Music and Performing Arts Munich Advisory Committee Professor Dr. Horst Brezinski, Technische Universität Bergakademie Freiberg (chairman), (deputy: Prof. Dr. Wolfgang Höpken, Leipzig University) Benedikt Brisch, DAAD (deputy: Rudolf Smolarczyk) Manfred Rimpler, Regensburg municipality (deputy: Michael Reichinger) RDin Dr. Patricia Callies, Bavarian Ministry of Economic Affairs and Media, Energy and Technology (deputy: MR Martin Grossmann) Otto de Ponte, Student Services Erlangen-Nürnberg (deputy: Martin Fürst) RD Dr. Christoph Parchmann, Bavarian Ministry of Education and Cultural Affairs, Science and the Arts (deputy: OStRin Gabriele Christ-Devlin) Prof. Dr. Ulf Brunnbauer, University of Regensburg, Institute for East and Southeast European Studies, Regensburg (deputy: Prof. Dr. Martin Schulze Wessel, LMU Munich, Department of History) Bayhost Administrator - 18.02.2014 15:29 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
<field name="important">Boards - Universität Regensburg Boards - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT Boards NEWS SCHOLARSHIPS FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Boards B A Y H O S T Board of Directors and Advisory Committee Board of Directors Professor Dr. Burkhard Freitag, President of the University of Passau, speaker (deputy: Professor Dr. Sebastian Kempgen, University of Bamberg) Professor Dr. Karl Stoffel, President of the University of Applied Sciences Landshut (deputy: Prof. Dr. Wolfgang Baier, President of the Ostbayerische Technische Hochschule Regensburg) Professor Dr. Walter Koschmal, University of Regensburg (deputy: Professor Dr. Hermann Scheuringer, University of Regensburg) in an advisory capacity Professor Dr. Dr. Dr. h. c. Wolfgang Mastnak, University of Music and Performing Arts Munich Advisory Committee Professor Dr. Horst Brezinski, Technische Universität Bergakademie Freiberg (chairman), (deputy: Prof. Dr. Wolfgang Höpken, Leipzig University) Benedikt Brisch, DAAD (deputy: Rudolf Smolarczyk) Manfred Rimpler, Regensburg municipality (deputy: Michael Reichinger) RDin Dr. Patricia Callies, Bavarian Ministry of Economic Affairs and Media, Energy and Technology (deputy: MR Martin Grossmann) Otto de Ponte, Student Services Erlangen-Nürnberg (deputy: Martin Fürst) RD Dr. Christoph Parchmann, Bavarian Ministry of Education and Cultural Affairs, Science and the Arts (deputy: OStRin Gabriele Christ-Devlin) Prof. Dr. Ulf Brunnbauer, University of Regensburg, Institute for East and Southeast European Studies, Regensburg (deputy: Prof. Dr. Martin Schulze Wessel, LMU Munich, Department of History) Bayhost Administrator - 18.02.2014 15:29 HOMEPAGE UR B A Y H O S T german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe      University of Regensburg D-93040 Regensburg   E-mail: info[at]bayhost.de Fax: +49 941 943-5051</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/language-courses-in-bavaria/index.html</field>
<field name="title">Language courses in Bavaria - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/language-courses-in-bavaria/index.html</field>
<field name="content">Language courses in Bavaria - Universität Regensburg Language courses in Bavaria - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Language courses in Bavaria B A Y H O S T Summer school grants of the Free State of Bavaria for students and young scientists from Central-, Eastern- and Southeastern Europe Summer school grants for German language courses in Bavaria 2014 Students and young scientists from Bosnia and Herzegovina, Croatia, Macedonia (FYROM), Serbia, Slovenia and Ukraine with basic German knowledge (at least A2-level) are eligible to apply for the summer school grants for German language in Bavaria. The scholarships include the course fee, accommodation and a food allowance at a Bavarian University. University Info Dates 2014 Course Level Program KU Eichstätt-Ingolstadt 14.07.-08.08. all levels KU Summer School (Track II ) Bayreuth University 03.08.-29.08. all levels Sommeruniversität für interkulturelle Deutsch-Studien* Augsburg University 28.07.-22.08. B2-C1 Intensivkurs Sprachpraxis Deutsch Passau University 02.08.-31.08. all levels German Courses Passau* Regensburg University 02.08.-28.08. all levels Deutsch lernen im Herzen Europas *Additional fees for specialised courses as well as in a few cases for additional cultural programs have to be paid for by the scholarship holders, if they wish to participate in these specifically. Please note: Application deadline was the 1st April 2014 (date of receipt!).  Important information regarding the application process as well as the necessary documents can be found here Reports of former scholarship holders can be found here under "Sprachkurse IN". Katrin Döppe - 02.04.2014 09:54 HOMEPAGE UR German in Bavaria german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin DöppE doeppe{at}bayhost.de</field>
<field name="important">Language courses in Bavaria - Universität Regensburg Language courses in Bavaria - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Language courses in Bavaria B A Y H O S T Summer school grants of the Free State of Bavaria for students and young scientists from Central-, Eastern- and Southeastern Europe Summer school grants for German language courses in Bavaria 2014 Students and young scientists from Bosnia and Herzegovina, Croatia, Macedonia (FYROM), Serbia, Slovenia and Ukraine with basic German knowledge (at least A2-level) are eligible to apply for the summer school grants for German language in Bavaria. The scholarships include the course fee, accommodation and a food allowance at a Bavarian University. University Info Dates 2014 Course Level Program KU Eichstätt-Ingolstadt 14.07.-08.08. all levels KU Summer School (Track II ) Bayreuth University 03.08.-29.08. all levels Sommeruniversität für interkulturelle Deutsch-Studien* Augsburg University 28.07.-22.08. B2-C1 Intensivkurs Sprachpraxis Deutsch Passau University 02.08.-31.08. all levels German Courses Passau* Regensburg University 02.08.-28.08. all levels Deutsch lernen im Herzen Europas *Additional fees for specialised courses as well as in a few cases for additional cultural programs have to be paid for by the scholarship holders, if they wish to participate in these specifically. Please note: Application deadline was the 1st April 2014 (date of receipt!).  Important information regarding the application process as well as the necessary documents can be found here Reports of former scholarship holders can be found here under "Sprachkurse IN". Katrin Döppe - 02.04.2014 09:54 HOMEPAGE UR German in Bavaria german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin DöppE doeppe{at}bayhost.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/language-courses-in-cee/index.html</field>
<field name="title">Language courses in CEE - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/language-courses-in-cee/index.html</field>
<field name="content">Language courses in CEE - Universität Regensburg Language courses in CEE - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Language courses in CEE B A Y H O S T Summer school grants sponsored by the partner states of the Free State of Bavaria    Language courses in CEE Bulgaria, Croatia, the Czech Republic, Hungary, Poland, Romania, Serbia, Slovakia, and Slovenia offer grants for summer language courses at their universities. All students currently enrolled at Bavarian universities, technical colleges and art schools are eligible to apply. The grants generally include tuition fees, housing, meals and excursions. Travel expenses and health insurance must be covered by the students. ?The respective Calls for Applications can be found on our German pages. Bayhost Administrator - 18.10.2013 15:10 HOMEPAGE UR Summer schools in CEE german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
<field name="important">Language courses in CEE - Universität Regensburg Language courses in CEE - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Language courses in CEE B A Y H O S T Summer school grants sponsored by the partner states of the Free State of Bavaria    Language courses in CEE Bulgaria, Croatia, the Czech Republic, Hungary, Poland, Romania, Serbia, Slovakia, and Slovenia offer grants for summer language courses at their universities. All students currently enrolled at Bavarian universities, technical colleges and art schools are eligible to apply. The grants generally include tuition fees, housing, meals and excursions. Travel expenses and health insurance must be covered by the students. ?The respective Calls for Applications can be found on our German pages. Bayhost Administrator - 18.10.2013 15:10 HOMEPAGE UR Summer schools in CEE german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/study-in-bavaria/index.html</field>
<field name="title">Study in Bavaria - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/study-in-bavaria/index.html</field>
<field name="content">Study in Bavaria - Universität Regensburg Study in Bavaria - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Study in Bavaria B A Y H O S T Scholarships for graduates from Central-, Eastern- and Southeastern Europe   One year scholarships: current call for application The Bavarian State Ministry for Education, Science and the Arts will sponsor scholarships for the academic year 2015/16. Graduates from Bulgaria, Croatia, Czech Republic, Hungary, Poland, Romania, Russia, Serbia, Slovakia and Ukraine are eligible to apply. The scholarships are meant to finance doctoral or postgraduate studies at Bavarian universities. One year scholarships can be extended twice for up to 3 years. The scholarship is paid out monthly (700 ?) and amounts to 8.400 ? per year. Students with children or an unemployed partner and at least one child receive 860 ? per month, which amounts to 10.320 ? per year. Candidates should send their documents to the address specified in the important advice. The objective of the annual scholarship program is to support scientific cooperation and academic exchange between Bavaria and Central-, Eastern- and Southeastern Europe. deadline for first time applications 1st December 2014 (date of receipt!) deadline for applications of extenSion 28th February 2015 (date of receipt!) =&amp;gt; Attention: Late or incomlete applications will not be considered. Please read the important advice carefully before applying: FIRST TIME APPLICATIONS: Important advice download EXTENSIONS: Important advice for extension applications download FAQs: Frequently asked questions download LETTER OF ENDORSEMENT: Guidelines (first time applications only) download EXPERT OPINION: Guidelines (extensions only) download The online application form will be online here soon. Reports of former scholarship holders can be found here under "Stipendien In". Information, dates and addresses for the study in Bavaria via this link Katrin Döppe - 13.06.2014 10:02 HOMEPAGE UR Study in Bavaria german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
<field name="important">Study in Bavaria - Universität Regensburg Study in Bavaria - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Study in Bavaria B A Y H O S T Scholarships for graduates from Central-, Eastern- and Southeastern Europe   One year scholarships: current call for application The Bavarian State Ministry for Education, Science and the Arts will sponsor scholarships for the academic year 2015/16. Graduates from Bulgaria, Croatia, Czech Republic, Hungary, Poland, Romania, Russia, Serbia, Slovakia and Ukraine are eligible to apply. The scholarships are meant to finance doctoral or postgraduate studies at Bavarian universities. One year scholarships can be extended twice for up to 3 years. The scholarship is paid out monthly (700 ?) and amounts to 8.400 ? per year. Students with children or an unemployed partner and at least one child receive 860 ? per month, which amounts to 10.320 ? per year. Candidates should send their documents to the address specified in the important advice. The objective of the annual scholarship program is to support scientific cooperation and academic exchange between Bavaria and Central-, Eastern- and Southeastern Europe. deadline for first time applications 1st December 2014 (date of receipt!) deadline for applications of extenSion 28th February 2015 (date of receipt!) =&amp;gt; Attention: Late or incomlete applications will not be considered. Please read the important advice carefully before applying: FIRST TIME APPLICATIONS: Important advice download EXTENSIONS: Important advice for extension applications download FAQs: Frequently asked questions download LETTER OF ENDORSEMENT: Guidelines (first time applications only) download EXPERT OPINION: Guidelines (extensions only) download The online application form will be online here soon. Reports of former scholarship holders can be found here under "Stipendien In". Information, dates and addresses for the study in Bavaria via this link Katrin Döppe - 13.06.2014 10:02 HOMEPAGE UR Study in Bavaria german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/study-in-cee/index.html</field>
<field name="title">Study in CEE - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bayhost/english/scholarships/study-in-cee/index.html</field>
<field name="content">Study in CEE - Universität Regensburg Study in CEE - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Study in CEE B A Y H O S T Scholarships for students and scientists from Bavarian universities   Scholarships for study visits in Czech Republic, Croatia, Hungary, Poland, Serbia, and Slovakia The partner countries of the Free State of Bavaria - Croatia, Czech Republic, Hungary, Poland, Serbia, and Slovakia - offer scholarships for study stays at their universities and research institutions for Bavarian students. ?The respective Calls for Applications can be found on our German pages. Bayhost Administrator - 29.02.2012 18:23 HOMEPAGE UR Study in CEE german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
<field name="important">Study in CEE - Universität Regensburg Study in CEE - Universität Regensburg UR Home ABOUT US CONTACT NEWS SCHOLARSHIPS Study in Bavaria Language courses in Bavaria Study in CEE Language courses in CEE FUNDING INTERNSHIPS ALUMNI Study in CEE B A Y H O S T Scholarships for students and scientists from Bavarian universities   Scholarships for study visits in Czech Republic, Croatia, Hungary, Poland, Serbia, and Slovakia The partner countries of the Free State of Bavaria - Croatia, Czech Republic, Hungary, Poland, Serbia, and Slovakia - offer scholarships for study stays at their universities and research institutions for Bavarian students. ?The respective Calls for Applications can be found on our German pages. Bayhost Administrator - 29.02.2012 18:23 HOMEPAGE UR Study in CEE german version   bavarian academic Center for central, eastern and southeastern europe     Your contact person: Ms Katrin Döppe doeppe{at}bayhost.de</field>
</doc>

</add>