<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/MAT/Hellus/VorlVerz/index_fv.php</field>
<field name="title">Kommentiertes Vorlesungsverzeichnis</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/MAT/Hellus/VorlVerz/index_fv.php</field>
<field name="content">? Kommentiertes Vorlesungsverzeichnis   IMPRESSUM Fakultät für Mathematik Universität Regensburg Kommentiertes Vorlesungsverzeichnis Titel Dozent/in Modul Zielgruppe Die folgenden Informationen sind noch nicht freigegeben und deshalb unverbindlich: Semester Dozent/in Art Titel Raum und Zeit WiSe 2014 / 15 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Geplant: Fr. 8-10 in M006  WiSe 2014 / 15 Helmut Abels Seminar Seminar zu partiellen Differentialgleichungen/seminar on partial differential equations  Geplant: Di. 8-10 in M006   WiSe 2014 / 15 Helmut Abels Vorlesung Partielle Differentialgleichungen II/Partial Differential Equations II  Mo. 14-16 in M104, Mi. 8-10 in M104  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann Vorlesung Analysis III Di+Fr 8-10, H31  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann Seminar Lie-Gruppen, Lie-Algebren und ihre Darstellungen/Lie groups, Lie algebras and their representations  Di 16-18, M103  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann Seminar Seminar Abschlussarbeiten und Arbeitsgruppen-Seminar/Seminar on theses and working group seminar  Do 8-10, M006  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. N. Naumann, Peter Arndt Seminar Lokal-global-Prinzipien in der Zahlentheorie / Local-global principles in number theory  Mi 12-14, M 102  WiSe 2014 / 15 Luise Blank Vorlesung Numerik I Mo 14:00 - 16:00 Uhr, Mi 10:00 - 12:00 Uhr, H31  WiSe 2014 / 15 Ulrich Bunke Vorlesung Algebraische Topologie 1  Mi 8-10 MA 102, Fr. 10-12 Ma 102  WiSe 2014 / 15 Georg Raptis/Ulrich Bunke Seminar Bordismuskategorien  Di 14-16 MA 101  WiSe 2014 / 15 Ulrich Bunke Oberseminar AG-Seminar  Do 12-14 M006  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann, Ulrich Bunke Seminar Metrics of positive scalar curvature  Monday 14-16, M102  WiSe 2014 / 15 Georg Dolzmann Vorlesung Funktionalanalysis / Functional Analysis   Mo, Mi 10-12 in M104  WiSe 2014 / 15 Georg Dolzmann Seminar Wahrscheinlichkeitstheorie Mi 8-10 in M103  WiSe 2014 / 15 Veronika Ertl Seminar Einführung in rigid-analytische Geometrie/ Introduction to rigid analytic geometry  Mi. 8-10 in M006.  WiSe 2014 / 15 Felix Finster Seminar Partielle Differentialgleichungen auf global hyperbolischen Raumzeiten  Mi 16-18 im M102  WiSe 2014 / 15 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik"  Do 10-12 im M201  WiSe 2014 / 15 Stefan Friedl Vorlesung Analysis I Mi 8-10 in H16 und Fr 8-10 in H32. Vorlesung Fr 8-10 wird Fr 12-14 H32 wiederhol  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Mathematische Modellierung  Di, Do 8-10, M 101  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Nichtlineare parabolische Differentialgleichungen  Do 12-14, M 101  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Bachelorseminar Do 10-12, M 101  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Georg Dolzmann / Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Geometric evolution equations  Di 14-16, M 101  WiSe 2014 / 15 Walter Gubler Vorlesung Diophantische Geometrie I / Diophantine Geometry I  Di, Do 10-12 im M102  WiSe 2014 / 15 Walter Gubler Seminar Non-archimedean Analysis / Nicht-archimedische Analysis  Do 12-14, M102  WiSe 2014 / 15 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16, M 006  WiSe 2014 / 15 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  WiSe 2014 / 15 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, in H 32  WiSe 2014 / 15 Uwe Jannsen Vorlesung Analysis III für Physiker Mo und Do, 8-10 Uhr, H 31  WiSe 2014 / 15 Dr. Patrick Forré, Lehrstuhl Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Algebra Di, Fr 10-12, H31  WiSe 2014 / 15 Philipp Graf und Philipp Jell Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie Mo, Do 12-14 Uhr im M104  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Algebraische Zahlentheorie Di, Do, 14-16 Uhr, im M103  WiSe 2014 / 15 Klaus Künnemann Vorlesung Lineare Algebra I Mo, Do 10-12 Uhr  WiSe 2014 / 15 Klaus Künnemann Seminar Gitter und Kodierungstheorie Die 16-18 Uhr  WiSe 2014 / 15 Walter Gubler, Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie  Die 14-16 Uhr  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Stefan Friedl, Clara L Oberseminar Oberseminar Globale Analysis/Advanced Seminar on Global Analysis  Mi 10-12 in M102  WiSe 2014 / 15 Clara Löh Vorlesung Geometrische Gruppentheorie/Geometric Group Theory  Dienstags 10--12 Uhr, M 104, Freitags 10--12 Uhr, M104  WiSe 2014 / 15 Clara Löh Seminar Seminar: Das Wortproblem/The Word Problem  Dienstags, 8-10, M 104  WiSe 2014 / 15 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten  Mittwochs, 16--18 Uhr, M101  WiSe 2014 / 15 Farid Madani Seminar Examenskurs Analysis (Lehramt Gymnasium) Mi. 8-10 in H31 und Do. 10-12 in M104  WiSe 2014 / 15 Niko Naumann Vorlesung p-adische Hodge Theorie II  Mi. und Fr., 10-12 im M101  WiSe 2014 / 15 PhD Justin Noel Vorlesung Lie Algebras  Do-Fr 10-12 M006  WiSe 2014 / 15 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG,LH,LR) Mi. 14-16 in H31, Do. 14-16 in H32  WiSe 2014 / 15 Antonella Perucca Proseminar Proseminar (LR) Elementargeometrie Fr 8-10 in M102  WiSe 2014 / 15 Antonella Perucca Proseminar Blockseminar (LR) Elementargeometrie 23-27 März 2015, 8-17 Uhr in M101  WiSe 2014 / 15 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker I Di, 12-14 Uhr (H 16) und Fr, 12-13 Uhr (H 18)  WiSe 2014 / 15 Oriol Raventos Vorlesung Trianglated categories  Fr. 8-10, M101 (possibly subject to change !)  WiSe 2014 / 15 Felix Finster, Christian Röken Proseminar Proseminar Analysis Mi 16-18 im M103  WiSe 2014 / 15 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementargeometrie (LR) Di, 12- 14 Uhr, H 31  WiSe 2014 / 15 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG,LH,LR) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2014 / 15 Florian Strunk Proseminar, Seminar Einführung in die Graphen- und Berechenbarkeitstheorie wird noch bekanntgegeben   WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Guido Kings, Dr. Georg Tamme Seminar Harmonische Analysis im Hinblick auf die Zahlentheorie/Harmonic Analysis with a View Toward Number Theory  Do 8-10 im M103  WiSe 2014 / 15 Yitao Wu Oberseminar Seminar on p-adic Hodge theory  TBA  WiSe 2014 / 15 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie  Do 08:00 - 10:00 Uhr im M102  WiSe 2014 / 15 Stefan Friedl und Raphael Zentner Seminar L^2-Invarianten/L^2-invariants  Donnerstag 12-14, M 103  Die folgenden Informationen sind freigegeben: Semester Dozent/in Art Titel Raum und Zeit SoSe 2014 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar 2 Gruppen: Di 8-10, M006 und Fr 8-10, M006 (alternativ)  SoSe 2014 Helmut Abels Vorlesung Partielle Differentialgleichungen I/Partial Differential Equations I Mo 8-10 in H31, Mi 8-10 in H31  SoSe 2014 Bernd Ammann Seminar Seminar über Abschlussarbeiten/Seminar on theses Fr 8-10 in M103  SoSe 2014 Bernd Ammann Vorlesung Analysis II Mo 10-12 und Mi 8-10 in H32  SoSe 2014 Bernd Ammann Seminar Recent mathematical progress in General Relativity II Do 8-10, M103  SoSe 2014 Luise Blank Vorlesung Optimale Steuerung, optimal control Mo 14-16, Mi 10-12, M103  SoSe 2014 Luise Blank Seminar Numerische Optimierung/Numerical Optimization Di 12-14, M101  SoSe 2014 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis IV (Analysis auf Mannigfaltigkeit) Di, Fr 8-10 HS31  SoSe 2014 Ulrich Bunke Oberseminar Oberseminar Topology Mo 12-14 M102  SoSe 2014 Ulrich Bunke Oberseminar AG-Seminar Do 12-14 M006  SoSe 2014 Georg Dolzmann Vorlesung Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mo 14-16, Do 14-16 in H 31  SoSe 2014 Georg Dolzmann Seminar Seminar zur Variationsrechnung Do 12-14 in M103  SoSe 2014 Prof. Kings/Ph. Graf/S. Eisenreich/Scheider Seminar Gruppenkohomologie t.b.a.  SoSe 2014 Felix Finster Vorlesung The fermionic projector and causal variational principles (PDE III) Di, Fr 8-10 im M101  SoSe 2014 Felix Finster Seminar Partielle Differentialgleichungen auf global hyperbolischen Raumzeiten Mi 16-18 im M102  SoSe 2014 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Do 10-12 im M201  SoSe 2014 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Stefan Frie Oberseminar Oberseminar Globale Analysis und Geometrie/Advanced Seminar on Global Analysis and Geometry Mi 10-12, M102  SoSe 2014 Abels, Blank, Dolzmann, Finster, Garcke Seminar Oberseminar Analysis Fr 10-12 im M103  SoSe 2014 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Bachelorseminar Do 10-12, M 101  SoSe 2014 Prof. Dr. Georg Dolzmann / Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Geometric evolution equations Di 14-16, M 101  SoSe 2014 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Nichtlineare Funktionalanalysis/Nonlinear functional analysis Mo 10-12, Do 8-10, M 104  SoSe 2014 Bernd Ammann, Nadine Große Seminar Seminar on spectral geometry on non-compact manifolds Di 16-18, M103  SoSe 2014 Walter Gubler Vorlesung Algebraic geometry II / Algebraische Geometrie II Mo 8-10 M104, Do 10-12 M102  SoSe 2014 Walter Gubler Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Mo 12-14 im M006, Beginn am 14.4.  SoSe 2014 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 M 006  SoSe 2014 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  SoSe 2014 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie II (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 im H 31 und Do 12 - 14 im H 32  SoSe 2014 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Kommutative Algebra Di und Fr, 10-12 Uhr, H 31  SoSe 2014 Uwe Jannsen, Patrick Forré, Timo Keller Seminar Seminar über die étale Fundamentalgruppe/Seminar on the étale fundamental group Do 8 - 10, M 006  SoSe 2014 Moritz Kerz Vorlesung Lineare Algebra II Mi 10-12, Do 10-12 im H 32  SoSe 2014 Moritz Kerz Proseminar Angewandte Lineare Algebra Mi 12-14 im M 103  SoSe 2014 Moritz Kerz, Uwe Jannsen, Niko Naumann, Guido King Oberseminar K-theory of p-adic algebras Di 14-16, M 103, Fortsetzung als Kompaktseminar vom 29.9.-2.10.  SoSe 2014 Klaus Künnemann Vorlesung Analysis II für Physiker Di, Mi 8-10 Uhr  SoSe 2014 Walter Gubler, Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14-16 Uhr  SoSe 2014 Klaus Künnemann Seminar Seminar von Fermat bis Minskowski Di 16 - 18  SoSe 2014 Clara Löh Seminar Seminar: Bounded Cohomology Dienstags, 8-10, M 104  SoSe 2014 Clara Löh Vorlesung Algebraic Topology III -- (co)homology: duality and products Dienstags 10--12 Uhr, M 104, Freitags 10--12 Uhr, M104  SoSe 2014 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten   SoSe 2014 Niko Naumann Seminar Flache Gruppenschemata Mo. 14-16 Uhr im M102  SoSe 2014 Niko Naumann Vorlesung Einführung in die p-adische Hodgetheorie Mi. und Fr., 10-12 Uhr im M101  SoSe 2014 Moritz Kerz, Uwe Jannsen, Niko Naumann Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten Di 16-18, M 101  SoSe 2014 Thomas Nikolaus Seminar Funktionentheorie auf Riemannschen Flächen Vorrausichtlicher Termin des Seminars ist Mittwoch 8-10 in M102.  SoSe 2014 Justin Noel Vorlesung Lie Theorie 8-10 Do, Fr, M102  SoSe 2014 Prof. Dr. Helmut Abels, Nikolai Nowaczyk Seminar Blockseminar zur Wahrscheinlichkeitstheorie Mo, 31.03.14 - Fr, 04.04.14 in M 101  SoSe 2014 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG, LH, LR) Mi. 14-16 Uhr in H31 - Do. 14-16 Uhr in H32  SoSe 2014 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR) Fr. 10-12 Uhr in M102  SoSe 2014 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR), Blockkurs September/Oktober 2014  SoSe 2014 Prof. Dr. Bernd Ammann, Dr. Mihaela Pilca Proseminar Proseminar zur Analysis Mo 16-18 Uhr, M 103  SoSe 2014 Mihaela Pilca Seminar Seminar: Ausgewählte Themen der Differentialgeometrie der Kurven und Flächen Di. 10-12 Uhr, M 006  SoSe 2014 Anca Popa Seminar Ausgewählte Themen der Differentialgeometrie der Kurven und Flächen Di, 12-14 Uhr, M 006  SoSe 2014 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker II Mo, 10-12 Uhr; Mi, 9-10 Uhr. Beginn: 07.04.2014. Raum: H 44.  SoSe 2014 George Raptis Vorlesung Bordisms Mo, Do, 10-12 M103  SoSe 2014 Felix Finster, Christian Röken Proseminar Proseminar Analysis Mi 16-18 im M101  SoSe 2014 Prof. Kings, S. Eisenreich, P. Graf, R. Scheider Oberseminar AG-Seminar Fr 12-14, M102  SoSe 2014 Niko Naumann, Peter Arndt, Tobias Sitte Seminar Seminar: Darstellungstheorie endlicher Gruppen Fr 10-12 im M006  SoSe 2014 Walter Gubler und Jascha Smacka Seminar Cohomology of schemes/ Kohomologie der Schemata Do 12-14, M102  SoSe 2014 Johannes Sprang Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie Prof. Dr. G. Kings, Ph. Graf, J. Sprang   SoSe 2014 Werner Stich Vorlesung Analysis II (LG,LH,LR) Mo 12-14, H 31, Di 16-18, H 31  SoSe 2014 Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik (LR) Di 12-14, H31  SoSe 2014 Georg Tamme Seminar Examenskurs Analysis (Lehramt Gymnasium) Mo 12-14 (M103) und Do 10-12 (M104)  SoSe 2014 Ulrich Bunke, Tobias Sitte, Michael Völkl Seminar Blockseminar: Kategorientheorie tba  SoSe 2014 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie Mi 10 - 12 Uhr im M 006  SoSe 2014 Raphael Zentner Vorlesung Geometrie (Lehramt Gymnasium) Montags 14-16 Uhr und dienstags 8-10 Uhr, jeweils in H32  SoSe 2014 Raphael Zentner Seminar Einführung in die Graphentheorie Mittwochs, 14 bis 16 Uhr  WiSe 2013 / 14 WiSe 2013 / 14 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Mo., 8-10h, in M101  WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann Vorlesung Analysis I Mi 8-10 und Fr 12-14 in H32  WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann Seminar Recent mathematical progress in General Relativity Di 10-12, M102  WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann Seminar Seminar über Abschlussarbeiten/Seminar on theses Fr 10-12, M102  WiSe 2013 / 14 Peter Arndt Vorlesung Lokale Körper/Local Fields Mo 10-12, M103, Mi 10-12 M104  WiSe 2013 / 14 Luise Blank Vorlesung Numerik partieller Differentialgleichungen/ Numerical methods for partial differential equations Mo 14-16, Mi 10-12, M103  WiSe 2013 / 14 Luise Blank Seminar Iterative Lösung linearer Gleichungssysteme Di 10-12, M101  WiSe 2013 / 14 Michael Völkl/Ulrich Bunke Seminar Seminar über Kategorien   WiSe 2013 / 14 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis III Di, Fr, 8-10 HS 31  WiSe 2013 / 14 Ulrich Bunke Oberseminar AG-Seminar Do MA 006  WiSe 2013 / 14 Georg Dolzmann Vorlesung Numerik I Mo 14-16, Mi 10-12 in H31  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Vorlesung Partielle Differentialgleichungen 2 Mi 8 - 10 in M 104, Fr 8 - 10 in M 104  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Seminar Partielle Differentialgleichungen auf global hyperbolischen Raumzeiten Di 14-16 im M103  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Do 10-12 im M201  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  WiSe 2013 / 14 Jean-Marc Fontaine Vorlesung A new p-adic cohomology in characteristic p   WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Stefan Frie Oberseminar Oberseminar Globale Analysis und Geometrie/Advanced Seminar on Global Analysis and Geometry Mi 11.00 Uhr, M102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Stefan Friedl Vorlesung Hyperbolische Geometrie Mi 14-16 und Do 10-12 in M 102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Stefan Friedl Seminar Geometrische Gruppentheorie Fr 10-12 M 102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Funktionalanalysis Mo 10-12, Do 8-10, M 104  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Methoden der Angewandten Mathematik Zwei Gruppen: Do 10-12 M104 (Pfeuffer), Do 12-14 M102 (Arab)  WiSe 2013 / 14 Prof. Kings, Sandra Eisenreich, Philipp Graf Proseminar Lie-Gruppen, Lie-Algebren und Darstellungen tba  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler Vorlesung Algebraic Geometry I / Algebraische Geometrie I Di, Fr 8 - 10 H32  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten   WiSe 2013 / 14 Gubler/Jannsen/Kerz/Kings/Kuennemann/Naumann Oberseminar Oberseminar Arithmetische Geometrie Fr 13:30-15:30, M 104  WiSe 2013 / 14 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  WiSe 2013 / 14 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 M 006  WiSe 2013 / 14 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, jeweils im H 32  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler und Julius Hertel Seminar Toric Varieties/Torische Varietaeten Do 12 - 14 M 101  WiSe 2013 / 14 Uwe Jannsen Vorlesung Analysis III für Physiker Mo und Do, 8-10 Uhr, H 31  WiSe 2013 / 14 Jannsen/Kings/Naumann/Kerz Oberseminar Oberseminar über ein Thema der Arithmetischen Geometrie   WiSe 2013 / 14 Moritz Kerz Vorlesung Lineare Algebra I Mo 10-12 H 32, Do 10-12 H 32  WiSe 2013 / 14 Moritz Kerz Seminar Seminar über projektive Geometrie   WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Algebra Di, Fr 10-12, H31  WiSe 2013 / 14 Felix Finster, Klaus Richter, Johannes Kleiner Seminar Foundational problems of quantum theory   WiSe 2013 / 14 Georg Dolzmann, Carolin Kreisbeck Seminar Seminar zur Variationsrechnung Do 8-10 in M101  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler und Klaus Kuennemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14 - 16 M 102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Arithmetic Surfaces Di, Fr 8 - 10 Uhr  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Seminar über Gitter und Codierungstheorie Die 16 - 18 Uhr  WiSe 2013 / 14 Clara Löh Vorlesung Algebraische Topologie II -- (Ko)Homologie/Algebraic Topology II -- (co)homology Dienstags, 10--12 Uhr, M 104, Freitags 10--12 Uhr, M 104  WiSe 2013 / 14 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Mittwochs, 16--18 Uhr, M 101  WiSe 2013 / 14 Clara Löh Seminar Seminar: Topologie vs Kombinatorik/Topology vs combinatorics Dienstags, 8--10 Uhr, M 104  WiSe 2013 / 14 Farid Madani Seminar Examenskurs Analysis (LGy) Mi. 12-14 H31 und Do. 12-14 M104  WiSe 2013 / 14 Dr. Justin Noel Vorlesung Equivariant Homotopy Theory Do 12 - 14 und Fr 12 - 14 in M 103  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Helmut Abels, Nikolai Nowaczyk Seminar Seminar zur Wahrscheinlichkeitstheorie Mi, 14-16 Uhr, M101  WiSe 2013 / 14 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR) Proseminar im Semester: Fr 8-10, M006; Prosemin. als Blockkurs: 24-28 März, M006  WiSe 2013 / 14 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG, LH, LR) Mi 14-16 in H32 und Do 14-16 in H31  WiSe 2013 / 14 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker I Di, 12-14 Uhr (H 16) und Fr, 12-13 Uhr (H 2).  WiSe 2013 / 14 Anca Popa Vorlesung, integrierte Übungen Höhere Mathematik für Chemiker Mo 8 - 10 Uhr (H 46)  WiSe 2013 / 14 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementargeometrie (LR) Di, 12- 14 Uhr, H 32  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. G. Kings, Dr. G. Tamme, Ph. Graf, J. Spr Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie wird noch bekannt gegeben  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Niko Naumann, Johannes Sprang Seminar Seminar: L-Funktionen und Automorphe Formen   WiSe 2013 / 14 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG, LH, LR) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2013 / 14 Moritz Kerz, Florian Strunk Seminar Summen von Quadraten und K-Theorie wird noch bekanntgegeben   WiSe 2013 / 14 Felix Finster und Jan-Hendrik Treude Seminar Seminar zur Maßtheorie Blockseminar 30.09.-04.10.13 im M 006  WiSe 2013 / 14 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie TBA  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Stefan Friedl und Dr. Raphael Zentner Proseminar Gruppen und Symmetrien Mi 12-14, M 102  SoSe 2013 SoSe 2013 Helmut Abels Vorlesung Analysis auf Mannigfaltigkeiten Di. 8-10 in H32, Fr. 12-14 in H31  SoSe 2013 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Master- und Diplomarbeiten Mi. 10-12 in P9.2.01  SoSe 2013 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Mi. 10-12 in P9.2.01  SoSe 2013 Helmut Abels Seminar Seminar "Nichtlineare Analysis" Mo. 8-10 Uhr in M101 (Gruppe 1) oder Do. 8-10 in M006 (Gruppe 2)  SoSe 2013 Bernd Ammann Seminar Seminar über Abschlussarbeiten Mo 16-18, M103  SoSe 2013 Bernd Ammann Vorlesung Differentialgeometrie II / Differential Geometry II Mo 10-12 in M102 und Do 10-12 in M102  SoSe 2013 Bernd Ammann Oberseminar Oberseminar "Globale Analysis und Geometrie" Fr 10-12, M102  SoSe 2013 Bernd Ammann Seminar Symplectic Geometry Mi 10-12, M103  SoSe 2013 Luise Blank Vorlesung Optimierung II Di 8:00 - 10:00 Uhr, Mi 8:00 - 10:00 Uhr, M101  SoSe 2013 Luise Blank Seminar nichtglatte Optimierung Di 10:00 - 12:00 Uhr, M101  SoSe 2013 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis II Mi 8-10 Fr 12-14 H32  SoSe 2013 Ulrich Bunke Seminar Quantization Di 10-12 M006  SoSe 2013 Ulrich Bunke Seminar AG-Seminar Do 12-14 M006  SoSe 2013 Georg Dolzmann Seminar Seminar zu den Navier Stokes Gleichungen Fr 12-14 im M006  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Do 10-12 im M201  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster Vorlesung Partielle Differentialgleichungen 1 Mi 8 - 10 in M 104, Fr 8 - 10 in M 104  SoSe 2013 Moritz Kerz/Anna Fluder Seminar Seminar über quadratische Formen Mi 10 - 12, M 006  SoSe 2013 Abels / Blank / Dolzmann / Finster / Garcke Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  SoSe 2013 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mo 14-16, Do 14-16, H 31  SoSe 2013 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Nichtlineare partielle Differentialgleichungen Do 12-14, M 102  SoSe 2013 Prof. Bernd Ammann, Dr. Nicolas Ginoux Seminar Seminar über hyperbolische Geometrie Di 14-16 M101  SoSe 2013 Prof. Guido Kings, Philipp Graf Proseminar Hinführung zur Zahlentheorie Montag 14 bis 16 Uhr M103  SoSe 2013 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie II (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, jeweils im H 32  SoSe 2013 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  SoSe 2013 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 M 006  SoSe 2013 Walter Gubler, Hartwig Mayer und Julius Hertel Seminar Einführung in die Zahlentheorie Di. 8 - 10 Uhr. Raum M006. Vorbesprechung: 05.02., 12.00 Uhr H31   SoSe 2013 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Kommutative Algebra Di und Fr, 10-12 Uhr, H 31  SoSe 2013 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Étale Kohomologie Mi, Do 10-12, M 104  SoSe 2013 Moritz Kerz Vorlesung Geometrie (Lehramt Gymnasium) Mo 14-16 und Fr 14-16  SoSe 2013 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Lineare Algebra II Mo+Do 10-12 in H32  SoSe 2013 Carl-Friedrich Kreiner Vorlesung Analysis II für Physik Di 8-10, Mi 8-10, jeweils H33  SoSe 2013 Georg Dolzmann, Carolin Kreisbeck Vorlesung Partielle Differentialgleichungen III: Mehrdimensionale Variationsrechnung Di 10-12, Mi 10-12 in M102   SoSe 2013 Prof. Dr. Walter Gubler, Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14-16 Uhr  SoSe 2013 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Bachelor-/Masterseminar Mo 14-16 Uhr  SoSe 2013 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Schnitttheorie Mo, Do 8-10 Uhr  SoSe 2013 Clara Löh Vorlesung Algebraische Topologie I -- elementare Homotopietheorie/Algebraic Topology I -- elementary homotopy theory Dienstags, 10--12 Uhr, M 104, Freitags 8--10 Uhr, M 102  SoSe 2013 Clara Löh Seminar Seminar: Gruppentheorie von Flächen/Seminar: Group theory of surfaces Dienstags, 8--10 Uhr, M 104  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster, Dr. Olaf Müller Seminar Mathematische Methoden in der Allgemeinen Relativitätstheorie II Di 14-16 im M103  SoSe 2013 Niko Naumann Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten (Jannsen, Kerz, Naumann) Zeit und Ort: Mo. 12-14 im M102  SoSe 2013 Niko Naumann Vorlesung Algebraische Zahlentheorie Vorlesung: Mo, 10-12 H31 und Mi 14-16, H31, Beginn: 15.4.2013  SoSe 2013 Thomas Nikolaus Proseminar Fraktale Geometrie Mi 10-12, M 101  SoSe 2013 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG, LH, LR) Mi 8-10 in H31 und Do 16-18 in H32  SoSe 2013 Antonella Perucca Examenskurs Examenskurs Analysis (LGy) Mi 16-18 in H32 und Fr 12-14 in M101  SoSe 2013 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR) Do 14-16 in M006  SoSe 2013 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR), Blockkurs vom 23. bis 27. September 2013 (siehe Webseite der Veranstaltung)  SoSe 2013 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker II Mo 10-12 Uhr, Mi 9-10 Uhr, Beginn: 15.04.2013.  SoSe 2013 Prof. Kings, Prof. Künnemann, Kolb, Smacka, Sprang Seminar Kryptographie und elliptische Kurven Di, 16-18, M101; Mi, 16-18, M102; Vorbespr. Mo 4.2.2013, 14:15, M102  SoSe 2013 Werner Stich Vorlesung Analysis II (LG,LH,LR) Mo 12 - 14, H 31, Di 16 - 18, H 31  SoSe 2013 Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik (LR) Di 12 - 14, H 31  SoSe 2013 Guido Kings/Moritz Kerz/Georg Tamme Oberseminar Oberseminar Do 12-14 M101  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster, Jan-Hendrik Treude Seminar Seminar zur Maßtheorie Blockseminar in den Semesterferien, Termin nach Absprache  SoSe 2013 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Algebra Mi 08 - 10  WiSe 2012 / 13 WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Vorlesung Analysis III: Maß- und Funktionentheorie Di., 8-10 Uhr, in H20, Fr., 8-10 Uhr, in H32  WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Seminar Seminar "Gewöhnliche Differentialgleichungen" Mo. 8-10 Uhr in M101 (Gruppe 1), Mo. 16-18 Uhr in M102 (Gruppe 2)  WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Vorlesung Fourieranalysis Di., 16-18h, in M103  WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Diplom- und Masterarbeiten Do. 8-10, in M006  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann Vorlesung Differentialgeometrie I/Differential Geometry I Mo 10-12 in M102, Do 10-12 in M104  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann Seminar Spektralgeometrie/Spectral geometry Di 14-16 in M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Tobias Barwanietz Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachbezogene Mathematik Di 16-18, M104  WiSe 2012 / 13 Luise Blank Vorlesung Optimierung I Di 8-10, Mi 8-10, M101  WiSe 2012 / 13 Luise Blank Seminar Seminar zu linearer Optimierung Di 10-12, M101  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss &amp; Georg Bruckmaier Seminar Seminar zu laufenden Zulassungsarbeiten Mi 16-18, M006  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Do 12-14  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis I Mi 8-10, Fr 12-14  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann, Matthias Blank, Francesca Diana Seminar Seminar: Geometrische Gruppentheorie / Geometric Group Theory Do. 12-14 Uhr, M103.  WiSe 2012 / 13 Carolin Kreisbeck, Georg Dolzmann Seminar Einfuehrung in die Variationsrechnung Mo 10-12 in M103  WiSe 2012 / 13 Georg Dolzmann Vorlesung Partielle Differentialgleichungen II Di 10-12, Mi 10-12 in M103  WiSe 2012 / 13 Georg Dolzmann Vorlesung Numerik partielle Differentialgleichungen II Mo 8-10 im M103  WiSe 2012 / 13 Georg Dolzmann Praktikum Programmierpraktikum zur Numerik partieller Differentialgleichungen II   WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Seminar für Examenskandidaten Hauptschule (f. schriftl. Prüfung) Mo 8-10, M006  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Seminar für Examenskandidaten Gymnasium (f. schriftl. Prüfung) Di 8-10, M102  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Hauptschule (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden fachdid Mi 12-14, Phy 7.1.21  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar MU i.d. Sekundarstufe II: Didaktik der Oberstufenmathematik Mo 10-12, M006  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht im Gymnasium - Gruppe 1 (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden fa Mi 14-16, M006  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht im Gymnasium - Gruppe 2 (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden f Mi 16-18, M102  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum mit Unterrichtsfach Mathematik (FSP-LH) Mi 7:45-12:15, diverse Praktikumsschulen  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik (FSP-LGy) Mi 7:45-12:15, diverse Praktikumsschulen  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Arithmetik des Anfangsunterrichts Mo 14-16, M104 und ein Blocktag  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Analyse und Unterrichtsplanung von Sachrechenunterricht Blockveranstaltung 11.-13.02.13 9-17  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Einführung in die mathematische Welt der Maria Montessori Mo 12-14, M104  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechnen und Rechenhilfsmittel im MU der GS Blockveranstaltung 03.-05.04.2013 9-17  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Felix Finster Vorlesung Funktionalanalysis Do, Fr 8-10 im M104  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Felix Finster Seminar Working-Seminar Mathematische Physik Di 10-12 im M201  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Numerik I Mo 14-16, Mi 10-12, H 31  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Probleme mit freiem Rand Do 12-14, M 102  WiSe 2012 / 13 David Gepner Vorlesung Algebraic K-theory of schemes Do 10-12, M006, Fr 16-18, M101   WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann und Nicolas Ginoux Seminar Seiberg-Witten theory Mo 16-18  WiSe 2012 / 13 Prof. Kings, Philipp Graf Modulformen Donnerstag 10-12, M101   WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Walter Gubler Vorlesung Algebra Di 10-12, H31 und Fr 10-12 H32  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG,LH,LR) Mi 10-12 und Do 12-14, jeweils im H 32  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Vorlesung Lokale Kohomologie I Fr 10 - 12 im Raum M 101  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 im Raum M 006  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 im Raum M 006  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Walter Gubler und Julius Hertel Proseminar Proseminar ueber Konvexitaet Do 12-14 Uhr, M101  WiSe 2012 / 13 Fritz Hörmann Vorlesung Lectures on Shimura varieties Fri 10-12, PHY 9.1.08  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Algebraische Geometrie III Di, Fr 10-12, M 102  WiSe 2012 / 13 Moritz Kerz Seminar Komplexe abelsche Varitäten Di 12-14 Uhr, M 006  WiSe 2012 / 13 Moritz Kerz Vorlesung Analysis III für Physiker Mo 8-10 im H31, Mo 14-16 im H 34  WiSe 2012 / 13 Uwe Jannsen/Moritz Kerz Oberseminar Drinfeld-Moduln Di 16-18 Uhr im M 102  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Lineare Algebra I Mo, Do, 10-12 Uhr im H32  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Algebra Di 10-12, H32  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Geometrie Mo 16-18, H32  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss Seminar Doktorandenkolloquium Didaktik der Mathematik Di 16-18, M109  WiSe 2012 / 13 Klaus Künnemann Seminar Seminar über algebraische Geometrie Mo 14 - 16 Uhr im M102  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Walter Gubler/Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14-16, M102  WiSe 2012 / 13 Gubler, Jannsen, Kerz, Kings, Künnemann Oberseminar Oberseminar Arithmetische Geometrie Fr 13.30-15.30 Uhr, M104  WiSe 2012 / 13 Verena Köttl Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Unterrichtseinstiege in neue Themen Fr, 19.10.12, 16:00-18:00 Uhr in M006, danach Blockveranstaltungen  WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer / Alfred Lindl Übung Übungen zu Didaktik der Geometrie Di 14-15, 15-16, M104; Mi 14-15, 15-16, M101  WiSe 2012 / 13 Clara Löh Seminar Seminar zur Ergodentheorie und messbaren Gruppentheorie/Seminar on ergodic theory and measurable group theory Blockseminar 25.03.2013 -- 27.03.2013, M 102  WiSe 2012 / 13 Walter Modschiedler Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Geometrie I Mo 14-16, M101  WiSe 2012 / 13 Walter Modschiedler Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Geometrie II Mo 16-18, M101  WiSe 2012 / 13 Matthias Moßburger Seminar MU i.d. Sekundarstufe II: Didaktik der Oberstufenmathematik Di 16-18, Phy 9.1.08  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Felix Finster, Dr. Olaf Müller Seminar Mathematische Methoden in der Allgemeinen Relativitätstheorie Di 14-16 im M103  WiSe 2012 / 13 Niko Naumann Seminar Seminar über die Steenrod Algebra/Seminar on the Steenrod Algebra Mo, 14-16, M103  WiSe 2012 / 13 Niko Naumann Vorlesung Algebraische Zahlentheorie/Algebraic Number Theory Mo 10-12 und Mi 14-16 im H31  WiSe 2012 / 13 Niko Naumann Seminar Seminar über p-adische Zahlen und quadratische Formen Mi., 16-18, M103, Beginn 17.10.2012  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke, David Gepner, Thomas Nikolaus Oberseminar Chromatic stable homotopy theory Mo 12:00 bis 14:00, Raum M006  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Proseminar Proseminar (LR): Elementargeometrie Blockseminar (Februar/März 2013); Termin in Absprache mit den Teilnehmern  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Examenskurs Examenskurs Analysis (LGy) Di 12-14 in H32, und Di 18-20 in H31  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG,LH,LR) Mi 14-16 in H32 und Do 14-16 in H31  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Vorlesung Mathematik für Biologen Do 10-12 in H37  WiSe 2012 / 13 Monika Pfaller Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachrechnen Mo 16-18, M104  WiSe 2012 / 13 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker I Di 12-14 Uhr (H 10) und Do 10-11 Uhr (vermutlich H 20)  WiSe 2012 / 13 Anca Popa Vorlesung Höhere Mathematik für Chemiker Mo 16-18 Uhr in CH 12.0.18  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Elementarmathematik Do 16-17:30, H31  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Übung Übungen zu Elementarmathematik Do 17:30-18:15, H31  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Einführung in die Mathematikdidaktik Do 11-13, Bio H39  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Übung Übungen zu Einführung in die Mathematikdidaktik Do 13-14, Bio H39  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Seminar Mentorat für Examenskandidaten Sekundarstufe I (mündliche Prüfung und Zulassungsarbeiten) Do 18.15-19, M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Seminar Seminar für Examenskandidaten Realschule (f. schriftl. Prüfung) Do 14-16, Bio H42  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Roman Sauer Oberseminar Globale Analysis und Geometrie/Global Analysis and Geometry Mi 10-12, M102  WiSe 2012 / 13 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementargeometrie Di 12-14 Uhr, H31  WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Realschule (Begleitveranstaltung z. studbegl. fachspez. Praktikum Mi 12-14, M101  WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik (FSP-LR)   WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer Seminar Brückenkurs Mathematik für StudienanfängerInnen der Lehrämter Block 24.-28.09. + 01.05.10.12 Am 03.10.2012 findet d. Kurs nicht statt.  WiSe 2012 / 13 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Gute Aufgaben im Mathematikunterricht der Grundschule (FGSem) Do 14-15:30, M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachbezogene Mathematik Do 15:30-17:00, M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Vorlesung Didaktik der Arithmetik I Do 8-10, H32  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Übung Übungen zu Didaktik der Arithmetik I Do 10-12, M103, Mi 14-16, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Geometrie Di 8-10, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechenschwäche Di 10-12, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Grundschule (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden fachdid Mi 12-14, M006  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Seminar für Examenskandidaten Grundschule mit Unterrichtsfach Mathematik (f. schriftl. Prüfung) Di 12-14, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum mit Unterrichtsfach Mathematik Mi 7.45-12.15, diverse Praktikumsschulen  WiSe 2012 / 13 Johannes Sprang Oberseminar Iwasawa-Theorie für total reelle Zahlkörper Do 8-10  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Niko Naumann, P. Arndt, J. Sprang Seminar Algebra und Zahlentheorie (Examenskurs LGy) Mi 12-14 H31, Uebung/Fragestunde Fr 14-16 M101   WiSe 2012 / 13 Georg Bruckmaier / Theresa Stauber Übung Übungen zu Didaktik der Algebra Di 12-13 Phy 5.0.21, Di 14-15 Phy 9.1.08, Mi 12-13, 13-14, 16-17, 17-18, M104  WiSe 2012 / 13 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG, LH, Lr) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke/Georg Tamme Oberseminar Motivic homotopy and cohomology Di 10-12 M006  WiSe 2012 / 13 Thomas Nikolaus und Konrad Waldorf Vorlesung Mathematische Grundlagen der Physik / Mathematical Foundations of Physics Mi 16 - 18 M 102, Fr 10 - 12 M 104  WiSe 2012 / 13 Christoph Watzl Seminar Software f.d. MU i.d. Sekundarstufe I: Arbeit mit Lernsoftware Fr 14-16, H31, Blockveranstaltung (3 x Fr+Sa)  WiSe 2012 / 13 Uwe Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie Mi 08 - 10 Uhr im M 103  SoSe 2012 SoSe 2012 Helmut Abels Vorlesung Analysis II Di., 8-10h in H15, Fr. 12-14h in H15  SoSe 2012 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Diplom- und Zulassungsarbeiten Do., 8-10, Raum wird noch bekannt gegeben  SoSe 2012 Bernd Ammann, Helmut Abels Vorlesung Pseudodifferential-Operatoren und Anwendungen Di 14-16 in M101  SoSe 2012 Bernd Ammann Vorlesung Spin-Geometrie Mo 10-12 in M102, Do 8-10 in M101  SoSe 2012 Bernd Ammann Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten Di 8-10 in M006  SoSe 2012 Ulrich Bunke, Peter Arndt Vorlesung Kategorielle Algebra und Logik 28.4. 10 c.t., M102  SoSe 2012 Prof. Dr. Jürgen Bingener Vorlesung Zykel und Zykelklassen Mo 10-12, PHY 9.1.09  SoSe 2012 Prof. Dr. Jürgen Bingener Vorlesung Komplexe Räume Di 10-12, PHY 7.1.21, Fr 10-12, PHY 5.1.01  SoSe 2012 Prof. Dr. Jürgen Bingener Seminar Deformation von Kählerschen Mannigfaltigkeiten Z. n. V.  SoSe 2012 Luise Blank Vorlesung Numerische Mathematik II Mo 14 - 16, Mi 10 - 12, M103  SoSe 2012 Luise Blank Seminar Seminar: ausgewählte Themen der Optimierung Di 10-12, M101  SoSe 2012 Ulrich Bunke Vorlesung Differentielle Kohomologie Mo 12-14 (M102) und Do 10-12 (M102)  SoSe 2012 Ulrich Bunke Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Do 12-14 M006  SoSe 2012 Georg Dolzmann Vorlesung Partielle Differentialgleichungen I Di 10-12, Mi 10-12 in M104  SoSe 2012 Georg Dolzmann Vorlesung Numerik partieller Differentialgleichungen I Mo 8-10 in M101  SoSe 2012 Georg Dolzmann Seminar Bachelorseminar Mo 10-12 in M103  SoSe 2012 Tobias Schubert, Georg Dolzmann Seminar Seminar Wavelets Mo 12-14 in M227  SoSe 2012 Andreas Eberl Seminar MU i.d. Sekundarstufe II: Didaktik der Oberstufenmathematik Mo 10-12, M006  SoSe 2012 Andreas Eberl Seminar Seminar für Examenskandidaten Hauptschule (f. schriftl. Prüfung) Mo 8-10, M006  SoSe 2012 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Arithmetik des Anfangsunterrichts Mo 14-16, M104  SoSe 2012 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Analyse und Unterrichtsplanung von Sachrechenunterricht Mo 12-14, M104  SoSe 2012 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechnen und Rechenhilfsmittel im MU der GS Mi 14-16, M104  SoSe 2012 Helmut Abels und Felix Finster Proseminar Proseminar Analysis M101 (Mo. 8-10) und M102 (Mi 14-16)  SoSe 2012 Bernd Ammann, Felix Finster Seminar Approaches to quantization of space-time Do 10-12 in M101  SoSe 2012 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Mi 8 - 10 im M 201  SoSe 2012 Felix Finster Vorlesung Analysis auf Mannigfaltigkeiten Di, Fr 8-10 im H 31  SoSe 2012 Helmut Abels und Harald Garcke Seminar Seminar über Operatorhalbgruppen Mi., 10-12 Uhr, Raum wird noch bekannt gegeben  SoSe 2012 Abels / Blank / Dolzmann / Finster / Garcke Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  SoSe 2012 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Partielle Differentialgleichungen III: Probleme mit freiem Rand und geometrische Differentialgleichu Mo 10-12, Mi 8-10, M 103  SoSe 2012 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Partielle Differentialgleichungen Do 12-14, M 102  SoSe 2012 David Gepner Vorlesung Algebraic K-theory of schemes and spaces Di 12-14 M 102 oder M 006 und Fr 16-18 M 102  SoSe 2012 Martina Gottschalk Seminar MU i.d. Primarstufe: Lehr- und Lernmittel für den Arithmetik- und Geometrieunterricht Di 16-18, M006  SoSe 2012 Walter Gubler Vorlesung Lineare Algebra II Mo, Do 10-12, H32  SoSe 2012 Michael Hellus Vorlesung Lokale Kohomologie II Fr 14 - 16 im M 006  SoSe 2012 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie II (LG,LH,LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, jeweils im H 32  SoSe 2012 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 im Raum M 006  SoSe 2012 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 im Raum M 006  SoSe 2012 Moritz Kerz Vorlesung Riemannsche Flächen Di 10 - 12, Do 8 - 10   SoSe 2012 Moritz Kerz Proseminar Elementare Zahlentheorie Mi 12 - 14  SoSe 2012 Moritz Kerz Oberseminar Lineare algebraische Gruppen Di 16 - 18  SoSe 2012 Moritz Kerz Seminar Quadratische Formen Di 14 - 16  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Zahlbereiche Di 10-12, H32  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Stochastik/Grundlagen der statistischen Datenanalyse Mo 16-18, H32  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Kolloquium Doktorandenkolloquium Di 16-18, M109  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Seminar Seminar zu laufenden Zulassungsarbeiten Mi 16-18, M103  SoSe 2012 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Algebraische Geometrie II Di, Fr 8 - 10 Uhr  SoSe 2012 Prof. Dr. Walter Gubler, Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14 - 16 Uhr, CH 12.0.19  SoSe 2012 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Seminar über Algebraische Geometrie Mo 14 - 16 Uhr  SoSe 2012 Georg Bruckmaier / Alfred Lindl Übung Übungen zu Didaktik der Stochastik/Grundlagen der statistischen Datenanalyse Mi 12-13, 13-14, M101; Mi 16-17, M104  SoSe 2012 Clara Löh Vorlesung Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mo 14--16 Uhr, H31; Do 14--16 Uhr, H31  SoSe 2012 Clara Löh Seminar Seminar: Die probabilistische Methode Dienstags, 14--16 Uhr, H 41  SoSe 2012 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Dienstags, 10--12 Uhr, M006  SoSe 2012 Walter Gubler und Hartwig Mayer Proseminar Modultheorie Mi 10-12, M 101  SoSe 2012 Walter Gubler und Hartwig Mayer Seminar Tropische Geometrie Kompaktseminar vom 17.9-19.9.2012  SoSe 2012 Walter Modschiedler Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Geometrie Mo 14-16, M101  SoSe 2012 Felix Finster und Olaf Müller Seminar Seminar zur Analysis "Differentialgeometrie von Flächen" Do 12-14 im M 101  SoSe 2012 Felix Finster und Olaf Müller Seminar Hauptseminar zur Analysis "Riemannsche Flächen" Mo 16-18 im M 102  SoSe 2012 Christine Schmeißer / Andreas Frank / N.N. Übung Übungen zu Didaktik der Zahlbereiche Di 14-15 und 15-16 Uhr, Mi 12-13, 13-14 und 17-18   SoSe 2012 Niko Naumann Vorlesung Kommutative Algebra Di. und Fr., 10-12 Uhr im H31  SoSe 2012 Niko Naumann Seminar Seminar über die Steenrodalgebra   SoSe 2012 Niko Naumann Seminar Abschlussseminar Di., 16-18 Uhr im M103  SoSe 2012 Thomas Nikolaus Seminar Moderne Kryptographie mit elliptischen Kurven Mo 12-14, M006  SoSe 2012 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG,LH,LR) Mi, 14?16 und Do, 14?16 in H32  SoSe 2012 Antonella Perucca Seminar Seminar: Analysis (Examenskurs LGy) Di, 18?20 und Mi, 12?14 in H31  SoSe 2012 Antonella Perucca Proseminar Proseminar (LR): Elementargeometrie Sprechstunden  SoSe 2012 Monika Pfaller Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachrechnen (FGSem) Mo 16-18, M104  SoSe 2012 Nicolas Ginoux / Mihaela Pilca Vorlesung Analysis II für Physiker Di 8-10 und Mi 8-10 H32 (Ort noch zu bestätigen)  SoSe 2012 Anca Popa Vorlesung Geometrie (Lehramt Gymnasium) Mo 14-16 (H 32) und Fr 14-16 (H 32)  SoSe 2012 Thomas Rauch Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Videoanalysen und Unterricht Di 17-19, PHY 5.0.20  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Elementarmathematik Do 16-17:30, H31  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Planung von Mathematikunterricht Do 12-14, H39  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Übung Übung zu Elementarmathematik Do 17.30-18.15, H31  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht im Gymnasium (Begleitveranstaltung zum studienbeglei Mi 12-14, M102  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Seminar Seminar für Examenskandidaten Realschule und Gymnasium (f. schriftl. Prüfung) Do 14-16, M101  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Seminar Mentorat für Examenskandidaten Sekundarstufe I (mündliche Prüfung und Zulassungsarbeiten) Do 18.15-19, M101  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik Mi 8-12.30  SoSe 2012 Matthias Blank, Malte Röer, Prof. Dr. Roman Sauer Seminar Gebäude Do., 12-14 Uh, M104  SoSe 2012 Prof. Dr. Roman Sauer Vorlesung Topologie II Mi 8-10, Fr 10-12 jeweils in M104  SoSe 2012 Roman Sauer Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Fr, 12-14 in M102  SoSe 2012 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Roman Sauer Oberseminar Oberseminar "Globale Analysis und Geometrie" Mi 10-12, M102  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings (S. Eisenreich/R. Scheider) Oberseminar D-Moduln und die Riemann-Hilbert-Korrespondenz Do 10-12 im M006  SoSe 2012 Christine Schmeißer Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Realschule (Begleitveranstaltung zum studienb Mi 14-16, M104  SoSe 2012 Christine Schmeißer Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik Mi 7.45-12.15  SoSe 2012 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachbezogene Mathematik Do 15:35-17:05, M101  SoSe 2012 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Gute Aufgaben im Mathematikunterricht der Grundschule Do 14-15:30, M101  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Vorlesung Didaktik der Arithmetik II Do 8-10, H32  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Geometrie Di 8-10, M103  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechenschwäche Di 10-12, M103  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Grundschule (Begleitveranstaltung zum studien Mi 12-14, M006  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Lernziele und Unterrichtsaktivitäten in Mathematik (Begleitveranstaltung und Auswertung zum fachdida Do 10-12, M103 (14-tägig, Plan siehe Aushang)  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Seminar für Examenskandidaten Grundschule mit Unterrichtsfach Mathematik (f. schriftl. Prüfung) Di 12-14, M103  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum mit Unterrichtsfach Mathematik Mi 7:45-12:15, diverse Praktikumsschulen  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Hauptschule (Begleitveranstaltung zum studien Mi 14-16, M006  SoSe 2012 Ulrich Bunke, Thomas Nikolaus, Markus Spitzweck Oberseminar Orientierungen von Ring-Spektren Freitag 10-12, M006  SoSe 2012 Markus Spitzweck Vorlesung Algebraische Stacks Di 10-12 PHY 5.1.03, Mi 16-18, PHY 7.1.21  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings (S. Eisenreich/J. Sprang) Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie Mi 14-16 H31,Üb./Fragest. Mo 16-18 H31 (ab 2. Wo.)  SoSe 2012 Theresa Stauber Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Schülerfehler beim Lösen von Mathematikaufgaben Mo 16-18, M101  SoSe 2012 Dr. Werner Stich Vorlesung Analysis II (LG,LH,LR) Mo 12-14 H31, Di 16-18 H31  SoSe 2012 Dr. Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik (LR) Di 12-14 H31  SoSe 2012 Dr. Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik Di 12-14 H31  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings/Dr. Georg Tamme Vorlesung Elliptische Kurven II Mo 16-18 und Do 12-14 jeweils im M103  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings/Dr. Georg Tamme Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten   SoSe 2012 Christoph Watzl Seminar Software f.d. MU i.d. Sekundarstufe I: Arbeit mit Lernsoftware Fr 14-16, H31  WiSe 2011 / 12 WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Guido Kings (Eisenreich/Graf/Scheider) Oberseminar Fourier-Mukai Transformationen Do 10-12 im M006  WiSe 2011 / 12 Helmut Abels Vorlesung Analysis I Di. 8-10, Fr. 12-14, jeweils in H15  WiSe 2011 / 12 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Diplom- und Zulassungsarbeiten Mi. 8-10  WiSe 2011 / 12 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Nach Vereinbarung  WiSe 2011 / 12 Alexander Huber (Helmut Abels) Vorlesung Einführung in die Finanzmathematik Mo 14-16 Uhr, Raum M 102  WiSe 2011 / 12 Luise Blank Vorlesung Numerik I Mo 14-16, Mi 10-12, H31  WiSe 2011 / 12 Luise Blank Seminar Seminar zu laufenden Diplomarbeiten Di 10-12, M006  WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke Vorlesung Differentialgeometrie 1 Mo 12-14, Do 10-12 Raum 102  WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke Seminar Seminar zu laufenden Abschlußarbeiten Do 12-14 , H006  WiSe 2011 / 12 Georg Dolzmann Seminar Seminar: Wavelets Di 14-16 M101  WiSe 2011 / 12 Georg Dolzmann Vorlesung Funktionalanalysis Di 10-12, Mi 10-12 in M103  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Felix Finster Vorlesung Analysis III Di, Fr 8-10 im H 31  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Di 10-12 im M 201  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Partielle Differentialgleichungen II Mo, Mi 10-12, M 103  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Partielle Differentialgleichungen Kompaktseminar 12. - 17. März (ganztägig), Raum M   WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Funktionalanalysis Do 12-14 Uhr, M 103  WiSe 2011 / 12 Abels / Blank / Dolzmann / Finster / Garcke Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  WiSe 2011 / 12 Bernd Ammann/Nicolas Ginoux Seminar Seminar/Hauptseminar Geometrie Di 16-18 M101  WiSe 2011 / 12 Bernd Ammann/Nicolas Ginoux Seminar Seminar zum h-Kobordismus-Satz Mo 10-12 M102  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Walter Gubler Vorlesung Lineare Algebra I Mo 8-10 Uhr, H15 und Mi 12-14 Uhr, H 15  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Walter Gubler Seminar Nichtarchimedische Funktionalanalysis Di 8-10, M 102  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14-16 im Raum M 006  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Blocksem. M104: 04.10.-07.10: 8, 10, 13, 15 Uhr ct  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG,LH,LR) Mi 10-12 und Do 12-14, jeweils im H 32  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Vorlesung Lokale Kohomologie I Fr 10-12 im M 101  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Uwe Jannsen Seminar Seminar/Hauptseminar Zahlentheorie Mi, 10-12, M 006  WiSe 2011 / 12 Uwe Jannsen Seminar Bachelorseminar   WiSe 2011 / 12 Uwe Jannsen Vorlesung Lineare Algebra II Mo, Do 10-12, H 32  WiSe 2011 / 12 Jannsen/Kings/Künnemann Seminar der Forschergruppe Algebraische Zykel und L-Funktionen Fr 13-15 im M104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Moritz Kerz Vorlesung Analysis III für Physiker (Mathematik für Physiker IV) Mo und Do 8-10 Uhr im H 31  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Uwe Jannsen / Prof. Dr. Moritz Kerz Oberseminar Dualität in positiver Charakteristik Di 16-18 Uhr  WiSe 2011 / 12 Dr. Andreas Nickel / Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung p-adische Hodge-Theorie Do, 13-15 in M 104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Elliptische Kurven I Do 10-12 und Fr 10-12 jeweils im M 104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Algebraische Geometrie I Die, Fr 8-10 Uhr  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Seminar über lokale Algebra Die 16-18 Uhr  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Walter Gubler, Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Die 14-16 Uhr  WiSe 2011 / 12 Clara Löh Vorlesung Analysis II Mi 8--10 Uhr, H 32; Fr 12--14 Uhr, H32  WiSe 2011 / 12 Clara Löh Seminar Seminar/Hauptseminar: Gruppen, Automaten und Conways Game of Life Dienstags, 10--12 Uhr, M 102  WiSe 2011 / 12 Clara Löh Proseminar Proseminar: Ausgewählte Themen der Analysis Dienstags, 12--14 Uhr, M006  WiSe 2011 / 12 Niko Naumann Vorlesung Algebra Di und Fr, 10-12 im H31  WiSe 2011 / 12 Niko Naumann Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten   WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke/Thomas Nikolaus Oberseminar Seminar: Topologische Modulformen Fr 10-12 , M006  WiSe 2011 / 12 Mihaela Pilca Vorlesung Einführung in die Kähler-Geometrie Di und Do, 8-10, M 101  WiSe 2011 / 12 Roman Sauer/Malte Röer Seminar Seminar/Hauptseminar: Liegruppen und ihre Darstellungen Do 14-16 in M102  WiSe 2011 / 12 Roman Sauer/Malte Röer Seminar Seminar/Hauptseminar: Differentialtopologie Di 12-14 in M101  WiSe 2011 / 12 Roman Sauer Vorlesung Topologie I Mi 8-10, Fr 10-12 jeweils in M102  WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke/Clara Löh/Guido Kings/Roman Sauer Oberseminar Stable cohomology of arithmetic groups (after Borel) Fr 8-10, M006  WiSe 2011 / 12 Bernd Ammann/Ulrich Bunke/Clara Löh/Roman Sauer Oberseminar Oberseminar Globale Analysis Mittwoch 10:15 - 12:00 Uhr, M102  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Guido Kings (S. Eisenreich/R. Scheider) Seminar Seminar über algebraische Kurven Mi 16 - 18, M006  WiSe 2011 / 12 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementare Zahlentheorie Mi 14-16 und Fr 10-12, H32  WiSe 2011 / 12 Prof. Uwe Jannsen / Franziska Schneider Proseminar Proseminar: Darstellungstheorie endlicher Gruppen Do 08-10, M 006  WiSe 2011 / 12 Dr. Markus Spitzweck Vorlesung Motivic Fundamental Groups Di 14 - 16 Uhr im H 32  WiSe 2011 / 12 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG, LH, LR) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2011 / 12 Georg Tamme Seminar Examenskurs Analysis (Lehramt Gymnasium) Mi 14-16, H31, und Do 8-10, M104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Günter Tamme Vorlesung Abelsche Schemata II 4-stündig, Mi, Fr 14 - 16, M 006  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Rolf Waldi Proseminar Elementargeometrie Blockseminar, in der 1. Märzwoche 2012     </field>
<field name="important">? Kommentiertes Vorlesungsverzeichnis   IMPRESSUM Fakultät für Mathematik Universität Regensburg Kommentiertes Vorlesungsverzeichnis Titel Dozent/in Modul Zielgruppe Die folgenden Informationen sind noch nicht freigegeben und deshalb unverbindlich: Semester Dozent/in Art Titel Raum und Zeit WiSe 2014 / 15 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Geplant: Fr. 8-10 in M006  WiSe 2014 / 15 Helmut Abels Seminar Seminar zu partiellen Differentialgleichungen/seminar on partial differential equations  Geplant: Di. 8-10 in M006   WiSe 2014 / 15 Helmut Abels Vorlesung Partielle Differentialgleichungen II/Partial Differential Equations II  Mo. 14-16 in M104, Mi. 8-10 in M104  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann Vorlesung Analysis III Di+Fr 8-10, H31  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann Seminar Lie-Gruppen, Lie-Algebren und ihre Darstellungen/Lie groups, Lie algebras and their representations  Di 16-18, M103  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann Seminar Seminar Abschlussarbeiten und Arbeitsgruppen-Seminar/Seminar on theses and working group seminar  Do 8-10, M006  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. N. Naumann, Peter Arndt Seminar Lokal-global-Prinzipien in der Zahlentheorie / Local-global principles in number theory  Mi 12-14, M 102  WiSe 2014 / 15 Luise Blank Vorlesung Numerik I Mo 14:00 - 16:00 Uhr, Mi 10:00 - 12:00 Uhr, H31  WiSe 2014 / 15 Ulrich Bunke Vorlesung Algebraische Topologie 1  Mi 8-10 MA 102, Fr. 10-12 Ma 102  WiSe 2014 / 15 Georg Raptis/Ulrich Bunke Seminar Bordismuskategorien  Di 14-16 MA 101  WiSe 2014 / 15 Ulrich Bunke Oberseminar AG-Seminar  Do 12-14 M006  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann, Ulrich Bunke Seminar Metrics of positive scalar curvature  Monday 14-16, M102  WiSe 2014 / 15 Georg Dolzmann Vorlesung Funktionalanalysis / Functional Analysis   Mo, Mi 10-12 in M104  WiSe 2014 / 15 Georg Dolzmann Seminar Wahrscheinlichkeitstheorie Mi 8-10 in M103  WiSe 2014 / 15 Veronika Ertl Seminar Einführung in rigid-analytische Geometrie/ Introduction to rigid analytic geometry  Mi. 8-10 in M006.  WiSe 2014 / 15 Felix Finster Seminar Partielle Differentialgleichungen auf global hyperbolischen Raumzeiten  Mi 16-18 im M102  WiSe 2014 / 15 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik"  Do 10-12 im M201  WiSe 2014 / 15 Stefan Friedl Vorlesung Analysis I Mi 8-10 in H16 und Fr 8-10 in H32. Vorlesung Fr 8-10 wird Fr 12-14 H32 wiederhol  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Mathematische Modellierung  Di, Do 8-10, M 101  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Nichtlineare parabolische Differentialgleichungen  Do 12-14, M 101  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Bachelorseminar Do 10-12, M 101  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Georg Dolzmann / Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Geometric evolution equations  Di 14-16, M 101  WiSe 2014 / 15 Walter Gubler Vorlesung Diophantische Geometrie I / Diophantine Geometry I  Di, Do 10-12 im M102  WiSe 2014 / 15 Walter Gubler Seminar Non-archimedean Analysis / Nicht-archimedische Analysis  Do 12-14, M102  WiSe 2014 / 15 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16, M 006  WiSe 2014 / 15 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  WiSe 2014 / 15 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, in H 32  WiSe 2014 / 15 Uwe Jannsen Vorlesung Analysis III für Physiker Mo und Do, 8-10 Uhr, H 31  WiSe 2014 / 15 Dr. Patrick Forré, Lehrstuhl Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Algebra Di, Fr 10-12, H31  WiSe 2014 / 15 Philipp Graf und Philipp Jell Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie Mo, Do 12-14 Uhr im M104  WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Algebraische Zahlentheorie Di, Do, 14-16 Uhr, im M103  WiSe 2014 / 15 Klaus Künnemann Vorlesung Lineare Algebra I Mo, Do 10-12 Uhr  WiSe 2014 / 15 Klaus Künnemann Seminar Gitter und Kodierungstheorie Die 16-18 Uhr  WiSe 2014 / 15 Walter Gubler, Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie  Die 14-16 Uhr  WiSe 2014 / 15 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Stefan Friedl, Clara L Oberseminar Oberseminar Globale Analysis/Advanced Seminar on Global Analysis  Mi 10-12 in M102  WiSe 2014 / 15 Clara Löh Vorlesung Geometrische Gruppentheorie/Geometric Group Theory  Dienstags 10--12 Uhr, M 104, Freitags 10--12 Uhr, M104  WiSe 2014 / 15 Clara Löh Seminar Seminar: Das Wortproblem/The Word Problem  Dienstags, 8-10, M 104  WiSe 2014 / 15 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten  Mittwochs, 16--18 Uhr, M101  WiSe 2014 / 15 Farid Madani Seminar Examenskurs Analysis (Lehramt Gymnasium) Mi. 8-10 in H31 und Do. 10-12 in M104  WiSe 2014 / 15 Niko Naumann Vorlesung p-adische Hodge Theorie II  Mi. und Fr., 10-12 im M101  WiSe 2014 / 15 PhD Justin Noel Vorlesung Lie Algebras  Do-Fr 10-12 M006  WiSe 2014 / 15 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG,LH,LR) Mi. 14-16 in H31, Do. 14-16 in H32  WiSe 2014 / 15 Antonella Perucca Proseminar Proseminar (LR) Elementargeometrie Fr 8-10 in M102  WiSe 2014 / 15 Antonella Perucca Proseminar Blockseminar (LR) Elementargeometrie 23-27 März 2015, 8-17 Uhr in M101  WiSe 2014 / 15 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker I Di, 12-14 Uhr (H 16) und Fr, 12-13 Uhr (H 18)  WiSe 2014 / 15 Oriol Raventos Vorlesung Trianglated categories  Fr. 8-10, M101 (possibly subject to change !)  WiSe 2014 / 15 Felix Finster, Christian Röken Proseminar Proseminar Analysis Mi 16-18 im M103  WiSe 2014 / 15 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementargeometrie (LR) Di, 12- 14 Uhr, H 31  WiSe 2014 / 15 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG,LH,LR) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2014 / 15 Florian Strunk Proseminar, Seminar Einführung in die Graphen- und Berechenbarkeitstheorie wird noch bekanntgegeben   WiSe 2014 / 15 Prof. Dr. Guido Kings, Dr. Georg Tamme Seminar Harmonische Analysis im Hinblick auf die Zahlentheorie/Harmonic Analysis with a View Toward Number Theory  Do 8-10 im M103  WiSe 2014 / 15 Yitao Wu Oberseminar Seminar on p-adic Hodge theory  TBA  WiSe 2014 / 15 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie  Do 08:00 - 10:00 Uhr im M102  WiSe 2014 / 15 Stefan Friedl und Raphael Zentner Seminar L^2-Invarianten/L^2-invariants  Donnerstag 12-14, M 103  Die folgenden Informationen sind freigegeben: Semester Dozent/in Art Titel Raum und Zeit SoSe 2014 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar 2 Gruppen: Di 8-10, M006 und Fr 8-10, M006 (alternativ)  SoSe 2014 Helmut Abels Vorlesung Partielle Differentialgleichungen I/Partial Differential Equations I Mo 8-10 in H31, Mi 8-10 in H31  SoSe 2014 Bernd Ammann Seminar Seminar über Abschlussarbeiten/Seminar on theses Fr 8-10 in M103  SoSe 2014 Bernd Ammann Vorlesung Analysis II Mo 10-12 und Mi 8-10 in H32  SoSe 2014 Bernd Ammann Seminar Recent mathematical progress in General Relativity II Do 8-10, M103  SoSe 2014 Luise Blank Vorlesung Optimale Steuerung, optimal control Mo 14-16, Mi 10-12, M103  SoSe 2014 Luise Blank Seminar Numerische Optimierung/Numerical Optimization Di 12-14, M101  SoSe 2014 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis IV (Analysis auf Mannigfaltigkeit) Di, Fr 8-10 HS31  SoSe 2014 Ulrich Bunke Oberseminar Oberseminar Topology Mo 12-14 M102  SoSe 2014 Ulrich Bunke Oberseminar AG-Seminar Do 12-14 M006  SoSe 2014 Georg Dolzmann Vorlesung Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mo 14-16, Do 14-16 in H 31  SoSe 2014 Georg Dolzmann Seminar Seminar zur Variationsrechnung Do 12-14 in M103  SoSe 2014 Prof. Kings/Ph. Graf/S. Eisenreich/Scheider Seminar Gruppenkohomologie t.b.a.  SoSe 2014 Felix Finster Vorlesung The fermionic projector and causal variational principles (PDE III) Di, Fr 8-10 im M101  SoSe 2014 Felix Finster Seminar Partielle Differentialgleichungen auf global hyperbolischen Raumzeiten Mi 16-18 im M102  SoSe 2014 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Do 10-12 im M201  SoSe 2014 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Stefan Frie Oberseminar Oberseminar Globale Analysis und Geometrie/Advanced Seminar on Global Analysis and Geometry Mi 10-12, M102  SoSe 2014 Abels, Blank, Dolzmann, Finster, Garcke Seminar Oberseminar Analysis Fr 10-12 im M103  SoSe 2014 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Bachelorseminar Do 10-12, M 101  SoSe 2014 Prof. Dr. Georg Dolzmann / Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Geometric evolution equations Di 14-16, M 101  SoSe 2014 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Nichtlineare Funktionalanalysis/Nonlinear functional analysis Mo 10-12, Do 8-10, M 104  SoSe 2014 Bernd Ammann, Nadine Große Seminar Seminar on spectral geometry on non-compact manifolds Di 16-18, M103  SoSe 2014 Walter Gubler Vorlesung Algebraic geometry II / Algebraische Geometrie II Mo 8-10 M104, Do 10-12 M102  SoSe 2014 Walter Gubler Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Mo 12-14 im M006, Beginn am 14.4.  SoSe 2014 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 M 006  SoSe 2014 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  SoSe 2014 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie II (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 im H 31 und Do 12 - 14 im H 32  SoSe 2014 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Kommutative Algebra Di und Fr, 10-12 Uhr, H 31  SoSe 2014 Uwe Jannsen, Patrick Forré, Timo Keller Seminar Seminar über die étale Fundamentalgruppe/Seminar on the étale fundamental group Do 8 - 10, M 006  SoSe 2014 Moritz Kerz Vorlesung Lineare Algebra II Mi 10-12, Do 10-12 im H 32  SoSe 2014 Moritz Kerz Proseminar Angewandte Lineare Algebra Mi 12-14 im M 103  SoSe 2014 Moritz Kerz, Uwe Jannsen, Niko Naumann, Guido King Oberseminar K-theory of p-adic algebras Di 14-16, M 103, Fortsetzung als Kompaktseminar vom 29.9.-2.10.  SoSe 2014 Klaus Künnemann Vorlesung Analysis II für Physiker Di, Mi 8-10 Uhr  SoSe 2014 Walter Gubler, Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14-16 Uhr  SoSe 2014 Klaus Künnemann Seminar Seminar von Fermat bis Minskowski Di 16 - 18  SoSe 2014 Clara Löh Seminar Seminar: Bounded Cohomology Dienstags, 8-10, M 104  SoSe 2014 Clara Löh Vorlesung Algebraic Topology III -- (co)homology: duality and products Dienstags 10--12 Uhr, M 104, Freitags 10--12 Uhr, M104  SoSe 2014 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten   SoSe 2014 Niko Naumann Seminar Flache Gruppenschemata Mo. 14-16 Uhr im M102  SoSe 2014 Niko Naumann Vorlesung Einführung in die p-adische Hodgetheorie Mi. und Fr., 10-12 Uhr im M101  SoSe 2014 Moritz Kerz, Uwe Jannsen, Niko Naumann Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten Di 16-18, M 101  SoSe 2014 Thomas Nikolaus Seminar Funktionentheorie auf Riemannschen Flächen Vorrausichtlicher Termin des Seminars ist Mittwoch 8-10 in M102.  SoSe 2014 Justin Noel Vorlesung Lie Theorie 8-10 Do, Fr, M102  SoSe 2014 Prof. Dr. Helmut Abels, Nikolai Nowaczyk Seminar Blockseminar zur Wahrscheinlichkeitstheorie Mo, 31.03.14 - Fr, 04.04.14 in M 101  SoSe 2014 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG, LH, LR) Mi. 14-16 Uhr in H31 - Do. 14-16 Uhr in H32  SoSe 2014 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR) Fr. 10-12 Uhr in M102  SoSe 2014 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR), Blockkurs September/Oktober 2014  SoSe 2014 Prof. Dr. Bernd Ammann, Dr. Mihaela Pilca Proseminar Proseminar zur Analysis Mo 16-18 Uhr, M 103  SoSe 2014 Mihaela Pilca Seminar Seminar: Ausgewählte Themen der Differentialgeometrie der Kurven und Flächen Di. 10-12 Uhr, M 006  SoSe 2014 Anca Popa Seminar Ausgewählte Themen der Differentialgeometrie der Kurven und Flächen Di, 12-14 Uhr, M 006  SoSe 2014 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker II Mo, 10-12 Uhr; Mi, 9-10 Uhr. Beginn: 07.04.2014. Raum: H 44.  SoSe 2014 George Raptis Vorlesung Bordisms Mo, Do, 10-12 M103  SoSe 2014 Felix Finster, Christian Röken Proseminar Proseminar Analysis Mi 16-18 im M101  SoSe 2014 Prof. Kings, S. Eisenreich, P. Graf, R. Scheider Oberseminar AG-Seminar Fr 12-14, M102  SoSe 2014 Niko Naumann, Peter Arndt, Tobias Sitte Seminar Seminar: Darstellungstheorie endlicher Gruppen Fr 10-12 im M006  SoSe 2014 Walter Gubler und Jascha Smacka Seminar Cohomology of schemes/ Kohomologie der Schemata Do 12-14, M102  SoSe 2014 Johannes Sprang Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie Prof. Dr. G. Kings, Ph. Graf, J. Sprang   SoSe 2014 Werner Stich Vorlesung Analysis II (LG,LH,LR) Mo 12-14, H 31, Di 16-18, H 31  SoSe 2014 Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik (LR) Di 12-14, H31  SoSe 2014 Georg Tamme Seminar Examenskurs Analysis (Lehramt Gymnasium) Mo 12-14 (M103) und Do 10-12 (M104)  SoSe 2014 Ulrich Bunke, Tobias Sitte, Michael Völkl Seminar Blockseminar: Kategorientheorie tba  SoSe 2014 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie Mi 10 - 12 Uhr im M 006  SoSe 2014 Raphael Zentner Vorlesung Geometrie (Lehramt Gymnasium) Montags 14-16 Uhr und dienstags 8-10 Uhr, jeweils in H32  SoSe 2014 Raphael Zentner Seminar Einführung in die Graphentheorie Mittwochs, 14 bis 16 Uhr  WiSe 2013 / 14 WiSe 2013 / 14 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Mo., 8-10h, in M101  WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann Vorlesung Analysis I Mi 8-10 und Fr 12-14 in H32  WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann Seminar Recent mathematical progress in General Relativity Di 10-12, M102  WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann Seminar Seminar über Abschlussarbeiten/Seminar on theses Fr 10-12, M102  WiSe 2013 / 14 Peter Arndt Vorlesung Lokale Körper/Local Fields Mo 10-12, M103, Mi 10-12 M104  WiSe 2013 / 14 Luise Blank Vorlesung Numerik partieller Differentialgleichungen/ Numerical methods for partial differential equations Mo 14-16, Mi 10-12, M103  WiSe 2013 / 14 Luise Blank Seminar Iterative Lösung linearer Gleichungssysteme Di 10-12, M101  WiSe 2013 / 14 Michael Völkl/Ulrich Bunke Seminar Seminar über Kategorien   WiSe 2013 / 14 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis III Di, Fr, 8-10 HS 31  WiSe 2013 / 14 Ulrich Bunke Oberseminar AG-Seminar Do MA 006  WiSe 2013 / 14 Georg Dolzmann Vorlesung Numerik I Mo 14-16, Mi 10-12 in H31  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Vorlesung Partielle Differentialgleichungen 2 Mi 8 - 10 in M 104, Fr 8 - 10 in M 104  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Seminar Partielle Differentialgleichungen auf global hyperbolischen Raumzeiten Di 14-16 im M103  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Do 10-12 im M201  WiSe 2013 / 14 Felix Finster Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  WiSe 2013 / 14 Jean-Marc Fontaine Vorlesung A new p-adic cohomology in characteristic p   WiSe 2013 / 14 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Stefan Frie Oberseminar Oberseminar Globale Analysis und Geometrie/Advanced Seminar on Global Analysis and Geometry Mi 11.00 Uhr, M102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Stefan Friedl Vorlesung Hyperbolische Geometrie Mi 14-16 und Do 10-12 in M 102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Stefan Friedl Seminar Geometrische Gruppentheorie Fr 10-12 M 102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Funktionalanalysis Mo 10-12, Do 8-10, M 104  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Methoden der Angewandten Mathematik Zwei Gruppen: Do 10-12 M104 (Pfeuffer), Do 12-14 M102 (Arab)  WiSe 2013 / 14 Prof. Kings, Sandra Eisenreich, Philipp Graf Proseminar Lie-Gruppen, Lie-Algebren und Darstellungen tba  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler Vorlesung Algebraic Geometry I / Algebraische Geometrie I Di, Fr 8 - 10 H32  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten   WiSe 2013 / 14 Gubler/Jannsen/Kerz/Kings/Kuennemann/Naumann Oberseminar Oberseminar Arithmetische Geometrie Fr 13:30-15:30, M 104  WiSe 2013 / 14 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  WiSe 2013 / 14 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 M 006  WiSe 2013 / 14 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, jeweils im H 32  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler und Julius Hertel Seminar Toric Varieties/Torische Varietaeten Do 12 - 14 M 101  WiSe 2013 / 14 Uwe Jannsen Vorlesung Analysis III für Physiker Mo und Do, 8-10 Uhr, H 31  WiSe 2013 / 14 Jannsen/Kings/Naumann/Kerz Oberseminar Oberseminar über ein Thema der Arithmetischen Geometrie   WiSe 2013 / 14 Moritz Kerz Vorlesung Lineare Algebra I Mo 10-12 H 32, Do 10-12 H 32  WiSe 2013 / 14 Moritz Kerz Seminar Seminar über projektive Geometrie   WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Algebra Di, Fr 10-12, H31  WiSe 2013 / 14 Felix Finster, Klaus Richter, Johannes Kleiner Seminar Foundational problems of quantum theory   WiSe 2013 / 14 Georg Dolzmann, Carolin Kreisbeck Seminar Seminar zur Variationsrechnung Do 8-10 in M101  WiSe 2013 / 14 Walter Gubler und Klaus Kuennemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14 - 16 M 102  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Arithmetic Surfaces Di, Fr 8 - 10 Uhr  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Seminar über Gitter und Codierungstheorie Die 16 - 18 Uhr  WiSe 2013 / 14 Clara Löh Vorlesung Algebraische Topologie II -- (Ko)Homologie/Algebraic Topology II -- (co)homology Dienstags, 10--12 Uhr, M 104, Freitags 10--12 Uhr, M 104  WiSe 2013 / 14 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Mittwochs, 16--18 Uhr, M 101  WiSe 2013 / 14 Clara Löh Seminar Seminar: Topologie vs Kombinatorik/Topology vs combinatorics Dienstags, 8--10 Uhr, M 104  WiSe 2013 / 14 Farid Madani Seminar Examenskurs Analysis (LGy) Mi. 12-14 H31 und Do. 12-14 M104  WiSe 2013 / 14 Dr. Justin Noel Vorlesung Equivariant Homotopy Theory Do 12 - 14 und Fr 12 - 14 in M 103  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Helmut Abels, Nikolai Nowaczyk Seminar Seminar zur Wahrscheinlichkeitstheorie Mi, 14-16 Uhr, M101  WiSe 2013 / 14 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR) Proseminar im Semester: Fr 8-10, M006; Prosemin. als Blockkurs: 24-28 März, M006  WiSe 2013 / 14 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG, LH, LR) Mi 14-16 in H32 und Do 14-16 in H31  WiSe 2013 / 14 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker I Di, 12-14 Uhr (H 16) und Fr, 12-13 Uhr (H 2).  WiSe 2013 / 14 Anca Popa Vorlesung, integrierte Übungen Höhere Mathematik für Chemiker Mo 8 - 10 Uhr (H 46)  WiSe 2013 / 14 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementargeometrie (LR) Di, 12- 14 Uhr, H 32  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. G. Kings, Dr. G. Tamme, Ph. Graf, J. Spr Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie wird noch bekannt gegeben  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Niko Naumann, Johannes Sprang Seminar Seminar: L-Funktionen und Automorphe Formen   WiSe 2013 / 14 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG, LH, LR) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2013 / 14 Moritz Kerz, Florian Strunk Seminar Summen von Quadraten und K-Theorie wird noch bekanntgegeben   WiSe 2013 / 14 Felix Finster und Jan-Hendrik Treude Seminar Seminar zur Maßtheorie Blockseminar 30.09.-04.10.13 im M 006  WiSe 2013 / 14 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie TBA  WiSe 2013 / 14 Prof. Dr. Stefan Friedl und Dr. Raphael Zentner Proseminar Gruppen und Symmetrien Mi 12-14, M 102  SoSe 2013 SoSe 2013 Helmut Abels Vorlesung Analysis auf Mannigfaltigkeiten Di. 8-10 in H32, Fr. 12-14 in H31  SoSe 2013 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Master- und Diplomarbeiten Mi. 10-12 in P9.2.01  SoSe 2013 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Mi. 10-12 in P9.2.01  SoSe 2013 Helmut Abels Seminar Seminar "Nichtlineare Analysis" Mo. 8-10 Uhr in M101 (Gruppe 1) oder Do. 8-10 in M006 (Gruppe 2)  SoSe 2013 Bernd Ammann Seminar Seminar über Abschlussarbeiten Mo 16-18, M103  SoSe 2013 Bernd Ammann Vorlesung Differentialgeometrie II / Differential Geometry II Mo 10-12 in M102 und Do 10-12 in M102  SoSe 2013 Bernd Ammann Oberseminar Oberseminar "Globale Analysis und Geometrie" Fr 10-12, M102  SoSe 2013 Bernd Ammann Seminar Symplectic Geometry Mi 10-12, M103  SoSe 2013 Luise Blank Vorlesung Optimierung II Di 8:00 - 10:00 Uhr, Mi 8:00 - 10:00 Uhr, M101  SoSe 2013 Luise Blank Seminar nichtglatte Optimierung Di 10:00 - 12:00 Uhr, M101  SoSe 2013 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis II Mi 8-10 Fr 12-14 H32  SoSe 2013 Ulrich Bunke Seminar Quantization Di 10-12 M006  SoSe 2013 Ulrich Bunke Seminar AG-Seminar Do 12-14 M006  SoSe 2013 Georg Dolzmann Seminar Seminar zu den Navier Stokes Gleichungen Fr 12-14 im M006  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Do 10-12 im M201  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster Vorlesung Partielle Differentialgleichungen 1 Mi 8 - 10 in M 104, Fr 8 - 10 in M 104  SoSe 2013 Moritz Kerz/Anna Fluder Seminar Seminar über quadratische Formen Mi 10 - 12, M 006  SoSe 2013 Abels / Blank / Dolzmann / Finster / Garcke Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  SoSe 2013 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mo 14-16, Do 14-16, H 31  SoSe 2013 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Nichtlineare partielle Differentialgleichungen Do 12-14, M 102  SoSe 2013 Prof. Bernd Ammann, Dr. Nicolas Ginoux Seminar Seminar über hyperbolische Geometrie Di 14-16 M101  SoSe 2013 Prof. Guido Kings, Philipp Graf Proseminar Hinführung zur Zahlentheorie Montag 14 bis 16 Uhr M103  SoSe 2013 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie II (LG, LH, LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, jeweils im H 32  SoSe 2013 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 M 006  SoSe 2013 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 M 006  SoSe 2013 Walter Gubler, Hartwig Mayer und Julius Hertel Seminar Einführung in die Zahlentheorie Di. 8 - 10 Uhr. Raum M006. Vorbesprechung: 05.02., 12.00 Uhr H31   SoSe 2013 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Kommutative Algebra Di und Fr, 10-12 Uhr, H 31  SoSe 2013 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Étale Kohomologie Mi, Do 10-12, M 104  SoSe 2013 Moritz Kerz Vorlesung Geometrie (Lehramt Gymnasium) Mo 14-16 und Fr 14-16  SoSe 2013 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Lineare Algebra II Mo+Do 10-12 in H32  SoSe 2013 Carl-Friedrich Kreiner Vorlesung Analysis II für Physik Di 8-10, Mi 8-10, jeweils H33  SoSe 2013 Georg Dolzmann, Carolin Kreisbeck Vorlesung Partielle Differentialgleichungen III: Mehrdimensionale Variationsrechnung Di 10-12, Mi 10-12 in M102   SoSe 2013 Prof. Dr. Walter Gubler, Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14-16 Uhr  SoSe 2013 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Bachelor-/Masterseminar Mo 14-16 Uhr  SoSe 2013 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Schnitttheorie Mo, Do 8-10 Uhr  SoSe 2013 Clara Löh Vorlesung Algebraische Topologie I -- elementare Homotopietheorie/Algebraic Topology I -- elementary homotopy theory Dienstags, 10--12 Uhr, M 104, Freitags 8--10 Uhr, M 102  SoSe 2013 Clara Löh Seminar Seminar: Gruppentheorie von Flächen/Seminar: Group theory of surfaces Dienstags, 8--10 Uhr, M 104  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster, Dr. Olaf Müller Seminar Mathematische Methoden in der Allgemeinen Relativitätstheorie II Di 14-16 im M103  SoSe 2013 Niko Naumann Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten (Jannsen, Kerz, Naumann) Zeit und Ort: Mo. 12-14 im M102  SoSe 2013 Niko Naumann Vorlesung Algebraische Zahlentheorie Vorlesung: Mo, 10-12 H31 und Mi 14-16, H31, Beginn: 15.4.2013  SoSe 2013 Thomas Nikolaus Proseminar Fraktale Geometrie Mi 10-12, M 101  SoSe 2013 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG, LH, LR) Mi 8-10 in H31 und Do 16-18 in H32  SoSe 2013 Antonella Perucca Examenskurs Examenskurs Analysis (LGy) Mi 16-18 in H32 und Fr 12-14 in M101  SoSe 2013 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR) Do 14-16 in M006  SoSe 2013 Antonella Perucca Proseminar Proseminar Elementargeometrie (LR), Blockkurs vom 23. bis 27. September 2013 (siehe Webseite der Veranstaltung)  SoSe 2013 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker II Mo 10-12 Uhr, Mi 9-10 Uhr, Beginn: 15.04.2013.  SoSe 2013 Prof. Kings, Prof. Künnemann, Kolb, Smacka, Sprang Seminar Kryptographie und elliptische Kurven Di, 16-18, M101; Mi, 16-18, M102; Vorbespr. Mo 4.2.2013, 14:15, M102  SoSe 2013 Werner Stich Vorlesung Analysis II (LG,LH,LR) Mo 12 - 14, H 31, Di 16 - 18, H 31  SoSe 2013 Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik (LR) Di 12 - 14, H 31  SoSe 2013 Guido Kings/Moritz Kerz/Georg Tamme Oberseminar Oberseminar Do 12-14 M101  SoSe 2013 Prof. Dr. Felix Finster, Jan-Hendrik Treude Seminar Seminar zur Maßtheorie Blockseminar in den Semesterferien, Termin nach Absprache  SoSe 2013 Prof. Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Algebra Mi 08 - 10  WiSe 2012 / 13 WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Vorlesung Analysis III: Maß- und Funktionentheorie Di., 8-10 Uhr, in H20, Fr., 8-10 Uhr, in H32  WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Seminar Seminar "Gewöhnliche Differentialgleichungen" Mo. 8-10 Uhr in M101 (Gruppe 1), Mo. 16-18 Uhr in M102 (Gruppe 2)  WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Vorlesung Fourieranalysis Di., 16-18h, in M103  WiSe 2012 / 13 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Diplom- und Masterarbeiten Do. 8-10, in M006  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann Vorlesung Differentialgeometrie I/Differential Geometry I Mo 10-12 in M102, Do 10-12 in M104  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann Seminar Spektralgeometrie/Spectral geometry Di 14-16 in M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Tobias Barwanietz Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachbezogene Mathematik Di 16-18, M104  WiSe 2012 / 13 Luise Blank Vorlesung Optimierung I Di 8-10, Mi 8-10, M101  WiSe 2012 / 13 Luise Blank Seminar Seminar zu linearer Optimierung Di 10-12, M101  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss &amp; Georg Bruckmaier Seminar Seminar zu laufenden Zulassungsarbeiten Mi 16-18, M006  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Do 12-14  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke Vorlesung Analysis I Mi 8-10, Fr 12-14  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann, Matthias Blank, Francesca Diana Seminar Seminar: Geometrische Gruppentheorie / Geometric Group Theory Do. 12-14 Uhr, M103.  WiSe 2012 / 13 Carolin Kreisbeck, Georg Dolzmann Seminar Einfuehrung in die Variationsrechnung Mo 10-12 in M103  WiSe 2012 / 13 Georg Dolzmann Vorlesung Partielle Differentialgleichungen II Di 10-12, Mi 10-12 in M103  WiSe 2012 / 13 Georg Dolzmann Vorlesung Numerik partielle Differentialgleichungen II Mo 8-10 im M103  WiSe 2012 / 13 Georg Dolzmann Praktikum Programmierpraktikum zur Numerik partieller Differentialgleichungen II   WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Seminar für Examenskandidaten Hauptschule (f. schriftl. Prüfung) Mo 8-10, M006  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Seminar für Examenskandidaten Gymnasium (f. schriftl. Prüfung) Di 8-10, M102  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Hauptschule (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden fachdid Mi 12-14, Phy 7.1.21  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar MU i.d. Sekundarstufe II: Didaktik der Oberstufenmathematik Mo 10-12, M006  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht im Gymnasium - Gruppe 1 (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden fa Mi 14-16, M006  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht im Gymnasium - Gruppe 2 (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden f Mi 16-18, M102  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum mit Unterrichtsfach Mathematik (FSP-LH) Mi 7:45-12:15, diverse Praktikumsschulen  WiSe 2012 / 13 Andreas Eberl Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik (FSP-LGy) Mi 7:45-12:15, diverse Praktikumsschulen  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Arithmetik des Anfangsunterrichts Mo 14-16, M104 und ein Blocktag  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Analyse und Unterrichtsplanung von Sachrechenunterricht Blockveranstaltung 11.-13.02.13 9-17  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Einführung in die mathematische Welt der Maria Montessori Mo 12-14, M104  WiSe 2012 / 13 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechnen und Rechenhilfsmittel im MU der GS Blockveranstaltung 03.-05.04.2013 9-17  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Felix Finster Vorlesung Funktionalanalysis Do, Fr 8-10 im M104  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Felix Finster Seminar Working-Seminar Mathematische Physik Di 10-12 im M201  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Numerik I Mo 14-16, Mi 10-12, H 31  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Probleme mit freiem Rand Do 12-14, M 102  WiSe 2012 / 13 David Gepner Vorlesung Algebraic K-theory of schemes Do 10-12, M006, Fr 16-18, M101   WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann und Nicolas Ginoux Seminar Seiberg-Witten theory Mo 16-18  WiSe 2012 / 13 Prof. Kings, Philipp Graf Modulformen Donnerstag 10-12, M101   WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Walter Gubler Vorlesung Algebra Di 10-12, H31 und Fr 10-12 H32  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG,LH,LR) Mi 10-12 und Do 12-14, jeweils im H 32  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Vorlesung Lokale Kohomologie I Fr 10 - 12 im Raum M 101  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 im Raum M 006  WiSe 2012 / 13 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 im Raum M 006  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Walter Gubler und Julius Hertel Proseminar Proseminar ueber Konvexitaet Do 12-14 Uhr, M101  WiSe 2012 / 13 Fritz Hörmann Vorlesung Lectures on Shimura varieties Fri 10-12, PHY 9.1.08  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Uwe Jannsen Vorlesung Algebraische Geometrie III Di, Fr 10-12, M 102  WiSe 2012 / 13 Moritz Kerz Seminar Komplexe abelsche Varitäten Di 12-14 Uhr, M 006  WiSe 2012 / 13 Moritz Kerz Vorlesung Analysis III für Physiker Mo 8-10 im H31, Mo 14-16 im H 34  WiSe 2012 / 13 Uwe Jannsen/Moritz Kerz Oberseminar Drinfeld-Moduln Di 16-18 Uhr im M 102  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Lineare Algebra I Mo, Do, 10-12 Uhr im H32  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Algebra Di 10-12, H32  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Geometrie Mo 16-18, H32  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Stefan Krauss Seminar Doktorandenkolloquium Didaktik der Mathematik Di 16-18, M109  WiSe 2012 / 13 Klaus Künnemann Seminar Seminar über algebraische Geometrie Mo 14 - 16 Uhr im M102  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Walter Gubler/Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14-16, M102  WiSe 2012 / 13 Gubler, Jannsen, Kerz, Kings, Künnemann Oberseminar Oberseminar Arithmetische Geometrie Fr 13.30-15.30 Uhr, M104  WiSe 2012 / 13 Verena Köttl Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Unterrichtseinstiege in neue Themen Fr, 19.10.12, 16:00-18:00 Uhr in M006, danach Blockveranstaltungen  WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer / Alfred Lindl Übung Übungen zu Didaktik der Geometrie Di 14-15, 15-16, M104; Mi 14-15, 15-16, M101  WiSe 2012 / 13 Clara Löh Seminar Seminar zur Ergodentheorie und messbaren Gruppentheorie/Seminar on ergodic theory and measurable group theory Blockseminar 25.03.2013 -- 27.03.2013, M 102  WiSe 2012 / 13 Walter Modschiedler Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Geometrie I Mo 14-16, M101  WiSe 2012 / 13 Walter Modschiedler Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Geometrie II Mo 16-18, M101  WiSe 2012 / 13 Matthias Moßburger Seminar MU i.d. Sekundarstufe II: Didaktik der Oberstufenmathematik Di 16-18, Phy 9.1.08  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Felix Finster, Dr. Olaf Müller Seminar Mathematische Methoden in der Allgemeinen Relativitätstheorie Di 14-16 im M103  WiSe 2012 / 13 Niko Naumann Seminar Seminar über die Steenrod Algebra/Seminar on the Steenrod Algebra Mo, 14-16, M103  WiSe 2012 / 13 Niko Naumann Vorlesung Algebraische Zahlentheorie/Algebraic Number Theory Mo 10-12 und Mi 14-16 im H31  WiSe 2012 / 13 Niko Naumann Seminar Seminar über p-adische Zahlen und quadratische Formen Mi., 16-18, M103, Beginn 17.10.2012  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke, David Gepner, Thomas Nikolaus Oberseminar Chromatic stable homotopy theory Mo 12:00 bis 14:00, Raum M006  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Proseminar Proseminar (LR): Elementargeometrie Blockseminar (Februar/März 2013); Termin in Absprache mit den Teilnehmern  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Examenskurs Examenskurs Analysis (LGy) Di 12-14 in H32, und Di 18-20 in H31  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG,LH,LR) Mi 14-16 in H32 und Do 14-16 in H31  WiSe 2012 / 13 Antonella Perucca Vorlesung Mathematik für Biologen Do 10-12 in H37  WiSe 2012 / 13 Monika Pfaller Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachrechnen Mo 16-18, M104  WiSe 2012 / 13 Anca Popa Vorlesung Mathematik für Chemiker und Biochemiker I Di 12-14 Uhr (H 10) und Do 10-11 Uhr (vermutlich H 20)  WiSe 2012 / 13 Anca Popa Vorlesung Höhere Mathematik für Chemiker Mo 16-18 Uhr in CH 12.0.18  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Elementarmathematik Do 16-17:30, H31  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Übung Übungen zu Elementarmathematik Do 17:30-18:15, H31  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Einführung in die Mathematikdidaktik Do 11-13, Bio H39  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Übung Übungen zu Einführung in die Mathematikdidaktik Do 13-14, Bio H39  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Seminar Mentorat für Examenskandidaten Sekundarstufe I (mündliche Prüfung und Zulassungsarbeiten) Do 18.15-19, M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Günter Rothmeier Seminar Seminar für Examenskandidaten Realschule (f. schriftl. Prüfung) Do 14-16, Bio H42  WiSe 2012 / 13 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Roman Sauer Oberseminar Globale Analysis und Geometrie/Global Analysis and Geometry Mi 10-12, M102  WiSe 2012 / 13 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementargeometrie Di 12-14 Uhr, H31  WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Realschule (Begleitveranstaltung z. studbegl. fachspez. Praktikum Mi 12-14, M101  WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik (FSP-LR)   WiSe 2012 / 13 Christine Schmeißer Seminar Brückenkurs Mathematik für StudienanfängerInnen der Lehrämter Block 24.-28.09. + 01.05.10.12 Am 03.10.2012 findet d. Kurs nicht statt.  WiSe 2012 / 13 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Gute Aufgaben im Mathematikunterricht der Grundschule (FGSem) Do 14-15:30, M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachbezogene Mathematik Do 15:30-17:00, M101  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Vorlesung Didaktik der Arithmetik I Do 8-10, H32  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Übung Übungen zu Didaktik der Arithmetik I Do 10-12, M103, Mi 14-16, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Geometrie Di 8-10, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechenschwäche Di 10-12, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Grundschule (Begleitveranstaltung zum studienbegleitenden fachdid Mi 12-14, M006  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Seminar für Examenskandidaten Grundschule mit Unterrichtsfach Mathematik (f. schriftl. Prüfung) Di 12-14, M103  WiSe 2012 / 13 Dr. Hans-Günter Senftleben Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum mit Unterrichtsfach Mathematik Mi 7.45-12.15, diverse Praktikumsschulen  WiSe 2012 / 13 Johannes Sprang Oberseminar Iwasawa-Theorie für total reelle Zahlkörper Do 8-10  WiSe 2012 / 13 Prof. Dr. Niko Naumann, P. Arndt, J. Sprang Seminar Algebra und Zahlentheorie (Examenskurs LGy) Mi 12-14 H31, Uebung/Fragestunde Fr 14-16 M101   WiSe 2012 / 13 Georg Bruckmaier / Theresa Stauber Übung Übungen zu Didaktik der Algebra Di 12-13 Phy 5.0.21, Di 14-15 Phy 9.1.08, Mi 12-13, 13-14, 16-17, 17-18, M104  WiSe 2012 / 13 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG, LH, Lr) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2012 / 13 Ulrich Bunke/Georg Tamme Oberseminar Motivic homotopy and cohomology Di 10-12 M006  WiSe 2012 / 13 Thomas Nikolaus und Konrad Waldorf Vorlesung Mathematische Grundlagen der Physik / Mathematical Foundations of Physics Mi 16 - 18 M 102, Fr 10 - 12 M 104  WiSe 2012 / 13 Christoph Watzl Seminar Software f.d. MU i.d. Sekundarstufe I: Arbeit mit Lernsoftware Fr 14-16, H31, Blockveranstaltung (3 x Fr+Sa)  WiSe 2012 / 13 Uwe Jannsen, Franziska Schneider, Franziska Wutz Seminar Seminar zur Zahlentheorie Mi 08 - 10 Uhr im M 103  SoSe 2012 SoSe 2012 Helmut Abels Vorlesung Analysis II Di., 8-10h in H15, Fr. 12-14h in H15  SoSe 2012 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Diplom- und Zulassungsarbeiten Do., 8-10, Raum wird noch bekannt gegeben  SoSe 2012 Bernd Ammann, Helmut Abels Vorlesung Pseudodifferential-Operatoren und Anwendungen Di 14-16 in M101  SoSe 2012 Bernd Ammann Vorlesung Spin-Geometrie Mo 10-12 in M102, Do 8-10 in M101  SoSe 2012 Bernd Ammann Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten Di 8-10 in M006  SoSe 2012 Ulrich Bunke, Peter Arndt Vorlesung Kategorielle Algebra und Logik 28.4. 10 c.t., M102  SoSe 2012 Prof. Dr. Jürgen Bingener Vorlesung Zykel und Zykelklassen Mo 10-12, PHY 9.1.09  SoSe 2012 Prof. Dr. Jürgen Bingener Vorlesung Komplexe Räume Di 10-12, PHY 7.1.21, Fr 10-12, PHY 5.1.01  SoSe 2012 Prof. Dr. Jürgen Bingener Seminar Deformation von Kählerschen Mannigfaltigkeiten Z. n. V.  SoSe 2012 Luise Blank Vorlesung Numerische Mathematik II Mo 14 - 16, Mi 10 - 12, M103  SoSe 2012 Luise Blank Seminar Seminar: ausgewählte Themen der Optimierung Di 10-12, M101  SoSe 2012 Ulrich Bunke Vorlesung Differentielle Kohomologie Mo 12-14 (M102) und Do 10-12 (M102)  SoSe 2012 Ulrich Bunke Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Do 12-14 M006  SoSe 2012 Georg Dolzmann Vorlesung Partielle Differentialgleichungen I Di 10-12, Mi 10-12 in M104  SoSe 2012 Georg Dolzmann Vorlesung Numerik partieller Differentialgleichungen I Mo 8-10 in M101  SoSe 2012 Georg Dolzmann Seminar Bachelorseminar Mo 10-12 in M103  SoSe 2012 Tobias Schubert, Georg Dolzmann Seminar Seminar Wavelets Mo 12-14 in M227  SoSe 2012 Andreas Eberl Seminar MU i.d. Sekundarstufe II: Didaktik der Oberstufenmathematik Mo 10-12, M006  SoSe 2012 Andreas Eberl Seminar Seminar für Examenskandidaten Hauptschule (f. schriftl. Prüfung) Mo 8-10, M006  SoSe 2012 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Arithmetik des Anfangsunterrichts Mo 14-16, M104  SoSe 2012 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Analyse und Unterrichtsplanung von Sachrechenunterricht Mo 12-14, M104  SoSe 2012 Carmen Evermann Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechnen und Rechenhilfsmittel im MU der GS Mi 14-16, M104  SoSe 2012 Helmut Abels und Felix Finster Proseminar Proseminar Analysis M101 (Mo. 8-10) und M102 (Mi 14-16)  SoSe 2012 Bernd Ammann, Felix Finster Seminar Approaches to quantization of space-time Do 10-12 in M101  SoSe 2012 Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Mi 8 - 10 im M 201  SoSe 2012 Felix Finster Vorlesung Analysis auf Mannigfaltigkeiten Di, Fr 8-10 im H 31  SoSe 2012 Helmut Abels und Harald Garcke Seminar Seminar über Operatorhalbgruppen Mi., 10-12 Uhr, Raum wird noch bekannt gegeben  SoSe 2012 Abels / Blank / Dolzmann / Finster / Garcke Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  SoSe 2012 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Partielle Differentialgleichungen III: Probleme mit freiem Rand und geometrische Differentialgleichu Mo 10-12, Mi 8-10, M 103  SoSe 2012 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Partielle Differentialgleichungen Do 12-14, M 102  SoSe 2012 David Gepner Vorlesung Algebraic K-theory of schemes and spaces Di 12-14 M 102 oder M 006 und Fr 16-18 M 102  SoSe 2012 Martina Gottschalk Seminar MU i.d. Primarstufe: Lehr- und Lernmittel für den Arithmetik- und Geometrieunterricht Di 16-18, M006  SoSe 2012 Walter Gubler Vorlesung Lineare Algebra II Mo, Do 10-12, H32  SoSe 2012 Michael Hellus Vorlesung Lokale Kohomologie II Fr 14 - 16 im M 006  SoSe 2012 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie II (LG,LH,LR) Mi 10 - 12 und Do 12 - 14, jeweils im H 32  SoSe 2012 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14 - 16 im Raum M 006  SoSe 2012 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Mo 14 - 16 im Raum M 006  SoSe 2012 Moritz Kerz Vorlesung Riemannsche Flächen Di 10 - 12, Do 8 - 10   SoSe 2012 Moritz Kerz Proseminar Elementare Zahlentheorie Mi 12 - 14  SoSe 2012 Moritz Kerz Oberseminar Lineare algebraische Gruppen Di 16 - 18  SoSe 2012 Moritz Kerz Seminar Quadratische Formen Di 14 - 16  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Zahlbereiche Di 10-12, H32  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Vorlesung Didaktik der Stochastik/Grundlagen der statistischen Datenanalyse Mo 16-18, H32  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Kolloquium Doktorandenkolloquium Di 16-18, M109  SoSe 2012 Prof. Dr. Stefan Krauss Seminar Seminar zu laufenden Zulassungsarbeiten Mi 16-18, M103  SoSe 2012 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Algebraische Geometrie II Di, Fr 8 - 10 Uhr  SoSe 2012 Prof. Dr. Walter Gubler, Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Di 14 - 16 Uhr, CH 12.0.19  SoSe 2012 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Seminar über Algebraische Geometrie Mo 14 - 16 Uhr  SoSe 2012 Georg Bruckmaier / Alfred Lindl Übung Übungen zu Didaktik der Stochastik/Grundlagen der statistischen Datenanalyse Mi 12-13, 13-14, M101; Mi 16-17, M104  SoSe 2012 Clara Löh Vorlesung Einführung in die Wahrscheinlichkeitstheorie und Statistik Mo 14--16 Uhr, H31; Do 14--16 Uhr, H31  SoSe 2012 Clara Löh Seminar Seminar: Die probabilistische Methode Dienstags, 14--16 Uhr, H 41  SoSe 2012 Clara Löh Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Dienstags, 10--12 Uhr, M006  SoSe 2012 Walter Gubler und Hartwig Mayer Proseminar Modultheorie Mi 10-12, M 101  SoSe 2012 Walter Gubler und Hartwig Mayer Seminar Tropische Geometrie Kompaktseminar vom 17.9-19.9.2012  SoSe 2012 Walter Modschiedler Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Geometrie Mo 14-16, M101  SoSe 2012 Felix Finster und Olaf Müller Seminar Seminar zur Analysis "Differentialgeometrie von Flächen" Do 12-14 im M 101  SoSe 2012 Felix Finster und Olaf Müller Seminar Hauptseminar zur Analysis "Riemannsche Flächen" Mo 16-18 im M 102  SoSe 2012 Christine Schmeißer / Andreas Frank / N.N. Übung Übungen zu Didaktik der Zahlbereiche Di 14-15 und 15-16 Uhr, Mi 12-13, 13-14 und 17-18   SoSe 2012 Niko Naumann Vorlesung Kommutative Algebra Di. und Fr., 10-12 Uhr im H31  SoSe 2012 Niko Naumann Seminar Seminar über die Steenrodalgebra   SoSe 2012 Niko Naumann Seminar Abschlussseminar Di., 16-18 Uhr im M103  SoSe 2012 Thomas Nikolaus Seminar Moderne Kryptographie mit elliptischen Kurven Mo 12-14, M006  SoSe 2012 Antonella Perucca Vorlesung Elementare Zahlentheorie (LG,LH,LR) Mi, 14?16 und Do, 14?16 in H32  SoSe 2012 Antonella Perucca Seminar Seminar: Analysis (Examenskurs LGy) Di, 18?20 und Mi, 12?14 in H31  SoSe 2012 Antonella Perucca Proseminar Proseminar (LR): Elementargeometrie Sprechstunden  SoSe 2012 Monika Pfaller Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachrechnen (FGSem) Mo 16-18, M104  SoSe 2012 Nicolas Ginoux / Mihaela Pilca Vorlesung Analysis II für Physiker Di 8-10 und Mi 8-10 H32 (Ort noch zu bestätigen)  SoSe 2012 Anca Popa Vorlesung Geometrie (Lehramt Gymnasium) Mo 14-16 (H 32) und Fr 14-16 (H 32)  SoSe 2012 Thomas Rauch Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Videoanalysen und Unterricht Di 17-19, PHY 5.0.20  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Elementarmathematik Do 16-17:30, H31  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Vorlesung Planung von Mathematikunterricht Do 12-14, H39  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Übung Übung zu Elementarmathematik Do 17.30-18.15, H31  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht im Gymnasium (Begleitveranstaltung zum studienbeglei Mi 12-14, M102  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Seminar Seminar für Examenskandidaten Realschule und Gymnasium (f. schriftl. Prüfung) Do 14-16, M101  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Seminar Mentorat für Examenskandidaten Sekundarstufe I (mündliche Prüfung und Zulassungsarbeiten) Do 18.15-19, M101  SoSe 2012 Dr. Günter Rothmeier Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik Mi 8-12.30  SoSe 2012 Matthias Blank, Malte Röer, Prof. Dr. Roman Sauer Seminar Gebäude Do., 12-14 Uh, M104  SoSe 2012 Prof. Dr. Roman Sauer Vorlesung Topologie II Mi 8-10, Fr 10-12 jeweils in M104  SoSe 2012 Roman Sauer Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten Fr, 12-14 in M102  SoSe 2012 Bernd Ammann, Ulrich Bunke, Clara Löh, Roman Sauer Oberseminar Oberseminar "Globale Analysis und Geometrie" Mi 10-12, M102  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings (S. Eisenreich/R. Scheider) Oberseminar D-Moduln und die Riemann-Hilbert-Korrespondenz Do 10-12 im M006  SoSe 2012 Christine Schmeißer Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Realschule (Begleitveranstaltung zum studienb Mi 14-16, M104  SoSe 2012 Christine Schmeißer Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum in Mathematik Mi 7.45-12.15  SoSe 2012 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Sachbezogene Mathematik Do 15:35-17:05, M101  SoSe 2012 Dr. Bernhard Schuch Seminar MU i.d. Primarstufe: Gute Aufgaben im Mathematikunterricht der Grundschule Do 14-15:30, M101  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Vorlesung Didaktik der Arithmetik II Do 8-10, H32  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Geometrie Di 8-10, M103  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar MU i.d. Primarstufe: Rechenschwäche Di 10-12, M103  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Grundschule (Begleitveranstaltung zum studien Mi 12-14, M006  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Lernziele und Unterrichtsaktivitäten in Mathematik (Begleitveranstaltung und Auswertung zum fachdida Do 10-12, M103 (14-tägig, Plan siehe Aushang)  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Seminar für Examenskandidaten Grundschule mit Unterrichtsfach Mathematik (f. schriftl. Prüfung) Di 12-14, M103  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Praktika Studienbegleitendes fachspezifisches Praktikum mit Unterrichtsfach Mathematik Mi 7:45-12:15, diverse Praktikumsschulen  SoSe 2012 Dr. Hans-Günter Senftleben Seminar Planung und Gestaltung von Mathematikunterricht in der Hauptschule (Begleitveranstaltung zum studien Mi 14-16, M006  SoSe 2012 Ulrich Bunke, Thomas Nikolaus, Markus Spitzweck Oberseminar Orientierungen von Ring-Spektren Freitag 10-12, M006  SoSe 2012 Markus Spitzweck Vorlesung Algebraische Stacks Di 10-12 PHY 5.1.03, Mi 16-18, PHY 7.1.21  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings (S. Eisenreich/J. Sprang) Seminar Examenskurs Algebra und Zahlentheorie Mi 14-16 H31,Üb./Fragest. Mo 16-18 H31 (ab 2. Wo.)  SoSe 2012 Theresa Stauber Seminar MU i.d. Sekundarstufe I: Schülerfehler beim Lösen von Mathematikaufgaben Mo 16-18, M101  SoSe 2012 Dr. Werner Stich Vorlesung Analysis II (LG,LH,LR) Mo 12-14 H31, Di 16-18 H31  SoSe 2012 Dr. Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik (LR) Di 12-14 H31  SoSe 2012 Dr. Werner Stich Vorlesung Elementare Stochastik Di 12-14 H31  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings/Dr. Georg Tamme Vorlesung Elliptische Kurven II Mo 16-18 und Do 12-14 jeweils im M103  SoSe 2012 Prof. Dr. Guido Kings/Dr. Georg Tamme Seminar Seminar über laufende Abschlussarbeiten   SoSe 2012 Christoph Watzl Seminar Software f.d. MU i.d. Sekundarstufe I: Arbeit mit Lernsoftware Fr 14-16, H31  WiSe 2011 / 12 WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Guido Kings (Eisenreich/Graf/Scheider) Oberseminar Fourier-Mukai Transformationen Do 10-12 im M006  WiSe 2011 / 12 Helmut Abels Vorlesung Analysis I Di. 8-10, Fr. 12-14, jeweils in H15  WiSe 2011 / 12 Helmut Abels Seminar Seminar zu laufenden Diplom- und Zulassungsarbeiten Mi. 8-10  WiSe 2011 / 12 Helmut Abels Seminar Bachelorseminar Nach Vereinbarung  WiSe 2011 / 12 Alexander Huber (Helmut Abels) Vorlesung Einführung in die Finanzmathematik Mo 14-16 Uhr, Raum M 102  WiSe 2011 / 12 Luise Blank Vorlesung Numerik I Mo 14-16, Mi 10-12, H31  WiSe 2011 / 12 Luise Blank Seminar Seminar zu laufenden Diplomarbeiten Di 10-12, M006  WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke Vorlesung Differentialgeometrie 1 Mo 12-14, Do 10-12 Raum 102  WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke Seminar Seminar zu laufenden Abschlußarbeiten Do 12-14 , H006  WiSe 2011 / 12 Georg Dolzmann Seminar Seminar: Wavelets Di 14-16 M101  WiSe 2011 / 12 Georg Dolzmann Vorlesung Funktionalanalysis Di 10-12, Mi 10-12 in M103  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Felix Finster Vorlesung Analysis III Di, Fr 8-10 im H 31  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Felix Finster Seminar Working-Seminar "Mathematische Physik" Di 10-12 im M 201  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Harald Garcke Vorlesung Partielle Differentialgleichungen II Mo, Mi 10-12, M 103  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Partielle Differentialgleichungen Kompaktseminar 12. - 17. März (ganztägig), Raum M   WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Harald Garcke Seminar Funktionalanalysis Do 12-14 Uhr, M 103  WiSe 2011 / 12 Abels / Blank / Dolzmann / Finster / Garcke Oberseminar Oberseminar "Analysis" Fr 10-12 im M 103  WiSe 2011 / 12 Bernd Ammann/Nicolas Ginoux Seminar Seminar/Hauptseminar Geometrie Di 16-18 M101  WiSe 2011 / 12 Bernd Ammann/Nicolas Ginoux Seminar Seminar zum h-Kobordismus-Satz Mo 10-12 M102  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Walter Gubler Vorlesung Lineare Algebra I Mo 8-10 Uhr, H15 und Mi 12-14 Uhr, H 15  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Walter Gubler Seminar Nichtarchimedische Funktionalanalysis Di 8-10, M 102  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Proseminar Elementare Stochastik Di 14-16 im Raum M 006  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Proseminar Elementargeometrie Blocksem. M104: 04.10.-07.10: 8, 10, 13, 15 Uhr ct  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Vorlesung Lineare Algebra und analytische Geometrie I (LG,LH,LR) Mi 10-12 und Do 12-14, jeweils im H 32  WiSe 2011 / 12 Michael Hellus Vorlesung Lokale Kohomologie I Fr 10-12 im M 101  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Uwe Jannsen Seminar Seminar/Hauptseminar Zahlentheorie Mi, 10-12, M 006  WiSe 2011 / 12 Uwe Jannsen Seminar Bachelorseminar   WiSe 2011 / 12 Uwe Jannsen Vorlesung Lineare Algebra II Mo, Do 10-12, H 32  WiSe 2011 / 12 Jannsen/Kings/Künnemann Seminar der Forschergruppe Algebraische Zykel und L-Funktionen Fr 13-15 im M104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Moritz Kerz Vorlesung Analysis III für Physiker (Mathematik für Physiker IV) Mo und Do 8-10 Uhr im H 31  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Uwe Jannsen / Prof. Dr. Moritz Kerz Oberseminar Dualität in positiver Charakteristik Di 16-18 Uhr  WiSe 2011 / 12 Dr. Andreas Nickel / Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung p-adische Hodge-Theorie Do, 13-15 in M 104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Guido Kings Vorlesung Elliptische Kurven I Do 10-12 und Fr 10-12 jeweils im M 104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Klaus Künnemann Vorlesung Algebraische Geometrie I Die, Fr 8-10 Uhr  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Klaus Künnemann Seminar Seminar über lokale Algebra Die 16-18 Uhr  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Walter Gubler, Prof. Dr. Klaus Künnemann Oberseminar Oberseminar Arakelovtheorie Die 14-16 Uhr  WiSe 2011 / 12 Clara Löh Vorlesung Analysis II Mi 8--10 Uhr, H 32; Fr 12--14 Uhr, H32  WiSe 2011 / 12 Clara Löh Seminar Seminar/Hauptseminar: Gruppen, Automaten und Conways Game of Life Dienstags, 10--12 Uhr, M 102  WiSe 2011 / 12 Clara Löh Proseminar Proseminar: Ausgewählte Themen der Analysis Dienstags, 12--14 Uhr, M006  WiSe 2011 / 12 Niko Naumann Vorlesung Algebra Di und Fr, 10-12 im H31  WiSe 2011 / 12 Niko Naumann Seminar Seminar zu laufenden Abschlussarbeiten   WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke/Thomas Nikolaus Oberseminar Seminar: Topologische Modulformen Fr 10-12 , M006  WiSe 2011 / 12 Mihaela Pilca Vorlesung Einführung in die Kähler-Geometrie Di und Do, 8-10, M 101  WiSe 2011 / 12 Roman Sauer/Malte Röer Seminar Seminar/Hauptseminar: Liegruppen und ihre Darstellungen Do 14-16 in M102  WiSe 2011 / 12 Roman Sauer/Malte Röer Seminar Seminar/Hauptseminar: Differentialtopologie Di 12-14 in M101  WiSe 2011 / 12 Roman Sauer Vorlesung Topologie I Mi 8-10, Fr 10-12 jeweils in M102  WiSe 2011 / 12 Ulrich Bunke/Clara Löh/Guido Kings/Roman Sauer Oberseminar Stable cohomology of arithmetic groups (after Borel) Fr 8-10, M006  WiSe 2011 / 12 Bernd Ammann/Ulrich Bunke/Clara Löh/Roman Sauer Oberseminar Oberseminar Globale Analysis Mittwoch 10:15 - 12:00 Uhr, M102  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Guido Kings (S. Eisenreich/R. Scheider) Seminar Seminar über algebraische Kurven Mi 16 - 18, M006  WiSe 2011 / 12 Daniela Schiefeneder Vorlesung Elementare Zahlentheorie Mi 14-16 und Fr 10-12, H32  WiSe 2011 / 12 Prof. Uwe Jannsen / Franziska Schneider Proseminar Proseminar: Darstellungstheorie endlicher Gruppen Do 08-10, M 006  WiSe 2011 / 12 Dr. Markus Spitzweck Vorlesung Motivic Fundamental Groups Di 14 - 16 Uhr im H 32  WiSe 2011 / 12 Werner Stich Vorlesung Analysis I (LG, LH, LR) Mo 12-14, Di 16-18, H 31  WiSe 2011 / 12 Georg Tamme Seminar Examenskurs Analysis (Lehramt Gymnasium) Mi 14-16, H31, und Do 8-10, M104  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Günter Tamme Vorlesung Abelsche Schemata II 4-stündig, Mi, Fr 14 - 16, M 006  WiSe 2011 / 12 Prof. Dr. Rolf Waldi Proseminar Elementargeometrie Blockseminar, in der 1. Märzwoche 2012     </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/MAT/waldorf/Stringgeometry/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/MAT/waldorf/Stringgeometry/</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Medizin/Medizindidaktik/</field>
<field name="title">i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg - i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Medizin/Medizindidaktik/</field>
<field name="content">i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg - i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Impressum   Termine Aktuell sind keine Termine vorhanden. Stundenpläne Auslandsstudium Promotionsbörse Studiendekanat/Prüfungsamt Stipendien Aktuelles 07.07.2014 10:04 Informationen zur Klausur Prävention und Gesundheitsförderung Am 10.07.2014 findet von 15.00-17.00 Uhr im CIP Pool BIB 3 die Klausur Prävention und Gesundheitsförderung in elektronischer Form statt. Weiterlesen ? Informationen zur Klausur Prävention und Gesundheitsförderung 16.06.2014 07:35 Forum Lehre Sommersemester 2014 Bitte weitersagen: Am 10. Juli 2014 findet zum Ausklang des Sommersemesters 2014 um 18.00 Uhr im Hörsaal A2 das Forum Lehre statt. Weiterlesen ? Forum Lehre Sommersemester 2014 16.06.2014 07:23 Barfußmedizin Sommersemester 2014 Auch im Sommersemester 2014 findet die Barfußmedizin statt. Angehende PJler und solche, die es werden wollen, können sich am 11. und 12. Juli 2014 eingehend auf ihre zukünftigen Herausforderungen vorbereiten. Weiterlesen ? Barfußmedizin Sommersemester 2014 20.05.2014 09:22 Ideenwettbewerb 2014 der Deutschen Gesellschaft e.V. Der Ideenwettbewerb 2014 der Deutschen Gesellschaft e.V. ist gestartet. Anlässlich des 25. Jubiläums der Friedlichen Revolution fordern wir Studierende aller Fachrichtungen auf, einen Essay zum Thema ?Was ist Freiheit?? zu verfassen. Weiterlesen ? Ideenwettbewerb 2014 der Deutschen Gesellschaft e.V. 20.05.2014 09:20 Hausarzt-Tour Baden-Württemberg 2014 Der Hausärzteverband Baden-Württemberg und die Techniker Krankenkasse (TK) bieten insgesamt sechs Medizinstudentinnen und -studenten aus ganz Deutschland die Möglichkeit, eine dreitägige Tour durch Baden-Württemberg zu unternehmen und dabei mit erfahrenen Hausärzten in Kontakt zu kommen. Weiterlesen ? Hausarzt-Tour Baden-Württemberg 2014 15.05.2014 10:08 Neue Einteilung für das Blockpraktikum Chirurgie I Auf GRIPS finden Sie ab sofort eine leicht geänderte Einteilung zum BP Chirurgie I. Weiterlesen ? Neue Einteilung für das Blockpraktikum Chirurgie I 13.05.2014 12:39 Detailpläne zum BP Chirurgie II Weitere Detailpläne zum Blockpraktikum Chirurgie II verfügbar. Weiterlesen ? Detailpläne zum BP Chirurgie II 09.04.2014 14:19 Aktualisierung Stundenplan Es ist eine neue Version des Stundenplans als Download verfügbar. Bitte beachten Sie auch die neuen Übersichtspläne zur Frühschiene. Ergänzend gibt es natürlich weiterhin die Fachpläne, die wir im Verlauf des Semesters ergänzen und ggf. ebenfalls aktualisieren. Weiterlesen ? Aktualisierung Stundenplan 09.04.2014 09:16 Citavi Schulungen Universitätsbibliothek: Citavi Schulungen für Anfänger und speziell für Mediziner - jetzt am Klinikum Weiterlesen ? Citavi Schulungen 02.04.2014 13:59 Klausurtermine Die Klausurtermine sind noch in Arbeit, wir arbeiten an einer Aktualisierung. Weiterlesen ? Klausurtermine Navigation überspringen Studiendekanat/Prüfungsamt Auslandsstudium Termine Promotionsbörse Science Med Impressum  </field>
<field name="important">i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg - i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Impressum   Termine Aktuell sind keine Termine vorhanden. Stundenpläne Auslandsstudium Promotionsbörse Studiendekanat/Prüfungsamt Stipendien Aktuelles 07.07.2014 10:04 Informationen zur Klausur Prävention und Gesundheitsförderung Am 10.07.2014 findet von 15.00-17.00 Uhr im CIP Pool BIB 3 die Klausur Prävention und Gesundheitsförderung in elektronischer Form statt. Weiterlesen ? Informationen zur Klausur Prävention und Gesundheitsförderung 16.06.2014 07:35 Forum Lehre Sommersemester 2014 Bitte weitersagen: Am 10. Juli 2014 findet zum Ausklang des Sommersemesters 2014 um 18.00 Uhr im Hörsaal A2 das Forum Lehre statt. Weiterlesen ? Forum Lehre Sommersemester 2014 16.06.2014 07:23 Barfußmedizin Sommersemester 2014 Auch im Sommersemester 2014 findet die Barfußmedizin statt. Angehende PJler und solche, die es werden wollen, können sich am 11. und 12. Juli 2014 eingehend auf ihre zukünftigen Herausforderungen vorbereiten. Weiterlesen ? Barfußmedizin Sommersemester 2014 20.05.2014 09:22 Ideenwettbewerb 2014 der Deutschen Gesellschaft e.V. Der Ideenwettbewerb 2014 der Deutschen Gesellschaft e.V. ist gestartet. Anlässlich des 25. Jubiläums der Friedlichen Revolution fordern wir Studierende aller Fachrichtungen auf, einen Essay zum Thema ?Was ist Freiheit?? zu verfassen. Weiterlesen ? Ideenwettbewerb 2014 der Deutschen Gesellschaft e.V. 20.05.2014 09:20 Hausarzt-Tour Baden-Württemberg 2014 Der Hausärzteverband Baden-Württemberg und die Techniker Krankenkasse (TK) bieten insgesamt sechs Medizinstudentinnen und -studenten aus ganz Deutschland die Möglichkeit, eine dreitägige Tour durch Baden-Württemberg zu unternehmen und dabei mit erfahrenen Hausärzten in Kontakt zu kommen. Weiterlesen ? Hausarzt-Tour Baden-Württemberg 2014 15.05.2014 10:08 Neue Einteilung für das Blockpraktikum Chirurgie I Auf GRIPS finden Sie ab sofort eine leicht geänderte Einteilung zum BP Chirurgie I. Weiterlesen ? Neue Einteilung für das Blockpraktikum Chirurgie I 13.05.2014 12:39 Detailpläne zum BP Chirurgie II Weitere Detailpläne zum Blockpraktikum Chirurgie II verfügbar. Weiterlesen ? Detailpläne zum BP Chirurgie II 09.04.2014 14:19 Aktualisierung Stundenplan Es ist eine neue Version des Stundenplans als Download verfügbar. Bitte beachten Sie auch die neuen Übersichtspläne zur Frühschiene. Ergänzend gibt es natürlich weiterhin die Fachpläne, die wir im Verlauf des Semesters ergänzen und ggf. ebenfalls aktualisieren. Weiterlesen ? Aktualisierung Stundenplan 09.04.2014 09:16 Citavi Schulungen Universitätsbibliothek: Citavi Schulungen für Anfänger und speziell für Mediziner - jetzt am Klinikum Weiterlesen ? Citavi Schulungen 02.04.2014 13:59 Klausurtermine Die Klausurtermine sind noch in Arbeit, wir arbeiten an einer Aktualisierung. Weiterlesen ? Klausurtermine Navigation überspringen Studiendekanat/Prüfungsamt Auslandsstudium Termine Promotionsbörse Science Med Impressum  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Medizin/Medizindidaktik/index.php/auslandsstudium.html</field>
<field name="title">Das Austauschprogramm der Fakultät für Medizin an der Uni Regensburg - i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Medizin/Medizindidaktik/index.php/auslandsstudium.html</field>
<field name="content">Das Austauschprogramm der Fakultät für Medizin an der Uni Regensburg - i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Impressum   Navigation überspringen Studium Studiendekanat/Prüfungsamt Studienberatung Lehrpraxen Praktisches Jahr (PJ) Auslandsstudium San Diego, USA Otago, NZ Zambia Botucatu, Brasilien Ansprechpartner Erfahrungsberichte Links Sommersemester 2014 Science Med Downloads Termine Promotion Links Impressum   News i.med Termine Stipendien Probleme mit i.med? Direkt zum FAQ Bereich oder persönlich: Anne-Kathrin Merz Tel. 0941/944-5375 zum Akademischen Auslandsamt Als Studierende der Humanmedizin in Ausland Als Studierende der Humanmedizin haben Sie viele Möglichkeiten, Teile Ihres Studiums im Ausland zu absolvieren, beispielsweise: Famulatur im Ausland Praktisches Jahr (PJ) im Ausland Das Akademischen Auslandsamt der Universität betreut verschiedene Austauschprogramme, darunter z.B. das ERASMUS Programm innerhalb Europas sowie Austauschprogramme in Übersee. Kontakt: Falls Sie sich für eines dieser Programme interessieren, können Sie sich auf der Website des Auslandsamts  "im Ausland studieren" eingehend informieren. Es gibt einen speziellen fachbezogenen Infobereich, auch für die Medizin. Das Austauschprogramm der Fakultät Die Fakultät für Medizin bietet derzeit folgende Austauschprogramme an: PJ oder IRE an der University of California, San Diego, USA PJ an der Unversity of Otago, Dunedin Neuseeland University of Zambia, Livingstone General Hospital, Lusaka, Sambia Unversidade Estual Paulista (UNESP), Botucatu, Brasilien Die Bewerbung für die Programme der Fakultät erfolgt in diesem Fall direkt über die Fakultät für Medizin. Eine finanzielle Unterstützung ist möglich. Kontakt: Wenn Sie sich für ein solches Austauschprogramm interessieren, ist Ihre Ansprechpartnerin Frau Monika Hirmer.</field>
<field name="important">Das Austauschprogramm der Fakultät für Medizin an der Uni Regensburg - i.med Informationsportal für Medizinstudierende an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Impressum   Navigation überspringen Studium Studiendekanat/Prüfungsamt Studienberatung Lehrpraxen Praktisches Jahr (PJ) Auslandsstudium San Diego, USA Otago, NZ Zambia Botucatu, Brasilien Ansprechpartner Erfahrungsberichte Links Sommersemester 2014 Science Med Downloads Termine Promotion Links Impressum   News i.med Termine Stipendien Probleme mit i.med? Direkt zum FAQ Bereich oder persönlich: Anne-Kathrin Merz Tel. 0941/944-5375 zum Akademischen Auslandsamt Als Studierende der Humanmedizin in Ausland Als Studierende der Humanmedizin haben Sie viele Möglichkeiten, Teile Ihres Studiums im Ausland zu absolvieren, beispielsweise: Famulatur im Ausland Praktisches Jahr (PJ) im Ausland Das Akademischen Auslandsamt der Universität betreut verschiedene Austauschprogramme, darunter z.B. das ERASMUS Programm innerhalb Europas sowie Austauschprogramme in Übersee. Kontakt: Falls Sie sich für eines dieser Programme interessieren, können Sie sich auf der Website des Auslandsamts  "im Ausland studieren" eingehend informieren. Es gibt einen speziellen fachbezogenen Infobereich, auch für die Medizin. Das Austauschprogramm der Fakultät Die Fakultät für Medizin bietet derzeit folgende Austauschprogramme an: PJ oder IRE an der University of California, San Diego, USA PJ an der Unversity of Otago, Dunedin Neuseeland University of Zambia, Livingstone General Hospital, Lusaka, Sambia Unversidade Estual Paulista (UNESP), Botucatu, Brasilien Die Bewerbung für die Programme der Fakultät erfolgt in diesem Fall direkt über die Fakultät für Medizin. Eine finanzielle Unterstützung ist möglich. Kontakt: Wenn Sie sich für ein solches Austauschprogramm interessieren, ist Ihre Ansprechpartnerin Frau Monika Hirmer.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PKGG/Geschichte/GeschichtsDidaktik/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PKGG/Geschichte/GeschichtsDidaktik/</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PKGG/Musikpaedagogik/index.html</field>
<field name="title">Musikpädagogik - Anmeldung zum Einzelunterricht</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PKGG/Musikpaedagogik/index.html</field>
<field name="content">Musikpädagogik - Anmeldung zum Einzelunterricht Anmeldung zum Vokal- und Instrumentalunterricht   Universität Regensburg Musikpädagogik   Matrikelnummer: Passwort Passwort vergessen? Kein Problem, tragen Sie im Feld unten Ihre Matrikelnummer ein und das Passwort wird Ihnen per E-Mail an die Uni-Mail-Adresse zugesandt! Matrikelnummer: Das Einloggen klappt nicht? Bitte erst die folgenden Hinweise beachten und nur dann, wenn nach mehreren Versuchen keiner der Lösungsansätze funktioniert, im Sekretariat melden! Es erscheint keine Fehlermeldung, nach der Eingabe von Matrikelnummer und Passwort wird kommentarlos immer nur die Anmelde-Seite angezeigt? - Das passiert dann, wenn Matrikelnummer oder Passwort nicht korrekt eingegeben wurde. Abhilfe: Eingaben nochmals genau überprüfen (die Eingaben dürfen keine Leerstelle enthalten!), ggf. das Passwort neu anfordern. (Der Uni-Mailaccount kann über https://gw.uni-regensburg.de von jedem Computer mit Internet-Anschluss aus abgerufen werden!) Es erscheint die Fehlermeldung "Die Webseite kann nicht angezeigt werden"? - Aus noch unklaren Gründen funktioniert die Anmeldung mit einigen Versionen des Internet Explorer nicht. Benützen Sie einen alternativen Browser wie Firefox oder Opera! Es erscheint eine andere Fehlermeldung? - Das deutet auf Überlastung des Datenbank-Systems hin. Bitte versuchen Sie es später noch einmal!</field>
<field name="important">Musikpädagogik - Anmeldung zum Einzelunterricht Anmeldung zum Vokal- und Instrumentalunterricht   Universität Regensburg Musikpädagogik   Matrikelnummer: Passwort Passwort vergessen? Kein Problem, tragen Sie im Feld unten Ihre Matrikelnummer ein und das Passwort wird Ihnen per E-Mail an die Uni-Mail-Adresse zugesandt! Matrikelnummer: Das Einloggen klappt nicht? Bitte erst die folgenden Hinweise beachten und nur dann, wenn nach mehreren Versuchen keiner der Lösungsansätze funktioniert, im Sekretariat melden! Es erscheint keine Fehlermeldung, nach der Eingabe von Matrikelnummer und Passwort wird kommentarlos immer nur die Anmelde-Seite angezeigt? - Das passiert dann, wenn Matrikelnummer oder Passwort nicht korrekt eingegeben wurde. Abhilfe: Eingaben nochmals genau überprüfen (die Eingaben dürfen keine Leerstelle enthalten!), ggf. das Passwort neu anfordern. (Der Uni-Mailaccount kann über https://gw.uni-regensburg.de von jedem Computer mit Internet-Anschluss aus abgerufen werden!) Es erscheint die Fehlermeldung "Die Webseite kann nicht angezeigt werden"? - Aus noch unklaren Gründen funktioniert die Anmeldung mit einigen Versionen des Internet Explorer nicht. Benützen Sie einen alternativen Browser wie Firefox oder Opera! Es erscheint eine andere Fehlermeldung? - Das deutet auf Überlastung des Datenbank-Systems hin. Bitte versuchen Sie es später noch einmal!</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Paedagogik/Medienpaedagogik/EDV_Ausleihe/login.php</field>
<field name="title">EDV-Ausleihe :: Login</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Paedagogik/Medienpaedagogik/EDV_Ausleihe/login.php</field>
<field name="content">EDV-Ausleihe :: Login Login zur EDV-Ausleihe Benutzername: Passwort: neuen Account erstellen Passwort vergessen</field>
<field name="important">EDV-Ausleihe :: Login Login zur EDV-Ausleihe Benutzername: Passwort: neuen Account erstellen Passwort vergessen</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Baeuml/</field>
<field name="title">Prof. Dr. Karl-Heinz Bäuml - Experimentelle Psychologie</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Baeuml/</field>
<field name="content">Prof. Dr. Karl-Heinz Bäuml - Experimentelle Psychologie Prof. Dr. Karl-Heinz T. Bäuml Chair of Psychology   Memory Lab - Regensburg University Regensburg University Department of Psychology Universitätsstraße 31 93053 Regensburg, Germany Fax: 0941-943-3872 Phone: 0941-943-3818/3813 Room: 4.1.33, building PT Office Hour: Friday 12-13 Karl-Heinz.Baeuml@Psychologie.Uni-Regensburg.de Navigation überspringen News Research Teaching People Publications Grants CV   Department of Psychology Faculty Regensburg University</field>
<field name="important">Prof. Dr. Karl-Heinz Bäuml - Experimentelle Psychologie Prof. Dr. Karl-Heinz T. Bäuml Chair of Psychology   Memory Lab - Regensburg University Regensburg University Department of Psychology Universitätsstraße 31 93053 Regensburg, Germany Fax: 0941-943-3872 Phone: 0941-943-3818/3813 Room: 4.1.33, building PT Office Hour: Friday 12-13 Karl-Heinz.Baeuml@Psychologie.Uni-Regensburg.de Navigation überspringen News Research Teaching People Publications Grants CV   Department of Psychology Faculty Regensburg University</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Lukesch/</field>
<field name="title">Pädagogische Psychologie, UNI Regensburg, D</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Lukesch/</field>
<field name="content">Pädagogische Psychologie, UNI Regensburg, D ehemaliger Lehrstuhl für Psychologie VI - Prof. Dr. H. Lukesch (Emeritus)- Universität Regensburg   Universität Regensburg ehemaliger Lehrstuhl für Psychologie VI Prof. Dr. H. Lukesch (Emeritus) http://www-lukesch.uni-regensburg.de Sie sind der 297861ste Besucher seit dem 05.04.1998 © 1996-2014   Homepage des neuen Lehrstuhls</field>
<field name="important">Pädagogische Psychologie, UNI Regensburg, D ehemaliger Lehrstuhl für Psychologie VI - Prof. Dr. H. Lukesch (Emeritus)- Universität Regensburg   Universität Regensburg ehemaliger Lehrstuhl für Psychologie VI Prof. Dr. H. Lukesch (Emeritus) http://www-lukesch.uni-regensburg.de Sie sind der 297861ste Besucher seit dem 05.04.1998 © 1996-2014   Homepage des neuen Lehrstuhls</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Lukesch/Onlinekurse/index.html</field>
<field name="title">eLearning-Portal</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Lukesch/Onlinekurse/index.html</field>
<field name="content">eLearning-Portal eLearning-Portal Lehrstuhl für Psychologie VI - Universität Regensburg Prof. Dr. H. Lukesch   Medienwelten Kurs I: Medienwelten von Kindern und Jugendlichen Kurs II: Psychologische, kommunikationswissenschaftliche und rechtliche Grundlagen der Medienerziehung   Entwicklungspsychopathologie (EPP) Kurs I: Einführung in die Entwicklungspsychopathologie und ausgewählte Störungsbilder Kurs II: spezifischere St?rungsbilder   Verhaltensauff?lligkeiten (VA) Auff?lligkeiten im Erleben und Verhalten von Kindern und Jugendlichen   Virtuelle Beratungslehrkräfteausbildung Bayern (VBA) Kurs I: Grundlagen der Schulberatung: Aufgabenfelder ? Pädagogische und rechtliche Grundlagen ? Bildungsweginformation ? Aspekte des Schulsystems Kurs II: Grundlagen der pädagogisch-psychologischen Beratung und der Einzelfallhilfe: Diagnostik ? Testtheorie / Statistik ? Persönlichkeit Kurs III: Zusammenarbeit mit anderen Beratungsdiensten ? Beratung von Schule und Lehrkräften ? Elternarbeit Virtueller Kurs der Weiterbildung "Medienpädagogik" (Akademie für Lehrerfortbildung und Personalführung) Grundkurs Medienerziehung   Home Medienwelten Kurs I Medienwelten Kurs II EPP I EPP II VA VBA I VBA II VBA III Medienpädagogik Lehrstuhl   | Home | Medienwelten Kurs I | Medienwelten Kurs II | EPP I | EPP II | VA | VBA I | VBA II | VBA III | Medienpädagogik | Lehrstuhl ©2007 Lehrstuhl für Psychologie VI - Prof. Dr. H. Lukesch - Universität Regensburg</field>
<field name="important">eLearning-Portal eLearning-Portal Lehrstuhl für Psychologie VI - Universität Regensburg Prof. Dr. H. Lukesch   Medienwelten Kurs I: Medienwelten von Kindern und Jugendlichen Kurs II: Psychologische, kommunikationswissenschaftliche und rechtliche Grundlagen der Medienerziehung   Entwicklungspsychopathologie (EPP) Kurs I: Einführung in die Entwicklungspsychopathologie und ausgewählte Störungsbilder Kurs II: spezifischere St?rungsbilder   Verhaltensauff?lligkeiten (VA) Auff?lligkeiten im Erleben und Verhalten von Kindern und Jugendlichen   Virtuelle Beratungslehrkräfteausbildung Bayern (VBA) Kurs I: Grundlagen der Schulberatung: Aufgabenfelder ? Pädagogische und rechtliche Grundlagen ? Bildungsweginformation ? Aspekte des Schulsystems Kurs II: Grundlagen der pädagogisch-psychologischen Beratung und der Einzelfallhilfe: Diagnostik ? Testtheorie / Statistik ? Persönlichkeit Kurs III: Zusammenarbeit mit anderen Beratungsdiensten ? Beratung von Schule und Lehrkräften ? Elternarbeit Virtueller Kurs der Weiterbildung "Medienpädagogik" (Akademie für Lehrerfortbildung und Personalführung) Grundkurs Medienerziehung   Home Medienwelten Kurs I Medienwelten Kurs II EPP I EPP II VA VBA I VBA II VBA III Medienpädagogik Lehrstuhl   | Home | Medienwelten Kurs I | Medienwelten Kurs II | EPP I | EPP II | VA | VBA I | VBA II | VBA III | Medienpädagogik | Lehrstuhl ©2007 Lehrstuhl für Psychologie VI - Prof. Dr. H. Lukesch - Universität Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Lukesch/front/lehre/EWS/befragung1.html</field>
<field name="title">Fragebogen zum Seminar für die EWS-Prüfung</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/PPS/Psychologie/Lukesch/front/lehre/EWS/befragung1.html</field>
<field name="content">Fragebogen zum Seminar für die EWS-Prüfung    Fragebogen zum Seminar für die EWS-Prüfung Liebe Studentinnen und Studenten, im nächsten Semester ist von unserer Seite eine Veranstaltung zur Prüfungsvorbereitung für das EWS-Examen geplant. Bei der Planung dieses Seminars würden wir gerne Ihre Erfahrungen, die Sie bei der Vorbereitung auf Ihre Prüfung in Psychologie gemacht haben, berücksichtigen. Wir würden unser Lehrangebot gerne auf die tatsächlichen Bedürfnisse der Lerhamtsstudierenden abstimmen. Deswegen sind wir auf Ihre tatkräftige Unterstützung angewiesen. Nehmen Sie sich also bitte einen Moment, denken Sie kurz an die Zeit vor dem Examen zurück und beantworten Sie den Fragebogen, was etwa 5 Minuten in Anspruch nimmt. Herzlichen Dank für Ihre Mitarbeit!!! Geschlecht weiblich männlich Alter: Jahre Schulart: Grundschule Hauptschule Realschule Gymnasium Semester: &amp;lt;5 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 1. Bitte kreuzen Sie im Folgenden an, welche Inhalte für Sie im Rahmen eines Seminars zur Prüfungsvorbereitung AM WICHTIGSTEN gewesen wären (maximal 5 Angaben): organisatorische Fragen zum Ablauf der Prüfungen Informationen über den Umgang mit Prüfungsangst/Entspannungstechniken konkrete Arbeit an prüfungsrelevanten Themen, falls ja: Was wären hierbei Ihre Wünsche? Organisation von Lerngruppen Aufbereiten einzelner Prüfungsthemen, falls ja: Welche? Literaturtipps Simulation einer Prüfungssituation Gemeinsames Erarbeiten von Beispielaufgaben Besprechen, worauf es bei der Aufgabenbearbeitung ankommt Diskussion und Austausch über einzelne prüfungsrelevante Themen Erarbeiten von "mindmaps" zu den einzelnen Prüfungsthemen Klären von Verständnisfragen Präsentationstechniken (für die mündliche Prüfung) 2. Haben Sie eigene Vorschläge? Welche Themen finden Sie wichtig? Wie und auf welche Art und Weise würden Sie sich gut vorbereitet fühlen? Was hätte Ihnen geholfen? Nochmals Vielen Dank für Ihre Unterstützung  </field>
<field name="important">Fragebogen zum Seminar für die EWS-Prüfung    Fragebogen zum Seminar für die EWS-Prüfung Liebe Studentinnen und Studenten, im nächsten Semester ist von unserer Seite eine Veranstaltung zur Prüfungsvorbereitung für das EWS-Examen geplant. Bei der Planung dieses Seminars würden wir gerne Ihre Erfahrungen, die Sie bei der Vorbereitung auf Ihre Prüfung in Psychologie gemacht haben, berücksichtigen. Wir würden unser Lehrangebot gerne auf die tatsächlichen Bedürfnisse der Lerhamtsstudierenden abstimmen. Deswegen sind wir auf Ihre tatkräftige Unterstützung angewiesen. Nehmen Sie sich also bitte einen Moment, denken Sie kurz an die Zeit vor dem Examen zurück und beantworten Sie den Fragebogen, was etwa 5 Minuten in Anspruch nimmt. Herzlichen Dank für Ihre Mitarbeit!!! Geschlecht weiblich männlich Alter: Jahre Schulart: Grundschule Hauptschule Realschule Gymnasium Semester: &amp;lt;5 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 1. Bitte kreuzen Sie im Folgenden an, welche Inhalte für Sie im Rahmen eines Seminars zur Prüfungsvorbereitung AM WICHTIGSTEN gewesen wären (maximal 5 Angaben): organisatorische Fragen zum Ablauf der Prüfungen Informationen über den Umgang mit Prüfungsangst/Entspannungstechniken konkrete Arbeit an prüfungsrelevanten Themen, falls ja: Was wären hierbei Ihre Wünsche? Organisation von Lerngruppen Aufbereiten einzelner Prüfungsthemen, falls ja: Welche? Literaturtipps Simulation einer Prüfungssituation Gemeinsames Erarbeiten von Beispielaufgaben Besprechen, worauf es bei der Aufgabenbearbeitung ankommt Diskussion und Austausch über einzelne prüfungsrelevante Themen Erarbeiten von "mindmaps" zu den einzelnen Prüfungsthemen Klären von Verständnisfragen Präsentationstechniken (für die mündliche Prüfung) 2. Haben Sie eigene Vorschläge? Welche Themen finden Sie wichtig? Wie und auf welche Art und Weise würden Sie sich gut vorbereitet fühlen? Was hätte Ihnen geholfen? Nochmals Vielen Dank für Ihre Unterstützung  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/bacharb/index.php</field>
<field name="title">Physik ? Studium ? Bachelor-Arbeiten</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/bacharb/index.php</field>
<field name="content">Physik ? Studium ? Bachelor-Arbeiten   Home Uni Fakultäten Home Physik Studium Aktuelles Forschung Studium Service M?gliche Themen f?r Bachelor- und Zulassungsarbeiten ? Zugang f?r Arbeitsgruppen-Leiter     ? Ausschreibung von Masterarbeiten Hier werden von allen Arbeitsgruppen der Physik m?gliche Themen(gebiete) f?r eine Bachelor- oder Zulassungsarbeit ins Netz gestellt. Am 20.12.13 gab's eine zentrale Infoveranstaltung - in diesem Rahmen erfolgte ein Update dieser Liste hier. Bedeutung der Ampelsymbole:   Dieses Thema ist noch frei bzw. in diesem Themenbereich gibt es z.Z. noch freie Projekte.   Im Augenblick ist hier keine Bachelorarbeit verf?gbar, Anfragen an die Dozenten k?nnen trotzdem sinnvoll sein. Wenn Sie auf den - Button clicken, werden Sie nach Ihrer NDS-Authentisierung gefragt und k?nnen dann auf bequeme Art und Weise der/dem jeweiligen Arbeitsgruppenleiter(in) Ihr Interesse an diesem Thema kundtun (dies wird nicht protokolliert!). Eine Zuteilung des Themas erfolgt aber prinzipiell erst nach pers?nlicher Absprache. Arbeitsgruppe Christian Back Bestimmung von Temperaturgradienten in magnetischen Nanostrukturen Charakterisierung magnetischer Materialien mit Methoden der ferromagnetischen Resonanz (2 Themen) Charakterisierung von Py/Pt Bilagensystemen durch Transport- und FMR-Messungen (1 Thema) Hochaufl?sende magnetische Mikroskopie (1 Thema) Magnetisierungsdynamik in ferromagnetischen Nanostrukturen (2 Themen) Ortsaufgel?ste Detektion der Spininjektion in GaAs (2 Themen) Arbeitsgruppe Gunnar Bali Cluster-Algorithmen in Ising- und Pottsmodellen Pfasenuebergaenge in der Gittereichtheorie Spingl?ser und Simulated Annealing Arbeitsgruppe Dominique Bougeard Aufbau eines Praktikumsversuchs zur optischen Spektroskopie an Quantent?pfen (Zulassungsarbeit) (Das Projekt m?sste im Februar/M?rz 2014 durchgef?hrt werden.) Elektrischer Transport in 2D-Halbleiterstrukturen im Regime des Quanten-Hall-Effektes (alle Themen sind aktuell vergeben, neue Themen fr?hestens im M?rz 2014, mit Projektbeginn ab Ende Mai/Juni) Optik mit Halbleiter-Quantenpunkten (alle Themen sind aktuell vergeben, neue Themen fr?hestens im M?rz 2014, mit Projektbeginn ab Ende Mai/Juni) Arbeitsgruppe Vladimir Braun Quark distributions in the proton in coordinate space (Voraussetzung: QMII) Topics in advanced quantum mechanics (Voraussetzung: QMII) Arbeitsgruppe Falk Bruckmann Loop-Darstellung des QCD-Pfadintegrals (Kontext: Vorzeichenproblem in QCD-Simulationen bei grossen Dichten; Vorauss.: QMII) Arbeitsgruppe Pavel Buividovich A study of Dirac operator with chiral chemical potential (Chiral chemical potential creates imbalance between left- and right-polarized quarks and thus is similar to instantons in QCD) Pressure of a free electron gas in external magnetic field (The problem is to calculate the pressure using a physically relevant definition and to find out whether it is still isotropic or not) Resummation of perturbative series by means of recursion relations (Perturbative expansions are typically non-convergent series. This leads to some non-perturbative corrections, which can be estimated by using certain recursion relations for different expansion coefficients) Arbeitsgruppe Jaroslav Fabian Spin dynamics in semiconductor quantum dots Spin phenomena in graphene Spin-orbit coupling phenomena in solids Topics in computational physics Arbeitsgruppe Sergey Ganichev High frequency electron transport in graphene High frequency transport of Dirac fermions in topological insulators Arbeitsgruppe Franz Giessibl Charakterisierung von Kraftsensoren f?r die hochaufl?sende Kraftmikroskopie (Rauschen, Federkonstante) Evalation von elektronischen Verst?rkern f?r die Kraftmikroskopie (R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich) Experimentelle Bestimmung der r?ckw?rtigen Atomlagen der Rastersondenspitze mit Hilfe von COFI (carbon-monoxide front atom identification) (R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich) Magnetische Kraftmikroskopie bei Umgebungsbedingungen (R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich) Optimierung eines Tr?gheitsantriebs f?r ein Tieftemperaturmikroskop Arbeitsgruppe Milena Grifoni Spectral properties of carbon nanotubes (Voraussetzung Quantenmchanik II) Transport phenomena through quantum dots (Voraussetzung Quantenmechanik II) Arbeitsgruppe Rupert Huber Aperturlose Nahfeldmikroskopie mit Sub-Zyklen-Zeitaufl?sung ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Aufbau eines Terahertz-Spektrometers f?r zeitaufgel?ste Rastertunnelmikroskopie ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Femtosekunden-Hochfeldtransport in Metamaterialien ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Spin-Kontrolle mit Femtosekunden-Magnetfeldern ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Arbeitsgruppe Elmar Lang Analysen zur ?Variational Bayes Optimization? (siehe Details auf web page) Explorative Datenanalyse eines funktionellen Kernspin-Experiments (fMRI) mit der Software MFBOX (: Theorie des verwendeten Algorithmus, Dokumentation der Arbeitsschritte und Ergebnisse) Implementierung von Filtern f?r 2D und 3D Daten in CUDA (Bibliothek zur GPU-Programmierung, C- bzw. C++-Kenntnisse erforderlich) Multi-dimensional Empirical Mode Decomposition (BEMD) und ihre Anwendung auf biomedizinische Datens?tze (Theorie der mdEMD, Implementierung eines mdEMD Algorithmus in Matlab, Test mit 2D und 3D Datens?tzen) Vergleichende Untersuchung von Klassifikatoren f?r Moden extrahiert mit 2D-Empirical Mode Decomposition aus Hauttumor-Fluoreszenzaufnahmen (Empirical Mode Decomposition, Support vector Machine und Random Forest Klassifikatoren) Arbeitsgruppe John Lupton Einzelmolek?l-Spektroskopie: Das Nanouniversum der Plastik-Elektronik Mit organischen Leuchtdioden auf der Spur des Vogelzugs Silberspiegel als einzelphotonen Leuchtdioden Arbeitsgruppe Ingo Morgenstern Erneuerbare Energien (Bachelor, Lehramt, Master) Fussball und Weltrekord-Algorithmus (Bachelor, Lehramt, Master) Portfolio- Optimierung (Bachelor, Lehramt, Master) Tumorbestrahlung (Bachelor, Lehramt, Master) Arbeitsgruppe Thomas Niehaus Computersimulationen an Silizen Lichtabsorption von CdSe und CdSe Quantenpunkten Plasmonen in Metall-Nanopartikeln Arbeitsgruppe Dirk Pleiter Performance models for collective communication operations Pure Yang-Mills theory simulations on ARM processors Tuning of lattice QCD solvers on GPUs Arbeitsgruppe Jascha Repp Design and built-up of an load-lock based evaporator source (bei Interesse bitte immer pers. Gespr?ch vereinbaren) Development of cryogenic electronic preamplifiers (bei Interesse bitte immer pers. Gespr?ch vereinbaren) Scanning tunneling and atomic force microscopy experiments on pentahelicene (bei Interesse bitte immer pers. Gespr?ch vereinbaren) weitere Themen (auch bzgl. STM/AFM Messungen) k?nnen ggf. in einem pers?nlichen Gespr?ch gefunden werden. Arbeitsgruppe Klaus Richter Graphen-Quantenpunkte Ladungstransport durch pn-Uebergaenge in Graphen (Teil a) (vorwiegend numerisch) Ladungstransport durch pn-Uebergaenge in Graphen (Teil b) (vorwiegend analytisch) Magnetfeld-Effekte in topologischen Isolatoren (Teil a) Magnetfeld-Effekte in topologischen Isolatoren (Teil b) Quantensuch-Algorithmen (in Kooperation mit Prof. Gregor Tanner) Semiklassik von Vielteilchen-Spektren: Einfluss periodischer Bahnen (Mitarbeit an neuartigen Verfahren zur Berechnung der Zustandsdichten von fermionischen Vielteilchen-Systemen) Semiklassik von Vielteilchen-Spektren: Wechselwirkungseffekte (Mitarbeit an neuartigen Verfahren zur Berechnung der Zustandsdichten von fermionischen Vielteilchen-Systemen) Arbeitsgruppe Karsten Rincke Einfache Maschinen in der Mittelstufe: Wie kann ein fachlich anschlussf?higer und gleichzeitig sch?lergem??er Unterricht strukturiert werden? (Das Thema "Einfache Maschinen" ist ein Klassiker - vermeintlich, denn die meisten Schulbuchdarstellungen bergen eine Reihe von Problemen, die nur durch einen neu durchdachten Zugang gel?st werden k?nnen.) Energie?bertragung in Form von W?rme: Konzeption und Evaluation einer fach?bergreifenden Unterrichtseinheit. Entwicklung und Test elektronischer Pr?fungsformate (hier geht es um Testkonstruktion und -validierung) (Entwicklung und Erprobung eines Testformats, das mit elektronischen Lernplattformen (z. B. Moodle) realisiert wird) Entwicklung, Erprobung und Evaluation von Arbeitsmaterialien f?rdas Fach Natur und Technik am Gymnasium. Entwurf und Erprobung eines Unterrichtskonzepts zur Einf?hrung des Energiebegriff Erkl?ren und Verstehen aus der Sicht der Lehrkr?fte (hier w?rde eine erkenntnistheoretische Grundlage erarbeitet und mit empirischen Methoden zur Datenerfassung kombiniert) (Welche Anspr?che an eine physikalische Erkl?rung haben Lehrkr?fte?) Erkl?ren und Verstehen aus der Sicht der Sch?ler/innen (hier w?rde eine erkenntnistheoretische Grundlage erarbeitet und mit empirischen Methoden zur Datenerfassung kombiniert) (Welche Art von Erkl?rung schafft auf der Seite der Sch?ler/innen den Eindruck von Verstehen?) Konzeption und Erprobung eines Unterrichtsprojektes zu Thema L?rm in der Sekundarstufe I Konzeption und Erprobung von Unterrichtseinheiten auf der Basis der Oserschen Basismodelle Konzeption und Erprobung von Unterrichtseinheiten auf der Basis der Oserschen Basismodelle Lernstationen zum Thema W?rmed?mmung: Konzeption und Erprobung Magnetismus in der Mittelstufe: Wie kann ein fachlich anschlussf?higer und gleichzeitig sch?lergem??er Unterricht strukturiert werden? (Entwicklung und Erprobung von Experimenten und eines Konzepts zur Einf?hrung in den Para-, Dia- und Ferromagnetismus) Problemorientierter Unterricht: Welche Rezeptionen von "Problemorientiertem Unterricht" finden sich in der Literatur? Welche dieser Auffassungen f?hrt zu einem lernwirksamen Unterricht? Schulexperimente unter funktionaler Perspektive: Welche Funktionen weisen Lehrkr?fte den Experimenten zu? Werden diese Funktionen aus Sicht der Sch?ler erf?llt? Welchen Einfluss hat die Struktur einer Stunde? (Welche Funktionen weisen Lehrkr?fte den Experimenten zu, die sie im Unterricht einsetzen? Werden diese Funktionen aus der Sicht der Sch?ler erf?llt?) Strukturierung von Lehr-Lernprozessen: Ist Unterricht gem?? bestimmter Instruktionstheorien umsetzbar, inwiefern ist der Grad der Umsetzung nachweisbar? Welche Wirkung hat dieser Unterricht? Arbeitsgruppe John Schliemann Themen aus der Allgemeinen Relativit?tstheorie und der Quantengravitation Themen aus der Quanteninformationstheorie Themen aus der Spinelektronik Themen rund um die Physik des Graphens Arbeitsgruppe Christian Sch?ller Inelastische Lichtstreuung an Spindichtewellen in Halbleiter-Quantenstrukturen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Optische Spektroskopie an zweidimensionalen Kristallen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Ortsaufgel?ste Experimente zur Spindiffusion in Halbleiter-Heterostrukturen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Zeitaufgel?ste optische Experimente zur Untersuchung der Spindynamik in Halbleiter-Heterostrukturen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Arbeitsgruppe Andreas Sch?fer Double Parton Scattering: LQCD (We have started to calculate Double Distributions on the lattice in collaboration with M. Diehl (DESY) et al. The task is to help with these simulations.) Double Parton Scattering: pQCD (Recent measurements at LHC [1310.4554] confirmed our prediction that double parton reactions are (i) extremely important at LHC energies and (ii) not described by simple models. The task is to analyse some specific aspects of these data.) HPC I: (We build at Regensburg energy efficient high performance computers. The task would be to help Dr. Stefan Solbrig to improve our software tools for these (iDataCool, QPACE II, GPU-cluster, Data-Center).) Lattice QCD I: (In high energy heavy ion collisions the strongest magnetic fields in the universe are produced. The task is to join our lattice work exploring effects of these fields for QCD.) Lattice QCD II: (The new European research Lab FAIR will explore in great detail hadrons containing charm quarks. The task is to help with lattice simulations of hadrons with charm.) Lattice QCD III: (We routinely calculate hadron properties on the lattice, e.g., Generalized Parton Distributions. The task is to help with such simulations.) Lattice QCD IV: (Weak decays offer perhaps the most promising chance to find physics Beyond the Standard Model. The task is to calculate relevant QCD decay factors on the lattice.) pQCD I: (We have developed techniques to analyse high energy exclusive meson production. The task is to analyse the experimental impact the projected Electron Ion Collider in the US would have.) pQCD II: (One of the novel reactions to be studied at the envisaged EIC (Electron Ion Collider) in the US are exclusive electron ion reactions like e+A---&amp;gt; e'+A+J/psi where the nucleus stays intact. The task is to review the relevant literature.) String Theory I: (Prof. Yaffe will come to Regensburg as Alexander von Humboldt prize fellow. He and Dr. Chesler have pioneered numerical simulations relevant for LHC heavy ion physics. The task is to understand the paper [0812.2053](Phys. Rev. Lett. 102(2009) 211601)) String Theory II: (Prof. Yaffe will come to Regensburg as Alexander von Humboldt prize fellow. He and Dr. Chesler have pioneered numerical simulations relevant for LHC heavy ion physics. The task is to help with the new simulations we plan.) The LP^3 project: LQCD (We have started a collaboration with X. Ji [Shanghai, Bejing, Maryland] to explore a new method to calculate hadron structure on the lattice, see [1305.1539]. The task is to analyse the pion distribution amplitude with this method.) The LP^3 project: pQCD (We have started a collaboration with X. Ji [Shanghai, Bejing, Maryland] to explore a new method to calculate hadron structure on the lattice, see [1305.1539]. The task is to understand the pQCD calculation of the matching function [1310.7471].) Arbeitsgruppe Christoph Strunk Herstellung hochreiner orientierter Kohlenstoff-Nanor?hren (Hier soll ein neues Herstellungsverfahren f?r orientierte Kohlenstoff-Nanor?hren etabliert werden.) Kapazit?tsmessungen an d?nnen TiN-Filmen (In dieser Arbeit soll untersucht werden, ob in d?nnen TiN-Filmen Anomalien in den dielektrischen Eigenschaften auftreten.) Konstrunktion und Erprobung einer miniaturisierten ac-Messbr?cke f?r supraleitende Filme (Die Messbr?cke soll der Vermessung von Suprastr?men in der N?he des Supraleiter/Isolator-?bergangs dienen.) Magnetotransport an ionenbestrahltem Graphen (Hier soll das Lokalisierungsverhalten von Punktdefekten in Graphen mit dem von nanokristallinem Graphen verglichen werden.) Oxidationseffekte in d?nnen MoN-Schichten (Hier soll die Oxidation in Sauerstoffatmosph?re genutzt werden, um bestehende MoN-Schichten in Richtung des Spuraleiter-Isolator?bergangs zu treiben.) Arbeitsgruppe Dieter Weiss Anlagerung von Wasserstoff an Graphenschichten (Durch "Beschreiben" eines Lacks, der zur Elekronenstrahllithographie verwendet wird, soll Wasserstoff gezielt an Graphen angelagert. Die Anlagerung wird mittels Raman Spektroskopie untersucht.) Aufbau eines Systems zur Messung von Quanten-Interferenz-Effekten in HgTe bei Subkelvin-Temperaturen Elektrische Charakterisierung von Tunnelkontakten auf Graphen mittels Parameter-Analyzer Graphenherstellung und Transfer mittels PDMS-Stempeln (Mit Hilfe von PDMS-Stempeln kann man Graphen exfolieren und transferieren. Gegen?ber den bisherigen Methoden besteht der Vorteil, dass keine R?ckst?nde auf der Probe verbleiben und die Prozedur einfacher ist.) Magnetotransportmessungen an hochwertigen Graphitkristallen Messung der Hysterese der supraleitenden Spulen eines 3D-Vektormagnetsystems Optimierung der Graphen Strukturierung (In dem Projekt soll versucht werden durch Modifikation bestehender Prozesse Lackreste bei der Pr?paration zu verhindern) Optimierung der Probenherstellung f?r ballistische Spininjektion Optimierung des Trocken?tzverfahrens f?r topologische Isolatoren (Im Rahmen dieser Arbeit soll das ?tzen von HgTe mittels Argon-Ionensputterns optimiert werden.) Zusammenstellung und Vergleich von Magnetotransportdaten und deren graphische Ausarbeitung f?r eine Publikation Arbeitsgruppe Tilo Wettig Supercomputer-Entwicklung (QPACE II) Themen in Computational Physics (z.B. numerische Simulationen) Themen in mathematischer Physik (z.B. Random-Matrix-Theorie) Themen in theoretischer Teilchenphysik (z.B. QCD) Arbeitsgruppe Josef Zweck Bau eines hochempfindlichen Vibrationsdetektors auf optischer Basis (Zielgruppe LA Gy, BSc Physik) (Mit Hilfe eines Lasers und eines positionsempfindlichen Detektors soll ein Aufbau entwickelt werden, mit dem sich feinste Bodenschwingungen messen lassen. Vorkenntnisse: Mechanik, Optik, Elektronik (L?ten). Programmierkenntnisse optional.) Bestimmung des Detektionslimits f?r kleinste Verschiebungen eines Elektronenstrahls per Photonenz?hlung I (Zielgruppe BSc Physik, LA Gy) (Die Photonenz?hlung soll messtechnisch realisiert und erste Testmessungen zur Funktionspr?fung sollen durchgef?hrt werden. Vorkenntnisse: Photomultiplier, elektronische Messtechnik/schnelle Z?hler. Gut mit der theoretischen Arbeit (II) kombinierbar.) Bestimmung des Detektionslimits f?r kleinste Verschiebungen eines Elektronenstrahls per Photonenz?hlung II (Zielgruppe BSc Physik, LA Gy) (Die theoretischen Grenzen des Messverfahrens sollen erarbeitet werden und mit realen Messungen verglichen werden. Vorkenntnisse: elementare Statistik. Gut mit der experimentellen Arbeit (I) kombinierbar.) Brownsche Bewegung (Zielgruppe LA Gy, LA UP) (Auf einem Luftkissentisch soll die Brownsche Molekularbewegung simuliert werden. Die Untersuchung erfolgt ?ber die Analyse von Videoaufnahmen der Bewegung farbig hervorgehobener Chips auf dem Lufttisch.) Dopplereffekt (Zielgruppe LA Gy, LA UP, BSc) (Aufbau eines Praktikumsversuches zum Thema Dopplereffekt mittels Ultraschall) Entwicklung einer Prozedur zum Aufbringen ultrafeiner strukturloser C-Filme im Hochvakuum (Zielgruppe BSc Physik, LA Gy) (In einem bestehenden Vakuumpumpstand sollen Sie mit Lichtbogenverdampfung Kohlefilme mit definierter Dicke herstellen. Dabei ist es von besonderer Bedeutung, dass die zu beschichtenden Proben nicht thermisch belastet werden.) Fabry-Perot Interferometer (Zielgruppe BSc, LA Gy) (Umbau und Erweiterung eines Versuchs im B-Praktikum incl. Modifikation der Versuchsanleitung. Modifikation zur automatisierten Messwertaufnahme. F?r "Bastler", Programmierkenntnisse w?nschenswert.) Fluoreszenz (Zielgruppe LA Gy, LA UP) (Weiterentwicklung eines Versuches zum Thema Fluoreszenz und Phosphoreszenz, Untersuchungen mit dem Photomultiplier. Schwerpunkt: didaktisch ausgearbeitete Anleitung.) Fouriersynthese, -analyse, -transformation (Zielgruppe LA Gy, BSc) (Aufbau eines Praktikumsversuches zum Thema Fouriersynthese, -analyse, -transformation) Makroskopisches Rastertunnel-Mikroskop (Mit einer vorhandenen x-y-z-Anlage soll ein didaktisches Modell zur Veranschaulichung des Prinzips des RTM entwickelt werden) Solarthermie (Zielgruppe LA Gy, LA UP, BSc) (Das Modell einer Solarthermischen Anlage (Sonnenkollektor) soll mit konzentrierenden Elementen (Parabolrinnen, Parabolspiegel) erweitert werden.) Transistor, Thyristor, DIAC, TRIAC (Zielgruppe LA Gy, LA UP, BSc) (Aufbau eines Praktikumsversuches zum Thema Transistor, Thyristor, DIAC, TRIAC)   Impressum Letzte Änderung: 27.05.2014 von Webmaster</field>
<field name="important">Physik ? Studium ? Bachelor-Arbeiten   Home Uni Fakultäten Home Physik Studium Aktuelles Forschung Studium Service M?gliche Themen f?r Bachelor- und Zulassungsarbeiten ? Zugang f?r Arbeitsgruppen-Leiter     ? Ausschreibung von Masterarbeiten Hier werden von allen Arbeitsgruppen der Physik m?gliche Themen(gebiete) f?r eine Bachelor- oder Zulassungsarbeit ins Netz gestellt. Am 20.12.13 gab's eine zentrale Infoveranstaltung - in diesem Rahmen erfolgte ein Update dieser Liste hier. Bedeutung der Ampelsymbole:   Dieses Thema ist noch frei bzw. in diesem Themenbereich gibt es z.Z. noch freie Projekte.   Im Augenblick ist hier keine Bachelorarbeit verf?gbar, Anfragen an die Dozenten k?nnen trotzdem sinnvoll sein. Wenn Sie auf den - Button clicken, werden Sie nach Ihrer NDS-Authentisierung gefragt und k?nnen dann auf bequeme Art und Weise der/dem jeweiligen Arbeitsgruppenleiter(in) Ihr Interesse an diesem Thema kundtun (dies wird nicht protokolliert!). Eine Zuteilung des Themas erfolgt aber prinzipiell erst nach pers?nlicher Absprache. Arbeitsgruppe Christian Back Bestimmung von Temperaturgradienten in magnetischen Nanostrukturen Charakterisierung magnetischer Materialien mit Methoden der ferromagnetischen Resonanz (2 Themen) Charakterisierung von Py/Pt Bilagensystemen durch Transport- und FMR-Messungen (1 Thema) Hochaufl?sende magnetische Mikroskopie (1 Thema) Magnetisierungsdynamik in ferromagnetischen Nanostrukturen (2 Themen) Ortsaufgel?ste Detektion der Spininjektion in GaAs (2 Themen) Arbeitsgruppe Gunnar Bali Cluster-Algorithmen in Ising- und Pottsmodellen Pfasenuebergaenge in der Gittereichtheorie Spingl?ser und Simulated Annealing Arbeitsgruppe Dominique Bougeard Aufbau eines Praktikumsversuchs zur optischen Spektroskopie an Quantent?pfen (Zulassungsarbeit) (Das Projekt m?sste im Februar/M?rz 2014 durchgef?hrt werden.) Elektrischer Transport in 2D-Halbleiterstrukturen im Regime des Quanten-Hall-Effektes (alle Themen sind aktuell vergeben, neue Themen fr?hestens im M?rz 2014, mit Projektbeginn ab Ende Mai/Juni) Optik mit Halbleiter-Quantenpunkten (alle Themen sind aktuell vergeben, neue Themen fr?hestens im M?rz 2014, mit Projektbeginn ab Ende Mai/Juni) Arbeitsgruppe Vladimir Braun Quark distributions in the proton in coordinate space (Voraussetzung: QMII) Topics in advanced quantum mechanics (Voraussetzung: QMII) Arbeitsgruppe Falk Bruckmann Loop-Darstellung des QCD-Pfadintegrals (Kontext: Vorzeichenproblem in QCD-Simulationen bei grossen Dichten; Vorauss.: QMII) Arbeitsgruppe Pavel Buividovich A study of Dirac operator with chiral chemical potential (Chiral chemical potential creates imbalance between left- and right-polarized quarks and thus is similar to instantons in QCD) Pressure of a free electron gas in external magnetic field (The problem is to calculate the pressure using a physically relevant definition and to find out whether it is still isotropic or not) Resummation of perturbative series by means of recursion relations (Perturbative expansions are typically non-convergent series. This leads to some non-perturbative corrections, which can be estimated by using certain recursion relations for different expansion coefficients) Arbeitsgruppe Jaroslav Fabian Spin dynamics in semiconductor quantum dots Spin phenomena in graphene Spin-orbit coupling phenomena in solids Topics in computational physics Arbeitsgruppe Sergey Ganichev High frequency electron transport in graphene High frequency transport of Dirac fermions in topological insulators Arbeitsgruppe Franz Giessibl Charakterisierung von Kraftsensoren f?r die hochaufl?sende Kraftmikroskopie (Rauschen, Federkonstante) Evalation von elektronischen Verst?rkern f?r die Kraftmikroskopie (R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich) Experimentelle Bestimmung der r?ckw?rtigen Atomlagen der Rastersondenspitze mit Hilfe von COFI (carbon-monoxide front atom identification) (R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich) Magnetische Kraftmikroskopie bei Umgebungsbedingungen (R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich) Optimierung eines Tr?gheitsantriebs f?r ein Tieftemperaturmikroskop Arbeitsgruppe Milena Grifoni Spectral properties of carbon nanotubes (Voraussetzung Quantenmchanik II) Transport phenomena through quantum dots (Voraussetzung Quantenmechanik II) Arbeitsgruppe Rupert Huber Aperturlose Nahfeldmikroskopie mit Sub-Zyklen-Zeitaufl?sung ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Aufbau eines Terahertz-Spektrometers f?r zeitaufgel?ste Rastertunnelmikroskopie ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Femtosekunden-Hochfeldtransport in Metamaterialien ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Spin-Kontrolle mit Femtosekunden-Magnetfeldern ((R?cksprache mit Lehrstuhl erforderlich)) Arbeitsgruppe Elmar Lang Analysen zur ?Variational Bayes Optimization? (siehe Details auf web page) Explorative Datenanalyse eines funktionellen Kernspin-Experiments (fMRI) mit der Software MFBOX (: Theorie des verwendeten Algorithmus, Dokumentation der Arbeitsschritte und Ergebnisse) Implementierung von Filtern f?r 2D und 3D Daten in CUDA (Bibliothek zur GPU-Programmierung, C- bzw. C++-Kenntnisse erforderlich) Multi-dimensional Empirical Mode Decomposition (BEMD) und ihre Anwendung auf biomedizinische Datens?tze (Theorie der mdEMD, Implementierung eines mdEMD Algorithmus in Matlab, Test mit 2D und 3D Datens?tzen) Vergleichende Untersuchung von Klassifikatoren f?r Moden extrahiert mit 2D-Empirical Mode Decomposition aus Hauttumor-Fluoreszenzaufnahmen (Empirical Mode Decomposition, Support vector Machine und Random Forest Klassifikatoren) Arbeitsgruppe John Lupton Einzelmolek?l-Spektroskopie: Das Nanouniversum der Plastik-Elektronik Mit organischen Leuchtdioden auf der Spur des Vogelzugs Silberspiegel als einzelphotonen Leuchtdioden Arbeitsgruppe Ingo Morgenstern Erneuerbare Energien (Bachelor, Lehramt, Master) Fussball und Weltrekord-Algorithmus (Bachelor, Lehramt, Master) Portfolio- Optimierung (Bachelor, Lehramt, Master) Tumorbestrahlung (Bachelor, Lehramt, Master) Arbeitsgruppe Thomas Niehaus Computersimulationen an Silizen Lichtabsorption von CdSe und CdSe Quantenpunkten Plasmonen in Metall-Nanopartikeln Arbeitsgruppe Dirk Pleiter Performance models for collective communication operations Pure Yang-Mills theory simulations on ARM processors Tuning of lattice QCD solvers on GPUs Arbeitsgruppe Jascha Repp Design and built-up of an load-lock based evaporator source (bei Interesse bitte immer pers. Gespr?ch vereinbaren) Development of cryogenic electronic preamplifiers (bei Interesse bitte immer pers. Gespr?ch vereinbaren) Scanning tunneling and atomic force microscopy experiments on pentahelicene (bei Interesse bitte immer pers. Gespr?ch vereinbaren) weitere Themen (auch bzgl. STM/AFM Messungen) k?nnen ggf. in einem pers?nlichen Gespr?ch gefunden werden. Arbeitsgruppe Klaus Richter Graphen-Quantenpunkte Ladungstransport durch pn-Uebergaenge in Graphen (Teil a) (vorwiegend numerisch) Ladungstransport durch pn-Uebergaenge in Graphen (Teil b) (vorwiegend analytisch) Magnetfeld-Effekte in topologischen Isolatoren (Teil a) Magnetfeld-Effekte in topologischen Isolatoren (Teil b) Quantensuch-Algorithmen (in Kooperation mit Prof. Gregor Tanner) Semiklassik von Vielteilchen-Spektren: Einfluss periodischer Bahnen (Mitarbeit an neuartigen Verfahren zur Berechnung der Zustandsdichten von fermionischen Vielteilchen-Systemen) Semiklassik von Vielteilchen-Spektren: Wechselwirkungseffekte (Mitarbeit an neuartigen Verfahren zur Berechnung der Zustandsdichten von fermionischen Vielteilchen-Systemen) Arbeitsgruppe Karsten Rincke Einfache Maschinen in der Mittelstufe: Wie kann ein fachlich anschlussf?higer und gleichzeitig sch?lergem??er Unterricht strukturiert werden? (Das Thema "Einfache Maschinen" ist ein Klassiker - vermeintlich, denn die meisten Schulbuchdarstellungen bergen eine Reihe von Problemen, die nur durch einen neu durchdachten Zugang gel?st werden k?nnen.) Energie?bertragung in Form von W?rme: Konzeption und Evaluation einer fach?bergreifenden Unterrichtseinheit. Entwicklung und Test elektronischer Pr?fungsformate (hier geht es um Testkonstruktion und -validierung) (Entwicklung und Erprobung eines Testformats, das mit elektronischen Lernplattformen (z. B. Moodle) realisiert wird) Entwicklung, Erprobung und Evaluation von Arbeitsmaterialien f?rdas Fach Natur und Technik am Gymnasium. Entwurf und Erprobung eines Unterrichtskonzepts zur Einf?hrung des Energiebegriff Erkl?ren und Verstehen aus der Sicht der Lehrkr?fte (hier w?rde eine erkenntnistheoretische Grundlage erarbeitet und mit empirischen Methoden zur Datenerfassung kombiniert) (Welche Anspr?che an eine physikalische Erkl?rung haben Lehrkr?fte?) Erkl?ren und Verstehen aus der Sicht der Sch?ler/innen (hier w?rde eine erkenntnistheoretische Grundlage erarbeitet und mit empirischen Methoden zur Datenerfassung kombiniert) (Welche Art von Erkl?rung schafft auf der Seite der Sch?ler/innen den Eindruck von Verstehen?) Konzeption und Erprobung eines Unterrichtsprojektes zu Thema L?rm in der Sekundarstufe I Konzeption und Erprobung von Unterrichtseinheiten auf der Basis der Oserschen Basismodelle Konzeption und Erprobung von Unterrichtseinheiten auf der Basis der Oserschen Basismodelle Lernstationen zum Thema W?rmed?mmung: Konzeption und Erprobung Magnetismus in der Mittelstufe: Wie kann ein fachlich anschlussf?higer und gleichzeitig sch?lergem??er Unterricht strukturiert werden? (Entwicklung und Erprobung von Experimenten und eines Konzepts zur Einf?hrung in den Para-, Dia- und Ferromagnetismus) Problemorientierter Unterricht: Welche Rezeptionen von "Problemorientiertem Unterricht" finden sich in der Literatur? Welche dieser Auffassungen f?hrt zu einem lernwirksamen Unterricht? Schulexperimente unter funktionaler Perspektive: Welche Funktionen weisen Lehrkr?fte den Experimenten zu? Werden diese Funktionen aus Sicht der Sch?ler erf?llt? Welchen Einfluss hat die Struktur einer Stunde? (Welche Funktionen weisen Lehrkr?fte den Experimenten zu, die sie im Unterricht einsetzen? Werden diese Funktionen aus der Sicht der Sch?ler erf?llt?) Strukturierung von Lehr-Lernprozessen: Ist Unterricht gem?? bestimmter Instruktionstheorien umsetzbar, inwiefern ist der Grad der Umsetzung nachweisbar? Welche Wirkung hat dieser Unterricht? Arbeitsgruppe John Schliemann Themen aus der Allgemeinen Relativit?tstheorie und der Quantengravitation Themen aus der Quanteninformationstheorie Themen aus der Spinelektronik Themen rund um die Physik des Graphens Arbeitsgruppe Christian Sch?ller Inelastische Lichtstreuung an Spindichtewellen in Halbleiter-Quantenstrukturen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Optische Spektroskopie an zweidimensionalen Kristallen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Ortsaufgel?ste Experimente zur Spindiffusion in Halbleiter-Heterostrukturen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Zeitaufgel?ste optische Experimente zur Untersuchung der Spindynamik in Halbleiter-Heterostrukturen (Als Bachelor- oder Zulassungsarbeit) Arbeitsgruppe Andreas Sch?fer Double Parton Scattering: LQCD (We have started to calculate Double Distributions on the lattice in collaboration with M. Diehl (DESY) et al. The task is to help with these simulations.) Double Parton Scattering: pQCD (Recent measurements at LHC [1310.4554] confirmed our prediction that double parton reactions are (i) extremely important at LHC energies and (ii) not described by simple models. The task is to analyse some specific aspects of these data.) HPC I: (We build at Regensburg energy efficient high performance computers. The task would be to help Dr. Stefan Solbrig to improve our software tools for these (iDataCool, QPACE II, GPU-cluster, Data-Center).) Lattice QCD I: (In high energy heavy ion collisions the strongest magnetic fields in the universe are produced. The task is to join our lattice work exploring effects of these fields for QCD.) Lattice QCD II: (The new European research Lab FAIR will explore in great detail hadrons containing charm quarks. The task is to help with lattice simulations of hadrons with charm.) Lattice QCD III: (We routinely calculate hadron properties on the lattice, e.g., Generalized Parton Distributions. The task is to help with such simulations.) Lattice QCD IV: (Weak decays offer perhaps the most promising chance to find physics Beyond the Standard Model. The task is to calculate relevant QCD decay factors on the lattice.) pQCD I: (We have developed techniques to analyse high energy exclusive meson production. The task is to analyse the experimental impact the projected Electron Ion Collider in the US would have.) pQCD II: (One of the novel reactions to be studied at the envisaged EIC (Electron Ion Collider) in the US are exclusive electron ion reactions like e+A---&amp;gt; e'+A+J/psi where the nucleus stays intact. The task is to review the relevant literature.) String Theory I: (Prof. Yaffe will come to Regensburg as Alexander von Humboldt prize fellow. He and Dr. Chesler have pioneered numerical simulations relevant for LHC heavy ion physics. The task is to understand the paper [0812.2053](Phys. Rev. Lett. 102(2009) 211601)) String Theory II: (Prof. Yaffe will come to Regensburg as Alexander von Humboldt prize fellow. He and Dr. Chesler have pioneered numerical simulations relevant for LHC heavy ion physics. The task is to help with the new simulations we plan.) The LP^3 project: LQCD (We have started a collaboration with X. Ji [Shanghai, Bejing, Maryland] to explore a new method to calculate hadron structure on the lattice, see [1305.1539]. The task is to analyse the pion distribution amplitude with this method.) The LP^3 project: pQCD (We have started a collaboration with X. Ji [Shanghai, Bejing, Maryland] to explore a new method to calculate hadron structure on the lattice, see [1305.1539]. The task is to understand the pQCD calculation of the matching function [1310.7471].) Arbeitsgruppe Christoph Strunk Herstellung hochreiner orientierter Kohlenstoff-Nanor?hren (Hier soll ein neues Herstellungsverfahren f?r orientierte Kohlenstoff-Nanor?hren etabliert werden.) Kapazit?tsmessungen an d?nnen TiN-Filmen (In dieser Arbeit soll untersucht werden, ob in d?nnen TiN-Filmen Anomalien in den dielektrischen Eigenschaften auftreten.) Konstrunktion und Erprobung einer miniaturisierten ac-Messbr?cke f?r supraleitende Filme (Die Messbr?cke soll der Vermessung von Suprastr?men in der N?he des Supraleiter/Isolator-?bergangs dienen.) Magnetotransport an ionenbestrahltem Graphen (Hier soll das Lokalisierungsverhalten von Punktdefekten in Graphen mit dem von nanokristallinem Graphen verglichen werden.) Oxidationseffekte in d?nnen MoN-Schichten (Hier soll die Oxidation in Sauerstoffatmosph?re genutzt werden, um bestehende MoN-Schichten in Richtung des Spuraleiter-Isolator?bergangs zu treiben.) Arbeitsgruppe Dieter Weiss Anlagerung von Wasserstoff an Graphenschichten (Durch "Beschreiben" eines Lacks, der zur Elekronenstrahllithographie verwendet wird, soll Wasserstoff gezielt an Graphen angelagert. Die Anlagerung wird mittels Raman Spektroskopie untersucht.) Aufbau eines Systems zur Messung von Quanten-Interferenz-Effekten in HgTe bei Subkelvin-Temperaturen Elektrische Charakterisierung von Tunnelkontakten auf Graphen mittels Parameter-Analyzer Graphenherstellung und Transfer mittels PDMS-Stempeln (Mit Hilfe von PDMS-Stempeln kann man Graphen exfolieren und transferieren. Gegen?ber den bisherigen Methoden besteht der Vorteil, dass keine R?ckst?nde auf der Probe verbleiben und die Prozedur einfacher ist.) Magnetotransportmessungen an hochwertigen Graphitkristallen Messung der Hysterese der supraleitenden Spulen eines 3D-Vektormagnetsystems Optimierung der Graphen Strukturierung (In dem Projekt soll versucht werden durch Modifikation bestehender Prozesse Lackreste bei der Pr?paration zu verhindern) Optimierung der Probenherstellung f?r ballistische Spininjektion Optimierung des Trocken?tzverfahrens f?r topologische Isolatoren (Im Rahmen dieser Arbeit soll das ?tzen von HgTe mittels Argon-Ionensputterns optimiert werden.) Zusammenstellung und Vergleich von Magnetotransportdaten und deren graphische Ausarbeitung f?r eine Publikation Arbeitsgruppe Tilo Wettig Supercomputer-Entwicklung (QPACE II) Themen in Computational Physics (z.B. numerische Simulationen) Themen in mathematischer Physik (z.B. Random-Matrix-Theorie) Themen in theoretischer Teilchenphysik (z.B. QCD) Arbeitsgruppe Josef Zweck Bau eines hochempfindlichen Vibrationsdetektors auf optischer Basis (Zielgruppe LA Gy, BSc Physik) (Mit Hilfe eines Lasers und eines positionsempfindlichen Detektors soll ein Aufbau entwickelt werden, mit dem sich feinste Bodenschwingungen messen lassen. Vorkenntnisse: Mechanik, Optik, Elektronik (L?ten). Programmierkenntnisse optional.) Bestimmung des Detektionslimits f?r kleinste Verschiebungen eines Elektronenstrahls per Photonenz?hlung I (Zielgruppe BSc Physik, LA Gy) (Die Photonenz?hlung soll messtechnisch realisiert und erste Testmessungen zur Funktionspr?fung sollen durchgef?hrt werden. Vorkenntnisse: Photomultiplier, elektronische Messtechnik/schnelle Z?hler. Gut mit der theoretischen Arbeit (II) kombinierbar.) Bestimmung des Detektionslimits f?r kleinste Verschiebungen eines Elektronenstrahls per Photonenz?hlung II (Zielgruppe BSc Physik, LA Gy) (Die theoretischen Grenzen des Messverfahrens sollen erarbeitet werden und mit realen Messungen verglichen werden. Vorkenntnisse: elementare Statistik. Gut mit der experimentellen Arbeit (I) kombinierbar.) Brownsche Bewegung (Zielgruppe LA Gy, LA UP) (Auf einem Luftkissentisch soll die Brownsche Molekularbewegung simuliert werden. Die Untersuchung erfolgt ?ber die Analyse von Videoaufnahmen der Bewegung farbig hervorgehobener Chips auf dem Lufttisch.) Dopplereffekt (Zielgruppe LA Gy, LA UP, BSc) (Aufbau eines Praktikumsversuches zum Thema Dopplereffekt mittels Ultraschall) Entwicklung einer Prozedur zum Aufbringen ultrafeiner strukturloser C-Filme im Hochvakuum (Zielgruppe BSc Physik, LA Gy) (In einem bestehenden Vakuumpumpstand sollen Sie mit Lichtbogenverdampfung Kohlefilme mit definierter Dicke herstellen. Dabei ist es von besonderer Bedeutung, dass die zu beschichtenden Proben nicht thermisch belastet werden.) Fabry-Perot Interferometer (Zielgruppe BSc, LA Gy) (Umbau und Erweiterung eines Versuchs im B-Praktikum incl. Modifikation der Versuchsanleitung. Modifikation zur automatisierten Messwertaufnahme. F?r "Bastler", Programmierkenntnisse w?nschenswert.) Fluoreszenz (Zielgruppe LA Gy, LA UP) (Weiterentwicklung eines Versuches zum Thema Fluoreszenz und Phosphoreszenz, Untersuchungen mit dem Photomultiplier. Schwerpunkt: didaktisch ausgearbeitete Anleitung.) Fouriersynthese, -analyse, -transformation (Zielgruppe LA Gy, BSc) (Aufbau eines Praktikumsversuches zum Thema Fouriersynthese, -analyse, -transformation) Makroskopisches Rastertunnel-Mikroskop (Mit einer vorhandenen x-y-z-Anlage soll ein didaktisches Modell zur Veranschaulichung des Prinzips des RTM entwickelt werden) Solarthermie (Zielgruppe LA Gy, LA UP, BSc) (Das Modell einer Solarthermischen Anlage (Sonnenkollektor) soll mit konzentrierenden Elementen (Parabolrinnen, Parabolspiegel) erweitert werden.) Transistor, Thyristor, DIAC, TRIAC (Zielgruppe LA Gy, LA UP, BSc) (Aufbau eines Praktikumsversuches zum Thema Transistor, Thyristor, DIAC, TRIAC)   Impressum Letzte Änderung: 27.05.2014 von Webmaster</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/fp/start.php</field>
<field name="title">Physik ? Studium ? Fortgeschrittenen-Praktikum</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/fp/start.php</field>
<field name="content">Physik ? Studium ? Fortgeschrittenen-Praktikum   Home Uni Fakultäten Home Physik Studium Aktuelles Forschung Studium Service Fortgeschrittenen-Praktikum (? module description in english) Allgemeine Veranstaltungsinfos     ? Info-Folien von der Vorbesprechung am 2.7.14 ? Regeln zur Durchführung des Praktikums ? Kurzbeschreibung der Versuche ? A short description of all experiments (pdf, May 2014) ? Aktuelle Versuchsliste mit Betreuer-Infos und Anleitungen ? Übersichtsliste Betreuer ? Praktikumsordnung, die jeder Teilnehmer akzeptieren muss Organisation, Anmeldung In FlexNow ist eine Anmeldung zum Fortgeschrittenen-Praktikum weder möglich noch nötig. Sie führen einfach die folgenden Schritte aus. Wenn Sie mit allen Versuchen fertig sind, gehen Sie ins Sekretariat von Prof. Bougeard (PHY 2.1.19). Spätestens zu Beginn des jeweils folgenden Semesters werden Ihnen hier die Leistungspunkte in FlexNow gutschreiben. Nehmen Sie gemäß den Regeln eine Reduktion der Versuchszahl in Anspruch, müssen Sie die entsprechenden Bescheinigungen hier vorlegen. Was müssen Sie also tun: Sie identifizieren sich über Ihre NDS-Kennung und werden dann automatisch zu den notwendigen Anmeldeformularen weitergeleitet: ? auf geht's zur Anmeldung...     ? Admin-Zugang    ? Tutoren Etwas konkreter: Vor Praktikumsbeginn m?ssen Sie sich einmal registrieren und geben Ihre Stammdaten in unsere Datenbank ein. Sie können sie jeder Zeit korrigieren. Sie drucken sich eine Testatkarte aus, in der Sie später die durchgeführten Versuche eintragen und vom Versuchsbetreuer abzeichnen lassen. Ohne diese Registrierung ist eine Teilnahme am F-Praktikum prinzipiell nicht m?glich. In der Regel erstreckt sich das Praktikum über mehrere Semester. Für jedes Semester müssen Sie sich explizit anmelden und ein Online-Formblatt ausfüllen, das Ihre (Versuchs-)wünsche für dieses eine Semester abfragt. Die Anmeldung für das SS14 lief im Zeitraum 6. Feb. 2014 bis 30. M?r. 2014. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen, endgültige Versuchseinteilung alphabetisch und nach Gruppen, wer betreut welche Gruppe? (Stand 11.4.14). Die Anmeldung für das WS14/15 l?uft im Zeitraum 3. Jul. 2014 bis 22. Sep. 2014. Wenn Sie bis zu diesem Termin keine Versuchw?nsche eingetragen haben, k?nnen sie in diesem Semester definitiv nicht am F-Praktikum teilnehmen. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Bitte unbedingt beachten: f?hren Sie einen Versuch mit fl?ssigem Helium durch (Magentotransport ? mt, Quantenhalleffekt ? q, Supraleitung ? s), so m?ssen Sie sich sp?testens 2 Wochen vor Versuchsbeginn bei Ihrem Betreuer melden. Haben Sie schlie?lich alle Versuche erfolgreich durchgeführt, gehen Sie ins Sekretariat von Prof.Bougeard (PHY 2.1.19) und zeigen die Testatkarte vor. Für Diplom-Studierende und Lehramt nicht modular gibt's dann einen Schein, beim Bachelor- und modularem LA-Studiengang wird die Leistung zu gegebener Zeit in FlexNow vermerkt (siehe Bemerkung oben).   Impressum Letzte Änderung: 02.07.2014 von Webmaster</field>
<field name="important">Physik ? Studium ? Fortgeschrittenen-Praktikum   Home Uni Fakultäten Home Physik Studium Aktuelles Forschung Studium Service Fortgeschrittenen-Praktikum (? module description in english) Allgemeine Veranstaltungsinfos     ? Info-Folien von der Vorbesprechung am 2.7.14 ? Regeln zur Durchführung des Praktikums ? Kurzbeschreibung der Versuche ? A short description of all experiments (pdf, May 2014) ? Aktuelle Versuchsliste mit Betreuer-Infos und Anleitungen ? Übersichtsliste Betreuer ? Praktikumsordnung, die jeder Teilnehmer akzeptieren muss Organisation, Anmeldung In FlexNow ist eine Anmeldung zum Fortgeschrittenen-Praktikum weder möglich noch nötig. Sie führen einfach die folgenden Schritte aus. Wenn Sie mit allen Versuchen fertig sind, gehen Sie ins Sekretariat von Prof. Bougeard (PHY 2.1.19). Spätestens zu Beginn des jeweils folgenden Semesters werden Ihnen hier die Leistungspunkte in FlexNow gutschreiben. Nehmen Sie gemäß den Regeln eine Reduktion der Versuchszahl in Anspruch, müssen Sie die entsprechenden Bescheinigungen hier vorlegen. Was müssen Sie also tun: Sie identifizieren sich über Ihre NDS-Kennung und werden dann automatisch zu den notwendigen Anmeldeformularen weitergeleitet: ? auf geht's zur Anmeldung...     ? Admin-Zugang    ? Tutoren Etwas konkreter: Vor Praktikumsbeginn m?ssen Sie sich einmal registrieren und geben Ihre Stammdaten in unsere Datenbank ein. Sie können sie jeder Zeit korrigieren. Sie drucken sich eine Testatkarte aus, in der Sie später die durchgeführten Versuche eintragen und vom Versuchsbetreuer abzeichnen lassen. Ohne diese Registrierung ist eine Teilnahme am F-Praktikum prinzipiell nicht m?glich. In der Regel erstreckt sich das Praktikum über mehrere Semester. Für jedes Semester müssen Sie sich explizit anmelden und ein Online-Formblatt ausfüllen, das Ihre (Versuchs-)wünsche für dieses eine Semester abfragt. Die Anmeldung für das SS14 lief im Zeitraum 6. Feb. 2014 bis 30. M?r. 2014. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen, endgültige Versuchseinteilung alphabetisch und nach Gruppen, wer betreut welche Gruppe? (Stand 11.4.14). Die Anmeldung für das WS14/15 l?uft im Zeitraum 3. Jul. 2014 bis 22. Sep. 2014. Wenn Sie bis zu diesem Termin keine Versuchw?nsche eingetragen haben, k?nnen sie in diesem Semester definitiv nicht am F-Praktikum teilnehmen. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Bitte unbedingt beachten: f?hren Sie einen Versuch mit fl?ssigem Helium durch (Magentotransport ? mt, Quantenhalleffekt ? q, Supraleitung ? s), so m?ssen Sie sich sp?testens 2 Wochen vor Versuchsbeginn bei Ihrem Betreuer melden. Haben Sie schlie?lich alle Versuche erfolgreich durchgeführt, gehen Sie ins Sekretariat von Prof.Bougeard (PHY 2.1.19) und zeigen die Testatkarte vor. Für Diplom-Studierende und Lehramt nicht modular gibt's dann einen Schein, beim Bachelor- und modularem LA-Studiengang wird die Leistung zu gegebener Zeit in FlexNow vermerkt (siehe Bemerkung oben).   Impressum Letzte Änderung: 02.07.2014 von Webmaster</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/linsoft/index.php</field>
<field name="title">Physik ? Service  ? EDV/IT 
? Linux Software</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/linsoft/index.php</field>
<field name="content">Physik ? Service  ? EDV/IT ? Linux Software   Home Uni Fakultäten Home Physik Service EDV / IT Linux Aktuelles Forschung Studium Service Important Linux Software installed in Regensburg   ? Admin access Sorted by categories     ? sorted by the name of the software Links: Wikipedia, Author, Package Info Debian, Other     green: preferred for first reading Second column: part of which optional package, to be installed by ReXSetup.py:     1:Science, 2:IDE, 3:Development, 4:Qt, 5:Blender Categories: | Audio | Editors | Graphics packages | Imaging, Video | Library | Mailing | Mathematics | Office, Publishing | Science | Software development | TeX | Utilities (graphics, view) | Utilities (ps, pdf) | Utilities (system) | Utilities (text) | Web browser | Web development | Audio     ? top of the page alsamixer   configure sound settings and adjust the volume Wi   Pa   audacity   graphical audio editor Wi Au Pa   juk   music organizer and player for KDE Wi Au Pa   kaffeine   versatile media player for KDE Wi Au Pa   kmix   configure sound settings and adjust the volume     Pa   rhythmbox   music player and organizer for GNOME Wi Au Pa     Editors     ? top of the page bluefish 2 a powerful WYWIWYG HTML editor Wi Au Pa   emacs   GNU project Emacs editor Wi Au Pa   gedit (also: kedit)   simple editor from GNOME (KDE) Wi Au Pa   jEdit   Simple editor extendible by plugins Wi Au Pa   jmacs, joe, jstar, jpico   Joe's Own ASCII-text screen editors Wi Au Pa Ot kate   KDE advanced text editor Wi Au Pa   ktikz 1 editor for the TikZ drawing language (KDE version)     Pa   nano   Nano's ANOther editor, an enhanced free Pico clone Wi Au Pa   nedit   text, source code GUI editor Wi Au Pa   pico   text editor integrated with the Pine email client Wi       texmaker   LaTeX editor Wi Au Pa   vi, view, vim   vi improved, a programmers text editor Wi Au Pa Ot   Graphics packages     ? top of the page blender 5 a 3D modelling and rendering package Wi Au Pa   dia 1 a diagram drawing program Wi Au Pa   g3data   extract data from scanned graphs   Au Pa   gimp   image manipulation and paint program Wi Au Pa Ot gle   graphics scripting language for creating publications (in /psi) Wi Au Pa   gnuplot 1 command-line plotting program Wi Au Pa   grace, xmgrace 1 drawing of two dimenisonal data plots (lin, log, ...) Wi Au Pa   graphviz   graph visualization software for representing structural information Wi Au Pa   inkscape   SVG (Scalable Vector Graphics) editing program Wi Au Pa   jmol   3D molecule viewer (in /psi) Wi Au     karbon   a vector graphics application for the KDE Office Suite Wi Au Pa   kmplot   a mathematical function plotter for KDE (on request) Wi Au Pa   kolourpaint   KDE Paint Program (not working at the moment) Wi Au Pa   latexdraw 1 LaTeXDraw is a free PSTricks code generator or PSTricks editor for LaTeX.   Au Pa   libreoffice   complete office suite Wi Au Pa   matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     molekel   molecular visualization program (in /psi) Wi Au     octave 1 interactive language for numerical computations. Wi Au Pa   xfig   interactive generation of figures Wi Au Pa   xmakemol   visualizing atomic and molecular systems (on request)   Au       Imaging, Video     ? top of the page digikam   digital photo management Wi Au Pa   gimp   image manipulation and paint program Wi Au Pa Ot kaffeine   versatile media player for KDE Wi Au Pa   rasmol 1 Visualize biological macromolecules Wi Au Pa   totem   GNOME-desktop movie player based on the xine backend Wi Au Pa   xine   media player Wi Au Pa     Library     ? top of the page atlas   library for automatically tuned linear algebra Wi Au Pa   fftw2   Fast'est' Fourier Transforms library version 2 Wi Au Pa   fftw3   Fast'est' Fourier Transforms library version 3 Wi Au Pa   gmp (libgmp-dev)   GNU Multi-Precision Library Wi Au Pa   gsl   GNU Scientific Library Wi Au Pa   lapack   library of linear algebra routines Wi Au Pa   libxml2   library for parsing XML documents Wi Au Pa   matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     mpi (OpenMPI)   high performance message passing library Wi Au Pa   nag-cl07, nagfl-20, nag-fl90   NAG numerical libraries (in /psi) Wi Au   Ot qt (qt4-demos, qt4-designer, qt4-doc, qt4-dev-tools) 4 cross-platform software development platform (QtCreator with en) Wi Au Pa   zlib   library for data compression Wi Au Pa     Mailing     ? top of the page alpine   ascii program for mail and news Wi Au Pa   enigmail   public key e-mail encryption - extension for Mozilla Suite Wi Au Pa   evolution   groupware suite for GNOME containing e-mail, calendar, addressbook, ... Wi Au Pa Ot gpg (+ frontend kgpg)   OpenPGP encryption and signing tool Wi Au Pa   groupwise   groupware suite from Novell containing e-mail, calendar, addressbook, ... Wi Au   Ot kmail   e-mail client of the KDE desktop Wi Au Pa   mozilla / iceweasel / icedove   browser and mailer framework Wi Au Pa   mutt   text-based email client Wi Au Pa   procmail   autonomous mail processor Wi Au Pa   thunderbird / icedove   the mailer from the mozilla project (with IMAP) Wi Au Pa     Mathematics     ? top of the page atlas   library for automatically tuned linear algebra Wi Au Pa   axiom 1 Axiom computer algebra system Wi Au Pa   fftw2   Fast'est' Fourier Transforms library version 2 Wi Au Pa   fftw3   Fast'est' Fourier Transforms library version 3 Wi Au Pa   gmp (libgmp-dev)   GNU Multi-Precision Library Wi Au Pa   gsl   GNU Scientific Library Wi Au Pa   kcalc (also: gcalctool)   scientific calculator Wi   Pa   lapack   library of linear algebra routines Wi Au Pa   maple, xmaple   Computer Algebra-System (version 17; in /psi) Wi Au   Ot mathematica   Computer Algebra-System (version 8.0; in /psi) Wi Au   Ot matlab   matrix laboratory (version R2013b, in /psi) Wi Au   Ot nag-cl07, nagfl-20, nag-fl90   NAG numerical libraries (in /psi) Wi Au   Ot octave 1 interactive language for numerical computations. Wi Au Pa     Office, Publishing     ? top of the page abiword   wysiwyg word processor, reads Microsoft? Word files Wi Au Pa   acroread   pdf reader from Adobe? Wi Au     calligra   a chart drawing program for the KDE Office Suite Wi Au Pa   gnumeric   a GNOME spreadsheet application. Wi Au Pa   kpresenter   presentation program for the KDE Office Suite Wi Au Pa   kspread   spreadsheet for the KDE Office Suite Wi   Pa   kword   text processing and desktop publishing program of KDE Wi Au Pa   kwrite   lightweight text editor of KDE Wi Au Pa   libreoffice   complete office suite Wi Au Pa     Science     ? top of the page avogadro 1 Molecular Graphics and Modelling System Wi Au Pa   blast2 1 Basic Local Alignment Search Tool   Au Pa   chemtool   2D chemical structure editor (not working at the moment) Wi Au Pa   dx 1 OpenDX Wi Au Pa   fastdnaml 1 Tool for construction of phylogenetic trees of DNA sequences     Pa   g3data   extract data from scanned graphs   Au Pa   gperiodic   periodic table application   Au Pa   jmol   3D molecule viewer (in /psi) Wi Au     kalzium   a chemistry teaching tool for KDE (not working at the moment) Wi Au Pa   ktikz 1 editor for the TikZ drawing language (KDE version)     Pa   latexdraw 1 LaTeXDraw is a free PSTricks code generator or PSTricks editor for LaTeX.   Au Pa   mafft 1 Multiple alignment program for amino acid or nucleotide sequences   Au Pa   maple, xmaple   Computer Algebra-System (version 17; in /psi) Wi Au   Ot mathematica   Computer Algebra-System (version 8.0; in /psi) Wi Au   Ot matlab   matrix laboratory (version R2013b, in /psi) Wi Au   Ot matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     molekel   molecular visualization program (in /psi) Wi Au     nco 1 command-line operators to analyze netCDF files Wi Au Pa   octave 1 interactive language for numerical computations. Wi Au Pa   pymol 1 Molecular Graphics System Wi Au Pa   rasmol 1 Visualize biological macromolecules Wi Au Pa   xmakemol   visualizing atomic and molecular systems (on request)   Au       Software development     ? top of the page anjuta 2 integrated development environment for c and c++ Wi Au Pa   atlas   library for automatically tuned linear algebra Wi Au Pa   bluefish 2 a powerful WYWIWYG HTML editor Wi Au Pa   cvs   concurrent Versions System Wi Au Pa   ddd (also: gdb)   data display debugger Wi Au Pa   eclipse 2 framework for building, deploying and managing software Wi Au Pa   fftw2   Fast'est' Fourier Transforms library version 2 Wi Au Pa   fftw3   Fast'est' Fourier Transforms library version 3 Wi Au Pa   gcc, g++   GNU project C and C++ compiler Wi Au Pa   gfortran (also: g77)   GNU project Fortran 95 compiler Wi Au Pa   gij, java *   GNU project Java interpreter Wi Au Pa   git   fast, scalable, distributed revision control system Wi Au Pa   gmp (libgmp-dev)   GNU Multi-Precision Library Wi Au Pa   gsl   GNU Scientific Library Wi Au Pa   javac   Open Source Java compiler (GNU GPL+linking exception License) Wi Au Pa   jEdit   Simple editor extendible by plugins Wi Au Pa   kdevelop 2 Integrated Development Environment for KDE Wi Au Pa   lapack   library of linear algebra routines Wi Au Pa   libxml2   library for parsing XML documents Wi Au Pa   matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     perl   practical extraction and report language Wi Au Pa   python   interpreted, interactive, object-oriented programming language Wi Au Pa   qt (qt4-demos, qt4-designer, qt4-doc, qt4-dev-tools) 4 cross-platform software development platform (QtCreator with en) Wi Au Pa   svn   subversion command line client tool Wi Au Pa   tcl (version 8.4 and 8.5)   tcl scripting language Wi Au Pa   tk (version 8.4 and 8.5)   widget toolkit for building a graphical user interface Wi Au Pa   valgrind, kcachegrind   a suite of tools for debugging and profiling programs (on request) Wi Au Pa   zlib   library for data compression Wi Au Pa     TeX     ? top of the page auctex   package for writing and formatting TeX files in (x)emacs Wi Au Pa   bibtex (+bibcursed, bibtex2html)   make a bibliography for (La)TeX Wi   Pa   dvipdfm   produce PDF files directly from DVI files Wi Au Pa   dvips   convert a TeX DVI file to PostScript Wi Au Pa   kile   the KDE Integrated LaTeX Environment Wi Au Pa   latex   LaTeX (from pdfTeX, texlive) Wi Au Pa   latex-beamer   LaTeX class for creating a beamer presentation (like 'prosper')     Pa   latex2html   converts llatex documets to html (on request) Wi Au Pa   latexdraw 1 LaTeXDraw is a free PSTricks code generator or PSTricks editor for LaTeX.   Au Pa   lyx   advanced typesetting system with LaTeX background Wi Au Pa   pdflatex   LaTeX (from pdfTeX, teTeX), direct pdf output Wi Au Pa   psbook   rearranges pages from a PS document for printing books     Pa   tex   tex (from pdfTeX, texlive) Wi Au Pa   texlive   texlive distribution of tex (successor of teTeX) Wi Au Pa   texmaker   LaTeX editor Wi Au Pa   xdvi, oxdvi   DVI previewer for the X Window System   Au Pa     Utilities (graphics, view)     ? top of the page convert (ImageMagick)   convert between image formats and much more Wi Au Pa   dx 1 OpenDX Wi Au Pa   eog   simple image viewer     Pa   fastdnaml 1 Tool for construction of phylogenetic trees of DNA sequences     Pa   geeqie   GTK based multiformat image viewer Wi Au Pa   gthumb   advanced image viewer and browser Wi Au Pa   gv, gs   PostScript and PDF interpreter and previewer Wi Au Pa   pymol 1 Molecular Graphics System Wi Au Pa   rasmol 1 Visualize biological macromolecules Wi Au Pa   xv   interactive image manipulation program (in /psi) Wi Au       Utilities (ps, pdf)     ? top of the page a2ps   format files for printing on a PostScript printer   Au Pa   acroread   pdf reader from Adobe? Wi Au     okular   free pdf viewer Wi Au Pa   pdf2ps (part of ghostscript)   Ghostscript PDF nach PostScript Konverter     Pa   pdftk   tool for manipulating PDF Wi Au Pa   psbook   rearranges pages from a PS document for printing books     Pa   pstoedit   converts PostScript files to many other vector formats. Wi Au Pa   xpdf, zxpdf   free pdf viewer (also for compressed files) Wi   Pa     Utilities (system)     ? top of the page ark   KDE Archiving tool Wi Au Pa   brasero   CD/DVD burning application Wi Au Pa   bzip2   lossless data compression Wi Au Pa   file-roller   GNOME archive manager Wi Au Pa   git   fast, scalable, distributed revision control system Wi Au Pa   gtklp   print files via CUPS   Au Pa   gzip   GNU file compression Wi Au Pa   k3b   KDE CD burning program Wi Au Pa   korganizer   personal organizer of the KDE desktop environment Wi Au Pa   mc   visual text shell for Unix-like systems Wi Au Pa   nautilus   file manager (GNOME) Wi Au Pa   p7zip   archiving with high-compression LZMA Wi Au Pa   quota   display disk usage and limits Wi   Pa   scp   secure copy (remote file copy program) Wi Au Pa   smbmount   mount a Samba filesystem Wi Au Pa   ssh   OpenSSH secure shell client (remote login program) Wi Au Pa   unison   a file-synchronization tool (local, remote) Wi Au Pa   VirtualBox   x86 virtualization product emulates Windows and Linux (on request) Wi Au Pa   wine   run Windows programs on Unix Wi Au Pa     Utilities (text)     ? top of the page awk, gawk   pattern scanning (and text processing language) Wi   Pa   cvs   concurrent Versions System Wi Au Pa   gpg (+ frontend kgpg)   OpenPGP encryption and signing tool Wi Au Pa   ispell (also: aspell)   Interactive spelling checking Wi Au Pa   svn   subversion command line client tool Wi Au Pa   texmaker   LaTeX editor Wi Au Pa     Web browser     ? top of the page chromium   Google's open source chromium web browser Wi Au Pa   firefox, iceweasel   a Web browser derived from the Mozilla browser Wi Au Pa   konqueror   Web browser, file manager, ... Wi Au Pa   lynx   textbasierender Webbrowser Wi Au Pa   mozilla / iceweasel / icedove   browser and mailer framework Wi Au Pa   opera   a standards-compliant graphical Web browser Wi Au       Web development     ? top of the page bluefish 2 a powerful WYWIWYG HTML editor Wi Au Pa   chromium   Google's open source chromium web browser Wi Au Pa   eclipse 2 framework for building, deploying and managing software Wi Au Pa   klinkstatus   web link validity checker Wi Au Pa   mozilla / iceweasel / icedove   browser and mailer framework Wi Au Pa       Impressum Letzte Änderung: 20.05.2014 von Webmaster</field>
<field name="important">Physik ? Service  ? EDV/IT ? Linux Software   Home Uni Fakultäten Home Physik Service EDV / IT Linux Aktuelles Forschung Studium Service Important Linux Software installed in Regensburg   ? Admin access Sorted by categories     ? sorted by the name of the software Links: Wikipedia, Author, Package Info Debian, Other     green: preferred for first reading Second column: part of which optional package, to be installed by ReXSetup.py:     1:Science, 2:IDE, 3:Development, 4:Qt, 5:Blender Categories: | Audio | Editors | Graphics packages | Imaging, Video | Library | Mailing | Mathematics | Office, Publishing | Science | Software development | TeX | Utilities (graphics, view) | Utilities (ps, pdf) | Utilities (system) | Utilities (text) | Web browser | Web development | Audio     ? top of the page alsamixer   configure sound settings and adjust the volume Wi   Pa   audacity   graphical audio editor Wi Au Pa   juk   music organizer and player for KDE Wi Au Pa   kaffeine   versatile media player for KDE Wi Au Pa   kmix   configure sound settings and adjust the volume     Pa   rhythmbox   music player and organizer for GNOME Wi Au Pa     Editors     ? top of the page bluefish 2 a powerful WYWIWYG HTML editor Wi Au Pa   emacs   GNU project Emacs editor Wi Au Pa   gedit (also: kedit)   simple editor from GNOME (KDE) Wi Au Pa   jEdit   Simple editor extendible by plugins Wi Au Pa   jmacs, joe, jstar, jpico   Joe's Own ASCII-text screen editors Wi Au Pa Ot kate   KDE advanced text editor Wi Au Pa   ktikz 1 editor for the TikZ drawing language (KDE version)     Pa   nano   Nano's ANOther editor, an enhanced free Pico clone Wi Au Pa   nedit   text, source code GUI editor Wi Au Pa   pico   text editor integrated with the Pine email client Wi       texmaker   LaTeX editor Wi Au Pa   vi, view, vim   vi improved, a programmers text editor Wi Au Pa Ot   Graphics packages     ? top of the page blender 5 a 3D modelling and rendering package Wi Au Pa   dia 1 a diagram drawing program Wi Au Pa   g3data   extract data from scanned graphs   Au Pa   gimp   image manipulation and paint program Wi Au Pa Ot gle   graphics scripting language for creating publications (in /psi) Wi Au Pa   gnuplot 1 command-line plotting program Wi Au Pa   grace, xmgrace 1 drawing of two dimenisonal data plots (lin, log, ...) Wi Au Pa   graphviz   graph visualization software for representing structural information Wi Au Pa   inkscape   SVG (Scalable Vector Graphics) editing program Wi Au Pa   jmol   3D molecule viewer (in /psi) Wi Au     karbon   a vector graphics application for the KDE Office Suite Wi Au Pa   kmplot   a mathematical function plotter for KDE (on request) Wi Au Pa   kolourpaint   KDE Paint Program (not working at the moment) Wi Au Pa   latexdraw 1 LaTeXDraw is a free PSTricks code generator or PSTricks editor for LaTeX.   Au Pa   libreoffice   complete office suite Wi Au Pa   matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     molekel   molecular visualization program (in /psi) Wi Au     octave 1 interactive language for numerical computations. Wi Au Pa   xfig   interactive generation of figures Wi Au Pa   xmakemol   visualizing atomic and molecular systems (on request)   Au       Imaging, Video     ? top of the page digikam   digital photo management Wi Au Pa   gimp   image manipulation and paint program Wi Au Pa Ot kaffeine   versatile media player for KDE Wi Au Pa   rasmol 1 Visualize biological macromolecules Wi Au Pa   totem   GNOME-desktop movie player based on the xine backend Wi Au Pa   xine   media player Wi Au Pa     Library     ? top of the page atlas   library for automatically tuned linear algebra Wi Au Pa   fftw2   Fast'est' Fourier Transforms library version 2 Wi Au Pa   fftw3   Fast'est' Fourier Transforms library version 3 Wi Au Pa   gmp (libgmp-dev)   GNU Multi-Precision Library Wi Au Pa   gsl   GNU Scientific Library Wi Au Pa   lapack   library of linear algebra routines Wi Au Pa   libxml2   library for parsing XML documents Wi Au Pa   matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     mpi (OpenMPI)   high performance message passing library Wi Au Pa   nag-cl07, nagfl-20, nag-fl90   NAG numerical libraries (in /psi) Wi Au   Ot qt (qt4-demos, qt4-designer, qt4-doc, qt4-dev-tools) 4 cross-platform software development platform (QtCreator with en) Wi Au Pa   zlib   library for data compression Wi Au Pa     Mailing     ? top of the page alpine   ascii program for mail and news Wi Au Pa   enigmail   public key e-mail encryption - extension for Mozilla Suite Wi Au Pa   evolution   groupware suite for GNOME containing e-mail, calendar, addressbook, ... Wi Au Pa Ot gpg (+ frontend kgpg)   OpenPGP encryption and signing tool Wi Au Pa   groupwise   groupware suite from Novell containing e-mail, calendar, addressbook, ... Wi Au   Ot kmail   e-mail client of the KDE desktop Wi Au Pa   mozilla / iceweasel / icedove   browser and mailer framework Wi Au Pa   mutt   text-based email client Wi Au Pa   procmail   autonomous mail processor Wi Au Pa   thunderbird / icedove   the mailer from the mozilla project (with IMAP) Wi Au Pa     Mathematics     ? top of the page atlas   library for automatically tuned linear algebra Wi Au Pa   axiom 1 Axiom computer algebra system Wi Au Pa   fftw2   Fast'est' Fourier Transforms library version 2 Wi Au Pa   fftw3   Fast'est' Fourier Transforms library version 3 Wi Au Pa   gmp (libgmp-dev)   GNU Multi-Precision Library Wi Au Pa   gsl   GNU Scientific Library Wi Au Pa   kcalc (also: gcalctool)   scientific calculator Wi   Pa   lapack   library of linear algebra routines Wi Au Pa   maple, xmaple   Computer Algebra-System (version 17; in /psi) Wi Au   Ot mathematica   Computer Algebra-System (version 8.0; in /psi) Wi Au   Ot matlab   matrix laboratory (version R2013b, in /psi) Wi Au   Ot nag-cl07, nagfl-20, nag-fl90   NAG numerical libraries (in /psi) Wi Au   Ot octave 1 interactive language for numerical computations. Wi Au Pa     Office, Publishing     ? top of the page abiword   wysiwyg word processor, reads Microsoft? Word files Wi Au Pa   acroread   pdf reader from Adobe? Wi Au     calligra   a chart drawing program for the KDE Office Suite Wi Au Pa   gnumeric   a GNOME spreadsheet application. Wi Au Pa   kpresenter   presentation program for the KDE Office Suite Wi Au Pa   kspread   spreadsheet for the KDE Office Suite Wi   Pa   kword   text processing and desktop publishing program of KDE Wi Au Pa   kwrite   lightweight text editor of KDE Wi Au Pa   libreoffice   complete office suite Wi Au Pa     Science     ? top of the page avogadro 1 Molecular Graphics and Modelling System Wi Au Pa   blast2 1 Basic Local Alignment Search Tool   Au Pa   chemtool   2D chemical structure editor (not working at the moment) Wi Au Pa   dx 1 OpenDX Wi Au Pa   fastdnaml 1 Tool for construction of phylogenetic trees of DNA sequences     Pa   g3data   extract data from scanned graphs   Au Pa   gperiodic   periodic table application   Au Pa   jmol   3D molecule viewer (in /psi) Wi Au     kalzium   a chemistry teaching tool for KDE (not working at the moment) Wi Au Pa   ktikz 1 editor for the TikZ drawing language (KDE version)     Pa   latexdraw 1 LaTeXDraw is a free PSTricks code generator or PSTricks editor for LaTeX.   Au Pa   mafft 1 Multiple alignment program for amino acid or nucleotide sequences   Au Pa   maple, xmaple   Computer Algebra-System (version 17; in /psi) Wi Au   Ot mathematica   Computer Algebra-System (version 8.0; in /psi) Wi Au   Ot matlab   matrix laboratory (version R2013b, in /psi) Wi Au   Ot matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     molekel   molecular visualization program (in /psi) Wi Au     nco 1 command-line operators to analyze netCDF files Wi Au Pa   octave 1 interactive language for numerical computations. Wi Au Pa   pymol 1 Molecular Graphics System Wi Au Pa   rasmol 1 Visualize biological macromolecules Wi Au Pa   xmakemol   visualizing atomic and molecular systems (on request)   Au       Software development     ? top of the page anjuta 2 integrated development environment for c and c++ Wi Au Pa   atlas   library for automatically tuned linear algebra Wi Au Pa   bluefish 2 a powerful WYWIWYG HTML editor Wi Au Pa   cvs   concurrent Versions System Wi Au Pa   ddd (also: gdb)   data display debugger Wi Au Pa   eclipse 2 framework for building, deploying and managing software Wi Au Pa   fftw2   Fast'est' Fourier Transforms library version 2 Wi Au Pa   fftw3   Fast'est' Fourier Transforms library version 3 Wi Au Pa   gcc, g++   GNU project C and C++ compiler Wi Au Pa   gfortran (also: g77)   GNU project Fortran 95 compiler Wi Au Pa   gij, java *   GNU project Java interpreter Wi Au Pa   git   fast, scalable, distributed revision control system Wi Au Pa   gmp (libgmp-dev)   GNU Multi-Precision Library Wi Au Pa   gsl   GNU Scientific Library Wi Au Pa   javac   Open Source Java compiler (GNU GPL+linking exception License) Wi Au Pa   jEdit   Simple editor extendible by plugins Wi Au Pa   kdevelop 2 Integrated Development Environment for KDE Wi Au Pa   lapack   library of linear algebra routines Wi Au Pa   libxml2   library for parsing XML documents Wi Au Pa   matpack   C++ numerics and graphics library (needs activation by en)   Au     perl   practical extraction and report language Wi Au Pa   python   interpreted, interactive, object-oriented programming language Wi Au Pa   qt (qt4-demos, qt4-designer, qt4-doc, qt4-dev-tools) 4 cross-platform software development platform (QtCreator with en) Wi Au Pa   svn   subversion command line client tool Wi Au Pa   tcl (version 8.4 and 8.5)   tcl scripting language Wi Au Pa   tk (version 8.4 and 8.5)   widget toolkit for building a graphical user interface Wi Au Pa   valgrind, kcachegrind   a suite of tools for debugging and profiling programs (on request) Wi Au Pa   zlib   library for data compression Wi Au Pa     TeX     ? top of the page auctex   package for writing and formatting TeX files in (x)emacs Wi Au Pa   bibtex (+bibcursed, bibtex2html)   make a bibliography for (La)TeX Wi   Pa   dvipdfm   produce PDF files directly from DVI files Wi Au Pa   dvips   convert a TeX DVI file to PostScript Wi Au Pa   kile   the KDE Integrated LaTeX Environment Wi Au Pa   latex   LaTeX (from pdfTeX, texlive) Wi Au Pa   latex-beamer   LaTeX class for creating a beamer presentation (like 'prosper')     Pa   latex2html   converts llatex documets to html (on request) Wi Au Pa   latexdraw 1 LaTeXDraw is a free PSTricks code generator or PSTricks editor for LaTeX.   Au Pa   lyx   advanced typesetting system with LaTeX background Wi Au Pa   pdflatex   LaTeX (from pdfTeX, teTeX), direct pdf output Wi Au Pa   psbook   rearranges pages from a PS document for printing books     Pa   tex   tex (from pdfTeX, texlive) Wi Au Pa   texlive   texlive distribution of tex (successor of teTeX) Wi Au Pa   texmaker   LaTeX editor Wi Au Pa   xdvi, oxdvi   DVI previewer for the X Window System   Au Pa     Utilities (graphics, view)     ? top of the page convert (ImageMagick)   convert between image formats and much more Wi Au Pa   dx 1 OpenDX Wi Au Pa   eog   simple image viewer     Pa   fastdnaml 1 Tool for construction of phylogenetic trees of DNA sequences     Pa   geeqie   GTK based multiformat image viewer Wi Au Pa   gthumb   advanced image viewer and browser Wi Au Pa   gv, gs   PostScript and PDF interpreter and previewer Wi Au Pa   pymol 1 Molecular Graphics System Wi Au Pa   rasmol 1 Visualize biological macromolecules Wi Au Pa   xv   interactive image manipulation program (in /psi) Wi Au       Utilities (ps, pdf)     ? top of the page a2ps   format files for printing on a PostScript printer   Au Pa   acroread   pdf reader from Adobe? Wi Au     okular   free pdf viewer Wi Au Pa   pdf2ps (part of ghostscript)   Ghostscript PDF nach PostScript Konverter     Pa   pdftk   tool for manipulating PDF Wi Au Pa   psbook   rearranges pages from a PS document for printing books     Pa   pstoedit   converts PostScript files to many other vector formats. Wi Au Pa   xpdf, zxpdf   free pdf viewer (also for compressed files) Wi   Pa     Utilities (system)     ? top of the page ark   KDE Archiving tool Wi Au Pa   brasero   CD/DVD burning application Wi Au Pa   bzip2   lossless data compression Wi Au Pa   file-roller   GNOME archive manager Wi Au Pa   git   fast, scalable, distributed revision control system Wi Au Pa   gtklp   print files via CUPS   Au Pa   gzip   GNU file compression Wi Au Pa   k3b   KDE CD burning program Wi Au Pa   korganizer   personal organizer of the KDE desktop environment Wi Au Pa   mc   visual text shell for Unix-like systems Wi Au Pa   nautilus   file manager (GNOME) Wi Au Pa   p7zip   archiving with high-compression LZMA Wi Au Pa   quota   display disk usage and limits Wi   Pa   scp   secure copy (remote file copy program) Wi Au Pa   smbmount   mount a Samba filesystem Wi Au Pa   ssh   OpenSSH secure shell client (remote login program) Wi Au Pa   unison   a file-synchronization tool (local, remote) Wi Au Pa   VirtualBox   x86 virtualization product emulates Windows and Linux (on request) Wi Au Pa   wine   run Windows programs on Unix Wi Au Pa     Utilities (text)     ? top of the page awk, gawk   pattern scanning (and text processing language) Wi   Pa   cvs   concurrent Versions System Wi Au Pa   gpg (+ frontend kgpg)   OpenPGP encryption and signing tool Wi Au Pa   ispell (also: aspell)   Interactive spelling checking Wi Au Pa   svn   subversion command line client tool Wi Au Pa   texmaker   LaTeX editor Wi Au Pa     Web browser     ? top of the page chromium   Google's open source chromium web browser Wi Au Pa   firefox, iceweasel   a Web browser derived from the Mozilla browser Wi Au Pa   konqueror   Web browser, file manager, ... Wi Au Pa   lynx   textbasierender Webbrowser Wi Au Pa   mozilla / iceweasel / icedove   browser and mailer framework Wi Au Pa   opera   a standards-compliant graphical Web browser Wi Au       Web development     ? top of the page bluefish 2 a powerful WYWIWYG HTML editor Wi Au Pa   chromium   Google's open source chromium web browser Wi Au Pa   eclipse 2 framework for building, deploying and managing software Wi Au Pa   klinkstatus   web link validity checker Wi Au Pa   mozilla / iceweasel / icedove   browser and mailer framework Wi Au Pa       Impressum Letzte Änderung: 20.05.2014 von Webmaster</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/mitkalw/</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/mitkalw/</field>
<field name="content"></field>
<field name="important"></field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/nap/start.php</field>
<field name="title">Physik ? Studium ? Nanowissenschaftliches Praktikum</field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/nap/start.php</field>
<field name="content">Physik ? Studium ? Nanowissenschaftliches Praktikum   Home Uni Fakultäten Home Physik Studium Aktuelles Forschung Studium Service Nanowissenschaftliches Praktikum ? Zum Grundlagenpraktikum für Nanoscience gehts hier! Allgemeine Veranstaltungsinfos ? Regeln zur Durchführung des Praktikums ? Kurzbeschreibung der Versuche ? Aktuelle Versuchsliste mit Betreuer-Infos und Anleitungen ? Übersichtsliste Betreuer ? Praktikumsordnung, die jeder Teilnehmer akzeptieren muss ? aktuelle Informationen des Praktikumsleiters Organisation, Anmeldung In FlexNow ist eine Anmeldung zum Nanowissenschaftlichen Praktikum weder möglich noch nötig. Sie führen einfach die folgenden Schritte aus. Wenn Sie mit allen Versuchen fertig sind, gehen Sie ins Sekretariat von Prof. Back (Frau Zange / Frau Hrdina; vormittags: PHY 8.2.10, nachmittags: PHY 7.3.06). Spätestens zu Beginn des jeweils folgenden Semesters werden Ihnen hier die Leistungspunkte in FlexNow gutschreiben. Nehmen Sie gemäß den Regeln eine Reduktion der Versuchszahl in Anspruch, müssen Sie die entsprechenden Bescheinigungen hier vorlegen. Was müssen Sie also tun: Sie identifizieren sich über Ihre RZ-Kennung und werden dann automatisch zu den notwendigen Anmeldeformularen weitergeleitet: ? auf geht's zur Anmeldung...     ? Admin-Zugang    ? Tutoren Etwas konkreter: Vor Praktikumsbeginn m?ssen Sie sich einmal registrieren und geben Ihre Stammdaten in unsere Datenbank ein. Sie können sie jeder Zeit korrigieren. Sie drucken sich eine Testatkarte aus, in der Sie später die durchgeführten Versuche eintragen und vom Versuchsbetreuer abzeichnen lassen. Ohne diese Registrierung ist eine Teilnahme am Nanowissenschaftlichen Praktikum prinzipiell nicht m?glich. In der Regel erstreckt sich das Praktikum über zwei Semester. Für jedes Semester müssen Sie sich explizit anmelden und ein Online-Formblatt ausfüllen, das Ihre (Versuchs-)wünsche für dieses eine Semester abfragt. Die Anmeldung für das SS13 lief im Zeitraum 9. Feb. 2013 bis 29. M?r. 2013. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Die Anmeldung für das WS13/14 lief im Zeitraum 10. Jul. 2013 bis 1. Okt. 2013. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Die Anmeldung für das SS14 lief im Zeitraum 6. Feb. 2014 bis 17. M?r. 2014. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Wenn Sie irgendwelche Probleme mit der Anmeldung haben, bitte gleich Matthias Kronseder kontaktieren! Die Anmeldung für das WS14/15 l?uft voraussichtlich im Zeitraum 3. Jul. 2014 bis 20. Sep. 2014. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Bitte unbedingt beachten: führen Sie den Quantenhall- oder den Magnetowiderstand-Versuch mit flüssigem Helium durch, so müssen Sie sich spätestens 2 Wochen vor Versuchsbeginn bei Ihrem Betreuer melden. Bitte unbedingt beachten: Die Versuche der Gruppe I finden als Blockveranstaltung in der letzten Ferienwoche und in der ersten Semesterwoche in der Chemie statt. Haben Sie schlie?lich alle Versuche erfolgreich durchgeführt, gehen Sie ins Sekretariat von Prof.Back (Frau Zange / Frau Hrdina; vormittags: PHY 8.2.10, nachmittags: PHY 7.3.06) und zeigen die Testatkarte vor. Die Leistung wird dann zu gegebener Zeit in FlexNow vermerkt (siehe Bemerkung oben).   Impressum Letzte Änderung: 25.06.2014 von Webmaster</field>
<field name="important">Physik ? Studium ? Nanowissenschaftliches Praktikum   Home Uni Fakultäten Home Physik Studium Aktuelles Forschung Studium Service Nanowissenschaftliches Praktikum ? Zum Grundlagenpraktikum für Nanoscience gehts hier! Allgemeine Veranstaltungsinfos ? Regeln zur Durchführung des Praktikums ? Kurzbeschreibung der Versuche ? Aktuelle Versuchsliste mit Betreuer-Infos und Anleitungen ? Übersichtsliste Betreuer ? Praktikumsordnung, die jeder Teilnehmer akzeptieren muss ? aktuelle Informationen des Praktikumsleiters Organisation, Anmeldung In FlexNow ist eine Anmeldung zum Nanowissenschaftlichen Praktikum weder möglich noch nötig. Sie führen einfach die folgenden Schritte aus. Wenn Sie mit allen Versuchen fertig sind, gehen Sie ins Sekretariat von Prof. Back (Frau Zange / Frau Hrdina; vormittags: PHY 8.2.10, nachmittags: PHY 7.3.06). Spätestens zu Beginn des jeweils folgenden Semesters werden Ihnen hier die Leistungspunkte in FlexNow gutschreiben. Nehmen Sie gemäß den Regeln eine Reduktion der Versuchszahl in Anspruch, müssen Sie die entsprechenden Bescheinigungen hier vorlegen. Was müssen Sie also tun: Sie identifizieren sich über Ihre RZ-Kennung und werden dann automatisch zu den notwendigen Anmeldeformularen weitergeleitet: ? auf geht's zur Anmeldung...     ? Admin-Zugang    ? Tutoren Etwas konkreter: Vor Praktikumsbeginn m?ssen Sie sich einmal registrieren und geben Ihre Stammdaten in unsere Datenbank ein. Sie können sie jeder Zeit korrigieren. Sie drucken sich eine Testatkarte aus, in der Sie später die durchgeführten Versuche eintragen und vom Versuchsbetreuer abzeichnen lassen. Ohne diese Registrierung ist eine Teilnahme am Nanowissenschaftlichen Praktikum prinzipiell nicht m?glich. In der Regel erstreckt sich das Praktikum über zwei Semester. Für jedes Semester müssen Sie sich explizit anmelden und ein Online-Formblatt ausfüllen, das Ihre (Versuchs-)wünsche für dieses eine Semester abfragt. Die Anmeldung für das SS13 lief im Zeitraum 9. Feb. 2013 bis 29. M?r. 2013. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Die Anmeldung für das WS13/14 lief im Zeitraum 10. Jul. 2013 bis 1. Okt. 2013. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Die Anmeldung für das SS14 lief im Zeitraum 6. Feb. 2014 bis 17. M?r. 2014. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Wenn Sie irgendwelche Probleme mit der Anmeldung haben, bitte gleich Matthias Kronseder kontaktieren! Die Anmeldung für das WS14/15 l?uft voraussichtlich im Zeitraum 3. Jul. 2014 bis 20. Sep. 2014. Links zu diesem Semester: vorliegende Anmeldungen. Bitte unbedingt beachten: führen Sie den Quantenhall- oder den Magnetowiderstand-Versuch mit flüssigem Helium durch, so müssen Sie sich spätestens 2 Wochen vor Versuchsbeginn bei Ihrem Betreuer melden. Bitte unbedingt beachten: Die Versuche der Gruppe I finden als Blockveranstaltung in der letzten Ferienwoche und in der ersten Semesterwoche in der Chemie statt. Haben Sie schlie?lich alle Versuche erfolgreich durchgeführt, gehen Sie ins Sekretariat von Prof.Back (Frau Zange / Frau Hrdina; vormittags: PHY 8.2.10, nachmittags: PHY 7.3.06) und zeigen die Testatkarte vor. Die Leistung wird dann zu gegebener Zeit in FlexNow vermerkt (siehe Bemerkung oben).   Impressum Letzte Änderung: 25.06.2014 von Webmaster</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/people/mit_alfapdf.php</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/people/mit_alfapdf.php</field>
<field name="content">%PDF-1.3 %???? 1 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Catalog /Outlines 2 0 R /Pages 3 0 R &amp;gt;&amp;gt; endobj 2 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Outlines /Count 0 &amp;gt;&amp;gt; endobj 3 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Pages /Kids [6 0 R 14 0 R ] /Count 2 /Resources &amp;lt;&amp;lt; /ProcSet 4 0 R /Font &amp;lt;&amp;lt; /F1 8 0 R &amp;gt;&amp;gt; &amp;gt;&amp;gt; /MediaBox [0.000 0.000 842.000 595.400] &amp;gt;&amp;gt; endobj 4 0 obj [/PDF /Text ] endobj 5 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Creator (R and OS php pdf writer, http://www.ros.co.nz) /CreationDate (D:20140708) &amp;gt;&amp;gt; endobj 6 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents [ 7 0 R 9 0 R 10 0 R 11 0 R 12 0 R 13 0 R ] &amp;gt;&amp;gt; endobj 7 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 781 &amp;gt;&amp;gt; stream x????N?@??}?b??`:?g??^?? Jwl1$Uhb*??.?8R?1????I?#???)?:?LJ?P?tn&amp;gt;|????????7????f?????o????ask?????7??vx??P?_ &amp;gt; endobj 9 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1196 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W????????4????r?EXDD?-H?q~?O=tAK?S??^?F???v???lA4??1??V???NedqG????9Q\??d?|Z????j??????P???K?D ?????V+? *?A???????|S$?v?J Ow?o?!???????%???p?Z?!?M?!?kP2n?a???C2?mW?DSjG???h*?!?3????6??%??p+5? e??H?^?N??*???4?VXA????&amp;lt;??7?7? ?? ! i)??-?c?N?p[?+s[,??$??,?&amp;lt;4? ?O :-?U?? ??K????rn??$f?pVRk1???YhC? fwX?R0v'??n??J?QYr*??|??\??uHyZ?@p??LblN{b[d??F??+w?Bf?#?1'???Rm?&amp;lt;:.?H?%??c c???g4?0?_???0?.B?g-???"??L!L? ???????B??? ?ï?SwG?U&amp;gt;???'?ar6??f??? ???A;*Wy??`?k! (?[K??9???Gl??t?!K[?G??:?r?b?V~?h?Y?/??_??~y??(????A ? ?~ ?di ?9?NSM?g??/??;???a????? endstream endobj 10 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1178 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMo?8??W????D???6?"??K/LLG\Sd@?Y'???*vcT$8O?7o?N?X^sZJA?`?R?,W?'?2?\?????=?ta?#???#Y?K???q4?T????\X???/?x&amp;?P?4??)?)jI??x??iF???&amp;"XY??d1#???B?hZ?d??.?3rm?!B?? ?8?]???0??"?RXl??(??&amp;gt;?l???e???R?/I??P%e|???t?konb"\?,JHJ?????o?}?;??w(?dEAK???P??a4+4??}.?3?)S&amp;!$1#?????? 8??a5?*?E?B7?}????{??xF?????S?lS????p ?BO?\YO??-p?3?U??U??U??I?\g?[P`_???$+A+?? @???z??&amp;gt;?iM??*???R02/?|t?PrA@?* ?d???G &amp;)?$ EY??t??a????:H8???U?0??+?qL???War????@????d???%fo??WT??1??.&amp;y(p?u?dp?@8??^?X ??X ??T3??dw&amp;gt;Sy?&amp;????a?? q?yr6?~????u?i?J????&amp;lt;?af3??? ????ylA??t???| ??@B???[??*?&amp;lt;?? 1????}?Lxz??D!?D????8?;V???? ?7jZ??0?`??w?1?????v?Uf?nC\S*o7C????AR?&amp;????X;???D????.??Of???S?+?Kj|v????e7{I?\WT#??t?}?@???Kp?y?4U?-?b?qbq??R?@?(??+7z????9z??Q??Q? /?|R?! eEK????~?h*S:???|5??????5?O?????^?????M=,w???~??%/y?xhg ?????'0|(?a?G9&amp;lt;?z?GO?O$????C?'G??H????bH??b? endstream endobj 11 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1195 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???(???4?T'ngjer?,X?????Y_?|??d??{!g8z`?o????Hm??h????lA~=??QFf7??t?!U?2^7&amp;gt;$OT???dvK?f'??S??qy??"?n}O??"???oDI'0&amp;???_????d?S???6?jIs`??"?79?C?-??V???? l?E?|H?k??o?`@VQ??7?M_??]?=??0? ???C?6rI ?kSX??X?7??{4r5??E[+?k H ??o?wPNo?7"?Z?bi)?+??/?????[9??m1(????|E?JK?/wnG?V(??L= ????P??]?Y????5?XM?=&amp;w?;k?54\4z????Zqlr???Fd?p?q???\]?.*D???b-????=FK?R?????ul &amp;zi??s? ?r??0V??3H#???]???{?%.?@ ?T?p????"z"??b?4e ?7?P7???,l?lJMm?? ?C[?q??|?lH1 ???v??y??=O].?????e?[*j??o?6?O?????I?!1(V?]{??"?W?0 &amp;gt;????Nb,??Q?0?7???6?`# -w5?H?M???:?M??Z??%c aT"?6y??0v?6???*,? ???O)??kti?????t??;?9?'???-?F?j?x? i?/?v?n`}???$?HNM?*?E?? .??? ??#?=?i ????SELP&amp;gt;?{?/?+_|?O?5a?,???T?? ?7G???????)4????!Q4? ?U??\t}??ò?;K@S?!????E ?ñ?j$?^p??`V??x????1??4??a?!q4?)??+??5????_?K??nQ/? S$??mA????ale??8\ *?????yU?? fT?T? B??????m?!q5?z.?C2g?0????y;D9????,,M?Qk*????i??3?2Qc?8&amp;gt;???-6?E7?q??`??Xn P?? ?0\x-?[l}c?A?J?P}??&amp;lt;?az?n|W??y.?g??@M9?*P|?^???s?Ny?!?2???6???["Rs]?S???~??{r"5l?c4|Z????K??D3Ik????v_~t??c???????? endstream endobj 12 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1155 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?n?6??+?l??Tw?G:??&amp;gt;&amp;??#:fBI%??l7??Yu?K?N???t?.?}????6D??V? Z0j? ??|s???lv?|?&amp;gt;????[?M??~ ?i?5??7K&amp;lt;?T3??_???}X?????9 g? m0x????c??.`P??$e?! ??9??????(?F?$???%?w?Y??}Fx???*?9"bD_????????`DFSa5OD??[?1?6??y?f?%??3 ? ??H??C??4v!??)?i?h+???PTIJ?6?;? ?&amp;gt;?L??$F!?3},?S?] ???i?e?37??@?C@#?S}?_????ZD?#??Kz?PhF?&amp;X+?1P?x??]?a???XV? ?h&amp;lt;???e+V??$?? M"?+g?ZA?C=b??YO?V?v,??H?%???u???}l???? d??l?C\]?W?/E?4e ?mCZ????"L??CDJMm? ???S????~R U????P&amp;q??08?TT???c9????? ?? 7 ?X!????????4$?X???Q?M_^??0?(?)*\E5fN???@??1??.???@?P?X??b Oq,&amp;gt;?.????`? ?)C|?*??07??O0??2o???Q??P? ?kA5?T????i ??%?D?j?|?u???}\?_|?e?(?E*??Z??a,?D??A?&amp;?@?!u?c??f???J??y??x+?z?_`?XC?h??1 ????*?}3j?9?1???+KbY??M?!?J?bo??R??????KZgX@?+?c?K-y?}??8_??T ?[Uk????PW??????F?O???d_?e????Q??????,??vbh)bQuHi?q?X ?T??J? S??T??@,??;?!w`dT??%u?A??x???B??^?,??E?)??P?&amp;gt;?m_??b?4??E?ma"?I??????`SE????IV?cmo (?H?}j?????Cwc?A ????!t??F??5???A?0&amp;gt;?O+?k w@?vT?#??x#8??????T?!?T?a,tX?a?? v?% ? _^??t?????9?7???xG???%rsa??@J?x?tg??[??O???9y?? endstream endobj 13 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1154 &amp;gt;&amp;gt; stream x????r9??~ -g???R?.qM?I??T ?Z??FM5???7?*?f1Gm???@?W?G????\????\-?Z???z???L?????????J?+?|#?O??#9??)$?M?4??wD0?????F??a? mNe?w? ??BV]R???9\(d?n5??0??;I?aH|?/???!?_l??~?E??)??P?)7?a FSa?? ??yS/??UaB?P?1?M?y?9`P??QR?B? f?,?8L???&amp;gt;A.??/-X?(i)???l]?K\wM??YH:? G??0?7????wD8a?`^R&amp;0?q??i?????Jj-F??&amp;cwa? ??'c@???6q ??j6?69? D?? ?@??6??&amp;??l??? ?)ea??.?!?v??K? ?(J+?u??v(??Po????? i$???$?3?Z?S??_,B???|?SUY?Ih?_Ei??)??/C??u;[?H X????+??9^??G??cp+?Z??P?N1&amp;gt;?C?,?P??n?(1|i C?f??]?lWD[?"d?0??`?v?&amp;gt;?9s Q:??d?~??`F_T#?BPP0?C?!+q4?Q??P??l?7Y@.??$ ???2?*?/??7?w?a?1?????C??!???p ?&amp;lt;??_???w???j?N??Pvg3?$??U?|???]_??? e????F?0?????w?9?u!u?%U1Lcn?:???0?8Z!\k s(?1??L.?0C%?@UL??????a????2?w *???P? ?a??;Kb &amp;gt; endobj 15 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 554 &amp;gt;&amp;gt; stream x???KNaE?y??WP??dL??0??R2?jK???? td?#YJ????~$[????????m???????????u~?9?????????,6s??7+y`V??0??J?'?{???I?JV*&amp;gt;I?f?'????Iji6?I?7BV???I??7v|???O?3+????O?'?[??$y??$?ee???-Y?$?xK?I?l|??)??"??^????s[??g]???(?\???_&amp;gt;R.?L??L??L??L?? ]?:??:?:?:%?:5??4u?4u?4u?4u 5tQj?j??j?k?Tk?k??k?l\??b????????J?g[3?|?\?:?:?:?:?(6u*6u*6u*6u*6u*6tQl?Tl?Tl?Tl?Tl?????????????????_?~d???/???gl?]?????~@?t?@t??0wM ??]? ?? ]? ????5?@Kt1?@[t1?0w?!??]?!?? ],"??$?\l"??(B+???&amp;lt;????K?}??????g?]??;???? endstream endobj 16 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1187 &amp;gt;&amp;gt; stream x????n?8??y [@??HQ{K?&amp;?nc????B??Z??? x??iR'??R?? j???3r?????^H,??HZh?m?????;7q1q??X?S?1??\????.?v??&amp;lt;?????VTh???7?l?G??U????~?:?__????q????T{R?P,?s?Q?5@BhO _\m????p?pYP(????~c??C* ?????6?w??p(S$??? ??k?Al?E¹N?s +iQ`??????-?B0,?A????a???b?fe?u??ed?0?]??? ?u??2?X?@?R&amp;1?ca?|7U??,- ?? ????? &amp;lt;?RK?$B?%??4?AJ?b/?jDF?????a????B?^??rEY?0?{????:u?S*Z??_]?xV??????T??_!?\???v?p??%/?(?I?l ???n??????x?}UC??qJ!B?4?c?3?????v?4R???xT!f5?nY=? ????B%?Y3??h ??l???!&amp;gt;5??^vu?s??1???1???M?cv?6?'_??D ?s??ö??M?4I`?1?wE.?D?h?4.? ??S???|mk?v0?@?C??95???:?E&amp;gt;u?`????  ,?m??????_?1??????do??OW/???n?????4?=??0???&amp;cG*??*??in&amp;s=?:3?Qt |??V6??T#7}g??u???????K?v ???????? ?T?;A(??M?U9?aEE?r?~?7???ax?V?T"?T??=???=p???I??EW?\??OKF?~4h$?Kj#;$Q??I??`?D|h??$?@~?TT"&amp;gt;???`G` 4?N"T5vr??u???*4?k\3]\XF3??a??%? ????\;??vi;??z????C%bC????;T??B9bD??I???F`??v???*pÑ?_}???S?,??????r???WB??!???#_?x?S?w?|???/??7???a??L??? endstream endobj 17 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1167 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???(|?`n?n?:?2??Y? "5 9M?g?/|?Zv?j??"q8x???}??9?????4????`8??2??????f?,v)??I!?+6?g???BL??R????????`? ??)p??oo?!??I?AW 8???kW3???????X l???q?\Z?=?RT??`?]?7Mh?2y?&amp;gt;-????? ??&amp;gt; |? W??kSs???v?I?I?.??g]??^????????E$yU*? ??i??7??K?$L~????{?Da???+2??. &amp;????Ep= ? ?+(K???C?b???KI??_d?o%t???Q*?T%??dlrB?04? ????????+???qsd?H??H???Db?I???;??3?]P?P??B??}???n??u &amp;.f91?:??H ??C?k?&amp;gt;?e?.(?9?(?0????a??m????R?j???'?_?X??OH?.(?,??}z???f??]?4?m?E ???v??? WUT?(???&amp;gt;???l?n????????@Os=6??(Si+0???0+????????@???0?-?)7?-4y?R',??R? 1??????Z??@RJ}@?#?)?zYQ?H0? a???Nc??? 3EUnca?I^?EX?j#?Su *??O??,p2~"??S???!?O???d?I?????,?)?)K?? $?[p???T??E??3?????(m??N??s??O?????,?C?????Y??)????(-r?&amp;gt;??X0(??j?&amp;? y?X??rF????0N?T?7??c??E??0,?Q5?s? ,;??^.;?q?$,j ???O\??EPG?A?T??y??xL ??B?IxR???.]?4H?I?G?KxQ?w?ZS?N ???: _}?n?%?g???Q7?y???_e?Pz? (??f?=?vt????8?R????u????bH?/???qn;???k?S6?dQ?PP??s?????XP?+=??&amp;gt;???`??t??k??8?????;??????t? ??OÎ??gia=?w????1??t????m?(;Y_d?X?l???????H?????H??@~? endstream endobj 18 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1145 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?r?F??+?hW?6??.r?CJ?*%)?G_??\X?@?????|?!? )????(Lc?g?{p?v?Q?V?Y%?????+?&amp;lt;l?d????:,?_?~?n?? ??t???3??]?bH?0???O?6Mm??t?x?????!? ??6)?0??Bx? L?_MX#F??Z[?j??v}?QjTa??T???n??(66?4?)-W5??k?? ??e ?_c?n???E???j???6M?z???f_8_?????&amp;?8&amp;lt;??F????????a?f?k?h?,?PB?%?J{??Q9?6??y??;?)%DV%?,H??a ???y?qe???|?i????P?(??F?CO??Rh?t_i???(?$??6??e?G??Y??'?DI;~??X??@[??"K???9W D?5r???????M ?6$Y;.?]????m?Y??_&amp;gt;??{?Z????????eI:?-???a??' ??_V5?L4??hUD7?Y .?G?L?9??SK?.?F?i?Vp??*m??zH%?M?m??l9 -????????7"?I??C+??Iu?O+B?r??&amp;?hqE&amp;gt;????=[w-?%m0?6FJ?P??YU???XH?????&amp;gt;??/~7.Q?*?$x?"Jj?52?;?!??IFJ???z??0O;-2???U^??a?a=??"n?CX?s??P??r?B5??j????z??) ??K????Y 75??J????Z ????y?VV??o??y???~~??B?9?+??M?Zv????m ?^ZAk}z????M??vz?&amp;gt;!??!?r endstream endobj 19 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1187 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?n7??+?L????nP???V]dCI?????T??n? ]e?KEr??^ ????9:{5%???r?h???L???KNedzO??&amp;gt;?RS?vB~mj?s??J?$?r1=;???j?0?? ?U?CK???f? m????zB??&amp;gt;\0?'????Q?ay?JR??4?????????&amp;?W?$????6&amp;gt;o}2??qC??j???1??u)`=?s??M?A??7-s?r????+H?q @????O???n7!?RXw&amp;gt;/[?m?0e??1?????_ ?~Bw(??&amp;l???}??C^7@IX6??R?O????&amp;gt;w???WmsO?fX?.??$B???L???M?C??? $U2s?EKe?a??oqQ??&amp;lt;?R? ?BX??*|?F??!?Yq*??0?o???e??0R?{???7???? ???#????,????%?9AP&amp;gt;G?l$?r??M??w]?A????{?'???????=????d????O?T?25??^?1?mT@O??c?G?}?NS[????-d??4?N?`X?0T?1??MH????[?n%vX%?TTc:o?UH'g=???jL?!?0?A ?ul??&amp;gt;? zQ? ?X???F$i?$?s?O??pm??a??D$ib?}$?0??S??D?N ?Fc?' ???A4??????E??jD~J?r????C?h??T"??]?????A}r(???.e????ib`y-,u???/}???N4???????W??X,3T"Z3)??[?h??|Pe???BqW~??cJ=/?Y?M??v????Tb?????+?E???P???M?c????eI??1lf?a?!z1?M3?uamW? -W3???????/v?n?+p??d?bZ~e1P??????`:?"r?f??\#"?R??9?Z.???????b??)v~???? ?h??S??lc?W???[?JS????S??9o61?u????K"????@??TI??f??c??m?P ??Xj=???\???&amp;?P ??W????? ???p^??rDQ?5'???!?F?u??|?? ??@AO]?MN????LA?????cx?!?'??,??3# ?&amp;gt;y????1?a?o1??sP?? endstream endobj 20 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 231 &amp;gt;&amp;gt; stream x?m??N?0E???Y? ???eEb ^????C?Dj??K??J?,??-]?s??f?j???$tFB????F???yK?W?}7?$??&amp;gt;?14%)?5???O?R7?q????ock?tN-&amp;lt;?S??????-hAnE??B"?%???py?w ??????m?s?h?&amp;c??R%???4???%???????Sc?Gw?[F??#,?f?&amp;gt;?q? ???$e?v????B????&amp;q? endstream endobj xref 0 21 0000000000 65535 f 0000000015 00000 n 0000000080 00000 n 0000000126 00000 n 0000000287 00000 n 0000000316 00000 n 0000000421 00000 n 0000000522 00000 n 0000001376 00000 n 0000001483 00000 n 0000002753 00000 n 0000004006 00000 n 0000005276 00000 n 0000006506 00000 n 0000007735 00000 n 0000007839 00000 n 0000008467 00000 n 0000009729 00000 n 0000010971 00000 n 0000012191 00000 n 0000013453 00000 n trailer &amp;lt;&amp;lt; /Size 21 /Root 1 0 R /Info 5 0 R &amp;gt;&amp;gt; startxref 13758 %%EOF</field>
<field name="important">%PDF-1.3 %???? 1 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Catalog /Outlines 2 0 R /Pages 3 0 R &amp;gt;&amp;gt; endobj 2 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Outlines /Count 0 &amp;gt;&amp;gt; endobj 3 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Pages /Kids [6 0 R 14 0 R ] /Count 2 /Resources &amp;lt;&amp;lt; /ProcSet 4 0 R /Font &amp;lt;&amp;lt; /F1 8 0 R &amp;gt;&amp;gt; &amp;gt;&amp;gt; /MediaBox [0.000 0.000 842.000 595.400] &amp;gt;&amp;gt; endobj 4 0 obj [/PDF /Text ] endobj 5 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Creator (R and OS php pdf writer, http://www.ros.co.nz) /CreationDate (D:20140708) &amp;gt;&amp;gt; endobj 6 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents [ 7 0 R 9 0 R 10 0 R 11 0 R 12 0 R 13 0 R ] &amp;gt;&amp;gt; endobj 7 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 781 &amp;gt;&amp;gt; stream x????N?@??}?b??`:?g??^?? Jwl1$Uhb*??.?8R?1????I?#???)?:?LJ?P?tn&amp;gt;|????????7????f?????o????ask?????7??vx??P?_ &amp;gt; endobj 9 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1196 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W????????4????r?EXDD?-H?q~?O=tAK?S??^?F???v???lA4??1??V???NedqG????9Q\??d?|Z????j??????P???K?D ?????V+? *?A???????|S$?v?J Ow?o?!???????%???p?Z?!?M?!?kP2n?a???C2?mW?DSjG???h*?!?3????6??%??p+5? e??H?^?N??*???4?VXA????&amp;lt;??7?7? ?? ! i)??-?c?N?p[?+s[,??$??,?&amp;lt;4? ?O :-?U?? ??K????rn??$f?pVRk1???YhC? fwX?R0v'??n??J?QYr*??|??\??uHyZ?@p??LblN{b[d??F??+w?Bf?#?1'???Rm?&amp;lt;:.?H?%??c c???g4?0?_???0?.B?g-???"??L!L? ???????B??? ?ï?SwG?U&amp;gt;???'?ar6??f??? ???A;*Wy??`?k! (?[K??9???Gl??t?!K[?G??:?r?b?V~?h?Y?/??_??~y??(????A ? ?~ ?di ?9?NSM?g??/??;???a????? endstream endobj 10 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1178 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMo?8??W????D???6?"??K/LLG\Sd@?Y'???*vcT$8O?7o?N?X^sZJA?`?R?,W?'?2?\?????=?ta?#???#Y?K???q4?T????\X???/?x&amp;?P?4??)?)jI??x??iF???&amp;"XY??d1#???B?hZ?d??.?3rm?!B?? ?8?]???0??"?RXl??(??&amp;gt;?l???e???R?/I??P%e|???t?konb"\?,JHJ?????o?}?;??w(?dEAK???P??a4+4??}.?3?)S&amp;!$1#?????? 8??a5?*?E?B7?}????{??xF?????S?lS????p ?BO?\YO??-p?3?U??U??U??I?\g?[P`_???$+A+?? @???z??&amp;gt;?iM??*???R02/?|t?PrA@?* ?d???G &amp;)?$ EY??t??a????:H8???U?0??+?qL???War????@????d???%fo??WT??1??.&amp;y(p?u?dp?@8??^?X ??X ??T3??dw&amp;gt;Sy?&amp;????a?? q?yr6?~????u?i?J????&amp;lt;?af3??? ????ylA??t???| ??@B???[??*?&amp;lt;?? 1????}?Lxz??D!?D????8?;V???? ?7jZ??0?`??w?1?????v?Uf?nC\S*o7C????AR?&amp;????X;???D????.??Of???S?+?Kj|v????e7{I?\WT#??t?}?@???Kp?y?4U?-?b?qbq??R?@?(??+7z????9z??Q??Q? /?|R?! eEK????~?h*S:???|5??????5?O?????^?????M=,w???~??%/y?xhg ?????'0|(?a?G9&amp;lt;?z?GO?O$????C?'G??H????bH??b? endstream endobj 11 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1195 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???(???4?T'ngjer?,X?????Y_?|??d??{!g8z`?o????Hm??h????lA~=??QFf7??t?!U?2^7&amp;gt;$OT???dvK?f'??S??qy??"?n}O??"???oDI'0&amp;???_????d?S???6?jIs`??"?79?C?-??V???? l?E?|H?k??o?`@VQ??7?M_??]?=??0? ???C?6rI ?kSX??X?7??{4r5??E[+?k H ??o?wPNo?7"?Z?bi)?+??/?????[9??m1(????|E?JK?/wnG?V(??L= ????P??]?Y????5?XM?=&amp;w?;k?54\4z????Zqlr???Fd?p?q???\]?.*D???b-????=FK?R?????ul &amp;zi??s? ?r??0V??3H#???]???{?%.?@ ?T?p????"z"??b?4e ?7?P7???,l?lJMm?? ?C[?q??|?lH1 ???v??y??=O].?????e?[*j??o?6?O?????I?!1(V?]{??"?W?0 &amp;gt;????Nb,??Q?0?7???6?`# -w5?H?M???:?M??Z??%c aT"?6y??0v?6???*,? ???O)??kti?????t??;?9?'???-?F?j?x? i?/?v?n`}???$?HNM?*?E?? .??? ??#?=?i ????SELP&amp;gt;?{?/?+_|?O?5a?,???T?? ?7G???????)4????!Q4? ?U??\t}??ò?;K@S?!????E ?ñ?j$?^p??`V??x????1??4??a?!q4?)??+??5????_?K??nQ/? S$??mA????ale??8\ *?????yU?? fT?T? B??????m?!q5?z.?C2g?0????y;D9????,,M?Qk*????i??3?2Qc?8&amp;gt;???-6?E7?q??`??Xn P?? ?0\x-?[l}c?A?J?P}??&amp;lt;?az?n|W??y.?g??@M9?*P|?^???s?Ny?!?2???6???["Rs]?S???~??{r"5l?c4|Z????K??D3Ik????v_~t??c???????? endstream endobj 12 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1155 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?n?6??+?l??Tw?G:??&amp;gt;&amp;??#:fBI%??l7??Yu?K?N???t?.?}????6D??V? Z0j? ??|s???lv?|?&amp;gt;????[?M??~ ?i?5??7K&amp;lt;?T3??_???}X?????9 g? m0x????c??.`P??$e?! ??9??????(?F?$???%?w?Y??}Fx???*?9"bD_????????`DFSa5OD??[?1?6??y?f?%??3 ? ??H??C??4v!??)?i?h+???PTIJ?6?;? ?&amp;gt;?L??$F!?3},?S?] ???i?e?37??@?C@#?S}?_????ZD?#??Kz?PhF?&amp;X+?1P?x??]?a???XV? ?h&amp;lt;???e+V??$?? M"?+g?ZA?C=b??YO?V?v,??H?%???u???}l???? d??l?C\]?W?/E?4e ?mCZ????"L??CDJMm? ???S????~R U????P&amp;q??08?TT???c9????? ?? 7 ?X!????????4$?X???Q?M_^??0?(?)*\E5fN???@??1??.???@?P?X??b Oq,&amp;gt;?.????`? ?)C|?*??07??O0??2o???Q??P? ?kA5?T????i ??%?D?j?|?u???}\?_|?e?(?E*??Z??a,?D??A?&amp;?@?!u?c??f???J??y??x+?z?_`?XC?h??1 ????*?}3j?9?1???+KbY??M?!?J?bo??R??????KZgX@?+?c?K-y?}??8_??T ?[Uk????PW??????F?O???d_?e????Q??????,??vbh)bQuHi?q?X ?T??J? S??T??@,??;?!w`dT??%u?A??x???B??^?,??E?)??P?&amp;gt;?m_??b?4??E?ma"?I??????`SE????IV?cmo (?H?}j?????Cwc?A ????!t??F??5???A?0&amp;gt;?O+?k w@?vT?#??x#8??????T?!?T?a,tX?a?? v?% ? _^??t?????9?7???xG???%rsa??@J?x?tg??[??O???9y?? endstream endobj 13 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1154 &amp;gt;&amp;gt; stream x????r9??~ -g???R?.qM?I??T ?Z??FM5???7?*?f1Gm???@?W?G????\????\-?Z???z???L?????????J?+?|#?O??#9??)$?M?4??wD0?????F??a? mNe?w? ??BV]R???9\(d?n5??0??;I?aH|?/???!?_l??~?E??)??P?)7?a FSa?? ??yS/??UaB?P?1?M?y?9`P??QR?B? f?,?8L???&amp;gt;A.??/-X?(i)???l]?K\wM??YH:? G??0?7????wD8a?`^R&amp;0?q??i?????Jj-F??&amp;cwa? ??'c@???6q ??j6?69? D?? ?@??6??&amp;??l??? ?)ea??.?!?v??K? ?(J+?u??v(??Po????? i$???$?3?Z?S??_,B???|?SUY?Ih?_Ei??)??/C??u;[?H X????+??9^??G??cp+?Z??P?N1&amp;gt;?C?,?P??n?(1|i C?f??]?lWD[?"d?0??`?v?&amp;gt;?9s Q:??d?~??`F_T#?BPP0?C?!+q4?Q??P??l?7Y@.??$ ???2?*?/??7?w?a?1?????C??!???p ?&amp;lt;??_???w???j?N??Pvg3?$??U?|???]_??? e????F?0?????w?9?u!u?%U1Lcn?:???0?8Z!\k s(?1??L.?0C%?@UL??????a????2?w *???P? ?a??;Kb &amp;gt; endobj 15 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 554 &amp;gt;&amp;gt; stream x???KNaE?y??WP??dL??0??R2?jK???? td?#YJ????~$[????????m???????????u~?9?????????,6s??7+y`V??0??J?'?{???I?JV*&amp;gt;I?f?'????Iji6?I?7BV???I??7v|???O?3+????O?'?[??$y??$?ee???-Y?$?xK?I?l|??)??"??^????s[??g]???(?\???_&amp;gt;R.?L??L??L??L?? ]?:??:?:?:%?:5??4u?4u?4u?4u 5tQj?j??j?k?Tk?k??k?l\??b????????J?g[3?|?\?:?:?:?:?(6u*6u*6u*6u*6u*6tQl?Tl?Tl?Tl?Tl?????????????????_?~d???/???gl?]?????~@?t?@t??0wM ??]? ?? ]? ????5?@Kt1?@[t1?0w?!??]?!?? ],"??$?\l"??(B+???&amp;lt;????K?}??????g?]??;???? endstream endobj 16 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1187 &amp;gt;&amp;gt; stream x????n?8??y [@??HQ{K?&amp;?nc????B??Z??? x??iR'??R?? j???3r?????^H,??HZh?m?????;7q1q??X?S?1??\????.?v??&amp;lt;?????VTh???7?l?G??U????~?:?__????q????T{R?P,?s?Q?5@BhO _\m????p?pYP(????~c??C* ?????6?w??p(S$??? ??k?Al?E¹N?s +iQ`??????-?B0,?A????a???b?fe?u??ed?0?]??? ?u??2?X?@?R&amp;1?ca?|7U??,- ?? ????? &amp;lt;?RK?$B?%??4?AJ?b/?jDF?????a????B?^??rEY?0?{????:u?S*Z??_]?xV??????T??_!?\???v?p??%/?(?I?l ???n??????x?}UC??qJ!B?4?c?3?????v?4R???xT!f5?nY=? ????B%?Y3??h ??l???!&amp;gt;5??^vu?s??1???1???M?cv?6?'_??D ?s??ö??M?4I`?1?wE.?D?h?4.? ??S???|mk?v0?@?C??95???:?E&amp;gt;u?`????  ,?m??????_?1??????do??OW/???n?????4?=??0???&amp;cG*??*??in&amp;s=?:3?Qt |??V6??T#7}g??u???????K?v ???????? ?T?;A(??M?U9?aEE?r?~?7???ax?V?T"?T??=???=p???I??EW?\??OKF?~4h$?Kj#;$Q??I??`?D|h??$?@~?TT"&amp;gt;???`G` 4?N"T5vr??u???*4?k\3]\XF3??a??%? ????\;??vi;??z????C%bC????;T??B9bD??I???F`??v???*pÑ?_}???S?,??????r???WB??!???#_?x?S?w?|???/??7???a??L??? endstream endobj 17 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1167 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???(|?`n?n?:?2??Y? "5 9M?g?/|?Zv?j??"q8x???}??9?????4????`8??2??????f?,v)??I!?+6?g???BL??R????????`? ??)p??oo?!??I?AW 8???kW3???????X l???q?\Z?=?RT??`?]?7Mh?2y?&amp;gt;-????? ??&amp;gt; |? W??kSs???v?I?I?.??g]??^????????E$yU*? ??i??7??K?$L~????{?Da???+2??. &amp;????Ep= ? ?+(K???C?b???KI??_d?o%t???Q*?T%??dlrB?04? ????????+???qsd?H??H???Db?I???;??3?]P?P??B??}???n??u &amp;.f91?:??H ??C?k?&amp;gt;?e?.(?9?(?0????a??m????R?j???'?_?X??OH?.(?,??}z???f??]?4?m?E ???v??? WUT?(???&amp;gt;???l?n????????@Os=6??(Si+0???0+????????@???0?-?)7?-4y?R',??R? 1??????Z??@RJ}@?#?)?zYQ?H0? a???Nc??? 3EUnca?I^?EX?j#?Su *??O??,p2~"??S???!?O???d?I?????,?)?)K?? $?[p???T??E??3?????(m??N??s??O?????,?C?????Y??)????(-r?&amp;gt;??X0(??j?&amp;? y?X??rF????0N?T?7??c??E??0,?Q5?s? ,;??^.;?q?$,j ???O\??EPG?A?T??y??xL ??B?IxR???.]?4H?I?G?KxQ?w?ZS?N ???: _}?n?%?g???Q7?y???_e?Pz? (??f?=?vt????8?R????u????bH?/???qn;???k?S6?dQ?PP??s?????XP?+=??&amp;gt;???`??t??k??8?????;??????t? ??OÎ??gia=?w????1??t????m?(;Y_d?X?l???????H?????H??@~? endstream endobj 18 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1145 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?r?F??+?hW?6??.r?CJ?*%)?G_??\X?@?????|?!? )????(Lc?g?{p?v?Q?V?Y%?????+?&amp;lt;l?d????:,?_?~?n?? ??t???3??]?bH?0???O?6Mm??t?x?????!? ??6)?0??Bx? L?_MX#F??Z[?j??v}?QjTa??T???n??(66?4?)-W5??k?? ??e ?_c?n???E???j???6M?z???f_8_?????&amp;?8&amp;lt;??F????????a?f?k?h?,?PB?%?J{??Q9?6??y??;?)%DV%?,H??a ???y?qe???|?i????P?(??F?CO??Rh?t_i???(?$??6??e?G??Y??'?DI;~??X??@[??"K???9W D?5r???????M ?6$Y;.?]????m?Y??_&amp;gt;??{?Z????????eI:?-???a??' ??_V5?L4??hUD7?Y .?G?L?9??SK?.?F?i?Vp??*m??zH%?M?m??l9 -????????7"?I??C+??Iu?O+B?r??&amp;?hqE&amp;gt;????=[w-?%m0?6FJ?P??YU???XH?????&amp;gt;??/~7.Q?*?$x?"Jj?52?;?!??IFJ???z??0O;-2???U^??a?a=??"n?CX?s??P??r?B5??j????z??) ??K????Y 75??J????Z ????y?VV??o??y???~~??B?9?+??M?Zv????m ?^ZAk}z????M??vz?&amp;gt;!??!?r endstream endobj 19 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1187 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?n7??+?L????nP???V]dCI?????T??n? ]e?KEr??^ ????9:{5%???r?h???L???KNedzO??&amp;gt;?RS?vB~mj?s??J?$?r1=;???j?0?? ?U?CK???f? m????zB??&amp;gt;\0?'????Q?ay?JR??4?????????&amp;?W?$????6&amp;gt;o}2??qC??j???1??u)`=?s??M?A??7-s?r????+H?q @????O???n7!?RXw&amp;gt;/[?m?0e??1?????_ ?~Bw(??&amp;l???}??C^7@IX6??R?O????&amp;gt;w???WmsO?fX?.??$B???L???M?C??? $U2s?EKe?a??oqQ??&amp;lt;?R? ?BX??*|?F??!?Yq*??0?o???e??0R?{???7???? ???#????,????%?9AP&amp;gt;G?l$?r??M??w]?A????{?'???????=????d????O?T?25??^?1?mT@O??c?G?}?NS[????-d??4?N?`X?0T?1??MH????[?n%vX%?TTc:o?UH'g=???jL?!?0?A ?ul??&amp;gt;? zQ? ?X???F$i?$?s?O??pm??a??D$ib?}$?0??S??D?N ?Fc?' ???A4??????E??jD~J?r????C?h??T"??]?????A}r(???.e????ib`y-,u???/}???N4???????W??X,3T"Z3)??[?h??|Pe???BqW~??cJ=/?Y?M??v????Tb?????+?E???P???M?c????eI??1lf?a?!z1?M3?uamW? -W3???????/v?n?+p??d?bZ~e1P??????`:?"r?f??\#"?R??9?Z.???????b??)v~???? ?h??S??lc?W???[?JS????S??9o61?u????K"????@??TI??f??c??m?P ??Xj=???\???&amp;?P ??W????? ???p^??rDQ?5'???!?F?u??|?? ??@AO]?MN????LA?????cx?!?'??,??3# ?&amp;gt;y????1?a?o1??sP?? endstream endobj 20 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 231 &amp;gt;&amp;gt; stream x?m??N?0E???Y? ???eEb ^????C?Dj??K??J?,??-]?s??f?j???$tFB????F???yK?W?}7?$??&amp;gt;?14%)?5???O?R7?q????ock?tN-&amp;lt;?S??????-hAnE??B"?%???py?w ??????m?s?h?&amp;c??R%???4???%???????Sc?Gw?[F??#,?f?&amp;gt;?q? ???$e?v????B????&amp;q? endstream endobj xref 0 21 0000000000 65535 f 0000000015 00000 n 0000000080 00000 n 0000000126 00000 n 0000000287 00000 n 0000000316 00000 n 0000000421 00000 n 0000000522 00000 n 0000001376 00000 n 0000001483 00000 n 0000002753 00000 n 0000004006 00000 n 0000005276 00000 n 0000006506 00000 n 0000007735 00000 n 0000007839 00000 n 0000008467 00000 n 0000009729 00000 n 0000010971 00000 n 0000012191 00000 n 0000013453 00000 n trailer &amp;lt;&amp;lt; /Size 21 /Root 1 0 R /Info 5 0 R &amp;gt;&amp;gt; startxref 13758 %%EOF</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/people/mit_gruppdf.php</field>
<field name="title"></field>
<field name="url">http://www-app.uni-regensburg.de/Fakultaeten/Physik/Fakultaet/people/mit_gruppdf.php</field>
<field name="content">%PDF-1.3 %???? 1 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Catalog /Outlines 2 0 R /Pages 3 0 R &amp;gt;&amp;gt; endobj 2 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Outlines /Count 0 &amp;gt;&amp;gt; endobj 3 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Pages /Kids [6 0 R 16 0 R 23 0 R ] /Count 3 /Resources &amp;lt;&amp;lt; /ProcSet 4 0 R /Font &amp;lt;&amp;lt; /F1 8 0 R /F2 9 0 R /F3 10 0 R &amp;gt;&amp;gt; &amp;gt;&amp;gt; /MediaBox [0.000 0.000 842.000 595.400] &amp;gt;&amp;gt; endobj 4 0 obj [/PDF /Text ] endobj 5 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Creator (R and OS php pdf writer, http://www.ros.co.nz) /CreationDate (D:20140708) &amp;gt;&amp;gt; endobj 6 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents [ 7 0 R 11 0 R 12 0 R 13 0 R 14 0 R 15 0 R ] &amp;gt;&amp;gt; endobj 7 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 771 &amp;gt;&amp;gt; stream x???OOA??;?b?zp?3?gf?[??IO??[/XW??`amb_}??? R?\0???&amp;gt;a?v?r?rm|??^?W??Wnz????fp_??_?z????] ?a???_???|?Z?v??????????] w???cX????f??+wY?`=?-?g?b?t????z?????k??}??=??~w??o??q=/????????\.g?????W?&amp;gt;U?u[?F???d??????&amp;gt;Vg)?"??????l{ ?x????A I?=?Y??O?r????Ó?????$??? O???' ??)?IB?}?x?PK2?$?bI?T?O?%=^?k/`?|?????c.??????9???&amp;lt;_?????3?ag6??p????=?3?ag@???? ;3?u{?agJ????9 ;??u{?agT????a ;?v?5??k??T??bd??c?}?D?f?\???Tgb?Nb?Nb?Nb?Nb???????????????M;?M;?M;?M;? ;?v?v?v?v?vvf+??0;.v?z?w??]???K??~??????????3?i'?i'?i'?i'?i'?agb?Nb?Nb?Nb?Nb?????????????????? ??&amp;gt;???5???m?9???^??M;?M;?M;?M;? ;?v?v?v?v?vv&amp;6?$6?$6?$6?$6?Ll?Il?Il?Il?Il?Il?Il?Il??N??lr????? endstream endobj 8 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Font /Subtype /Type1 /Name /F1 /BaseFont /Helvetica /Encoding /WinAnsiEncoding &amp;gt;&amp;gt; endobj 9 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Font /Subtype /Type1 /Name /F2 /BaseFont /Helvetica-Bold /Encoding /WinAnsiEncoding &amp;gt;&amp;gt; endobj 10 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Font /Subtype /Type1 /Name /F3 /BaseFont /Helvetica-Oblique /Encoding /WinAnsiEncoding &amp;gt;&amp;gt; endobj 11 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1154 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?r?6??+pL?, ?f?k+k{?e)??? ??? ????'2??XFv.???nbz=&amp;lt;??b?1F?`4W??W?ù ?22_??Y??X?,?;???j?3?%?'x?b?/_?3?ml0?3?&amp;dB??ï?_??0A???$??dYz?Y??6 ???&amp;gt;4?[ |1IZH??????]k6?=:E?Z? &amp;gt; stream x??W]O?8}?W?qW??????7 ??T??7?b?:?$???O?y????p?U?9?9?9g?N?%?&amp;J0Z(A&amp;???DSF&amp;w??6??oj??_MmB?&amp;lt;????6????*??O??????: ^?X&amp;lt;T?&amp;lt;???????? ?????%?(5???2????????Hw@2?Q-i????~@??6?C4+??"???|^[7 G?6???a4d??"Oi??P?x?h?b???UNOi?vh??M??9??Pu????O?q?lYP?$??{; ??,+g?l?c7&amp;lt;??f$4EJ????b???$J?~}_??2?2????n???JZ+:?~???5S??Y?S2l?2?}rm{ V?? ?fJn ????7?3=????x!??????o?5?d??,?m1?u?,-t?$?~@???W??8??2?T??V??7???6??+U ??6|???g?o]?+d??,m?#;mb??ZW?_???eJ?}?mWHc7o?N.EN???????b?m$??/?(S&amp;gt;?zn^"?esk?*P(? B???sLW7?r??3\??;?@ D??f)??vu???w ??b ww6?Cws@%b#???|xk#?V?(8e?k\??d??7???? N9/?}???0???DD?d?k?U?M\?6D???????I*Q?????Md kX!3??}??"?zc[?tpBNL???WP??B?r?3?1????i&amp;gt;??????S?F?3?}xYP??&amp;gt; ??4n!?i??&amp;.?jD?Z????úu]?,?0? MU????m??E?Q?[,vf???E?P??`E?? B??s(YR?xDf|e`?? ??+???l??&amp;lt;??p)??_'?U??l?H??$O?{R?m~?????R??a?o?1??LY? endstream endobj 13 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1157 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs"7??W?T?&amp;gt;F3????.?S?Y?`d??\66?? &amp;gt;????)j?~?~??Z??s??L"?.C??tM?????rU;?3=t?f^+?HFz?Z??????????!?X?,???f^????$.N ???c?w?Z???+?1?R???&amp;lt;???"#?[?3N???h???I???D@????+?n?uy???1?}?QQ?l??q'??1???Yo WV?*7?&amp;gt;????9&amp;4&amp;??n?e ?/?*k?;??@R??@?V[??R/f???j2??A??m?Q??????1?FWj????W*?/?'?h? ????????H??\?O?E???m?9?j???"??i????QOT???p??3??Z?j???? ?d???j?@U3??).dL??F???????T??1?U??~?5?8%2?(&amp;????~d.?L`?1?Vm}?\? ~4z3??&amp;gt;k????t?c?%X^???_?3????2&amp;y???k??n??b???n ??6x????K?Q????b/y?`?5-F7F7??X? ???s W??2?S????&amp;V?+?| ?Bd)??b???K;?zZA?m?Jb????)D??e??fZ??L??R? ????;?Ew8&amp;R? &amp;gt; stream x??WMS?H??+?T)???H{À!|U {??\??`)?%?X?6?????x3????????{???????\??~?g??22~ ?Ý[?ri???%?H?????h??s???k????'d?LJ?&amp;\? `? ?F#?\? W?????9C?U.)cY\?-jW??????xB???/"??zQ??&amp;e?]?UBNm]? pX???h ?(?y??+&amp;dd'e???M5i??{Z6][??x ?&amp;gt;ÊuJ?y?/?YB????P?`@??@???`?}???:i(?(????Qa6|?_?????sW?[?k ?? r?^?»???D0?v&amp;QVXN??Y??{u\??.?p?s???bF/k?? H4?[?? ?2?Td???? 9???A?{2A???t?????"(??k74??)c5Y????w??7?Q??v?J?e??m?7$???mz??P?yS?YOh?????HJS?bjwT??/?????CXRS??,??9?tU?n???DJ?R? Hn???h??-%(?|&amp;???;?g0???57%?DPD??? l?|??? Y???????j$/?)L?q=?.?a?? ?-?ih??;?g8eH??nY?O?v?x???W? ?l?H?g?ov???J3|???\????-\? v?&amp;lt;?W^0??z;?&amp;?@@L???[9??R?I M???%xZ?6;-?e???LF%?W??r??R??FTN9??Wu?{F??s??dN3$?-8???*?1???'???;?R&amp;??E?5-?????????(U????/m??|)F??l?[?B ??G??? endstream endobj 15 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1141 &amp;gt;&amp;gt; stream x????r?6??~ ?y?A?V?VT+jTY???,C*??d&amp;??Ct&amp;'???&amp;?L^?M|??v??b?"?H!U?HFAIFV??$!P????.??????$????????d??Y]? % H*B!c??????m??XS? ?LC?j??V?????9J?`?\??Ym????TT??fTJõ??O??r????6@?U?h?{??c?*???$?97nW??bk{8??"??????(&amp;lt;??i??$1|B?@?????????u????l ?????CcwoP???qXh???qG??(YL??v?O??ur??V'9P^?????????c?iJ???????V??+???"????{Q??:l??&amp;lt;??t??n?m??_??G'c@y?u?????LMx????+*?.M????b$???g)?C?K?&amp;lt;W??=?x?`?H'd}???? ??}S???'1I!??8J?u?t?[,?9 h3,SPy?????\? a??c?R?"d?#rm??kI????G-Q??0???9(??L??)i:H?????r???k?f!?,? ?a V?j?c???&amp;gt;w?,q?????8LE????~??J???;1????-??|x??p?`?/??I*??F?a? ????c*???X??j??@??p5F??=j?????b?vS??9:@???[Sv???J;$@&amp; ???*?h??&amp;???l(?H*??q[&amp;gt;??XY??@??=J41?k?=W??{??\???M????N???C=*??,?~7?c?cHb???NT2b?7u???)??9? I[?SvU]?&amp;gt;??O??8???? f?zt$?,???q?+??v?e=B??NQ?XC+???$?3?/???|??"?p8?X??? f???.,?{?Y????}?t???g??????)????r &amp;lt;?y3?a??G???|??s??f?8u?Vz??{Z?-?R?r?U?D??kS?z@?? ????s7??ewM????]f?#7k??d???;/??9$???m????S?K????9d????t9?cwt?]Q?E?M?XN??/R! ?.?x1?G{???g????B?bq????B???????0???e1?" endstream endobj 16 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents [ 17 0 R 18 0 R 19 0 R 20 0 R 21 0 R 22 0 R ] &amp;gt;&amp;gt; endobj 17 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 625 &amp;gt;&amp;gt; stream x???KN#AE?y??V??? z {?7?t??EY???hP??W?m?RJ????[?y?????g??????:???t?Hu?e}???u?_??? ????w|?e? ?$?|????m |????'?&amp;lt;&amp;gt;?I???L~??Zr????_???7p? ,?????~?g??;??b??.??b?.?? ??@???XA????A?;??b ?.??b?.???5??C??=?D??E??D??M??Eh?W?;???}??~?7??MM?7??;???????????E??S??S??S??S??S???bS?bS?bS?bS?bC?N?N?N?N?N?N?L?????mo?R?U endstream endobj 18 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1173 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???h????8n4?3=C",??H???l.?????$v??sg8?????VG'7?`?1F ?hUpr?w????[B~?V????¨?'???G??r?? ???wrsG?o?^?e-X?????N???[@???(?S^? ?t?&amp;d???r$?A??? ?L/? ??????&amp;gt;?u?B??*Y?i?:L?UCq??8UN?,?z?nK?r??g? ????Ly?=??&amp;gt;?m??E???8EI? ??&amp;gt;ff?*??&amp;h???K`)e{?5,?rft?{?V??? ?M??n??????8??%?UJ??0NAK?Hp????ce5e|d??{V??????)?/?_o!?w?DY???h@???w????6?^?z?#?&amp;gt;?B?*uF?L???O????+???%9?K???? ???}/??@??L??$ ?v?????7Bh???H????t?Thh?iK? ??4?????mc@^P?#tA[???:?'?pQ?N&amp;lt;S+g????by???y????U???HlVQ^?????8?wp?*?c|????y?l]?C??H??T?????F???k?h6? ??@??%??=7??uXi?o$ gT &amp;ti??:N?vwjcb!?We??\ml,W?Y?X?9^f?|??eQJ????rC!i???????_k?;Z(C?sAb/???v????s?S?x?{p????8P3?S?8???C?=??J?? w:JF?Q?@@J?rj????u???+?@|? F?? f?????(C????????OV??E&amp;+*9??????j601{{?Rn9Dd2?$-???k]/*. m???????OH?F???rf+{H/d%&amp;lt;?~?????Q7;^&amp;C?)??_?B?????H?-?&amp;gt;?P&amp;gt;??B/?}? Nb?a^?VF#b???M? *??=7???????B,??W??A?2n?=!?WT F????|???6@?&amp;vk??? ??P??9??iS??| ?~Y?? ??c|P?_??T ^1?v???qV#w?k?!N1?U???????`???M?y?-??qq??j@??/g?G9l??1?T?!?B?&amp;gt;d??(????o??y?Q??????0??P?n endstream endobj 19 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1141 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?F??W?1?"???H?????G?e??6? HAH???^??i?f!L????~?~??^s2??J1M?`4Q?L3r:?DSF?B~y|+??y????TK"???bz??9U, ???????? C?)?*????k??/#rgVM?????????!??-????x~?? ?&amp;1C????/?????????*???,vDnM?l5???M&amp;gt;VT?!y??uO.L?3X??)?=oD1????A?6-%??s[W?&amp;lt;???%?C? ??r?@I??\??I??????H?4??HBf?a??4????)e"?fl?+x?-???U=?Ki???un?g????M_ ??p????:??????!?8?r*t??[?[???i??Y?p-(?!??U??2?????Kg?r??oK$???%U2???P?]?]?????????+???zV??|&amp;R?E!?W?5s?&amp;lt;??k??TE??C??&amp;i??U?X?????p*"?* Y?)?z?C??1????4$??v???`DF!?7?t?W?????j?YH???mu$??!I I?T!??(?=y?~T?RQ???y?{1??2?m?f??mhJ ? 1??????????1?B??K;?P@@??.?x%?B?????Vv????EI*?z?E??4? ?|Æ?e?Y????X{,??U?Ï???!?[_?W"JPy?LW@TH4?Uy7?sz?? S???c~Z6??u?i1?? ??_P?????2???????d???????D¬G?s?/m???R?t????@ ??^#{{ endstream endobj 20 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1102 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???(&amp;gt;?-?d??xluz?$?D? H??oCN&amp;gt;tA9?Z,,Go????????Hi??(?h?Y???KN ed?'??a[6.?????M?:"8??_d?&amp;gt;; ?9U,C??&amp;lt;???E|?{?? ??`? ??????? ?k??? I3)????? ~???3 n$?5K?s[?g 4????j=D???4e .?8|.J8Ø9? 1??? !???????@GJ???????0+?)?Q?'f9?:?T"??????U??]Gp??H?2?5V?m??????@????@d? ?S??s__C?6???????&amp;gt; ??3C `?J?0V??????)?9e?e?'5?[???? ?qca?}??"?`?&amp;gt;????c????C?M????Ny?????M??C5??f?!~pX?mh~??b? ~q??v? .;?+n?c?^?p??}??J?'n???K??p.?C????????wW?%5?Y|???q]^Vm?Q|?9??q?U?i]?~W?2-??U??`w?kg?w??9?*??]?8??????U??[0??\)?wL??:?:?1?;?yU[?S?U?J?8?mY??d;a?YA9b?n???jn?ZmA b?????????@6(??????6o?? ?VxT??O k???&amp;lt;?ep ?N??????H???~??E??R_r endstream endobj 21 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1075 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???([|$?[?'Kqfr?LX?E???$??? =??e%k??`????o?'??X???%g???lU?_.3??????-;?p?????2aD?3[=????!??y6Oq?1?K ?%H??????hM??R?f}?????((r&amp;gt;Ops?n_{N? ? ??a??-??????I?Q?g?????? ??4T???$?9pq???k?U?z??5L??fY?"??8?{?b???"???J????`?c?D?#?dq?"??Z?3?n?$Z??%!?C???o?E????P??? ??8??0????o|~^???/i??T)@B&amp;lt;??`?dB?KAA????}?}???q??s?? ?!??????s^?No??hEH?{????}7???]??xB??*??Y???TDFQdxF?7?~9???C2( EI?8??I??npq?}J?3B?}?'??:?~?k?DI@ ?c?\????.2)??????K????64v?B?z?4`??t??sL?I??4wn??+?8?;?l?[uk??5ct&amp;lt;(?g?w??3?I???B[8?3&amp;gt;:?i?NS?-s?U???k|n???&amp;gt;8??P?/?M?D?[;JN9^f ?0&amp;gt;???; g??[e??F??????OLp}RMQ2?????yD~g&amp;gt;??~Kq???????&amp;u?'????N???k?L???x:?~?51Q'@? ??7]=?Ndl?5??u4????'0?HHDi(0^?????vS??a??:???9p????"??\L???Ls0DW???a??{lk8y?'Sd8?QM???a?YI?Et?O??,l?X??????n?^}!?}????q?!v?o?|;J/?ym????1?c??r???2En|?Aq??????m????G5"?,?i?.?1???c??9VN8.??'?X?Xa|8/ '??|eC??o?E? xW$5?F?? ????M'??~??J?`?&amp;gt;??t????.O?8??7?V??w???CÖ'9?^R&amp;lt;??s??1?k??S/@??_?t:? endstream endobj 22 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1173 &amp;gt;&amp;gt; stream x????r?6??~ ,?? ??b??[TK3^C$!?I??l6}???%;??HN7?G??u????MI? -?!J0?? ?9?c(???L??v?V??????yl;?u???r&amp;gt;=??*?o???k?M?$??&amp;lt;#C??O"?2?T?b??(|t?^??.iT1?/h???T?????B?_2??B??a??\h?t????4tN???5-dC&amp;nf???? (E???7??*??%? ?x v??-FZ_????@?2? ???????z-???k??G???u?]V?? C?N?^?z???U??2?"???^?s?f?j|???AVR?S??n?lO?S??p&amp;lt;)?k???????{XYr ?&amp;lt;=9?2??{??????7?????? ??C;;???T???U??C?XBI??A?!?8yX?m?&amp;lt;???q??d?(?S???2#?y?????2%?}??c7?5vlF?(??S?SX;v?^?i??5e????o??d?OB ?h???tQ??????\?????e???? v V\n45??|?&amp;gt;Y[?d#h]@Y??N??sm?B?f???6n????hPL????d??{??7?jn?F?Ee??LBU?yT??????v?Q????t??jg??3r????}????9\9??^??q?bC??[?KA?D?$p?4??q????5?%?5?? &amp;gt;?O?!T???????}??{_????q??TT"?1??!? ?io?W?kB "???1 ??????????ir?c?F?? N???mZG?n??B+?q?\l`?????0Kp???w??6X????&amp;gt;Z??O??"? w????????C???a?O?1???|ja endstream endobj 23 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents 24 0 R &amp;gt;&amp;gt; endobj 24 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 28 &amp;gt;&amp;gt; stream x??2?300P@&amp;?? ?,?\???? endstream endobj xref 0 25 0000000000 65535 f 0000000015 00000 n 0000000080 00000 n 0000000126 00000 n 0000000315 00000 n 0000000344 00000 n 0000000449 00000 n 0000000551 00000 n 0000001395 00000 n 0000001502 00000 n 0000001614 00000 n 0000001730 00000 n 0000002959 00000 n 0000004190 00000 n 0000005422 00000 n 0000006664 00000 n 0000007880 00000 n 0000007984 00000 n 0000008683 00000 n 0000009931 00000 n 0000011147 00000 n 0000012324 00000 n 0000013474 00000 n 0000014722 00000 n 0000014787 00000 n trailer &amp;lt;&amp;lt; /Size 25 /Root 1 0 R /Info 5 0 R &amp;gt;&amp;gt; startxref 14888 %%EOF</field>
<field name="important">%PDF-1.3 %???? 1 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Catalog /Outlines 2 0 R /Pages 3 0 R &amp;gt;&amp;gt; endobj 2 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Outlines /Count 0 &amp;gt;&amp;gt; endobj 3 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Pages /Kids [6 0 R 16 0 R 23 0 R ] /Count 3 /Resources &amp;lt;&amp;lt; /ProcSet 4 0 R /Font &amp;lt;&amp;lt; /F1 8 0 R /F2 9 0 R /F3 10 0 R &amp;gt;&amp;gt; &amp;gt;&amp;gt; /MediaBox [0.000 0.000 842.000 595.400] &amp;gt;&amp;gt; endobj 4 0 obj [/PDF /Text ] endobj 5 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Creator (R and OS php pdf writer, http://www.ros.co.nz) /CreationDate (D:20140708) &amp;gt;&amp;gt; endobj 6 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents [ 7 0 R 11 0 R 12 0 R 13 0 R 14 0 R 15 0 R ] &amp;gt;&amp;gt; endobj 7 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 771 &amp;gt;&amp;gt; stream x???OOA??;?b?zp?3?gf?[??IO??[/XW??`amb_}??? R?\0???&amp;gt;a?v?r?rm|??^?W??Wnz????fp_??_?z????] ?a???_???|?Z?v??????????] w???cX????f??+wY?`=?-?g?b?t????z?????k??}??=??~w??o??q=/????????\.g?????W?&amp;gt;U?u[?F???d??????&amp;gt;Vg)?"??????l{ ?x????A I?=?Y??O?r????Ó?????$??? O???' ??)?IB?}?x?PK2?$?bI?T?O?%=^?k/`?|?????c.??????9???&amp;lt;_?????3?ag6??p????=?3?ag@???? ;3?u{?agJ????9 ;??u{?agT????a ;?v?5??k??T??bd??c?}?D?f?\???Tgb?Nb?Nb?Nb?Nb???????????????M;?M;?M;?M;? ;?v?v?v?v?vvf+??0;.v?z?w??]???K??~??????????3?i'?i'?i'?i'?i'?agb?Nb?Nb?Nb?Nb?????????????????? ??&amp;gt;???5???m?9???^??M;?M;?M;?M;? ;?v?v?v?v?vv&amp;6?$6?$6?$6?$6?Ll?Il?Il?Il?Il?Il?Il?Il??N??lr????? endstream endobj 8 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Font /Subtype /Type1 /Name /F1 /BaseFont /Helvetica /Encoding /WinAnsiEncoding &amp;gt;&amp;gt; endobj 9 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Font /Subtype /Type1 /Name /F2 /BaseFont /Helvetica-Bold /Encoding /WinAnsiEncoding &amp;gt;&amp;gt; endobj 10 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Font /Subtype /Type1 /Name /F3 /BaseFont /Helvetica-Oblique /Encoding /WinAnsiEncoding &amp;gt;&amp;gt; endobj 11 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1154 &amp;gt;&amp;gt; stream x??W?r?6??+pL?, ?f?k+k{?e)??? ??? ????'2??XFv.???nbz=&amp;lt;??b?1F?`4W??W?ù ?22_??Y??X?,?;???j?3?%?'x?b?/_?3?ml0?3?&amp;dB??ï?_??0A???$??dYz?Y??6 ???&amp;gt;4?[ |1IZH??????]k6?=:E?Z? &amp;gt; stream x??W]O?8}?W?qW??????7 ??T??7?b?:?$???O?y????p?U?9?9?9g?N?%?&amp;J0Z(A&amp;???DSF&amp;w??6??oj??_MmB?&amp;lt;????6????*??O??????: ^?X&amp;lt;T?&amp;lt;???????? ?????%?(5???2????????Hw@2?Q-i????~@??6?C4+??"???|^[7 G?6???a4d??"Oi??P?x?h?b???UNOi?vh??M??9??Pu????O?q?lYP?$??{; ??,+g?l?c7&amp;lt;??f$4EJ????b???$J?~}_??2?2????n???JZ+:?~???5S??Y?S2l?2?}rm{ V?? ?fJn ????7?3=????x!??????o?5?d??,?m1?u?,-t?$?~@???W??8??2?T??V??7???6??+U ??6|???g?o]?+d??,m?#;mb??ZW?_???eJ?}?mWHc7o?N.EN???????b?m$??/?(S&amp;gt;?zn^"?esk?*P(? B???sLW7?r??3\??;?@ D??f)??vu???w ??b ww6?Cws@%b#???|xk#?V?(8e?k\??d??7???? N9/?}???0???DD?d?k?U?M\?6D???????I*Q?????Md kX!3??}??"?zc[?tpBNL???WP??B?r?3?1????i&amp;gt;??????S?F?3?}xYP??&amp;gt; ??4n!?i??&amp;.?jD?Z????úu]?,?0? MU????m??E?Q?[,vf???E?P??`E?? B??s(YR?xDf|e`?? ??+???l??&amp;lt;??p)??_'?U??l?H??$O?{R?m~?????R??a?o?1??LY? endstream endobj 13 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1157 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs"7??W?T?&amp;gt;F3????.?S?Y?`d??\66?? &amp;gt;????)j?~?~??Z??s??L"?.C??tM?????rU;?3=t?f^+?HFz?Z??????????!?X?,???f^????$.N ???c?w?Z???+?1?R???&amp;lt;???"#?[?3N???h???I???D@????+?n?uy???1?}?QQ?l??q'??1???Yo WV?*7?&amp;gt;????9&amp;4&amp;??n?e ?/?*k?;??@R??@?V[??R/f???j2??A??m?Q??????1?FWj????W*?/?'?h? ????????H??\?O?E???m?9?j???"??i????QOT???p??3??Z?j???? ?d???j?@U3??).dL??F???????T??1?U??~?5?8%2?(&amp;????~d.?L`?1?Vm}?\? ~4z3??&amp;gt;k????t?c?%X^???_?3????2&amp;y???k??n??b???n ??6x????K?Q????b/y?`?5-F7F7??X? ???s W??2?S????&amp;V?+?| ?Bd)??b???K;?zZA?m?Jb????)D??e??fZ??L??R? ????;?Ew8&amp;R? &amp;gt; stream x??WMS?H??+?T)???H{À!|U {??\??`)?%?X?6?????x3????????{???????\??~?g??22~ ?Ý[?ri???%?H?????h??s???k????'d?LJ?&amp;\? `? ?F#?\? W?????9C?U.)cY\?-jW??????xB???/"??zQ??&amp;e?]?UBNm]? pX???h ?(?y??+&amp;dd'e???M5i??{Z6][??x ?&amp;gt;ÊuJ?y?/?YB????P?`@??@???`?}???:i(?(????Qa6|?_?????sW?[?k ?? r?^?»???D0?v&amp;QVXN??Y??{u\??.?p?s???bF/k?? H4?[?? ?2?Td???? 9???A?{2A???t?????"(??k74??)c5Y????w??7?Q??v?J?e??m?7$???mz??P?yS?YOh?????HJS?bjwT??/?????CXRS??,??9?tU?n???DJ?R? Hn???h??-%(?|&amp;???;?g0???57%?DPD??? l?|??? Y???????j$/?)L?q=?.?a?? ?-?ih??;?g8eH??nY?O?v?x???W? ?l?H?g?ov???J3|???\????-\? v?&amp;lt;?W^0??z;?&amp;?@@L???[9??R?I M???%xZ?6;-?e???LF%?W??r??R??FTN9??Wu?{F??s??dN3$?-8???*?1???'???;?R&amp;??E?5-?????????(U????/m??|)F??l?[?B ??G??? endstream endobj 15 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1141 &amp;gt;&amp;gt; stream x????r?6??~ ?y?A?V?VT+jTY???,C*??d&amp;??Ct&amp;'???&amp;?L^?M|??v??b?"?H!U?HFAIFV??$!P????.??????$????????d??Y]? % H*B!c??????m??XS? ?LC?j??V?????9J?`?\??Ym????TT??fTJõ??O??r????6@?U?h?{??c?*???$?97nW??bk{8??"??????(&amp;lt;??i??$1|B?@?????????u????l ?????CcwoP???qXh???qG??(YL??v?O??ur??V'9P^?????????c?iJ???????V??+???"????{Q??:l??&amp;lt;??t??n?m??_??G'c@y?u?????LMx????+*?.M????b$???g)?C?K?&amp;lt;W??=?x?`?H'd}???? ??}S???'1I!??8J?u?t?[,?9 h3,SPy?????\? a??c?R?"d?#rm??kI????G-Q??0???9(??L??)i:H?????r???k?f!?,? ?a V?j?c???&amp;gt;w?,q?????8LE????~??J???;1????-??|x??p?`?/??I*??F?a? ????c*???X??j??@??p5F??=j?????b?vS??9:@???[Sv???J;$@&amp; ???*?h??&amp;???l(?H*??q[&amp;gt;??XY??@??=J41?k?=W??{??\???M????N???C=*??,?~7?c?cHb???NT2b?7u???)??9? I[?SvU]?&amp;gt;??O??8???? f?zt$?,???q?+??v?e=B??NQ?XC+???$?3?/???|??"?p8?X??? f???.,?{?Y????}?t???g??????)????r &amp;lt;?y3?a??G???|??s??f?8u?Vz??{Z?-?R?r?U?D??kS?z@?? ????s7??ewM????]f?#7k??d???;/??9$???m????S?K????9d????t9?cwt?]Q?E?M?XN??/R! ?.?x1?G{???g????B?bq????B???????0???e1?" endstream endobj 16 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents [ 17 0 R 18 0 R 19 0 R 20 0 R 21 0 R 22 0 R ] &amp;gt;&amp;gt; endobj 17 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 625 &amp;gt;&amp;gt; stream x???KN#AE?y??V??? z {?7?t??EY???hP??W?m?RJ????[?y?????g??????:???t?Hu?e}???u?_??? ????w|?e? ?$?|????m |????'?&amp;lt;&amp;gt;?I???L~??Zr????_???7p? ,?????~?g??;??b??.??b?.?? ??@???XA????A?;??b ?.??b?.???5??C??=?D??E??D??M??Eh?W?;???}??~?7??MM?7??;???????????E??S??S??S??S??S???bS?bS?bS?bS?bC?N?N?N?N?N?N?L?????mo?R?U endstream endobj 18 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1173 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???h????8n4?3=C",??H???l.?????$v??sg8?????VG'7?`?1F ?hUpr?w????[B~?V????¨?'???G??r?? ???wrsG?o?^?e-X?????N???[@???(?S^? ?t?&amp;d???r$?A??? ?L/? ??????&amp;gt;?u?B??*Y?i?:L?UCq??8UN?,?z?nK?r??g? ????Ly?=??&amp;gt;?m??E???8EI? ??&amp;gt;ff?*??&amp;h???K`)e{?5,?rft?{?V??? ?M??n??????8??%?UJ??0NAK?Hp????ce5e|d??{V??????)?/?_o!?w?DY???h@???w????6?^?z?#?&amp;gt;?B?*uF?L???O????+???%9?K???? ???}/??@??L??$ ?v?????7Bh???H????t?Thh?iK? ??4?????mc@^P?#tA[???:?'?pQ?N&amp;lt;S+g????by???y????U???HlVQ^?????8?wp?*?c|????y?l]?C??H??T?????F???k?h6? ??@??%??=7??uXi?o$ gT &amp;ti??:N?vwjcb!?We??\ml,W?Y?X?9^f?|??eQJ????rC!i???????_k?;Z(C?sAb/???v????s?S?x?{p????8P3?S?8???C?=??J?? w:JF?Q?@@J?rj????u???+?@|? F?? f?????(C????????OV??E&amp;+*9??????j601{{?Rn9Dd2?$-???k]/*. m???????OH?F???rf+{H/d%&amp;lt;?~?????Q7;^&amp;C?)??_?B?????H?-?&amp;gt;?P&amp;gt;??B/?}? Nb?a^?VF#b???M? *??=7???????B,??W??A?2n?=!?WT F????|???6@?&amp;vk??? ??P??9??iS??| ?~Y?? ??c|P?_??T ^1?v???qV#w?k?!N1?U???????`???M?y?-??qq??j@??/g?G9l??1?T?!?B?&amp;gt;d??(????o??y?Q??????0??P?n endstream endobj 19 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1141 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?F??W?1?"???H?????G?e??6? HAH???^??i?f!L????~?~??^s2??J1M?`4Q?L3r:?DSF?B~y|+??y????TK"???bz??9U, ???????? C?)?*????k??/#rgVM?????????!??-????x~?? ?&amp;1C????/?????????*???,vDnM?l5???M&amp;gt;VT?!y??uO.L?3X??)?=oD1????A?6-%??s[W?&amp;lt;???%?C? ??r?@I??\??I??????H?4??HBf?a??4????)e"?fl?+x?-???U=?Ki???un?g????M_ ??p????:??????!?8?r*t??[?[???i??Y?p-(?!??U??2?????Kg?r??oK$???%U2???P?]?]?????????+???zV??|&amp;R?E!?W?5s?&amp;lt;??k??TE??C??&amp;i??U?X?????p*"?* Y?)?z?C??1????4$??v???`DF!?7?t?W?????j?YH???mu$??!I I?T!??(?=y?~T?RQ???y?{1??2?m?f??mhJ ? 1??????????1?B??K;?P@@??.?x%?B?????Vv????EI*?z?E??4? ?|Æ?e?Y????X{,??U?Ï???!?[_?W"JPy?LW@TH4?Uy7?sz?? S???c~Z6??u?i1?? ??_P?????2???????d???????D¬G?s?/m???R?t????@ ??^#{{ endstream endobj 20 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1102 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???(&amp;gt;?-?d??xluz?$?D? H??oCN&amp;gt;tA9?Z,,Go????????Hi??(?h?Y???KN ed?'??a[6.?????M?:"8??_d?&amp;gt;; ?9U,C??&amp;lt;???E|?{?? ??`? ??????? ?k??? I3)????? ~???3 n$?5K?s[?g 4????j=D???4e .?8|.J8Ø9? 1??? !???????@GJ???????0+?)?Q?'f9?:?T"??????U??]Gp??H?2?5V?m??????@????@d? ?S??s__C?6???????&amp;gt; ??3C `?J?0V??????)?9e?e?'5?[???? ?qca?}??"?`?&amp;gt;????c????C?M????Ny?????M??C5??f?!~pX?mh~??b? ~q??v? .;?+n?c?^?p??}??J?'n???K??p.?C????????wW?%5?Y|???q]^Vm?Q|?9??q?U?i]?~W?2-??U??`w?kg?w??9?*??]?8??????U??[0??\)?wL??:?:?1?;?yU[?S?U?J?8?mY??d;a?YA9b?n???jn?ZmA b?????????@6(??????6o?? ?VxT??O k???&amp;lt;?ep ?N??????H???~??E??R_r endstream endobj 21 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1075 &amp;gt;&amp;gt; stream x??WMs?6??W???([|$?[?'Kqfr?LX?E???$??? =??e%k??`????o?'??X???%g???lU?_.3??????-;?p?????2aD?3[=????!??y6Oq?1?K ?%H??????hM??R?f}?????((r&amp;gt;Ops?n_{N? ? ??a??-??????I?Q?g?????? ??4T???$?9pq???k?U?z??5L??fY?"??8?{?b???"???J????`?c?D?#?dq?"??Z?3?n?$Z??%!?C???o?E????P??? ??8??0????o|~^???/i??T)@B&amp;lt;??`?dB?KAA????}?}???q??s?? ?!??????s^?No??hEH?{????}7???]??xB??*??Y???TDFQdxF?7?~9???C2( EI?8??I??npq?}J?3B?}?'??:?~?k?DI@ ?c?\????.2)??????K????64v?B?z?4`??t??sL?I??4wn??+?8?;?l?[uk??5ct&amp;lt;(?g?w??3?I???B[8?3&amp;gt;:?i?NS?-s?U???k|n???&amp;gt;8??P?/?M?D?[;JN9^f ?0&amp;gt;???; g??[e??F??????OLp}RMQ2?????yD~g&amp;gt;??~Kq???????&amp;u?'????N???k?L???x:?~?51Q'@? ??7]=?Ndl?5??u4????'0?HHDi(0^?????vS??a??:???9p????"??\L???Ls0DW???a??{lk8y?'Sd8?QM???a?YI?Et?O??,l?X??????n?^}!?}????q?!v?o?|;J/?ym????1?c??r???2En|?Aq??????m????G5"?,?i?.?1???c??9VN8.??'?X?Xa|8/ '??|eC??o?E? xW$5?F?? ????M'??~??J?`?&amp;gt;??t????.O?8??7?V??w???CÖ'9?^R&amp;lt;??s??1?k??S/@??_?t:? endstream endobj 22 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 1173 &amp;gt;&amp;gt; stream x????r?6??~ ,?? ??b??[TK3^C$!?I??l6}???%;??HN7?G??u????MI? -?!J0?? ?9?c(???L??v?V??????yl;?u???r&amp;gt;=??*?o???k?M?$??&amp;lt;#C??O"?2?T?b??(|t?^??.iT1?/h???T?????B?_2??B??a??\h?t????4tN???5-dC&amp;nf???? (E???7??*??%? ?x v??-FZ_????@?2? ???????z-???k??G???u?]V?? C?N?^?z???U??2?"???^?s?f?j|???AVR?S??n?lO?S??p&amp;lt;)?k???????{XYr ?&amp;lt;=9?2??{??????7?????? ??C;;???T???U??C?XBI??A?!?8yX?m?&amp;lt;???q??d?(?S???2#?y?????2%?}??c7?5vlF?(??S?SX;v?^?i??5e????o??d?OB ?h???tQ??????\?????e???? v V\n45??|?&amp;gt;Y[?d#h]@Y??N??sm?B?f???6n????hPL????d??{??7?jn?F?Ee??LBU?yT??????v?Q????t??jg??3r????}????9\9??^??q?bC??[?KA?D?$p?4??q????5?%?5?? &amp;gt;?O?!T???????}??{_????q??TT"?1??!? ?io?W?kB "???1 ??????????ir?c?F?? N???mZG?n??B+?q?\l`?????0Kp???w??6X????&amp;gt;Z??O??"? w????????C???a?O?1???|ja endstream endobj 23 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Type /Page /Parent 3 0 R /Contents 24 0 R &amp;gt;&amp;gt; endobj 24 0 obj &amp;lt;&amp;lt; /Filter /FlateDecode /Length 28 &amp;gt;&amp;gt; stream x??2?300P@&amp;?? ?,?\???? endstream endobj xref 0 25 0000000000 65535 f 0000000015 00000 n 0000000080 00000 n 0000000126 00000 n 0000000315 00000 n 0000000344 00000 n 0000000449 00000 n 0000000551 00000 n 0000001395 00000 n 0000001502 00000 n 0000001614 00000 n 0000001730 00000 n 0000002959 00000 n 0000004190 00000 n 0000005422 00000 n 0000006664 00000 n 0000007880 00000 n 0000007984 00000 n 0000008683 00000 n 0000009931 00000 n 0000011147 00000 n 0000012324 00000 n 0000013474 00000 n 0000014722 00000 n 0000014787 00000 n trailer &amp;lt;&amp;lt; /Size 25 /Root 1 0 R /Info 5 0 R &amp;gt;&amp;gt; startxref 14888 %%EOF</field>
</doc>

</add>