<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://alumni.uni-regensburg.de/</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://alumni.uni-regensburg.de/</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.16 (Debian) Server at alumni.uni-regensburg.de Port 80</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here. Apache/2.2.16 (Debian) Server at alumni.uni-regensburg.de Port 80</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php</field>
<field name="title">Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php</field>
<field name="content">Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aktuell Anträge an die Ethikkommission, die nicht unter das aktuelle AMG oder MPG fallen, können nur noch über unser neues Onlineportal eingereicht werden. Bitte registrieren Sie sich baldmöglichst in diesem neuen Onlineportal. Auch für Anfragen zu geplanten Anträgen benutzen Sie bitte ausschließlich diese neue Plattform. Von Anfragen per Telefon, Post und E-Mail bitten wir in diesen Fällen abzusehen. Sie erleichtern uns und vor allem sich selbst die Arbeit, da mit diesem System Daten zu Ihrem geplanten oder auch nur angedachten Forschungsvorhaben besser erfasst werden und damit Beratung und Bearbeitung schneller und zielführender sind. Bestätigungen über die Gültigkeit von bereits ergangenen Ethikvoten oder über die Nicht-Ethikpflichtigkeit von Forschungsvorhaben für Drittmittelgeber wie etwa die DFG oder das BMBF erhalten Sie ebenfalls über diese Plattform. Für Antragsteller, die unser bisheriges Word-Formular schon ausgefüllt, den Antrag aber noch nicht eingereicht haben, gewähren wir eine Übergangsfrist bis zur Juni-Sitzung. Nach dem 10. Juni 2010 werden die alten Anträge allerdings nicht mehr angenommen. Ethikkommission an der Universität Regensburg Die Ethikkommission wurde zur Prüfung der ethischen und rechtlichen Unbedenklichkeit von biomedizinischen Forschungsvorhaben am Menschen eingerichtet. Sie legt ihrer Arbeit die gesetzlichen Bestimmungen, die dazu ergangenen Verordnungen und Richtlinien, die berufsrechtlichen Regelungen sowie die Deklaration des Weltärztebundes von Helsinki zugrunde. Die Kommission ist beim Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte nach § 20 Abs. 8 Medizinproduktegesetz und beim Bundesamt für Strahlenschutz nach § 92 Strahlenschutzverordnung und § 28g Röntgenverordnung registriert. Näheres finden Sie bei "Aufgaben und Zuständigkeiten", "Rechtsgrundlagen" und "Antragsberechtigung". Vorsitzender der Ethikkommission: Prof. Dr. med. Christian Stroszczynski Spezielle Informationen zur Antragstellung bei der Ethikkommission an der Universität Regensburg finden Sie hier. Bitte beachten Sie vor allem, ob Sie einen Antrag stellen müssen und informieren Sie sich über die benötigten Unterlagen, die mit dem Antrag vorgelegt werden müssen. Bitte wenden Sie sich für Fragen zur Antragsstellung sowie zu laufenden Verfahren an die Geschäftsstelle der Ethikkommission und beachten Sie den Bereich "Sitzungstermine und Abgabefristen". Was ist eine Ethikkommission? Das Wort ?Ethikkommission? löst beim unbefangenen Zeitgenossen oft die Frage aus, wie viele Kommissionen es denn noch geben mag, die Steuergelder in das Gute im Menschen investieren. Die ?Staatliche Ethikkommission an der Universität Regensburg? ist ein interdisziplinär besetztes Kollegialorgan, das im staatlichen Auftrag sicherzustellen hat, dass klinische Forschungsprojekte am Menschen so geplant und durchgeführt werden, dass sowohl der Patient bzw. Proband, als auch der forschende Arzt ein kleinstmögliches Risiko tragen ? bei größtmöglichem Nutzen für die Forschung. Insofern ist die Ethikkommission primär eine Einrichtung des Verbraucherschutzes. Der Begriff ?Ethik? betrifft hierbei das vertretbare Nutzen-Risiko-Verhältnis klinischer Forschung. Fälle wie seinerzeit ?Contergan? haben sowohl den Weltärztebund und die Pharmaindustrie, als auch die nationalen und Europäischen Gesetzgeber von der dringenden Notwendigkeit überzeugt, eine Einrichtung zu schaffen, die in völliger Unabhängigkeit und nur dem Gesetz verpflichtet Forschungsvorhaben auf ihre Risiken überprüft und durch Beratung, aber auch Kontrolle darauf einwirkt, dass alle Beteiligten bestmöglich abgesichert sind. Jeder forschende Arzt ist schon nach dem Standesrecht verpflichtet, sich vor (!) Beginn eines Forschungsvorhabens von einer Ethikkommission in diesem Sinne beraten zu lassen. In den besonders sicherheitsrelevanten Bereichen der Arzneimittelforschung und der Entwicklung neuer Medizinprodukte sowie beim Strahlenschutz ist es sogar zum Teil mit Bußgeldern und Strafdrohung abgesichert, dass nicht nur die aufsichtsbehördlichen Genehmigungen vorzuliegen haben, sondern auch eine unabhängige Ethikkommission votiert hat. Insgesamt sind für die Arbeit der Ethikkommission nicht nur die Risiken des Patienten durch die eigentliche Forschungs-Maßnahme selbst (etwa den Einsatz neuer Arzneimittel oder den Test von neuen Medizinprodukten) relevant, sondern auch alle sonstigen Schäden, die ein Proband erleiden kann, etwa durch Verletzung des Datenschutzes, Wegerisiken und dergleichen. ?Unethisch? kann Forschung aber auch dann sein, wenn etwa der Placebogruppe ein heilungsversprechendes Medikament oder Verfahren vorenthalten wird. Desweiteren wird überprüft, ob der Forscher vom Auftraggeber unabhängig ist, ein Faktor, der in der öffentlichen Wahrnehmung und im Bereich der Korruptionsprävention eine große Rolle spielt. Durch den Schutz des Probanden werden nicht zuletzt der Arzt selbst und sein Dienstherr vor etwaigen Regressansprüchen geschützt, denn der nicht geschädigte Proband kann keine Schadensersatzklage erheben und die Zeitungen schreiben freundlicher über das Projekt. Zusätzlich zur Bewertung und Begrenzung von Sicherheitsrisiken erhält der Forscher von der Ethikkommission die Serviceleistung eines fundierten Korrektivs zu seinem Studienplan. So gibt die Kommission oft wertvolle Anregungen zu Statistik und Fallzahl, mithin der Aussagekraft der Studie. Sie schützt den Forscher ? insoweit in guter und bewährter Zusammenarbeit mit der Vertragsprüfung in der Rechtsabteilung des Uniklinikums ? weitgehend vor Übervorteilung durch knebelnde Drittmittelverträge, die z.B. nicht selten danach trachten, die Publikationsfreiheit des Forschers vor allem bei negativen Ergebnissen der Projekte einzuschränken. Die Voten der Ethikkommission sind im Arzneimittelrecht bindende und konstitutive Verwaltungsakte, im Übrigen haben sie Beratungscharakter. Die Ethikkommission und ihre Geschäftsstelle sehen sich als Dienstleister am Forscher und bemühen sich, die einschlägigen Gesetze so anzuwenden, dass es dem Forscher Schutz und Hilfe und nicht bürokratische Hürde ist. Und schon mancher Arzt war im Regressfalle sehr dankbar, dass er beispielsweise die von der Ethikkommission empfohlene Wegeunfallversicherung für seine Probanden eben doch abgeschlossen hatte. Ethikkommission ist also nicht nur Verbraucherschutz, sondern mindestens gleichwertig Forscherschutz, denn ihren Empfehlungen zu folgen hält dem Forscher weitgehend den Rücken frei, sich auf den Erfolg seiner Projekte konzentrieren zu können und sich nicht um Rechtsprobleme sorgen zu müssen. Ein bisschen initiale Bürokratie führt letztlich also zu großen Erleichterungen ? nicht nur für den (gelegentlichen) Nachtschlaf des fleißigen Forschers.  </field>
<field name="important">Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aktuell Anträge an die Ethikkommission, die nicht unter das aktuelle AMG oder MPG fallen, können nur noch über unser neues Onlineportal eingereicht werden. Bitte registrieren Sie sich baldmöglichst in diesem neuen Onlineportal. Auch für Anfragen zu geplanten Anträgen benutzen Sie bitte ausschließlich diese neue Plattform. Von Anfragen per Telefon, Post und E-Mail bitten wir in diesen Fällen abzusehen. Sie erleichtern uns und vor allem sich selbst die Arbeit, da mit diesem System Daten zu Ihrem geplanten oder auch nur angedachten Forschungsvorhaben besser erfasst werden und damit Beratung und Bearbeitung schneller und zielführender sind. Bestätigungen über die Gültigkeit von bereits ergangenen Ethikvoten oder über die Nicht-Ethikpflichtigkeit von Forschungsvorhaben für Drittmittelgeber wie etwa die DFG oder das BMBF erhalten Sie ebenfalls über diese Plattform. Für Antragsteller, die unser bisheriges Word-Formular schon ausgefüllt, den Antrag aber noch nicht eingereicht haben, gewähren wir eine Übergangsfrist bis zur Juni-Sitzung. Nach dem 10. Juni 2010 werden die alten Anträge allerdings nicht mehr angenommen. Ethikkommission an der Universität Regensburg Die Ethikkommission wurde zur Prüfung der ethischen und rechtlichen Unbedenklichkeit von biomedizinischen Forschungsvorhaben am Menschen eingerichtet. Sie legt ihrer Arbeit die gesetzlichen Bestimmungen, die dazu ergangenen Verordnungen und Richtlinien, die berufsrechtlichen Regelungen sowie die Deklaration des Weltärztebundes von Helsinki zugrunde. Die Kommission ist beim Bundesinstitut für Arzneimittel und Medizinprodukte nach § 20 Abs. 8 Medizinproduktegesetz und beim Bundesamt für Strahlenschutz nach § 92 Strahlenschutzverordnung und § 28g Röntgenverordnung registriert. Näheres finden Sie bei "Aufgaben und Zuständigkeiten", "Rechtsgrundlagen" und "Antragsberechtigung". Vorsitzender der Ethikkommission: Prof. Dr. med. Christian Stroszczynski Spezielle Informationen zur Antragstellung bei der Ethikkommission an der Universität Regensburg finden Sie hier. Bitte beachten Sie vor allem, ob Sie einen Antrag stellen müssen und informieren Sie sich über die benötigten Unterlagen, die mit dem Antrag vorgelegt werden müssen. Bitte wenden Sie sich für Fragen zur Antragsstellung sowie zu laufenden Verfahren an die Geschäftsstelle der Ethikkommission und beachten Sie den Bereich "Sitzungstermine und Abgabefristen". Was ist eine Ethikkommission? Das Wort ?Ethikkommission? löst beim unbefangenen Zeitgenossen oft die Frage aus, wie viele Kommissionen es denn noch geben mag, die Steuergelder in das Gute im Menschen investieren. Die ?Staatliche Ethikkommission an der Universität Regensburg? ist ein interdisziplinär besetztes Kollegialorgan, das im staatlichen Auftrag sicherzustellen hat, dass klinische Forschungsprojekte am Menschen so geplant und durchgeführt werden, dass sowohl der Patient bzw. Proband, als auch der forschende Arzt ein kleinstmögliches Risiko tragen ? bei größtmöglichem Nutzen für die Forschung. Insofern ist die Ethikkommission primär eine Einrichtung des Verbraucherschutzes. Der Begriff ?Ethik? betrifft hierbei das vertretbare Nutzen-Risiko-Verhältnis klinischer Forschung. Fälle wie seinerzeit ?Contergan? haben sowohl den Weltärztebund und die Pharmaindustrie, als auch die nationalen und Europäischen Gesetzgeber von der dringenden Notwendigkeit überzeugt, eine Einrichtung zu schaffen, die in völliger Unabhängigkeit und nur dem Gesetz verpflichtet Forschungsvorhaben auf ihre Risiken überprüft und durch Beratung, aber auch Kontrolle darauf einwirkt, dass alle Beteiligten bestmöglich abgesichert sind. Jeder forschende Arzt ist schon nach dem Standesrecht verpflichtet, sich vor (!) Beginn eines Forschungsvorhabens von einer Ethikkommission in diesem Sinne beraten zu lassen. In den besonders sicherheitsrelevanten Bereichen der Arzneimittelforschung und der Entwicklung neuer Medizinprodukte sowie beim Strahlenschutz ist es sogar zum Teil mit Bußgeldern und Strafdrohung abgesichert, dass nicht nur die aufsichtsbehördlichen Genehmigungen vorzuliegen haben, sondern auch eine unabhängige Ethikkommission votiert hat. Insgesamt sind für die Arbeit der Ethikkommission nicht nur die Risiken des Patienten durch die eigentliche Forschungs-Maßnahme selbst (etwa den Einsatz neuer Arzneimittel oder den Test von neuen Medizinprodukten) relevant, sondern auch alle sonstigen Schäden, die ein Proband erleiden kann, etwa durch Verletzung des Datenschutzes, Wegerisiken und dergleichen. ?Unethisch? kann Forschung aber auch dann sein, wenn etwa der Placebogruppe ein heilungsversprechendes Medikament oder Verfahren vorenthalten wird. Desweiteren wird überprüft, ob der Forscher vom Auftraggeber unabhängig ist, ein Faktor, der in der öffentlichen Wahrnehmung und im Bereich der Korruptionsprävention eine große Rolle spielt. Durch den Schutz des Probanden werden nicht zuletzt der Arzt selbst und sein Dienstherr vor etwaigen Regressansprüchen geschützt, denn der nicht geschädigte Proband kann keine Schadensersatzklage erheben und die Zeitungen schreiben freundlicher über das Projekt. Zusätzlich zur Bewertung und Begrenzung von Sicherheitsrisiken erhält der Forscher von der Ethikkommission die Serviceleistung eines fundierten Korrektivs zu seinem Studienplan. So gibt die Kommission oft wertvolle Anregungen zu Statistik und Fallzahl, mithin der Aussagekraft der Studie. Sie schützt den Forscher ? insoweit in guter und bewährter Zusammenarbeit mit der Vertragsprüfung in der Rechtsabteilung des Uniklinikums ? weitgehend vor Übervorteilung durch knebelnde Drittmittelverträge, die z.B. nicht selten danach trachten, die Publikationsfreiheit des Forschers vor allem bei negativen Ergebnissen der Projekte einzuschränken. Die Voten der Ethikkommission sind im Arzneimittelrecht bindende und konstitutive Verwaltungsakte, im Übrigen haben sie Beratungscharakter. Die Ethikkommission und ihre Geschäftsstelle sehen sich als Dienstleister am Forscher und bemühen sich, die einschlägigen Gesetze so anzuwenden, dass es dem Forscher Schutz und Hilfe und nicht bürokratische Hürde ist. Und schon mancher Arzt war im Regressfalle sehr dankbar, dass er beispielsweise die von der Ethikkommission empfohlene Wegeunfallversicherung für seine Probanden eben doch abgeschlossen hatte. Ethikkommission ist also nicht nur Verbraucherschutz, sondern mindestens gleichwertig Forscherschutz, denn ihren Empfehlungen zu folgen hält dem Forscher weitgehend den Rücken frei, sich auf den Erfolg seiner Projekte konzentrieren zu können und sich nicht um Rechtsprobleme sorgen zu müssen. Ein bisschen initiale Bürokratie führt letztlich also zu großen Erleichterungen ? nicht nur für den (gelegentlichen) Nachtschlaf des fleißigen Forschers.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/AMG_Studien_Antrag.html</field>
<field name="title">Antragstellung nach AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/AMG_Studien_Antrag.html</field>
<field name="content">Antragstellung nach AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung nach AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Antragstellung nach dem AMG Anwendungsbereich des Arzneimittelgesetzes (AMG) Bitte überprüfen Sie zunächst, ob das AMG zur Anwendung kommt. Näheres dazu finden sie hier. Ziel und Gegenstand der klinischen Prüfung nach dem AMG Klinischen Prüfung nach §§ 40ff. AMG ist jede am Menschen durchgeführte Untersuchung mit dem Ziel, klinische, pharmakologische und/oder sonstige pharmakodynamische Wirkungen von Prüfpräparaten zu erforschen oder nachzuweisen und/oder jede Nebenwirkung von Prüfpräparaten festzustellen und/oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel und die Ausscheidung von Prüfpräparaten zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von deren Unbedenklichkeit zu überzeugen. Beachten Sie die Ausnahmen für Anwendungsbeobachtungen und nicht-interventionelle Studien sowie die Abgrenzung vom Heilversuch. Einzelheiten zu den allgemeinen Voraussetzungen der klinischen Prüfung nach dem AMG sowie deren Durchführung finden Sie hier, beachten Sie bitte zudem den Bereich "Melde- und sonstige Pflichten". Besonderheiten bei der Antragsform im Anwendungsbereich des AMG Überprüfen Sie bitte vor jedem Antrag die Antragsberechtigung und örtliche Zuständigkeit. Im Unterschied zum Antragsverfahren außerhalb des AMG ist Antragsteller nach dem Arzneimittelgesetz immer der Sponsor. Daher erfolgt auch jeglicher Schriftverkehr nach Antragstellung und während der Laufzeit der Studie ausschließlich mit dem Sponsor oder dessen Vertreter bzw. Empfangsbevollmächtigten. Sponsor ist eine natürliche oder juristische Person, die die Verantwortung für die Veranlassung, Organisation und Finanzierung einer klinischen Prüfung bei Menschen übernimmt. (Beim Sponsorbegriff nach dem Arzneimittelrecht kommt es also, anders als in der Umgangssprache nicht auf die Finanzierung der klinischen Prüfung an. Wenn Financier und Sponsor auseinanderfallen sollten, spricht man beim Financier im Arzneimittelrecht vom "Förderer".) Der Sponsor muss seinen Sitz oder einen Vertreter in einem EU-Staat oder einem EFTA-Staat haben. Der Sponsor ist Betroffener des Verwaltungsaktes und alleiniges verwaltungsrechtliches Gegenüber der Ethikkommission als staatliche Behörde. Der forschende Arzt ist im Antragsverfahren also verwaltungsrechtlich unmaßgeblich. Schriftverkehr erfolgt daher ausschließlich mit dem Sponsor, dessen Vertreter oder einem ausdrücklich autorisierten Empfangsbevollmächtigten, etwa einer CRO oder in Ausnahmefällen einem projektbeteiligten Forscher, wenn dieser entsprechend empfangsbevollmächtigt ist. Bei multizentrischen klinischen Prüfungen im Zuständigkeitsbereich verschiedener Ethikkommissionen innerhalb der Bundesrepublik Deutschland ergeht die für das gesamte Bundesgebiet einheitliche Bewertung eines Neuantrages sowie der nachträglichen Änderungen (Amendments) durch die Federführende Ethikkommission am Sitz des Leiters der klinischen Prüfung. In diese bundesweit einheitliche Bewertung fließt im sogenannten Mitberatungsverfahren die Bewertung der Geeignetheit und Qualifikation der übrigen Prüfstellen und Prüfer durch die jeweils örtlichen "mitberatenden" Ethikkommissionen ein. Daher ist das Votum der federführenden Ethikkommission ein mehrstufiger Verwaltungsakt, der im sogenannten Mitberatungsverfahren im Benehmen der federführenden mit den mitberatenden Kommissionen ergeht. Im Einzelnen ist dieses Verfahren in den §§ 8 ff. der GCP-V geregelt. Die Tatsache, dass die einheitliche Entscheidung für das gesamte Bundesgebiet der Federführenden Ethikkommission einen einzigen, einheitlichen Verwaltungsakt darstellt, bedeutet im Umkehrschluß, dass alle Unterlagen, die vom Sponsor jeweils an die federführende und die beteiligten Ethikkommissionen zu schicken sind, insgesamt nur einen einzigen Antrag bilden, der insgesamt erst dann ordnungsgemäß ist, wenn alle Unterlagen bei allen jeweils zuständigen Ethikkommissionen vollständig und brauchbar im Sinne der GCP-V vorliegen. Die Bewertungsfristen nach der GCP-V beginnen für alle jeweils zuständigen Ethikkommissionen erst mit Eingang des letzten bei einer der jeweils zuständigen Ethikkommissionen fehlenden Schriftstückes. Näheres dazu finden Sie hier. Antragsunterlagen Aus welchen Unterlagen der Antragsschriftsatz nach dem AMG zu bestehen hat, ist in §§ 7 ff. GCP-V geregelt, eine Hilfestellung bietet die nachstehend verlinkte Checkliste. Die ausgefüllte Checkliste, in der Sie bitte auch die Querverweise bzw. Fundstellen in den Antragsunterlagen vollständig angeben mögen, ist mit den Antragsunterlagen einzureichen. Anordnung der Unterlagen zu Prüfzentren (Empfehlung des Arbeitskreises med. Ethikkommissionen in Deutschland, Stand 12.11.05) Bei multizentrischen Studien sollten die Unterlagen zu den Prüfzentren nach folgender Hierarchie angeordnet werden: ? Ethikkommissionen (EKen) in alphabetischer Reihenfolge ? nach Bundesland bzw. Städtenamen der Ethikkommissionen ? Je EK: Zentren alphabetisch geordnet nach dem Namen des Hauptprüfers / einzigen Prüfers ? Je Zentrum folgende Reihenfolge: - Zentrumsbeschreibung - Unterlagen des Hauptprüfers - Unterlagen der weiteren Prüfer in alphabetischer Reihenfolge ? Je Prüfer folgende Reihenfolge: - Lebenslauf - Studienerfahrung - Financial Disclosure Statement Bei Zweifeln zur Erforderlichkeit bestimmter Unterlagen sowie zur Rechtsanwendungspraxis der Ethikkommission an der Universität Regensburg zum Vorliegen von Geeignetheits- und Qualifikationsmerkmalen von Prüfstellen und Prüfern sowie zur Akzeptanz bestimmter Dokumente schauen Sie bitte hier. Zahl der Antragskopien Die Ethikkommission an der Universität Regensburg als Federführende Ethikkommission (wenn der Leiter der Klinischen Prüfung in Regensburg ansässig ist) sowie als einzige Ethikkommission bei monozentrischen Studien erhält einen Schriftsatz mit allen Unterlagen zur Studie, die nach der GCP-V vorgeschrieben sind, in 10-facher Ausfertigung mit einem unterschriebenen und als solches gekennzeichnetem Original. Ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg als beteiligte Ethikkommission nur mitberatend tätig, genügt eine Kopie (mit original-unterschriebenem Anschreiben) aller bei der Federführenden Ethikkommission eingereichten Unterlagen ohne die Unterlagen zu den Prüfstellen und Prüfern, die nicht in den Zuständigkeitsbereich der Ethikkommision an der Universität Regensburg fallen. Zum örtlichen Zuständigkeitsbereich der Ethikkommission an der Universität Regensburg gehören alle Prüfer, die Angehörige der Universität Regensburg, des Klinikums oder der Universität Regensburg angeschlossener Lehrkrankenhäuser sind sowie die dazugehörigen Prüfstellen, also Einrichtungen der genannten Träger, an denen diese Prüfer prüfen. Formulare, Vorlagen und Muster für AMG-Studien: _ANSCHREIBEN_an_die_federfuehrende_EK.doc (29,7 kB) _ANSCHREIBEN_an_eine_mitberatende_EK.doc (26,1 kB) _Aufklaerung_AMG-Patient.doc (135,2 kB) _Aufklaerung_AMG-Proband.doc (135,2 kB) _CHECKLISTE_Unterlagen_nach_GCP-V.doc (113,7 kB) _Erlaeuterung_zu_Besonderheiten_der_Studie.doc (25,1 kB) _MODUL_1.doc (191,0 kB) _MODUL_2.doc (73,2 kB) _QUALIFICATION_DOCUMENTS.pdf (28,9 kB)  </field>
<field name="important">Antragstellung nach AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung nach AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Antragstellung nach dem AMG Anwendungsbereich des Arzneimittelgesetzes (AMG) Bitte überprüfen Sie zunächst, ob das AMG zur Anwendung kommt. Näheres dazu finden sie hier. Ziel und Gegenstand der klinischen Prüfung nach dem AMG Klinischen Prüfung nach §§ 40ff. AMG ist jede am Menschen durchgeführte Untersuchung mit dem Ziel, klinische, pharmakologische und/oder sonstige pharmakodynamische Wirkungen von Prüfpräparaten zu erforschen oder nachzuweisen und/oder jede Nebenwirkung von Prüfpräparaten festzustellen und/oder die Resorption, die Verteilung, den Stoffwechsel und die Ausscheidung von Prüfpräparaten zu untersuchen, mit dem Ziel, sich von deren Unbedenklichkeit zu überzeugen. Beachten Sie die Ausnahmen für Anwendungsbeobachtungen und nicht-interventionelle Studien sowie die Abgrenzung vom Heilversuch. Einzelheiten zu den allgemeinen Voraussetzungen der klinischen Prüfung nach dem AMG sowie deren Durchführung finden Sie hier, beachten Sie bitte zudem den Bereich "Melde- und sonstige Pflichten". Besonderheiten bei der Antragsform im Anwendungsbereich des AMG Überprüfen Sie bitte vor jedem Antrag die Antragsberechtigung und örtliche Zuständigkeit. Im Unterschied zum Antragsverfahren außerhalb des AMG ist Antragsteller nach dem Arzneimittelgesetz immer der Sponsor. Daher erfolgt auch jeglicher Schriftverkehr nach Antragstellung und während der Laufzeit der Studie ausschließlich mit dem Sponsor oder dessen Vertreter bzw. Empfangsbevollmächtigten. Sponsor ist eine natürliche oder juristische Person, die die Verantwortung für die Veranlassung, Organisation und Finanzierung einer klinischen Prüfung bei Menschen übernimmt. (Beim Sponsorbegriff nach dem Arzneimittelrecht kommt es also, anders als in der Umgangssprache nicht auf die Finanzierung der klinischen Prüfung an. Wenn Financier und Sponsor auseinanderfallen sollten, spricht man beim Financier im Arzneimittelrecht vom "Förderer".) Der Sponsor muss seinen Sitz oder einen Vertreter in einem EU-Staat oder einem EFTA-Staat haben. Der Sponsor ist Betroffener des Verwaltungsaktes und alleiniges verwaltungsrechtliches Gegenüber der Ethikkommission als staatliche Behörde. Der forschende Arzt ist im Antragsverfahren also verwaltungsrechtlich unmaßgeblich. Schriftverkehr erfolgt daher ausschließlich mit dem Sponsor, dessen Vertreter oder einem ausdrücklich autorisierten Empfangsbevollmächtigten, etwa einer CRO oder in Ausnahmefällen einem projektbeteiligten Forscher, wenn dieser entsprechend empfangsbevollmächtigt ist. Bei multizentrischen klinischen Prüfungen im Zuständigkeitsbereich verschiedener Ethikkommissionen innerhalb der Bundesrepublik Deutschland ergeht die für das gesamte Bundesgebiet einheitliche Bewertung eines Neuantrages sowie der nachträglichen Änderungen (Amendments) durch die Federführende Ethikkommission am Sitz des Leiters der klinischen Prüfung. In diese bundesweit einheitliche Bewertung fließt im sogenannten Mitberatungsverfahren die Bewertung der Geeignetheit und Qualifikation der übrigen Prüfstellen und Prüfer durch die jeweils örtlichen "mitberatenden" Ethikkommissionen ein. Daher ist das Votum der federführenden Ethikkommission ein mehrstufiger Verwaltungsakt, der im sogenannten Mitberatungsverfahren im Benehmen der federführenden mit den mitberatenden Kommissionen ergeht. Im Einzelnen ist dieses Verfahren in den §§ 8 ff. der GCP-V geregelt. Die Tatsache, dass die einheitliche Entscheidung für das gesamte Bundesgebiet der Federführenden Ethikkommission einen einzigen, einheitlichen Verwaltungsakt darstellt, bedeutet im Umkehrschluß, dass alle Unterlagen, die vom Sponsor jeweils an die federführende und die beteiligten Ethikkommissionen zu schicken sind, insgesamt nur einen einzigen Antrag bilden, der insgesamt erst dann ordnungsgemäß ist, wenn alle Unterlagen bei allen jeweils zuständigen Ethikkommissionen vollständig und brauchbar im Sinne der GCP-V vorliegen. Die Bewertungsfristen nach der GCP-V beginnen für alle jeweils zuständigen Ethikkommissionen erst mit Eingang des letzten bei einer der jeweils zuständigen Ethikkommissionen fehlenden Schriftstückes. Näheres dazu finden Sie hier. Antragsunterlagen Aus welchen Unterlagen der Antragsschriftsatz nach dem AMG zu bestehen hat, ist in §§ 7 ff. GCP-V geregelt, eine Hilfestellung bietet die nachstehend verlinkte Checkliste. Die ausgefüllte Checkliste, in der Sie bitte auch die Querverweise bzw. Fundstellen in den Antragsunterlagen vollständig angeben mögen, ist mit den Antragsunterlagen einzureichen. Anordnung der Unterlagen zu Prüfzentren (Empfehlung des Arbeitskreises med. Ethikkommissionen in Deutschland, Stand 12.11.05) Bei multizentrischen Studien sollten die Unterlagen zu den Prüfzentren nach folgender Hierarchie angeordnet werden: ? Ethikkommissionen (EKen) in alphabetischer Reihenfolge ? nach Bundesland bzw. Städtenamen der Ethikkommissionen ? Je EK: Zentren alphabetisch geordnet nach dem Namen des Hauptprüfers / einzigen Prüfers ? Je Zentrum folgende Reihenfolge: - Zentrumsbeschreibung - Unterlagen des Hauptprüfers - Unterlagen der weiteren Prüfer in alphabetischer Reihenfolge ? Je Prüfer folgende Reihenfolge: - Lebenslauf - Studienerfahrung - Financial Disclosure Statement Bei Zweifeln zur Erforderlichkeit bestimmter Unterlagen sowie zur Rechtsanwendungspraxis der Ethikkommission an der Universität Regensburg zum Vorliegen von Geeignetheits- und Qualifikationsmerkmalen von Prüfstellen und Prüfern sowie zur Akzeptanz bestimmter Dokumente schauen Sie bitte hier. Zahl der Antragskopien Die Ethikkommission an der Universität Regensburg als Federführende Ethikkommission (wenn der Leiter der Klinischen Prüfung in Regensburg ansässig ist) sowie als einzige Ethikkommission bei monozentrischen Studien erhält einen Schriftsatz mit allen Unterlagen zur Studie, die nach der GCP-V vorgeschrieben sind, in 10-facher Ausfertigung mit einem unterschriebenen und als solches gekennzeichnetem Original. Ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg als beteiligte Ethikkommission nur mitberatend tätig, genügt eine Kopie (mit original-unterschriebenem Anschreiben) aller bei der Federführenden Ethikkommission eingereichten Unterlagen ohne die Unterlagen zu den Prüfstellen und Prüfern, die nicht in den Zuständigkeitsbereich der Ethikkommision an der Universität Regensburg fallen. Zum örtlichen Zuständigkeitsbereich der Ethikkommission an der Universität Regensburg gehören alle Prüfer, die Angehörige der Universität Regensburg, des Klinikums oder der Universität Regensburg angeschlossener Lehrkrankenhäuser sind sowie die dazugehörigen Prüfstellen, also Einrichtungen der genannten Träger, an denen diese Prüfer prüfen. Formulare, Vorlagen und Muster für AMG-Studien: _ANSCHREIBEN_an_die_federfuehrende_EK.doc (29,7 kB) _ANSCHREIBEN_an_eine_mitberatende_EK.doc (26,1 kB) _Aufklaerung_AMG-Patient.doc (135,2 kB) _Aufklaerung_AMG-Proband.doc (135,2 kB) _CHECKLISTE_Unterlagen_nach_GCP-V.doc (113,7 kB) _Erlaeuterung_zu_Besonderheiten_der_Studie.doc (25,1 kB) _MODUL_1.doc (191,0 kB) _MODUL_2.doc (73,2 kB) _QUALIFICATION_DOCUMENTS.pdf (28,9 kB)  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Kontakt.html</field>
<field name="title">Kontakt - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Kontakt.html</field>
<field name="content">Kontakt - Ethikkommission an der Universität Regensburg Kontakt - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Kontakt zur Ethikkommission Wichtig: Bitte geben Sie in jeder Korrespondenz (mündlich, elektronisch, postalisch) immer unser Geschäftszeichen an, soweit es Ihnen bekannt ist. Falls Ihnen (noch) kein Geschäftsszeichen bekannt ist, genügt bei Arzneimittelstudien auch die Angabe der EudraCT-Nr. Beachten Sie bitte ferner, dass wir nur mit dem tatsächlich Antragsberechtigten korrespondieren. Postadresse Ethikkommission an der Universität Regenburg Klinikum der Universität Regensburg 93042 Regensburg Erreichbarkeit am Klinikum Sie erreichen die Ethikkommission an der Universität Regensburg persönlich während der Geschäftszeiten von 8.00-12.00 Uhr im Bauteil D2, 1. Untergeschoss, Raumnummer D2, 2.34 des Klinikums, telefonisch unter der Rufnummer 0941/944-5380 und per Fax unter 0941/944-5388. Elektronische Erreichbarkeit Email: ethikkommission[ät]klinik.uni-regensburg.de Berufsrechtliche Beratungen Anfragen zu berufsrechtlichen Beratungen richten Sie bitte ausschließlich über unser Antragsportal.  </field>
<field name="important">Kontakt - Ethikkommission an der Universität Regensburg Kontakt - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Kontakt zur Ethikkommission Wichtig: Bitte geben Sie in jeder Korrespondenz (mündlich, elektronisch, postalisch) immer unser Geschäftszeichen an, soweit es Ihnen bekannt ist. Falls Ihnen (noch) kein Geschäftsszeichen bekannt ist, genügt bei Arzneimittelstudien auch die Angabe der EudraCT-Nr. Beachten Sie bitte ferner, dass wir nur mit dem tatsächlich Antragsberechtigten korrespondieren. Postadresse Ethikkommission an der Universität Regenburg Klinikum der Universität Regensburg 93042 Regensburg Erreichbarkeit am Klinikum Sie erreichen die Ethikkommission an der Universität Regensburg persönlich während der Geschäftszeiten von 8.00-12.00 Uhr im Bauteil D2, 1. Untergeschoss, Raumnummer D2, 2.34 des Klinikums, telefonisch unter der Rufnummer 0941/944-5380 und per Fax unter 0941/944-5388. Elektronische Erreichbarkeit Email: ethikkommission[ät]klinik.uni-regensburg.de Berufsrechtliche Beratungen Anfragen zu berufsrechtlichen Beratungen richten Sie bitte ausschließlich über unser Antragsportal.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/News/items/aufwandsentschaedigung-fuer-teilnahme-an-klinischer-studie.html</field>
<field name="title">Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/News/items/aufwandsentschaedigung-fuer-teilnahme-an-klinischer-studie.html</field>
<field name="content">Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen 22.07.2008 09:44 Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Die einem ALG-II-Empfänger zugeflossene Aufwandsentschädigung für die Teilnahme an einer klinischen Studie stellt insoweit eine zweckbestimmte Einnahme im Sinne des § 11 Abs. 3 Nr. 1a SGB II dar, als sie anderen Zwecken als die Leistungen nach dem SGB II dient. Soweit die Aufwandsentschädigung keine zweckbestimmte Leistung darstellt, ist sie nicht als Einkommen anrechenbar. Eine summenmäßige Aufteilung der Entschädigung als zum Teil zweckbestimmte Einnahme und zum Teil gezahlte Entschädigung für einen Nicht-Vermögensschaden ist aufgrund des besonderen Charakters der Entschädigung nicht möglich und nicht erforderlich. Quelle: KliFoRe 2/2008 Zurück Weitere News 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen 22.07.2008 09:44 Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Die einem ALG-II-Empfänger zugeflossene Aufwandsentschädigung für die Teilnahme an einer klinischen Studie stellt insoweit eine zweckbestimmte Einnahme im Sinne des § 11 Abs. 3 Nr. 1a SGB II dar, als sie anderen Zwecken als die Leistungen nach dem SGB II dient. Soweit die Aufwandsentschädigung keine zweckbestimmte Leistung darstellt, ist sie nicht als Einkommen anrechenbar. Eine summenmäßige Aufteilung der Entschädigung als zum Teil zweckbestimmte Einnahme und zum Teil gezahlte Entschädigung für einen Nicht-Vermögensschaden ist aufgrund des besonderen Charakters der Entschädigung nicht möglich und nicht erforderlich. Quelle: KliFoRe 2/2008 Zurück Weitere News 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/News/items/forschungsskandal-in-innsbruck.html</field>
<field name="title">Forschungsskandal in Innsbruck - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/News/items/forschungsskandal-in-innsbruck.html</field>
<field name="content">Forschungsskandal in Innsbruck - Ethikkommission an der Universität Regensburg Forschungsskandal in Innsbruck - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Forschungsskandal in Innsbruck 19.08.2008 12:57 Studie der Medizinischen Universität mit gravierenden Mängeln 16. August 2008, Neue Zürcher Zeitung Forschungsskandal in Innsbruck Studie der Medizinischen Universität mit gravierenden Mängeln Ein offizieller Bericht erhebt schwere Vorwürfe gegen eine an der Universität Innsbruck durchgeführte medizinische Studie. Der Rektor befürchtet, dass der Skandal unter den Teppich gewischt wird. ni. Eine an der Medizinischen Universität Innsbruck durchgeführte Studie zur Evaluation einer neuartigen Zelltherapie bei Blasenschwäche weist gravierende Mängel auf; zu diesem Schluss ist ein Untersuchungsbericht der staatlichen Österreichischen Agentur für Gesundheit und Ernährungssicherheit (Ages) gekommen. Bei dem in die Kritik geratenen Behandlungsverfahren injizierten die Ärzte dem Patienten körpereigene Stammzellen in den geschwächten Schliessmuskel der Harnblase. Die Zellen hatten sie aus dem Oberarm der Probanden gewonnen und anschliessend im Labor gezüchtet. Die mit dieser Therapie erzielten Resultate schienen so vielversprechend, dass die Studie vor einem Jahr in der Fachzeitschrift «The Lancet» vorgestellt wurde. Ein Kommentator sprach damals von einer neuen Ära in der Behandlung der Inkontinenz. FälschungsvorwurfDiese Einschätzung wird heute niemand mehr teilen. Zu schwer wiegen die Vorwürfe, die im Bericht der Ages erhoben werden. Im Visier der Kritik steht der verantwortliche Studienleiter, Hannes Strasser. Ihm wird vorgeworfen, er habe für seine Untersuchung keine ausreichende Genehmigung durch die Behörden und die dafür zuständige Ethikkommission eingeholt. Zudem seien die Patienten nur ungenügend über die experimentelle Art der Therapie aufgeklärt und auch nicht versichert worden. Der Bericht hält ausserdem fest, dass einige mit der Studie in Verbindung stehende Dokumente manipuliert sein könnten. Möglicherweise handle es sich bei der publizierten Untersuchung um eine «virtuelle Studie», die nachträglich über die Daten von Patienten gestülpt worden sei, heisst es in dem knapp 120-seitigen Bericht, der unter anderem an das Bundesministerium für Gesundheit, Frauen und Jugend in Wien adressiert ist. Was einige Insider erstaunt, ist die Tatsache, dass sich die Kritik der Ages nur gegen den Oberarzt Strasser richtet. Sein Chef in der Urologischen Klinik, Georg Bartsch, wird in dem Untersuchungsbericht nicht belastet. Und dies, obwohl Bartsch in der «Lancet»-Publikation als einer von mehreren Co-Autoren aufgeführt ist, die «alle Untersuchungen und Behandlungen gemacht haben». Laut einem Online-Bericht der Fachzeitschrift «Nature», die den Innsbrucker Fall seit längerem kritisch beleuchtet, wusste Bartsch angeblich nichts von den Unregelmässigkeiten im Zusammenhang mit der in seiner Klinik über Jahre durchgeführten Inkontinenz-Studie. Die Autorschaft im «Lancet» sei ihm von Strasser aus Respekt ehrenhalber angeboten worden. Mit der Durchführung der Studie und der Behandlung der Patienten habe er nichts zu tun gehabt. Einer, der das nicht glaubt, ist der Rektor der Medizinischen Universität Innsbruck, Clemens Sorg. Der 2005 aus Deutschland berufene Professor kämpft für eine rasche und vollständige Aufdeckung des Falls. Es sei ein Skandal, sagt er gegenüber der NZZ, dass man den Hauptschuldigen laufen lasse. Er überlegt sich, Bartsch und Strasser zu suspendieren. Bei Strasser sei der Fall klar, sagt Sorg. Ihn hat er auch schon aufgefordert, bis zum 18. August alle Publikationen zur Inkontinenz-Behandlung zurückzuziehen. Für eine Suspension von Bartsch müsste er beweisen können, dass dieser von dem wissenschaftlichen Fehlverhalten gewusst habe, betont Sorg. Doch dafür bleibt dem Rektor möglicherweise keine Zeit mehr. Denn nächsten Donnerstag will der mächtige Universitätsrat, dem sieben einflussreiche Persönlichkeiten angehören, über seine Absetzung entscheiden. Das wäre in Österreich ein absolutes Novum, sagt Sorg. Laut dem «Nature»-Bericht wirft der Universitätsrat dem 66-jährigen Rektor Pflichtverletzungen vor, welche die Universität wirtschaftlich schädigen könnten. Ganz anders sieht dies offenbar der Senat der Universität. Dieser hat sich am 28. Juli einstimmig für Sorg und gegen die Anschuldigungen ausgesprochen. Weitere Persönlichkeiten der Universität haben sich ebenfalls hinter den Rektor gestellt. Instanz und Regeln fehlenSorg, dessen Arbeitsvertrag auf Ende September 2009 ausläuft, ist enttäuscht und auch entsetzt, wie mit einem mutmasslichen Betrugsfall umgegangen wird. Als er vergangenen Herbst von den Unregelmässigkeiten in der Urologischen Klinik erfahren habe, habe er feststellen müssen, dass es in Österreich keine zuständige Instanz und auch kein Regelwerk für den Umgang mit wissenschaftlichem Fehlverhalten gebe. Das sei nicht europäischer Standard und stelle eine Gefahr für den Forschungsplatz Österreich dar, betont der Rektor. Im Frühling sei er schliesslich an die Akademie der Wissenschaften gelangt. Diese habe ihm eine unabhängige Untersuchung in Aussicht gestellt. Als jedoch die Pläne für Sorgs Absetzung bekannt geworden seien, habe man die Angelegenheit auf Eis gelegt, wird der Präsident der Akademie in «Nature» zitiert. Er habe den Eindruck, sagt Sorg, man wolle ihn loswerden, damit Gras über den Fall wachsen könne. Dass dies nicht passieren wird, dafür könnten auch die rund 400 Patienten besorgt sein, die von Strasser innerhalb und ausserhalb von Studien behandelt worden sind. Denn laut «Nature» geben einige an, seit der Behandlung unter teilweise gravierenden Nebenwirkungen zu leiden. Ausserdem haben offenbar andere Ärzte die Stammzelltherapie gegen Blasenschwäche wegen Ergebnislosigkeit wieder verlassen. Es besteht deshalb erhebliche Unsicherheit, was die behauptete Wirksamkeit der Innsbrucker Zelltherapie betrifft. Mit rechtlichen Auseinandersetzungen ist zu rechnen. 22. August 2008, Neue Zürcher Zeitung Universitätsrektor in Innsbruck abgesetzt Möglicher Zusammenhang mit jüngstem Forschungsskandal In Innsbruck ist der Rektor der Medizinischen Universität abgesetzt worden. Ihm wird vom Universitätsrat unter anderem Pflichtverletzung vorgeworfen. Beobachter sehen dagegen einen Zusammenhang mit dem Forschungsskandal, den dieser aufdecken wollte. ni. Nun ist das eingetreten, was lokale Beobachter seit Tagen erwartet haben: Clemens Sorg, der Rektor der Medizinischen Universität Innsbruck, ist abgesetzt worden. Der Universitätsrat wirft dem deutschen Professor Pflichtverletzung und Vertrauensverlust vor. Sein Verhalten stelle eine Gefahr für das wirtschaftliche Wohlergehen der Universität dar. Sorg ist der erste Rektor Österreichs, der seit Inkrafttreten des neuen Universitätsgesetzes 2002 abberufen worden ist. Unterstützung vom UniversitätssenatDie vom siebenköpfigen Universitätsrat vorgebrachten Vorwürfe gegen Sorg sind seit längerem bekannt. Der Universitätssenat mit über zwanzig Mitgliedern stellte sich Ende Juli allerdings geschlossen hinter Sorg. Das Organ bezeichnete die Anschuldigungen des Universitätsrats als nicht ausreichend für eine Absetzung. Ein Insider sagte gegenüber der NZZ: «Wenn diese Gründe reichen, dann kann man in Österreich alle Rektoren von medizinischen Universitäten entlassen.» Die Vorwürfe werden von einigen Beobachtern daher vielmehr als Vorwand angesehen, um den starken und selbstbewussten Rektor loszuwerden. Zwei hochrangige Vertreter der Universität Innsbruck, die aus Furcht vor Konsequenzen anonym bleiben wollen, sehen die Absetzung vor allem im Zusammenhang mit dem Forschungsskandal an der Urologischen Klinik. Vor wenigen Tagen war bekanntgeworden, dass die Österreichische Agentur für Gesundheit und Ernährungssicherheit (Ages) bei einer klinischen Studie zur Evaluation einer neuartigen Zelltherapie bei Blasenschwäche gravierende Versäumnisse und Mängel festgestellt hatte. Die Beobachter sprechen von einem der grössten medizinischen und wissenschaftlichen Skandale Österreichs. Laut diesen Stimmen hatte sich Sorg für eine vollständige Aufklärung des Falls eingesetzt, was nicht allen gefallen habe. Nun wird befürchtet, dass die Probleme mit dem Ages-Bericht schubladisiert und «auf die elegante österreichische Art» entsorgt würden. Dieser Auffassung widerspricht Gabriele Fischer, die Vorsitzende des Universitätsrats. Sie betonte, dass es keine kausale Verknüpfung zwischen den Vorwürfen gegen Sorg und den Unregelmässigkeiten in der Urologischen Klinik gebe. Zudem habe man Sorg gebeten, den Ages-Bericht an die Staatsanwaltschaft weiterzuleiten. Diese Behörde habe nun zu entscheiden, wie weiter vorgegangen werde. Die befragten Insider geben sich überzeugt, dass mit dem Ages-Bericht, der nur eine Studie unter die Lupe genommen habe, noch nicht das ganze Ausmass der Unregelmässigkeiten ans Licht gekommen sei. Bereits seien weitere Studien aus der Klinik aufgetaucht, bei denen es möglicherweise ebenfalls Mängel zu entdecken gebe. Die Beobachter kritisieren zudem, dass die Ages das dokumentierte wissenschaftliche Fehlverhalten nur dem für die Studie zuständigen Oberarzt Hannes Strasser anlastet. Sein Chef in der Urologischen Klinik, Georg Bartsch, wird dagegen von jeder Beteiligung freigesprochen. Und dies, obwohl Bartsch im Ages-Bericht als der für die Studiendurchführung verantwortliche «Prüfarzt» und «Studienleiter» bezeichnet wird. Ohne Bartschs aktive Förderung wäre es laut den Insidern undenkbar gewesen, in seiner Klinik rund 400 Patienten mit der neuen Methode zu behandeln. Es sei unerhört, wenn Bartsch nicht realisiert habe, dass in seiner Klinik die Evaluation der neuen Therapie nicht mit der üblichen Abfolge von Studien erfolgt sei. So ist offenbar nach der Phase-1-Studie, mit der die Verträglichkeit einer Therapie an wenigen Personen getestet wird, gleich eine Phase-3-Studie zur Etablierung der Behandlung durchgeführt worden; eine Phase-2-Studie hat nie stattgefunden. Es sei rechtlich problematisch und unethisch, wenn Patienten ausserhalb von Studien behandelt würden, noch bevor die Wirksamkeit der Therapie bewiesen sei. Mit diesen Vorwürfen konfrontiert, weist Bartsch jede Verantwortung zurück. Er betont, dass Strasser alle Studien und Behandlungen in eigener Regie durchgeführt habe und er, Bartsch, von nichts gewusst habe. Der Chefarzt erklärt weiter, dass er Strasser seit 20 Jahren kenne und ihm vertraut habe. Dass sein Vertrauen derart missbraucht worden sei, sei für ihn enttäuschend. Welche Gründe bei der Abwahl des Rektors den Ausschlag gegeben haben, lässt sich derzeit schwer ausmachen. Vielleicht liegt die Kommentatorin der «Tiroler Tageszeitung» gar nicht so falsch, wenn sie schreibt: Die «Suppe der Vorwürfe» gegen Sorg «war bis zuletzt sehr dünn». Das hätten selbst Universitätsrats-Mitglieder hinter vorgehaltener Hand eingestanden. Doch mit seinen Aussagen in internationalen Medien habe Sorg seinen Gegnern im letzten Moment einen nachvollziehbaren Absetzungsgrund serviert. «Die Seriosität des österreichischen Forschungsstandorts anzuzweifeln, kommt einer Nestbeschmutzung gleich. Das wird nie goutiert.» Zurück Weitere News 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Forschungsskandal in Innsbruck - Ethikkommission an der Universität Regensburg Forschungsskandal in Innsbruck - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Forschungsskandal in Innsbruck 19.08.2008 12:57 Studie der Medizinischen Universität mit gravierenden Mängeln 16. August 2008, Neue Zürcher Zeitung Forschungsskandal in Innsbruck Studie der Medizinischen Universität mit gravierenden Mängeln Ein offizieller Bericht erhebt schwere Vorwürfe gegen eine an der Universität Innsbruck durchgeführte medizinische Studie. Der Rektor befürchtet, dass der Skandal unter den Teppich gewischt wird. ni. Eine an der Medizinischen Universität Innsbruck durchgeführte Studie zur Evaluation einer neuartigen Zelltherapie bei Blasenschwäche weist gravierende Mängel auf; zu diesem Schluss ist ein Untersuchungsbericht der staatlichen Österreichischen Agentur für Gesundheit und Ernährungssicherheit (Ages) gekommen. Bei dem in die Kritik geratenen Behandlungsverfahren injizierten die Ärzte dem Patienten körpereigene Stammzellen in den geschwächten Schliessmuskel der Harnblase. Die Zellen hatten sie aus dem Oberarm der Probanden gewonnen und anschliessend im Labor gezüchtet. Die mit dieser Therapie erzielten Resultate schienen so vielversprechend, dass die Studie vor einem Jahr in der Fachzeitschrift «The Lancet» vorgestellt wurde. Ein Kommentator sprach damals von einer neuen Ära in der Behandlung der Inkontinenz. FälschungsvorwurfDiese Einschätzung wird heute niemand mehr teilen. Zu schwer wiegen die Vorwürfe, die im Bericht der Ages erhoben werden. Im Visier der Kritik steht der verantwortliche Studienleiter, Hannes Strasser. Ihm wird vorgeworfen, er habe für seine Untersuchung keine ausreichende Genehmigung durch die Behörden und die dafür zuständige Ethikkommission eingeholt. Zudem seien die Patienten nur ungenügend über die experimentelle Art der Therapie aufgeklärt und auch nicht versichert worden. Der Bericht hält ausserdem fest, dass einige mit der Studie in Verbindung stehende Dokumente manipuliert sein könnten. Möglicherweise handle es sich bei der publizierten Untersuchung um eine «virtuelle Studie», die nachträglich über die Daten von Patienten gestülpt worden sei, heisst es in dem knapp 120-seitigen Bericht, der unter anderem an das Bundesministerium für Gesundheit, Frauen und Jugend in Wien adressiert ist. Was einige Insider erstaunt, ist die Tatsache, dass sich die Kritik der Ages nur gegen den Oberarzt Strasser richtet. Sein Chef in der Urologischen Klinik, Georg Bartsch, wird in dem Untersuchungsbericht nicht belastet. Und dies, obwohl Bartsch in der «Lancet»-Publikation als einer von mehreren Co-Autoren aufgeführt ist, die «alle Untersuchungen und Behandlungen gemacht haben». Laut einem Online-Bericht der Fachzeitschrift «Nature», die den Innsbrucker Fall seit längerem kritisch beleuchtet, wusste Bartsch angeblich nichts von den Unregelmässigkeiten im Zusammenhang mit der in seiner Klinik über Jahre durchgeführten Inkontinenz-Studie. Die Autorschaft im «Lancet» sei ihm von Strasser aus Respekt ehrenhalber angeboten worden. Mit der Durchführung der Studie und der Behandlung der Patienten habe er nichts zu tun gehabt. Einer, der das nicht glaubt, ist der Rektor der Medizinischen Universität Innsbruck, Clemens Sorg. Der 2005 aus Deutschland berufene Professor kämpft für eine rasche und vollständige Aufdeckung des Falls. Es sei ein Skandal, sagt er gegenüber der NZZ, dass man den Hauptschuldigen laufen lasse. Er überlegt sich, Bartsch und Strasser zu suspendieren. Bei Strasser sei der Fall klar, sagt Sorg. Ihn hat er auch schon aufgefordert, bis zum 18. August alle Publikationen zur Inkontinenz-Behandlung zurückzuziehen. Für eine Suspension von Bartsch müsste er beweisen können, dass dieser von dem wissenschaftlichen Fehlverhalten gewusst habe, betont Sorg. Doch dafür bleibt dem Rektor möglicherweise keine Zeit mehr. Denn nächsten Donnerstag will der mächtige Universitätsrat, dem sieben einflussreiche Persönlichkeiten angehören, über seine Absetzung entscheiden. Das wäre in Österreich ein absolutes Novum, sagt Sorg. Laut dem «Nature»-Bericht wirft der Universitätsrat dem 66-jährigen Rektor Pflichtverletzungen vor, welche die Universität wirtschaftlich schädigen könnten. Ganz anders sieht dies offenbar der Senat der Universität. Dieser hat sich am 28. Juli einstimmig für Sorg und gegen die Anschuldigungen ausgesprochen. Weitere Persönlichkeiten der Universität haben sich ebenfalls hinter den Rektor gestellt. Instanz und Regeln fehlenSorg, dessen Arbeitsvertrag auf Ende September 2009 ausläuft, ist enttäuscht und auch entsetzt, wie mit einem mutmasslichen Betrugsfall umgegangen wird. Als er vergangenen Herbst von den Unregelmässigkeiten in der Urologischen Klinik erfahren habe, habe er feststellen müssen, dass es in Österreich keine zuständige Instanz und auch kein Regelwerk für den Umgang mit wissenschaftlichem Fehlverhalten gebe. Das sei nicht europäischer Standard und stelle eine Gefahr für den Forschungsplatz Österreich dar, betont der Rektor. Im Frühling sei er schliesslich an die Akademie der Wissenschaften gelangt. Diese habe ihm eine unabhängige Untersuchung in Aussicht gestellt. Als jedoch die Pläne für Sorgs Absetzung bekannt geworden seien, habe man die Angelegenheit auf Eis gelegt, wird der Präsident der Akademie in «Nature» zitiert. Er habe den Eindruck, sagt Sorg, man wolle ihn loswerden, damit Gras über den Fall wachsen könne. Dass dies nicht passieren wird, dafür könnten auch die rund 400 Patienten besorgt sein, die von Strasser innerhalb und ausserhalb von Studien behandelt worden sind. Denn laut «Nature» geben einige an, seit der Behandlung unter teilweise gravierenden Nebenwirkungen zu leiden. Ausserdem haben offenbar andere Ärzte die Stammzelltherapie gegen Blasenschwäche wegen Ergebnislosigkeit wieder verlassen. Es besteht deshalb erhebliche Unsicherheit, was die behauptete Wirksamkeit der Innsbrucker Zelltherapie betrifft. Mit rechtlichen Auseinandersetzungen ist zu rechnen. 22. August 2008, Neue Zürcher Zeitung Universitätsrektor in Innsbruck abgesetzt Möglicher Zusammenhang mit jüngstem Forschungsskandal In Innsbruck ist der Rektor der Medizinischen Universität abgesetzt worden. Ihm wird vom Universitätsrat unter anderem Pflichtverletzung vorgeworfen. Beobachter sehen dagegen einen Zusammenhang mit dem Forschungsskandal, den dieser aufdecken wollte. ni. Nun ist das eingetreten, was lokale Beobachter seit Tagen erwartet haben: Clemens Sorg, der Rektor der Medizinischen Universität Innsbruck, ist abgesetzt worden. Der Universitätsrat wirft dem deutschen Professor Pflichtverletzung und Vertrauensverlust vor. Sein Verhalten stelle eine Gefahr für das wirtschaftliche Wohlergehen der Universität dar. Sorg ist der erste Rektor Österreichs, der seit Inkrafttreten des neuen Universitätsgesetzes 2002 abberufen worden ist. Unterstützung vom UniversitätssenatDie vom siebenköpfigen Universitätsrat vorgebrachten Vorwürfe gegen Sorg sind seit längerem bekannt. Der Universitätssenat mit über zwanzig Mitgliedern stellte sich Ende Juli allerdings geschlossen hinter Sorg. Das Organ bezeichnete die Anschuldigungen des Universitätsrats als nicht ausreichend für eine Absetzung. Ein Insider sagte gegenüber der NZZ: «Wenn diese Gründe reichen, dann kann man in Österreich alle Rektoren von medizinischen Universitäten entlassen.» Die Vorwürfe werden von einigen Beobachtern daher vielmehr als Vorwand angesehen, um den starken und selbstbewussten Rektor loszuwerden. Zwei hochrangige Vertreter der Universität Innsbruck, die aus Furcht vor Konsequenzen anonym bleiben wollen, sehen die Absetzung vor allem im Zusammenhang mit dem Forschungsskandal an der Urologischen Klinik. Vor wenigen Tagen war bekanntgeworden, dass die Österreichische Agentur für Gesundheit und Ernährungssicherheit (Ages) bei einer klinischen Studie zur Evaluation einer neuartigen Zelltherapie bei Blasenschwäche gravierende Versäumnisse und Mängel festgestellt hatte. Die Beobachter sprechen von einem der grössten medizinischen und wissenschaftlichen Skandale Österreichs. Laut diesen Stimmen hatte sich Sorg für eine vollständige Aufklärung des Falls eingesetzt, was nicht allen gefallen habe. Nun wird befürchtet, dass die Probleme mit dem Ages-Bericht schubladisiert und «auf die elegante österreichische Art» entsorgt würden. Dieser Auffassung widerspricht Gabriele Fischer, die Vorsitzende des Universitätsrats. Sie betonte, dass es keine kausale Verknüpfung zwischen den Vorwürfen gegen Sorg und den Unregelmässigkeiten in der Urologischen Klinik gebe. Zudem habe man Sorg gebeten, den Ages-Bericht an die Staatsanwaltschaft weiterzuleiten. Diese Behörde habe nun zu entscheiden, wie weiter vorgegangen werde. Die befragten Insider geben sich überzeugt, dass mit dem Ages-Bericht, der nur eine Studie unter die Lupe genommen habe, noch nicht das ganze Ausmass der Unregelmässigkeiten ans Licht gekommen sei. Bereits seien weitere Studien aus der Klinik aufgetaucht, bei denen es möglicherweise ebenfalls Mängel zu entdecken gebe. Die Beobachter kritisieren zudem, dass die Ages das dokumentierte wissenschaftliche Fehlverhalten nur dem für die Studie zuständigen Oberarzt Hannes Strasser anlastet. Sein Chef in der Urologischen Klinik, Georg Bartsch, wird dagegen von jeder Beteiligung freigesprochen. Und dies, obwohl Bartsch im Ages-Bericht als der für die Studiendurchführung verantwortliche «Prüfarzt» und «Studienleiter» bezeichnet wird. Ohne Bartschs aktive Förderung wäre es laut den Insidern undenkbar gewesen, in seiner Klinik rund 400 Patienten mit der neuen Methode zu behandeln. Es sei unerhört, wenn Bartsch nicht realisiert habe, dass in seiner Klinik die Evaluation der neuen Therapie nicht mit der üblichen Abfolge von Studien erfolgt sei. So ist offenbar nach der Phase-1-Studie, mit der die Verträglichkeit einer Therapie an wenigen Personen getestet wird, gleich eine Phase-3-Studie zur Etablierung der Behandlung durchgeführt worden; eine Phase-2-Studie hat nie stattgefunden. Es sei rechtlich problematisch und unethisch, wenn Patienten ausserhalb von Studien behandelt würden, noch bevor die Wirksamkeit der Therapie bewiesen sei. Mit diesen Vorwürfen konfrontiert, weist Bartsch jede Verantwortung zurück. Er betont, dass Strasser alle Studien und Behandlungen in eigener Regie durchgeführt habe und er, Bartsch, von nichts gewusst habe. Der Chefarzt erklärt weiter, dass er Strasser seit 20 Jahren kenne und ihm vertraut habe. Dass sein Vertrauen derart missbraucht worden sei, sei für ihn enttäuschend. Welche Gründe bei der Abwahl des Rektors den Ausschlag gegeben haben, lässt sich derzeit schwer ausmachen. Vielleicht liegt die Kommentatorin der «Tiroler Tageszeitung» gar nicht so falsch, wenn sie schreibt: Die «Suppe der Vorwürfe» gegen Sorg «war bis zuletzt sehr dünn». Das hätten selbst Universitätsrats-Mitglieder hinter vorgehaltener Hand eingestanden. Doch mit seinen Aussagen in internationalen Medien habe Sorg seinen Gegnern im letzten Moment einen nachvollziehbaren Absetzungsgrund serviert. «Die Seriosität des österreichischen Forschungsstandorts anzuzweifeln, kommt einer Nestbeschmutzung gleich. Das wird nie goutiert.» Zurück Weitere News 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/News/items/rekonstitution-40verfluessigung41-eines-arzneimittels-im-rahmen-.html</field>
<field name="title">Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/News/items/rekonstitution-40verfluessigung41-eines-arzneimittels-im-rahmen-.html</field>
<field name="content">Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 23.07.2008 07:00 Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Wird ein bereits zugelassenes Arzneimittel im Rahmen einer klinischen Prüfung von einer niedergelassenen Apotheke vor der Anwendung am einzelnen Patienten gemäß den Herstellerangaben durch Verflüssigung rekonstituiert, bedarf die Apotheke hierfür keine Herstellungserlaubnis. Der Prüfarzt darf die klinische Prüfung unter Mitwirkung einer Apotheke ohne Herstellungserlaubnis beginnen. Dies kann durch eine feststellende einstweilige Anordnung gesichert werden. Für den Anordnungsgrund im Rahmen eines Antrags auf Erlass der eA sind auch Interessen der Allgemeinheit und der in die klinische Preüfung eingebundenen Patienten an den Ergebnissen der klinischen Prüfung bedeutsam. Quelle: KliFoRe 2/2008 Zurück Weitere News 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 23.07.2008 07:00 Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Wird ein bereits zugelassenes Arzneimittel im Rahmen einer klinischen Prüfung von einer niedergelassenen Apotheke vor der Anwendung am einzelnen Patienten gemäß den Herstellerangaben durch Verflüssigung rekonstituiert, bedarf die Apotheke hierfür keine Herstellungserlaubnis. Der Prüfarzt darf die klinische Prüfung unter Mitwirkung einer Apotheke ohne Herstellungserlaubnis beginnen. Dies kann durch eine feststellende einstweilige Anordnung gesichert werden. Für den Anordnungsgrund im Rahmen eines Antrags auf Erlass der eA sind auch Interessen der Allgemeinheit und der in die klinische Preüfung eingebundenen Patienten an den Ergebnissen der klinischen Prüfung bedeutsam. Quelle: KliFoRe 2/2008 Zurück Weitere News 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Sitemap.html</field>
<field name="title">Sitemap - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/Sitemap.html</field>
<field name="content">Sitemap - Ethikkommission an der Universität Regensburg Sitemap - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Website Übersicht Ethikkommission Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle Antragstellung Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use Meldepflichten etc. Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG weitere Informationen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG  </field>
<field name="important">Sitemap - Ethikkommission an der Universität Regensburg Sitemap - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Website Übersicht Ethikkommission Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle Antragstellung Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use Meldepflichten etc. Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG weitere Informationen FAQ Glossar mit Legaldefinitionen Anwendungsbereich AMG / MPG Prüferqualifikation und Prüfstellengeeignetheit Thema CE-Kennzeichnung Datenschutz PatInfo und Einwilligung Haftung Versicherungsfragen Gebühren Links: Rechtsquellen Links: Aufsichtsbehörden Links: Weitere öffentliche Stellen Links: Andere Ethikkommissionen Links: Sonstige Systematik des Europäischen Arzneimittelforschungsrechtes Aufsätze zum Forschungsrecht en détail: Die klinische Prüfung nach dem AMG en détail: Die klinische Prüfung nach dem MPG  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/antraege_sonstige_studien.html</field>
<field name="title">Antragstellung sonstige Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/antraege_sonstige_studien.html</field>
<field name="content">Antragstellung sonstige Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung sonstige Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Antragstellung sonstige Studien Für alle Studien, die nicht unter das Arzneimittelgesetz oder das Medizinproduktegesetz in deren aktueller Fassung fallen, verwenden Sie bitte unser Antragsportal. Zahl der Antragskopien und sonstige Formalia Die Ethikkommission an der Universität Regensburg als Erstvotierende Ethikkommission (wenn noch keine andere Ethikkommission anderenorts in der Bundesrepublik Deutschland über die selbe Studie entschieden hat) erhält einen Schriftsatz mit dem vollständig ausgefüllten "Antragsformular für sonstige Studien" (siehe Link oben) und allen weiteren Unterlagen zur Studie (siehe Anlagenliste im Antragsformular), in 10-facher Ausfertigung mit einem unterschriebenen und als solches gekennzeichnetem Original. DIE KOPIEN SIND BITTE IN JEWEILS EINEM SCHNELLHEFTER PRO KOPIE EINZUREICHEN, die Anlagen durch Trennblätter zu sortieren. Das Erstvotum ergeht durch das Plenum der Kommissionssitzung, der Antragssteller wird in der Regel zum persönlichen Erscheinen in der Sitzung geladen. Dort wird er sein Projekt nochmals mündlich vorstellen und offene Fragen der Kommission erörtern. Ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg Zweitvotierende Ethikkommission, genügt ein Exemplar des Schriftsatzes mit dem vollständig ausgefüllten "Antragsformular für sonstige Studien" (siehe Link oben) und allen weiteren Unterlagen zur Studie (siehe Anlagenliste im Antragsformular) einschließlich einer Kopie des aktuell gültigen Votums der Erstvotierenden Ethikkommission in Deutschland zu dieser selben, andernorts durchgeführten Studie. In diesem Falle entscheidet über den Antrag in der Regel nur der Vorsitzende ohne mündliche Verhandlung in der Kommissionssitzung. Besondere Konstellationen einzelner Anträge können Abweichungen von diesem Schema indizieren. Vor jedem Antrag ist die Antragsberechtigung zu überprüfen und jeder Antrag hat vom Antragsberechtigten originalunterschrieben zu sein sowie mit einem originalen Dienststempel versehen zu werden. Ist der Antragssteller nicht selbst Leiter bzw. Direktor der Einrichtung (Klinik, Lehrstuhl oder Abteilung), an der die klinische Studie durchgeführt werden soll, so ist Antrag nur wirksam, wenn er durch die Originalunterschrift und den Dienststempel des Leiters bzw. Direktors autorisiert ist.  </field>
<field name="important">Antragstellung sonstige Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung sonstige Studien - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Antragstellung sonstige Studien Für alle Studien, die nicht unter das Arzneimittelgesetz oder das Medizinproduktegesetz in deren aktueller Fassung fallen, verwenden Sie bitte unser Antragsportal. Zahl der Antragskopien und sonstige Formalia Die Ethikkommission an der Universität Regensburg als Erstvotierende Ethikkommission (wenn noch keine andere Ethikkommission anderenorts in der Bundesrepublik Deutschland über die selbe Studie entschieden hat) erhält einen Schriftsatz mit dem vollständig ausgefüllten "Antragsformular für sonstige Studien" (siehe Link oben) und allen weiteren Unterlagen zur Studie (siehe Anlagenliste im Antragsformular), in 10-facher Ausfertigung mit einem unterschriebenen und als solches gekennzeichnetem Original. DIE KOPIEN SIND BITTE IN JEWEILS EINEM SCHNELLHEFTER PRO KOPIE EINZUREICHEN, die Anlagen durch Trennblätter zu sortieren. Das Erstvotum ergeht durch das Plenum der Kommissionssitzung, der Antragssteller wird in der Regel zum persönlichen Erscheinen in der Sitzung geladen. Dort wird er sein Projekt nochmals mündlich vorstellen und offene Fragen der Kommission erörtern. Ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg Zweitvotierende Ethikkommission, genügt ein Exemplar des Schriftsatzes mit dem vollständig ausgefüllten "Antragsformular für sonstige Studien" (siehe Link oben) und allen weiteren Unterlagen zur Studie (siehe Anlagenliste im Antragsformular) einschließlich einer Kopie des aktuell gültigen Votums der Erstvotierenden Ethikkommission in Deutschland zu dieser selben, andernorts durchgeführten Studie. In diesem Falle entscheidet über den Antrag in der Regel nur der Vorsitzende ohne mündliche Verhandlung in der Kommissionssitzung. Besondere Konstellationen einzelner Anträge können Abweichungen von diesem Schema indizieren. Vor jedem Antrag ist die Antragsberechtigung zu überprüfen und jeder Antrag hat vom Antragsberechtigten originalunterschrieben zu sein sowie mit einem originalen Dienststempel versehen zu werden. Ist der Antragssteller nicht selbst Leiter bzw. Direktor der Einrichtung (Klinik, Lehrstuhl oder Abteilung), an der die klinische Studie durchgeführt werden soll, so ist Antrag nur wirksam, wenn er durch die Originalunterschrift und den Dienststempel des Leiters bzw. Direktors autorisiert ist.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/antragstellung.html</field>
<field name="title">Antragstellung - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/antragstellung.html</field>
<field name="content">Antragstellung - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Die Sitzungstermine und Abgabefristen finden Sie hier, diese und alles weitere zur Erreichbarkeit der Geschäftsstelle, der Kommission selber sowie den Rechtsgrundlagen finden Sie bei "Ethikkommission" Allgemeingültiges für alle Studienarten: Antragspflicht Antragsberechtigung Antragsform Wann ist ein Antrag bei der Ethikkommission zu stellen? Antragspflicht Alle Forschungsvorhaben am Menschen - auch Multicenterstudien -, die von Angehörigen der Medizinischen Fakultät Regensburg und ihrer kooperierenden Einrichtungen durchgeführt werden, müssen der Ethikkommission an der Universität Regensburg vorgelegt werden. Dies folgt für Ärzte schon aus § 15 ihrer Berufsordnung: § 15 Forschung (1) Der Arzt muß sich vor der Durchführung klinischer Versuche am Menschen oder der epidemiologischen Forschung mit personenbeziehbaren Daten durch eine bei der Kammer oder bei einer medizinischen Fakultät gebildete Ethik-Kommission über die mit seinem Vorhaben verbundenen berufsethischen und berufsrechtlichen Fragen beraten lassen. Dasselbe gilt vor der Durchführung gesetzlich zugelassener Forschung mit vitalen menschlichen Gameten und lebendem embryonalen Gewebe. (2) Bei durchzuführenden Beratungen nach Absatz 1 ist die Deklaration des Weltärztebundes von 1964 (Helsinki) in der revidierten Fassung von 1975 (Tokio), 1983 (Venedig), 1989 (Hongkong) und 1996 (Somerset West) zugrunde zu legen. (3) Zum Zwecke der wissenschaftlichen Forschung und Lehre dürfen der Schweigepflicht unterliegende Tatsachen und Befunde grundsätzlich nur soweit offenbart werden, als dabei die Anonymität des Patienten gesichert ist oder der Patient dem ausdrücklich zugestimmt hat. (4) Bei Auftragsforschung sind in den Publikationen der Ergebnisse die Auftraggeber zu nennen. Sie benötigen einen Antrag in jedem Fall für Alle klinischen Versuche und Prüfungen am Menschen; z.B. Arzneimittelprüfungen (auch bei zugelassenen Medikamenten, Phase IV-Prüfungen), Studien zu diagnostischen oder therapeutischen Verfahren (auch Therapieoptimierungsstudien), Geräteprüfungen gemäß Medizinproduktegesetz (MPG), da hier eine Bewertung durch die Ethikkommission spezialgesetzlich angeordnet ist. Epidemiologische Studien am Menschen mit personenbezogenen Daten; z.B.: prospektive Behandlungsstatistiken mit personenbezogenen Daten (Fragebögen, Interviews...), Umfragen bei Patienten, Angehörigen, behandelnden Ärzten etc. Studien an menschlichem Material (z.B. Blut, Tumorgewebe), sofern personenbezogene Daten einbezogen werden (z.B. bei humangenetischen Fragestellungen, Tumorbanken u.ä.) Fakultativ zur Abklärung bzw. Absicherung auf Wunsch des behandelnden Arztes: Behandlungen mit zugelassenen Medikamenten in Anwendung dieser außerhalb der Zulassung oder Anwendungen neuer Verfahren im Einzelfall (Heilversuch), insbesondere, wenn eine öffentlichkeitssensible Problematik angenommen werden muss (Behandlung von Kindern, einwilligungsunfähigen Patienten u.ä.) Nichtinterventionelle Studien im Sinne von § 4 Abs. 23 AMG sind ethikpflichtig, wenngleich von den strengen Erfordernissen des Arzneimittelgesetzes ausgenommen. Zur Definition hier. In folgenden Fällen ist in der Regel kein Antrag erforderlich: bei Studien mit menschlichem Material (z.B. Blut, Tumorgewebe), das bereits früher im Rahmen einer medizinischen Behandlung rechtmäßig entnommen wurde, hinsichtlich dessen keine Verwendungsverbote (keine mindestens konkludente Einwilligung des abgebenden Patienten in die Weiterverwendung von Abfallmaterial sowie kein heimlich entnommenes Körpermaterial wie etwa zusätzliche, nicht aus der Primärbehandlung indizierte Blutentnahmen) vorliegen und sofern keine personenbezogenen Daten einbezogen werden oder bei retrospektiven epidemiologischen Studien ohne personenbezogene Daten; z.B.: Auswertung alter Krankenakten ohne aktuelle personenbezogene Nachfrage und sofern keine öffentlichkeits-sensible Problematik angenommen werden muss, sowie außerdem bei echten Heilversuchen. Definition und Abgrenzungsmerkmale finden Sie hier. Im Zweifelsfall empfiehlt sich eine Rückfrage bei der Ethikkommission. Falls nicht klar sein sollte, ob für ein Vorhaben ein Ethik-Votum notwendig ist, lassen Sie sich zunächst in der Ethikkommission beraten. Im Zweifelsfall können Sie auch einen kurzen Brief an den Vorsitzenden der Kommission schreiben, in dem neben einer kurzen Schilderung des geplanten Vorhabens (ca. 1 Seite) anzufragen ist, ob eine ausführliche Antragstellung und Beratung durch die Ethikkommission generell erforderlich erscheint. Verwenden Sie hierzu am besten unser Kontaktformular, mit dem Sie auch Dateien übersenden können. Wer kann einen Antrag stellen? (Antragsberechtigung und örtliche Zuständigkeit) Antragsberechtigt für Anträge, die nicht unter das Arzneimittelgesetz fallen, sind alle Angehörigen der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen. Für Anträge nach dem Arzneimittelgesetz sind allein die Sponsoren, deren Vertreter oder schriftlich Bevollmächtigte antragsberechtigt. Örtlich zuständig ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg wenn die Studie durch Angehörige der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen durchgeführt werden. Unbeschadet des vorstehenden ist die Ethikkommission ferner örtlich zuständig für Anträge von nichtärztlichen Mitarbeitern der Universität. Bei Promotionsvorhaben müssen Doktorvater/-mutter für das geplante Vorhaben einen Antrag an die Ethikkommission stellen, da Studenten nicht antragsberechtigt sind. Doktoranden sind allerdings dann selbständig antragsberechtigt, wenn sie ihr Studium abgeschlossen haben und als Doktoranden Fakultätsmitglied sind. Wie wird ein Antrag gestellt? (Antragsform) Das Antragsverfahren setzt für jeden Studientyp einen schriftlichen Antrag des verantwortlichen Forschers voraus. Art und Umfang des Antrags variieren von Studientyp zu Studientyp, näheres dazu finden Sie jeweils hier: Antragstellung gemäß Arzneimittelgesetz (AMG) Antragstellung gemäß Medizinproduktegesetz (MPG) Antragstellung bei sonstigen Studien Bitte lesen Sie im entsprechend für Sie zutreffenden Bereich, welche Unterlagen Sie vorlegen müssen und beachten Sie dazu auch "Fragen und Antworten". Ein Antrag muss spätestens bis zum jeweiligen Donnerstag 14 Tage vor Sitzung der Ethikkommission bei der Geschäftsstelle der Ethikkommission eingereicht werden.  Die Termine und Abgabefristen finden Sie im Bereich Sitzungstermine.  </field>
<field name="important">Antragstellung - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Die Sitzungstermine und Abgabefristen finden Sie hier, diese und alles weitere zur Erreichbarkeit der Geschäftsstelle, der Kommission selber sowie den Rechtsgrundlagen finden Sie bei "Ethikkommission" Allgemeingültiges für alle Studienarten: Antragspflicht Antragsberechtigung Antragsform Wann ist ein Antrag bei der Ethikkommission zu stellen? Antragspflicht Alle Forschungsvorhaben am Menschen - auch Multicenterstudien -, die von Angehörigen der Medizinischen Fakultät Regensburg und ihrer kooperierenden Einrichtungen durchgeführt werden, müssen der Ethikkommission an der Universität Regensburg vorgelegt werden. Dies folgt für Ärzte schon aus § 15 ihrer Berufsordnung: § 15 Forschung (1) Der Arzt muß sich vor der Durchführung klinischer Versuche am Menschen oder der epidemiologischen Forschung mit personenbeziehbaren Daten durch eine bei der Kammer oder bei einer medizinischen Fakultät gebildete Ethik-Kommission über die mit seinem Vorhaben verbundenen berufsethischen und berufsrechtlichen Fragen beraten lassen. Dasselbe gilt vor der Durchführung gesetzlich zugelassener Forschung mit vitalen menschlichen Gameten und lebendem embryonalen Gewebe. (2) Bei durchzuführenden Beratungen nach Absatz 1 ist die Deklaration des Weltärztebundes von 1964 (Helsinki) in der revidierten Fassung von 1975 (Tokio), 1983 (Venedig), 1989 (Hongkong) und 1996 (Somerset West) zugrunde zu legen. (3) Zum Zwecke der wissenschaftlichen Forschung und Lehre dürfen der Schweigepflicht unterliegende Tatsachen und Befunde grundsätzlich nur soweit offenbart werden, als dabei die Anonymität des Patienten gesichert ist oder der Patient dem ausdrücklich zugestimmt hat. (4) Bei Auftragsforschung sind in den Publikationen der Ergebnisse die Auftraggeber zu nennen. Sie benötigen einen Antrag in jedem Fall für Alle klinischen Versuche und Prüfungen am Menschen; z.B. Arzneimittelprüfungen (auch bei zugelassenen Medikamenten, Phase IV-Prüfungen), Studien zu diagnostischen oder therapeutischen Verfahren (auch Therapieoptimierungsstudien), Geräteprüfungen gemäß Medizinproduktegesetz (MPG), da hier eine Bewertung durch die Ethikkommission spezialgesetzlich angeordnet ist. Epidemiologische Studien am Menschen mit personenbezogenen Daten; z.B.: prospektive Behandlungsstatistiken mit personenbezogenen Daten (Fragebögen, Interviews...), Umfragen bei Patienten, Angehörigen, behandelnden Ärzten etc. Studien an menschlichem Material (z.B. Blut, Tumorgewebe), sofern personenbezogene Daten einbezogen werden (z.B. bei humangenetischen Fragestellungen, Tumorbanken u.ä.) Fakultativ zur Abklärung bzw. Absicherung auf Wunsch des behandelnden Arztes: Behandlungen mit zugelassenen Medikamenten in Anwendung dieser außerhalb der Zulassung oder Anwendungen neuer Verfahren im Einzelfall (Heilversuch), insbesondere, wenn eine öffentlichkeitssensible Problematik angenommen werden muss (Behandlung von Kindern, einwilligungsunfähigen Patienten u.ä.) Nichtinterventionelle Studien im Sinne von § 4 Abs. 23 AMG sind ethikpflichtig, wenngleich von den strengen Erfordernissen des Arzneimittelgesetzes ausgenommen. Zur Definition hier. In folgenden Fällen ist in der Regel kein Antrag erforderlich: bei Studien mit menschlichem Material (z.B. Blut, Tumorgewebe), das bereits früher im Rahmen einer medizinischen Behandlung rechtmäßig entnommen wurde, hinsichtlich dessen keine Verwendungsverbote (keine mindestens konkludente Einwilligung des abgebenden Patienten in die Weiterverwendung von Abfallmaterial sowie kein heimlich entnommenes Körpermaterial wie etwa zusätzliche, nicht aus der Primärbehandlung indizierte Blutentnahmen) vorliegen und sofern keine personenbezogenen Daten einbezogen werden oder bei retrospektiven epidemiologischen Studien ohne personenbezogene Daten; z.B.: Auswertung alter Krankenakten ohne aktuelle personenbezogene Nachfrage und sofern keine öffentlichkeits-sensible Problematik angenommen werden muss, sowie außerdem bei echten Heilversuchen. Definition und Abgrenzungsmerkmale finden Sie hier. Im Zweifelsfall empfiehlt sich eine Rückfrage bei der Ethikkommission. Falls nicht klar sein sollte, ob für ein Vorhaben ein Ethik-Votum notwendig ist, lassen Sie sich zunächst in der Ethikkommission beraten. Im Zweifelsfall können Sie auch einen kurzen Brief an den Vorsitzenden der Kommission schreiben, in dem neben einer kurzen Schilderung des geplanten Vorhabens (ca. 1 Seite) anzufragen ist, ob eine ausführliche Antragstellung und Beratung durch die Ethikkommission generell erforderlich erscheint. Verwenden Sie hierzu am besten unser Kontaktformular, mit dem Sie auch Dateien übersenden können. Wer kann einen Antrag stellen? (Antragsberechtigung und örtliche Zuständigkeit) Antragsberechtigt für Anträge, die nicht unter das Arzneimittelgesetz fallen, sind alle Angehörigen der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen. Für Anträge nach dem Arzneimittelgesetz sind allein die Sponsoren, deren Vertreter oder schriftlich Bevollmächtigte antragsberechtigt. Örtlich zuständig ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg wenn die Studie durch Angehörige der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen durchgeführt werden. Unbeschadet des vorstehenden ist die Ethikkommission ferner örtlich zuständig für Anträge von nichtärztlichen Mitarbeitern der Universität. Bei Promotionsvorhaben müssen Doktorvater/-mutter für das geplante Vorhaben einen Antrag an die Ethikkommission stellen, da Studenten nicht antragsberechtigt sind. Doktoranden sind allerdings dann selbständig antragsberechtigt, wenn sie ihr Studium abgeschlossen haben und als Doktoranden Fakultätsmitglied sind. Wie wird ein Antrag gestellt? (Antragsform) Das Antragsverfahren setzt für jeden Studientyp einen schriftlichen Antrag des verantwortlichen Forschers voraus. Art und Umfang des Antrags variieren von Studientyp zu Studientyp, näheres dazu finden Sie jeweils hier: Antragstellung gemäß Arzneimittelgesetz (AMG) Antragstellung gemäß Medizinproduktegesetz (MPG) Antragstellung bei sonstigen Studien Bitte lesen Sie im entsprechend für Sie zutreffenden Bereich, welche Unterlagen Sie vorlegen müssen und beachten Sie dazu auch "Fragen und Antworten". Ein Antrag muss spätestens bis zum jeweiligen Donnerstag 14 Tage vor Sitzung der Ethikkommission bei der Geschäftsstelle der Ethikkommission eingereicht werden.  Die Termine und Abgabefristen finden Sie im Bereich Sitzungstermine.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/ethikkommission_aufgaben_zustaendigkeiten.html</field>
<field name="title">Aufgaben und Zuständigkeiten - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/ethikkommission_aufgaben_zustaendigkeiten.html</field>
<field name="content">Aufgaben und Zuständigkeiten - Ethikkommission an der Universität Regensburg Aufgaben und Zuständigkeiten - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aufgaben und Zuständigkeit der Ethikkommission Allgemeines Ethikkommissionen gehen zurück auf die Deklaration von Helsinki des Weltärztebundes. Ziel ist die Beurteilung von Forschungsvorhaben, die an Lebewesen durchgeführt werden aus ethischer, rechtlicher und sozialer Sicht sowie der Schutz des Individuums vor den Folgen der (klinischen) Forschung am Lebewesen. Mitglieder sind klinische und theoretische Mediziner und Naturwissenschaftler sowie Juristen und ggf. Angehörige anderer Fachrichtungen. Es gibt Stimmen, die der Meinung sind, Ethikkommissionen verstießen gegen die Forschungsfreiheit, da die Entscheidung über ethische Fragen gegen das Verbot staatlichen "Wissenschaftsrichtertums" verstieße. Dem ist jedoch entgegenzuhalten, dass erstens Ethikkommissionen wissenschaftsintern sind, zweitens ein Votum einer Ethikkommission ein milderes Mittel gegenüber einem Verbot oder Kontrolle von Forschung durch eine Behörde ist und drittens sie lediglich einen gesetzlichen Beurteilungsspielraum wahrnehmen, der zum Beispiel auch bei Prüfungsentscheidungen existiert. Voten der Ethikkommissionen haben Verwaltungsaktqualität. Handelt es sich dagegen um berufsrechtliche Empfehlungen, fehlt es an der Regelungs- und Außenwirkung nach § 35 Satz 1 VwVfG (Verwaltungsverfahrensgesetz). Ethikkommissionen dienen aber auch dem Schutz des Forschers vor sich selbst, vor blindem Ehrgeiz und Maßlosigkeit. Skepsis hinsichtlich ihrer Leistungsfähigkeit ist aber angebracht, wo Technik- und Wissenschaftssteuerung von ihnen verlangt wird. Denn es sind bei weitem mehr rechtliche, als ethische Gesichtspunkte, die ihre Arbeit kennzeichnen. Umstrittene Forschung und Medizin, vor allem deren gesellschaftliche Auswirkungen, könnten so leicht mit einem Deckmantel des ?ethisch Unbedenklichen? umhüllt werden. Keinesfalls kann man davon ausgehen, dass gesellschaftlich umstrittene Forschung durch Ethikkommissionen einem Konsens zugeführt werden könnte. In der Wissenschaft wird gefordert, dass der Begriff der "Unabhängigkeit" konkretisiert und präzisiert wird. Landesrechtliche Verfasstheit der Ethikkommission an der Universität Regensburg Sachliche Zuständigkeit: Die Ethikkommission der Medizinischen Fakultät nimmt die Aufgaben der öffentlich-rechtlichen Ethikkommission gem. Art. 29a GDVG mit wahr. Sie ist ein unabhängiges Gremium. Die Ethikkommission hat die Aufgabe, dem klinisch-wissenschaftlichen Forscher bei der Durchführung von Forschungsvorhaben am Menschen eine Hilfe bei der Beurteilung ethischer und rechtlicher Gesichtspunkte zu geben. Die Verantwortung des Forschers für das Forschungsvorhaben bleibt hiervon unberührt. Die Kommission hat ferner die Aufgabe, Forschungsvorhaben am Menschen, auch am Verstorbenen, und an entnommenem Körpermaterial sowie Vorhaben epidemiologischer Froschung mit personenbezogenen Daten ethisch und rechtlich zu beurteilen und die verantwortlichen Forscher zu beraten. Studien mit somatischer Zelltherapie, Gentransfer beim Menschen und genetisch veränderter Organismen für den Einsatz beim Menschen sind ebenfalls Gegenstand ihrer Beurteilung. In ihren Beschlüssen beschränkt sich die Kommission aussichließlich auf die Beurteilung ethischer und rechtlicher Aspekte von Forschungsvorhaben, die von Angehörigen der Universität Regensburg, des Klinikums oder der Universität Regensburg angeschlossener Lehrkrankenhäuser durchgeführt oder betreut werden, sowie auf die Zumutbarkeit der Versuchsbedingungen für die Probanden. Insbesondere achtet sie bei ihrer Tätigkeit auf den Schutz der menschlichen Würde und des Lebens. Örtliche Zuständigkeit: Örtlich zuständig ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg, wenn die Studie durch Angehörige der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen durchgeführt werden. Unbeschadet des Vorstehenden ist die Ethikkommission ferner örtlich zuständig für Anträge von nichtärztlichen Mitarbeitern der Universität. Bei Promotionsvorhaben müssen Doktorvater/-mutter für das geplante Vorhaben einen Antrag an die Ethikkommission stellen, da Studenten nicht antragsberechtigt sind. Doktoranden sind allerdings dann selbständig antragsberechtigt, wenn sie ihr Studium abgeschlossen haben und als Doktoranden Fakultätsmitglied sind. Antragsberechtigung: Antragsberechtigt für Anträge, die nicht unter das Arzneimittelgesetz fallen, sind alle Angehörigen der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen. Für Anträge nach dem Arzneimittelgesetz sind allein die Sponsoren, deren Vertreter oder schriftlich Bevollmächtigte antragsberechtigt. Antragspflicht: Zu den Rechtspflichten der Forscher, überhaupt einen Antrag zu stellen siehe "Antragstellung" Die Ethikkommission hat also zwei grundlegende Aufgaben, die sie in unterschiedlicher Rechtsnatur wahrnimmt: Im Bereich des Arzneimittelrechtes und des TFG ist sie eine Behörde, bzw. behördenähnlich Einrichtung, die das nach § 40 AMG vor dem Beginn einer klinischen Prüfung am Menschen vorgeschriebene Votum der Unbedenklichkeit des Nutzen-Risikoverhältnisses in Rechtsnatur eines Verwaltungsaktes abgibt. Antragsteller ist der Sponsor, also der verantwortliche Auftraggeber der klinischen Prüfung, nicht der forschende Arzt selber - es sei denn, er selbst ist der Sponsor im Sinne des Arzneimittelrechtes. Die Sachentscheidung (positive Bewertung der klinischen Studie) ist ein gebundener Verwaltungsakt, d.h. der Antragsteller hat auf diesen einen Anspruch, solange und soweit keine Versagensgründe entgegenstehen. Diese sind in § 42 Abs. 1 Satz 7 i.V.m. § 40 Abs. 1 Satz 3 Nrn. 2 bis 9, Abs. 4 und § 41 AMG abschließend geregelt. Näheres dazu finden sie hier. Eine Rechtsbeziehung kommt hier also zunächst nur zwischen Sponsor und der Ethikkommission zustande, der Sponsor ist das alleinige verwaltungsrechtliche Gegenüber der Kommission. Schriftverkehr und sonstige rechtsverbindlichen Äußerungen haben daher nur zwischen Kommission und Sponsor zu erfolgen, gegebenfalls über einen vom Sponsor schriftlich zu bevollmächtigenden Sponsorvertreter und/oder Empfangsbevollmächtigten (Tochterunternehmen, CRO, natürliche Personen). Der forschende Arzt selbst ist nur dann antrags- und auskunftsberechtigt, wenn er selbst als Sponsorvertreter oder Empfangsbevollmächtigter wirksam eingesetzt ist. Mit dem Votum der Ethikkommission gegenüber dem Sponsor der Arzneimittelstudie gilt allerdings gleichzeitig die höchstpersönliche standesrechtliche Pflicht des Arztes in seiner Rolle als Leiter der klinischen Prüfung bzw. Hauptprüfer einer monozentrischen Studie, sich (!) vor (!) der Durchführung klinischer Versuche am Menschen durch eine Ethikommission beraten zu lassen, als erfüllt, wenn er selbst bei der mündlichen Verhandlung in der Sitzung der Ethikkommission mit anwesend war. Außerhalb des Arzneimittelgesetzes ist die Ethikkommission ein kollegiales Beratungsorgan, dessen Votum dem Arzt, welcher in dieser Verfahrensart der Antragsteller ist, helfen soll, methodische und rechtliche Fehler in der Planung und Durchführung klinischer Studien am Menschen zu vermeiden. Ethikvoten sollen in beiden Konstellationen sowohl den Patienten bzw. Probanden als auch den forschenden Arzt und nicht zuletzt den forschenden Arzneimittelhersteller schützen. Außerhalb des AMG und des TFG sind Ethikvoten generell für jeden Arzt und alle seine Forschungsvorhaben am Menschen bzw. mit personenbezogenen Daten durch das Berufsrecht (§ 15 MBO) sowie einschlägigenfalls durch bestimmte Spezialgesetze mit Forschungsrelevanz vorgeschrieben (z.B. im Medizinprodukte- und Strahlenschutzrecht).  </field>
<field name="important">Aufgaben und Zuständigkeiten - Ethikkommission an der Universität Regensburg Aufgaben und Zuständigkeiten - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Aufgaben und Zuständigkeit der Ethikkommission Allgemeines Ethikkommissionen gehen zurück auf die Deklaration von Helsinki des Weltärztebundes. Ziel ist die Beurteilung von Forschungsvorhaben, die an Lebewesen durchgeführt werden aus ethischer, rechtlicher und sozialer Sicht sowie der Schutz des Individuums vor den Folgen der (klinischen) Forschung am Lebewesen. Mitglieder sind klinische und theoretische Mediziner und Naturwissenschaftler sowie Juristen und ggf. Angehörige anderer Fachrichtungen. Es gibt Stimmen, die der Meinung sind, Ethikkommissionen verstießen gegen die Forschungsfreiheit, da die Entscheidung über ethische Fragen gegen das Verbot staatlichen "Wissenschaftsrichtertums" verstieße. Dem ist jedoch entgegenzuhalten, dass erstens Ethikkommissionen wissenschaftsintern sind, zweitens ein Votum einer Ethikkommission ein milderes Mittel gegenüber einem Verbot oder Kontrolle von Forschung durch eine Behörde ist und drittens sie lediglich einen gesetzlichen Beurteilungsspielraum wahrnehmen, der zum Beispiel auch bei Prüfungsentscheidungen existiert. Voten der Ethikkommissionen haben Verwaltungsaktqualität. Handelt es sich dagegen um berufsrechtliche Empfehlungen, fehlt es an der Regelungs- und Außenwirkung nach § 35 Satz 1 VwVfG (Verwaltungsverfahrensgesetz). Ethikkommissionen dienen aber auch dem Schutz des Forschers vor sich selbst, vor blindem Ehrgeiz und Maßlosigkeit. Skepsis hinsichtlich ihrer Leistungsfähigkeit ist aber angebracht, wo Technik- und Wissenschaftssteuerung von ihnen verlangt wird. Denn es sind bei weitem mehr rechtliche, als ethische Gesichtspunkte, die ihre Arbeit kennzeichnen. Umstrittene Forschung und Medizin, vor allem deren gesellschaftliche Auswirkungen, könnten so leicht mit einem Deckmantel des ?ethisch Unbedenklichen? umhüllt werden. Keinesfalls kann man davon ausgehen, dass gesellschaftlich umstrittene Forschung durch Ethikkommissionen einem Konsens zugeführt werden könnte. In der Wissenschaft wird gefordert, dass der Begriff der "Unabhängigkeit" konkretisiert und präzisiert wird. Landesrechtliche Verfasstheit der Ethikkommission an der Universität Regensburg Sachliche Zuständigkeit: Die Ethikkommission der Medizinischen Fakultät nimmt die Aufgaben der öffentlich-rechtlichen Ethikkommission gem. Art. 29a GDVG mit wahr. Sie ist ein unabhängiges Gremium. Die Ethikkommission hat die Aufgabe, dem klinisch-wissenschaftlichen Forscher bei der Durchführung von Forschungsvorhaben am Menschen eine Hilfe bei der Beurteilung ethischer und rechtlicher Gesichtspunkte zu geben. Die Verantwortung des Forschers für das Forschungsvorhaben bleibt hiervon unberührt. Die Kommission hat ferner die Aufgabe, Forschungsvorhaben am Menschen, auch am Verstorbenen, und an entnommenem Körpermaterial sowie Vorhaben epidemiologischer Froschung mit personenbezogenen Daten ethisch und rechtlich zu beurteilen und die verantwortlichen Forscher zu beraten. Studien mit somatischer Zelltherapie, Gentransfer beim Menschen und genetisch veränderter Organismen für den Einsatz beim Menschen sind ebenfalls Gegenstand ihrer Beurteilung. In ihren Beschlüssen beschränkt sich die Kommission aussichließlich auf die Beurteilung ethischer und rechtlicher Aspekte von Forschungsvorhaben, die von Angehörigen der Universität Regensburg, des Klinikums oder der Universität Regensburg angeschlossener Lehrkrankenhäuser durchgeführt oder betreut werden, sowie auf die Zumutbarkeit der Versuchsbedingungen für die Probanden. Insbesondere achtet sie bei ihrer Tätigkeit auf den Schutz der menschlichen Würde und des Lebens. Örtliche Zuständigkeit: Örtlich zuständig ist die Ethikkommission an der Universität Regensburg, wenn die Studie durch Angehörige der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen durchgeführt werden. Unbeschadet des Vorstehenden ist die Ethikkommission ferner örtlich zuständig für Anträge von nichtärztlichen Mitarbeitern der Universität. Bei Promotionsvorhaben müssen Doktorvater/-mutter für das geplante Vorhaben einen Antrag an die Ethikkommission stellen, da Studenten nicht antragsberechtigt sind. Doktoranden sind allerdings dann selbständig antragsberechtigt, wenn sie ihr Studium abgeschlossen haben und als Doktoranden Fakultätsmitglied sind. Antragsberechtigung: Antragsberechtigt für Anträge, die nicht unter das Arzneimittelgesetz fallen, sind alle Angehörigen der Medizinischen Fakultät der Universität Regensburg sowie Angehörige ihrer kooperierenden Einrichtungen. Für Anträge nach dem Arzneimittelgesetz sind allein die Sponsoren, deren Vertreter oder schriftlich Bevollmächtigte antragsberechtigt. Antragspflicht: Zu den Rechtspflichten der Forscher, überhaupt einen Antrag zu stellen siehe "Antragstellung" Die Ethikkommission hat also zwei grundlegende Aufgaben, die sie in unterschiedlicher Rechtsnatur wahrnimmt: Im Bereich des Arzneimittelrechtes und des TFG ist sie eine Behörde, bzw. behördenähnlich Einrichtung, die das nach § 40 AMG vor dem Beginn einer klinischen Prüfung am Menschen vorgeschriebene Votum der Unbedenklichkeit des Nutzen-Risikoverhältnisses in Rechtsnatur eines Verwaltungsaktes abgibt. Antragsteller ist der Sponsor, also der verantwortliche Auftraggeber der klinischen Prüfung, nicht der forschende Arzt selber - es sei denn, er selbst ist der Sponsor im Sinne des Arzneimittelrechtes. Die Sachentscheidung (positive Bewertung der klinischen Studie) ist ein gebundener Verwaltungsakt, d.h. der Antragsteller hat auf diesen einen Anspruch, solange und soweit keine Versagensgründe entgegenstehen. Diese sind in § 42 Abs. 1 Satz 7 i.V.m. § 40 Abs. 1 Satz 3 Nrn. 2 bis 9, Abs. 4 und § 41 AMG abschließend geregelt. Näheres dazu finden sie hier. Eine Rechtsbeziehung kommt hier also zunächst nur zwischen Sponsor und der Ethikkommission zustande, der Sponsor ist das alleinige verwaltungsrechtliche Gegenüber der Kommission. Schriftverkehr und sonstige rechtsverbindlichen Äußerungen haben daher nur zwischen Kommission und Sponsor zu erfolgen, gegebenfalls über einen vom Sponsor schriftlich zu bevollmächtigenden Sponsorvertreter und/oder Empfangsbevollmächtigten (Tochterunternehmen, CRO, natürliche Personen). Der forschende Arzt selbst ist nur dann antrags- und auskunftsberechtigt, wenn er selbst als Sponsorvertreter oder Empfangsbevollmächtigter wirksam eingesetzt ist. Mit dem Votum der Ethikkommission gegenüber dem Sponsor der Arzneimittelstudie gilt allerdings gleichzeitig die höchstpersönliche standesrechtliche Pflicht des Arztes in seiner Rolle als Leiter der klinischen Prüfung bzw. Hauptprüfer einer monozentrischen Studie, sich (!) vor (!) der Durchführung klinischer Versuche am Menschen durch eine Ethikommission beraten zu lassen, als erfüllt, wenn er selbst bei der mündlichen Verhandlung in der Sitzung der Ethikkommission mit anwesend war. Außerhalb des Arzneimittelgesetzes ist die Ethikkommission ein kollegiales Beratungsorgan, dessen Votum dem Arzt, welcher in dieser Verfahrensart der Antragsteller ist, helfen soll, methodische und rechtliche Fehler in der Planung und Durchführung klinischer Studien am Menschen zu vermeiden. Ethikvoten sollen in beiden Konstellationen sowohl den Patienten bzw. Probanden als auch den forschenden Arzt und nicht zuletzt den forschenden Arzneimittelhersteller schützen. Außerhalb des AMG und des TFG sind Ethikvoten generell für jeden Arzt und alle seine Forschungsvorhaben am Menschen bzw. mit personenbezogenen Daten durch das Berufsrecht (§ 15 MBO) sowie einschlägigenfalls durch bestimmte Spezialgesetze mit Forschungsrelevanz vorgeschrieben (z.B. im Medizinprodukte- und Strahlenschutzrecht).  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/ethikkommission_mitglieder.html</field>
<field name="title">Mitglieder der Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/ethikkommission_mitglieder.html</field>
<field name="content">Mitglieder der Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg Mitglieder der Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Vorsitzender der Ethikkommission: Prof. Dr. Christian Stroszczynski (Direktor des Instituts für Röntgendiagnostik) Mitglieder der Ethikkommission: Die Mitglieder der Ethikkommissionen rekrutieren sich aus den Bereichen Jura, Klinik, Ethik, Statistik, theoretische Medizin, Medizinprodukte sowie Laienvertreter. (Stand der Mitgliederliste: Januar 2012) Juristen Mitglied: Prof. Dr. Reinhard Richardi ( zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Henning Ernst Müller ( zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Gerrit Manssen ( zur Website) Klinik 1 Mitglied:  Prof. Dr. Christian Stroszczynski,Vorsitzender der Ethikkommission (zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Ulrich Bogdahn (zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Alexander Brawanski (zur Website) Klinik 2 Mitglied: Prof. Dr. Birgit Seelbach-Göbel (zur Website) 1. Stellvertreterin: Dr. Birgit Knoppke 2. Stellvertreterin: PD Dr. Marcus Scherer (zur Website) Klinik 3 Mitglied: Prof. Dr. Michael Melter (zur Website) 1. Stellvertreter: PD Dr. Andreas Schnitzbauer (zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Christian Hengstenberg (zur Website) Ethik Mitglied: Dr. Joachim Hahn, zweiter stellvertretender Vorsitzender (zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Thomas Bein (zur Website) 2. Stellvertreter: PD Dr. Barbara Dietl (zur Website) Statistik Mitglied: PD Dr. Karl Peter Ittner, stellvertretender Vorsitzender der Ethikkommission (zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Iris Heid (zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Michael Leitzmann (zur Website) Theoretische Medizin Mitglied: Prof. Dr. Ralph Witzgall ( zur Website) 1. Stellvertreterin: Prof. Dr. Daniela Männel ( zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Bernhard Weber ( zur Website) Nicht forschender Bereich Mitglied: Werner Stelzl 1. Stellvertreter: Dipl. Soz.Päd. (FH) Nicolaus Binas 2. Stellvertreterin: Dipl.-Psych. Ingrid Schön Medizinprodukte Mitglied: Dr. Matthias Arlt (zur Website) 1. Stellvertreter: Alois Philipp (zur Website) 2. Stellvertreter: Bernhard Tarras  </field>
<field name="important">Mitglieder der Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg Mitglieder der Ethikkommission - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Vorsitzender der Ethikkommission: Prof. Dr. Christian Stroszczynski (Direktor des Instituts für Röntgendiagnostik) Mitglieder der Ethikkommission: Die Mitglieder der Ethikkommissionen rekrutieren sich aus den Bereichen Jura, Klinik, Ethik, Statistik, theoretische Medizin, Medizinprodukte sowie Laienvertreter. (Stand der Mitgliederliste: Januar 2012) Juristen Mitglied: Prof. Dr. Reinhard Richardi ( zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Henning Ernst Müller ( zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Gerrit Manssen ( zur Website) Klinik 1 Mitglied:  Prof. Dr. Christian Stroszczynski,Vorsitzender der Ethikkommission (zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Ulrich Bogdahn (zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Alexander Brawanski (zur Website) Klinik 2 Mitglied: Prof. Dr. Birgit Seelbach-Göbel (zur Website) 1. Stellvertreterin: Dr. Birgit Knoppke 2. Stellvertreterin: PD Dr. Marcus Scherer (zur Website) Klinik 3 Mitglied: Prof. Dr. Michael Melter (zur Website) 1. Stellvertreter: PD Dr. Andreas Schnitzbauer (zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Christian Hengstenberg (zur Website) Ethik Mitglied: Dr. Joachim Hahn, zweiter stellvertretender Vorsitzender (zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Thomas Bein (zur Website) 2. Stellvertreter: PD Dr. Barbara Dietl (zur Website) Statistik Mitglied: PD Dr. Karl Peter Ittner, stellvertretender Vorsitzender der Ethikkommission (zur Website) 1. Stellvertreter: Prof. Dr. Iris Heid (zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Michael Leitzmann (zur Website) Theoretische Medizin Mitglied: Prof. Dr. Ralph Witzgall ( zur Website) 1. Stellvertreterin: Prof. Dr. Daniela Männel ( zur Website) 2. Stellvertreter: Prof. Dr. Bernhard Weber ( zur Website) Nicht forschender Bereich Mitglied: Werner Stelzl 1. Stellvertreter: Dipl. Soz.Päd. (FH) Nicolaus Binas 2. Stellvertreterin: Dipl.-Psych. Ingrid Schön Medizinprodukte Mitglied: Dr. Matthias Arlt (zur Website) 1. Stellvertreter: Alois Philipp (zur Website) 2. Stellvertreter: Bernhard Tarras  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/geschaeftsstelle.html</field>
<field name="title">Geschäftsstelle - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/geschaeftsstelle.html</field>
<field name="content">Geschäftsstelle - Ethikkommission an der Universität Regensburg Geschäftsstelle - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Geschäftsstelle der Ethikkommission Postfachanschrift: Ethikkommission an der Universität Regensburg Klinikum der Universität Regensburg 93042 Regensburg ethikkommission_aet_klinik.uni-regensburg.de Tel. 0941/944-5380 Fax. 0941/944-5388 Sie erreichen die Geschäftsstelle der Ethikkommission an der Universität Regensburg persönlich im Klinikum der Universität Regensburg Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg in der ehemaligen Klinikapotheke im Bauteil D2, 1. Untergeschoss, Raumnummer D2, 2.34 zu den Geschäftszeiten von 8.00-12.00 Uhr oder nutzen Sie bequem unser Kontaktformular. Ihre Ansprechpartner ?Rechtsanwalt Jan von Hassel Geschäftsführer ?Dipl.-Jur. Deniz Kurtz Assistentin der Geschäftsführung Dipl.-Jur. Martina Bachl Sachbearbeitung Genoveva Wanninger Sekretariat   Wir bitten um Verständnis, dass wir die telefonische Erreichbarkeit des Sekretariats zuweilen einschränken müssen. Bitte wenden Sie sich grundsätzlich möglichst per Email an uns und schildern Sie kurz und präzise Ihr Anliegen. Wir werden uns dann unverzüglich bei Ihnen melden. Die direkten Durchwahlnummern mögen Sie bitte nur für wirklich dringende Anliegen verwenden. Besten Dank für Ihr Verständnis.  </field>
<field name="important">Geschäftsstelle - Ethikkommission an der Universität Regensburg Geschäftsstelle - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Geschäftsstelle der Ethikkommission Postfachanschrift: Ethikkommission an der Universität Regensburg Klinikum der Universität Regensburg 93042 Regensburg ethikkommission_aet_klinik.uni-regensburg.de Tel. 0941/944-5380 Fax. 0941/944-5388 Sie erreichen die Geschäftsstelle der Ethikkommission an der Universität Regensburg persönlich im Klinikum der Universität Regensburg Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg in der ehemaligen Klinikapotheke im Bauteil D2, 1. Untergeschoss, Raumnummer D2, 2.34 zu den Geschäftszeiten von 8.00-12.00 Uhr oder nutzen Sie bequem unser Kontaktformular. Ihre Ansprechpartner ?Rechtsanwalt Jan von Hassel Geschäftsführer ?Dipl.-Jur. Deniz Kurtz Assistentin der Geschäftsführung Dipl.-Jur. Martina Bachl Sachbearbeitung Genoveva Wanninger Sekretariat   Wir bitten um Verständnis, dass wir die telefonische Erreichbarkeit des Sekretariats zuweilen einschränken müssen. Bitte wenden Sie sich grundsätzlich möglichst per Email an uns und schildern Sie kurz und präzise Ihr Anliegen. Wir werden uns dann unverzüglich bei Ihnen melden. Die direkten Durchwahlnummern mögen Sie bitte nur für wirklich dringende Anliegen verwenden. Besten Dank für Ihr Verständnis.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/impressum.html</field>
<field name="title">Impressum - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/impressum.html</field>
<field name="content">Impressum - Ethikkommission an der Universität Regensburg Impressum - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Impressum Das Internetangebot der Ethikkommission an der Universität Regensburg wird herausgegeben von: Ethikkommission an der Universität Regenburg Klinikum der Universität Regensburg 93042 Regensburg ethikkommission[ät]klinik.uni-regensburg.de Tel. 0941/944-5382 Fax. 0941/944-5388 verantwortlich: Ass. jur. Jan von Hassel, Geschäftsführer der Ethikkommission Design, Realisierung &amp; Technische Wartung: Anne-Kathrin Merz medanova Sudetenweg 6 93173 Wenzenbach www.medanova.de  </field>
<field name="important">Impressum - Ethikkommission an der Universität Regensburg Impressum - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Impressum Das Internetangebot der Ethikkommission an der Universität Regensburg wird herausgegeben von: Ethikkommission an der Universität Regenburg Klinikum der Universität Regensburg 93042 Regensburg ethikkommission[ät]klinik.uni-regensburg.de Tel. 0941/944-5382 Fax. 0941/944-5388 verantwortlich: Ass. jur. Jan von Hassel, Geschäftsführer der Ethikkommission Design, Realisierung &amp; Technische Wartung: Anne-Kathrin Merz medanova Sudetenweg 6 93173 Wenzenbach www.medanova.de  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/meldepflichten.html</field>
<field name="title">Meldepflichten etc. - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/meldepflichten.html</field>
<field name="content">Meldepflichten etc. - Ethikkommission an der Universität Regensburg Meldepflichten etc. - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Meldepflichten etc. Navigation überspringen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
<field name="important">Meldepflichten etc. - Ethikkommission an der Universität Regensburg Meldepflichten etc. - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Meldepflichten etc. Navigation überspringen Allgemeine Rechtspflichten vor und während der Studienlaufzeit Meldepflichten nach AMG Meldepflichten nach MPG   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/nicht_AMG_Antrag.html</field>
<field name="title">Antragstellung nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/nicht_AMG_Antrag.html</field>
<field name="content">Antragstellung nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Antragstellung nach dem MPG DAS VERFAHREN FÜR STUDIEN NACH DEM MPG HAT SICH DURCH EINE GESETZESÄNDERUNG GRUNDLEGEND GEÄNDERT. WIR WERDEN SIE ÜBER DIE EINZELHEITEN HIER IN KÜRZE INFORMIEREN.  </field>
<field name="important">Antragstellung nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg Antragstellung nach MPG - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Antragstellung Navigation überspringen Antragstellung nach AMG AMENDMENTS (AMG) Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien AMENDMENTS (allgemein) Antragstellung nichtAMG/nichtMPG-Studien Studien nach dem Strahlenschutzrecht Gewebedatenbanken und genetische Studien Pädiatrische Studien Studien an Nichteinwilligungsfähigen Anwendungsbeobachtungen, NIS, PASS Retrospektive Datenauswertungen Epidemiologische Studien Heilversuche und Off-Label-Use   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Antragstellung nach dem MPG DAS VERFAHREN FÜR STUDIEN NACH DEM MPG HAT SICH DURCH EINE GESETZESÄNDERUNG GRUNDLEGEND GEÄNDERT. WIR WERDEN SIE ÜBER DIE EINZELHEITEN HIER IN KÜRZE INFORMIEREN.  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/rechtsgrundlagen.html</field>
<field name="title">Rechtsgrundlagen - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/rechtsgrundlagen.html</field>
<field name="content">Rechtsgrundlagen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Rechtsgrundlagen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Rechtsgrundlagen des Handelns der Ethikkommission Hier finden Sie die Verfahrensordnung der Ethikkommission an der Universität Regensburg: Verfahrensordnung Im Bereich des Arzneimittelrechtes handelt die Ethikkommission darüber hinaus als Behörde im staatlichen Vollzugsauftrag, Rechtsgrundlage hierfür ist das Gesundheitsdienst- und Verbraucherschutzgesetz Art. 29a ff. GDVG in Verbindung mit § 42 des Arzneimittelgesetzes (AMG) § 42 AMG sowie §§ 7 ff. der Verordnung über die Gute Klinische Praxis (GCP-V) §§ 7ff. GCP-V Diese innerstaatlichen Rechtsgrundlagen beinhalten die innerstaatliche Implementierung harmonisierten Europarechtes, namentlich der Richtlinien 2001/20/EC (Originaltext) und 2005/28/EC (Originaltext). ICH-GCP bzw. die Deklaration von Helsinki fließen als sogenanntes soft-law, d.h. nicht innerstaatlich unmittelbar wirksames Recht, in die Bewertung nur insoweit ein, als hierüber die allgemeingültigen Maßstäbe im Bereich der Ermessensausübung definierbar sind. Eine unmittelbare Rechtsgrundlage für hoheitliches Handeln erwächst hieraus nicht. Weiterführende Links hierzu: The Rules Governing Medicinal Products in the European Union ICH.ORG Notes on implementation in three ICH Regions Soweit das Arzneimittelrecht (AMG, GCP-V, GDVG) Verfahrensvorschriften beinhaltet, sind diese leges speciales zu den allgemeinen Vorschriften des Bayerischen Verwaltungsverfahrensgesetzes, welches subsidiär anwendbar bleibt. Von Relevanz ist ferner das Datenschutzrecht Bundesdatenschutzgeset (BDSG) Bayerisches Landesdatenschutzgesetz (BayDSG) Bayerisches Krankenhausgesetz (BayKrG) sowie das Strahlenschutzrecht Strahlenschutzverordnung (StrlSchV) Röntgenverordnung (RöV) Die Kostenerhebung erfolgt allgemein auf Grundlage des Bayerischen Kostengesetzes durch Ermessensentscheidung im Einzelfall auf Grundlage der Gebührenrichtwerttabelle der Ethikkommission an der Universität Regensburg in ihrer jeweils aktuellen Fassung. Zu den Rechtspflichten der Forscher zur Antragstellung siehe "Antragstellung"  </field>
<field name="important">Rechtsgrundlagen - Ethikkommission an der Universität Regensburg Rechtsgrundlagen - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Rechtsgrundlagen des Handelns der Ethikkommission Hier finden Sie die Verfahrensordnung der Ethikkommission an der Universität Regensburg: Verfahrensordnung Im Bereich des Arzneimittelrechtes handelt die Ethikkommission darüber hinaus als Behörde im staatlichen Vollzugsauftrag, Rechtsgrundlage hierfür ist das Gesundheitsdienst- und Verbraucherschutzgesetz Art. 29a ff. GDVG in Verbindung mit § 42 des Arzneimittelgesetzes (AMG) § 42 AMG sowie §§ 7 ff. der Verordnung über die Gute Klinische Praxis (GCP-V) §§ 7ff. GCP-V Diese innerstaatlichen Rechtsgrundlagen beinhalten die innerstaatliche Implementierung harmonisierten Europarechtes, namentlich der Richtlinien 2001/20/EC (Originaltext) und 2005/28/EC (Originaltext). ICH-GCP bzw. die Deklaration von Helsinki fließen als sogenanntes soft-law, d.h. nicht innerstaatlich unmittelbar wirksames Recht, in die Bewertung nur insoweit ein, als hierüber die allgemeingültigen Maßstäbe im Bereich der Ermessensausübung definierbar sind. Eine unmittelbare Rechtsgrundlage für hoheitliches Handeln erwächst hieraus nicht. Weiterführende Links hierzu: The Rules Governing Medicinal Products in the European Union ICH.ORG Notes on implementation in three ICH Regions Soweit das Arzneimittelrecht (AMG, GCP-V, GDVG) Verfahrensvorschriften beinhaltet, sind diese leges speciales zu den allgemeinen Vorschriften des Bayerischen Verwaltungsverfahrensgesetzes, welches subsidiär anwendbar bleibt. Von Relevanz ist ferner das Datenschutzrecht Bundesdatenschutzgeset (BDSG) Bayerisches Landesdatenschutzgesetz (BayDSG) Bayerisches Krankenhausgesetz (BayKrG) sowie das Strahlenschutzrecht Strahlenschutzverordnung (StrlSchV) Röntgenverordnung (RöV) Die Kostenerhebung erfolgt allgemein auf Grundlage des Bayerischen Kostengesetzes durch Ermessensentscheidung im Einzelfall auf Grundlage der Gebührenrichtwerttabelle der Ethikkommission an der Universität Regensburg in ihrer jeweils aktuellen Fassung. Zu den Rechtspflichten der Forscher zur Antragstellung siehe "Antragstellung"  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/sitzungstermine_ethikkommission.html</field>
<field name="title">Sitzungstermine - Ethikkommission an der Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://ethikkommission.uni-regensburg.de/index.php/sitzungstermine_ethikkommission.html</field>
<field name="content">Sitzungstermine - Ethikkommission an der Universität Regensburg Sitzungstermine - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Sitzungstermine 1. Jahreshälfte 2014 Sitzungstermine Abgabefristen für ausgedruckte Anträge 23. Januar 2014 09. Januar 2014 20. Februar 2014 06. Februar 2014 19. März 2014 06. März 2014 24. April 2014 10. April 2014 22. Mai 2014 08. Mai 2014 26. Juni 2014 12. Juni 2014   Anträge im Onlineportal müssen von uns erst online gesichtet und bearbeitet werden. Meistens kommt es dabei zu Korrekturen und Rücksprachen bis ein Antrag unterschriftsreif ist. Bitte rechnen Sie daher damit, dass ein Onlineantrag einige Tage vor der jeweiligen Abgabefrist für Anträge in unserem Portal eingestellt werden sollte. Die Einreichungsfrist bezieht sich daher immer auf das unterschriebene Papier-Original, nicht auf den Onlineantrag! Sitzungstermine 2. Jahreshälfte 2014 Sitzungstermine Abgabefristen für ausgedruckte Anträge 24. Juli 2014 10. Juli 2014 21. August 2014 07. August 2014 18. September 2014 04. September 2014 23. Oktober 2014 09. Oktober 2014 20. November 2014 06. November 2014 11. Dezember 2014 27. November 2014   Anträge im Onlineportal müssen von uns erst online gesichtet und bearbeitet werden. Meistens kommt es dabei zu Korrekturen und Rücksprachen bis ein Antrag unterschriftsreif ist. Bitte rechnen Sie daher damit, dass ein Onlineantrag einige Tage vor der jeweiligen Abgabefrist für Anträge in unserem Portal eingestellt werden sollte. Die Einreichungsfrist bezieht sich daher immer auf das unterschriebene Papier-Original, nicht auf den Onlineantrag! Abgabetag der Unterlagen: Die ausgedruckten und unterschriebenen Anträge nebst Anlagen und Kopien müssen jeweils bis zum Donnerstag, 14 Tage vor dem Sitzungstermin bei der Geschäftsstelle der Ethikkommission eingegangen sein. Nähere Informationen zum Antragsverfahren finden Sie im hier. Sitzungen: Die Sitzungen finden einmal monatlich an einem Donnerstag im Sitzungssaal der medizinischen Fakultät Bauteil D2, 1. Untergeschoss, Raum 2.33 statt. Sofern nicht anders angekündigt, beginnen die Sitzungen um 17.00 Uhr. SOLLTEN SIE WEGEN KOLLIDIERENDER VERPFLICHTUNGEN BESONDERE WÜNSCHE HINSICHTLICH DER GENAUEN UHRZEIT IHRES BERATUNGSTERMINES HABEN, INFORMIEREN SIE BITTE UNSERE GESCHÄFTSSTELLE BIS ZUM JEWEILIGEN EINREICHUNGSSCHLUSS DER UNTERLAGEN. WIR WERDEN VERSUCHEN, IHRE WÜNSCHE BEI DER FESTLEGUNG DER TAGESORDNUNG ZU BERÜCKSICHTIGEN. Aufgrund des individuellen und nicht immer exakt kalkulierbaren Beratungsaufwandes bitten wir um Verständnis für Wartezeiten und empfehlen gleichzeitig, etwa eine Viertelstunde vor dem Termin zu erscheinen, falls Verfrühungen eintreten. Formalia: Näheres zur Antragsberechtigung und zur Form der Antragstellung (u.a. Zahl der einzureichenden Kopien) finden Sie hier.  </field>
<field name="important">Sitzungstermine - Ethikkommission an der Universität Regensburg Sitzungstermine - Ethikkommission an der Universität Regensburg   Navigation überspringen Kontakt Sitemap Impressum   Navigation überspringen Ethikkommission Antragstellung Meldepflichten etc. weitere Informationen   Ethikkommission Navigation überspringen Aufgaben und Zuständigkeiten Rechtsgrundlagen Mitglieder der Ethikkommission Sitzungstermine Geschäftsstelle   Universitätsklinikum Regensburg Ethikkommission der medizinischen Fakultät Franz-Josef-Strauß-Allee 11 93053 Regensburg Tel. 0049 941 944 5380 Fax. 0049 941 944 5388 Navigation überspringen Antragstellung nach AMG Antragstellung nach MPG Antragstellung sonstige Studien   Newsticker 19.08.2008 12:57 Forschungsskandal in Innsbruck Weiterlesen ? Forschungsskandal in Innsbruck 23.07.2008 07:00 Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG Beschl. des VG Oldenburg vom 19.12.2007 Weiterlesen ? Rekonstitution (Verflüssigung) eines Arzneimittels im Rahmen einer klinischen Prüfung ist keine Herstellung im Sinne von § 13 Abs. 1 AMG 22.07.2008 09:44 Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Urteil des SG Düsseldorf vom 20.11.2007 Weiterlesen ? Aufwandsentschädigung für Teilnahme an klinischer Studie ist nicht als Einkommen auf ALG-II anzurechnen Sitzungstermine 1. Jahreshälfte 2014 Sitzungstermine Abgabefristen für ausgedruckte Anträge 23. Januar 2014 09. Januar 2014 20. Februar 2014 06. Februar 2014 19. März 2014 06. März 2014 24. April 2014 10. April 2014 22. Mai 2014 08. Mai 2014 26. Juni 2014 12. Juni 2014   Anträge im Onlineportal müssen von uns erst online gesichtet und bearbeitet werden. Meistens kommt es dabei zu Korrekturen und Rücksprachen bis ein Antrag unterschriftsreif ist. Bitte rechnen Sie daher damit, dass ein Onlineantrag einige Tage vor der jeweiligen Abgabefrist für Anträge in unserem Portal eingestellt werden sollte. Die Einreichungsfrist bezieht sich daher immer auf das unterschriebene Papier-Original, nicht auf den Onlineantrag! Sitzungstermine 2. Jahreshälfte 2014 Sitzungstermine Abgabefristen für ausgedruckte Anträge 24. Juli 2014 10. Juli 2014 21. August 2014 07. August 2014 18. September 2014 04. September 2014 23. Oktober 2014 09. Oktober 2014 20. November 2014 06. November 2014 11. Dezember 2014 27. November 2014   Anträge im Onlineportal müssen von uns erst online gesichtet und bearbeitet werden. Meistens kommt es dabei zu Korrekturen und Rücksprachen bis ein Antrag unterschriftsreif ist. Bitte rechnen Sie daher damit, dass ein Onlineantrag einige Tage vor der jeweiligen Abgabefrist für Anträge in unserem Portal eingestellt werden sollte. Die Einreichungsfrist bezieht sich daher immer auf das unterschriebene Papier-Original, nicht auf den Onlineantrag! Abgabetag der Unterlagen: Die ausgedruckten und unterschriebenen Anträge nebst Anlagen und Kopien müssen jeweils bis zum Donnerstag, 14 Tage vor dem Sitzungstermin bei der Geschäftsstelle der Ethikkommission eingegangen sein. Nähere Informationen zum Antragsverfahren finden Sie im hier. Sitzungen: Die Sitzungen finden einmal monatlich an einem Donnerstag im Sitzungssaal der medizinischen Fakultät Bauteil D2, 1. Untergeschoss, Raum 2.33 statt. Sofern nicht anders angekündigt, beginnen die Sitzungen um 17.00 Uhr. SOLLTEN SIE WEGEN KOLLIDIERENDER VERPFLICHTUNGEN BESONDERE WÜNSCHE HINSICHTLICH DER GENAUEN UHRZEIT IHRES BERATUNGSTERMINES HABEN, INFORMIEREN SIE BITTE UNSERE GESCHÄFTSSTELLE BIS ZUM JEWEILIGEN EINREICHUNGSSCHLUSS DER UNTERLAGEN. WIR WERDEN VERSUCHEN, IHRE WÜNSCHE BEI DER FESTLEGUNG DER TAGESORDNUNG ZU BERÜCKSICHTIGEN. Aufgrund des individuellen und nicht immer exakt kalkulierbaren Beratungsaufwandes bitten wir um Verständnis für Wartezeiten und empfehlen gleichzeitig, etwa eine Viertelstunde vor dem Termin zu erscheinen, falls Verfrühungen eintreten. Formalia: Näheres zur Antragsberechtigung und zur Form der Antragstellung (u.a. Zahl der einzureichenden Kopien) finden Sie hier.  </field>
</doc>

</add>