<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<add>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/aktuelles/mitteilung/317236.html</field>
<field name="title">Newsmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/aktuelles/mitteilung/317236.html</field>
<field name="content">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Mitteilung Testzugänge zu elektronischen Medien Veranstaltungen (Archiv) Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Umzug der Geographie-Bestände Die Bestände der Teilbibliothek Geographie sind von Ihrem bisherigen Standort im Lesesaal Philosophicum II umgezogen. Sie finden Literatur zur Geographie nun zu einem Teil im Allgemeinen Lesesaal in der Zentralbibliothek (Signaturen: 11/R?, Galerie West), zu einem größeren Teil im Magazin der Zentralbibliothek. Bei den Medien im Allgemeinen Lesesaal handelt es sich um Präsenzbestand, die Medien im Magazin sind über den Regensburger Katalog bestellbar und können somit, wie die meisten anderen Magazin-Bestände, ausgeliehen werden. Bitte nutzen Sie den Katalog, um sich über den Standort eines Geographie-Buches, das Sie suchen, zu informieren, da die Umsignierungsaktion noch nicht vollständig abgeschlossen ist. Die Informationen im Katalog sind tagesaktuell. UB Web-Redaktion - 07.10.2013 12:46 Universität Universitätsbibliothek Regensburg Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Mitteilung Testzugänge zu elektronischen Medien Veranstaltungen (Archiv) Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Umzug der Geographie-Bestände Die Bestände der Teilbibliothek Geographie sind von Ihrem bisherigen Standort im Lesesaal Philosophicum II umgezogen. Sie finden Literatur zur Geographie nun zu einem Teil im Allgemeinen Lesesaal in der Zentralbibliothek (Signaturen: 11/R?, Galerie West), zu einem größeren Teil im Magazin der Zentralbibliothek. Bei den Medien im Allgemeinen Lesesaal handelt es sich um Präsenzbestand, die Medien im Magazin sind über den Regensburger Katalog bestellbar und können somit, wie die meisten anderen Magazin-Bestände, ausgeliehen werden. Bitte nutzen Sie den Katalog, um sich über den Standort eines Geographie-Buches, das Sie suchen, zu informieren, da die Umsignierungsaktion noch nicht vollständig abgeschlossen ist. Die Informationen im Katalog sind tagesaktuell. UB Web-Redaktion - 07.10.2013 12:46 Universität Universitätsbibliothek Regensburg Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/aktuelles/mitteilung/352271.html</field>
<field name="title">Newsmeldung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/aktuelles/mitteilung/352271.html</field>
<field name="content">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Mitteilung Testzugänge zu elektronischen Medien Veranstaltungen (Archiv) Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Zeitschriften-Inhaltsverzeichnisse per RSS-Feed Seit kurzer Zeit bietet die Elektronische Zeitschriftenbibliothek (EZB) bei einer Vielzahl von Zeitschriften einen Newsfeed, der Informationen zu aktuellen Inhaltsverzeichnissen von Zeitschriften liefert. Diese Newsfeeds können mit RSS-Readern (z. B. über einige E-Mail-Programme, Browser) abonniert werden. Sofern dieser Dienst bei einem Zeitschriftentitel angeboten wird, findet man den Link auf der Zeitschriften-Detailseite in der Zeile "Aktuelle Artikel". Dieser Dienst wird unterstützt von JournalTOCs. UB Web-Redaktion - 29.01.2014 12:08 Universität Universitätsbibliothek Regensburg Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Newsmeldung - Universität Regensburg Newsmeldung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Mitteilung Testzugänge zu elektronischen Medien Veranstaltungen (Archiv) Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Zeitschriften-Inhaltsverzeichnisse per RSS-Feed Seit kurzer Zeit bietet die Elektronische Zeitschriftenbibliothek (EZB) bei einer Vielzahl von Zeitschriften einen Newsfeed, der Informationen zu aktuellen Inhaltsverzeichnissen von Zeitschriften liefert. Diese Newsfeeds können mit RSS-Readern (z. B. über einige E-Mail-Programme, Browser) abonniert werden. Sofern dieser Dienst bei einem Zeitschriftentitel angeboten wird, findet man den Link auf der Zeitschriften-Detailseite in der Zeile "Aktuelle Artikel". Dieser Dienst wird unterstützt von JournalTOCs. UB Web-Redaktion - 29.01.2014 12:08 Universität Universitätsbibliothek Regensburg Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/e-book-pakete-uebersicht/index.html</field>
<field name="title">E-Book-Pakete Übersicht - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/e-book-pakete-uebersicht/index.html</field>
<field name="content">E-Book-Pakete Übersicht - Universität Regensburg E-Book-Pakete Übersicht - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt E-Book-Pakete Übersicht Auf folgende E-Book-Pakete können Sie im Netz der Universität Regensburg zugreifen: Beck Beck-eBibliothek DIE STUDIENLITERATUR Zugriff 01.09.2010 ff Beltz Frühpädagogik Hochschuldidaktik Pädagogik 2012 Pädagogik 2013 Pädagogik Studium Pädagogik Unterricht Reformpädagogik Psychologie 2012 Psychologie 2013 Psychologie Anwendung Psychologie Grundlagen Blackwell Blackwell Reference Online Language and Linguistics Blackwell Reference Online Literature and cultural studies (=Blackwell companions to literature and culture) Cambridge University Press Cambridge Companions Online Law Collection 2012 Law Collection 2013 Campus Sozialwissenschaften 2001-2008 Sozialwissenschaften 2009 Sozialwissenschaften 2010 Sozialwissenschaften 2011 Sozialwissenschaften 2012 Casalini Edición Espanola Online Olschki Collection - Italian literature from 1600 onwards Olschki Collection - Italian literature prior to 1500 Olschki Collection - Theatre de Gruyter HSK Handbücher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft Linguistic Titles in Englisch 2005 Linguistik, Literaturwissenschaft 2011 Linguistik, Literaturwissenschaft 2012 Medizin 2012 Rechtswissenschaften 2006 Rechtswissenschaften 2007 Rechtswissenschaften 2009 Rechtswissenschaften 2010 Rechtswissenschaften 2011 Duncker &amp; Humblot Kollektion Recht 2004 Kollektion Recht 2005 Kollektion Recht 2006 Kollektion Recht 2007 Kollektion Recht 2008 Kollektion Recht 2009 Kollektion Recht 2010 Kollektion Recht 2011 Kollektion Recht 2012 Kollektion WISO 2011 Kollektion WISO 2012 Future Science Group Complete eBook Collection 2012 Gale Law titles Business 1+2, International Relations+Politics 1+2 Harmattan Erstausstattung Harvard University Press Linguistik/Literaturwiss. HUP 2011 (Nachtrag zu deGruyter Ling/Lit 2011) Informa Health Care Informa Healthcare Karger Nationallizenz Karger eBooks 1997 - 2010 Allianzlizenz 2011 Allianzlizenz 2012 Allianzlizenz 2013 Kohlhammer Bildung, Erziehung und Sozialisation Einführungen und Allgemeine Psychologie Entwicklungspsychologie Heil- und Sonderpädagogik Kinder fördern Klinische Praxis - Erwachsene/Allgemein Klinische Psychologie Kindes- und Jugendalter Pädagogische Psychologie Psychoanalyse Ratgeber Schulpädagogik Sozialpsychologie, Persönlichkeitspsychologie und Arbeits- und Organisationspsychologie Meiner Meiner Top 50 Oldenbourg Der Oldenbourg-Verlag wurde 2013 von de Gruyter übernommen. Die Titel stehen nunmehr auf der de Gruyter-Plattform zur Verfügung. BWL 2010 BWL 2012 Management 2012 Sozialwissenschaften 2010 - 2012 VWL 2010 VWL 2012 Wirtschaft 2010 Wirtschaft 2011 Wirtschaftsmathematik und Statistik 2011 Wirtschaftsmathematik und Statistik 2012 Olms Olms Online - Kollektion Reprints Oxford University Press OSO Philosophy 2006 - Sept. 2007 update Palgrave Business and Management Collections 2000-2011 Economics and Finance Collections 2000-2011 Language &amp; Linguistics 2011 Language &amp; Linguistics 2012 Literature Collection 2011 Literature Collection 2012 Theatre &amp; Performance Collection 2011 Theatre &amp; Performance Collection 2012   Proquest-CSA Verlag Otto Sagner Verlag Otto Sagner Digital Springer Alle Titel zugänglich über SpringerLink Wenn Sie das Häkchen bei Include Preview-Only content entfernen, werden nur die  im Volltext zugänglichen Titel angezeigtl Behavioral Science 2009 Behavioral Science 2010 Behavioral Science 2011 Behavioral Science 2012 Biomed &amp; Life Sciences 2005 Biomed &amp; Life Sciences 2006 Biomed &amp; Life Sciences 2007 Business &amp; Economics 2006 Business &amp; Economics 2007 Business &amp; Economics 2008 Business &amp; Economics 2009 Business &amp; Economics 2011 Business &amp; Economics 2012 Computer Science 2011 Computer Science 2012 Earth &amp; Environmental Sciences 2010 Earth &amp; Environmental Sciences 2011 Earth &amp; Environmental Sciences 2012 Earth &amp; Environmental Sciences 2013 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2005 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2006 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2007 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2008 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2009 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2010 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2011 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2012 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2013 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2005 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2006 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2007 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2008 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2009 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2010 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2011 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2012 Mathematics 2005 Mathematics 2006 Mathematics 2007 Medicine 2005 Medicine 2006 Medicine 2007 Medicine 2008 NL Medicine 2009 Medicine 2010 Medicine 2011 Medicine 2013 Medicine 2014 Medizin 2005 Medizin 2006 Medizin 2007 Medizin 2008 Medizin 2009 Medizin 2010 Medizin 2011 Medizin 2012 Medizin 2013 Medizin 2014 Naturwissenschaften 2005 Naturwissenschaften 2006 Naturwissenschaften 2007 Naturwissenschaften 2008 Naturwissenschaften 2009 Naturwissenschaften 2010 Naturwissenschaften 2011 Naturwissenschaften 2012 Naturwissenschaften 2013 Naturwissenschaften 2014 Professional and applied computing 2011 Professional and applied computing 2012 Wirtschaftswissenschaften 2005 Wirtschaftswissenschaften 2006 Wirtschaftswissenschaften 2007 Wirtschaftswissenschaften 2008 Wirtschaftswissenschaften 2009 Wirtschaftswissenschaften 2010 Wirtschaftswissenschaften 2011 Wirtschaftswissenschaften 2012 Taylor &amp; Francis Language &amp; Linguistics UTB Plattform: utb-studi-e-book Es werden nur die lizensierten Titel angezeigt; Filtern nach Fachbereichen ist möglich. UTB Basis Kunst und Kultur UTB Basis Literaturwissenschaft UTB Basis Medien- und Kommunikationswissenschaften UTB Basis Pädagogik UTB Basis Psychologie UTB Basis Schlüsselkompetenzen UTB Basis Schulpädagogik UTB Basis Sprachwissenschaften Waxmann Didaktik, Schule und Unterricht Empirische Erziehungswissenschaften Zanichelli Biblioteca Italiana Zanichelli (BIZ) Inge Bayreuther - 03.07.2014 07:57 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">E-Book-Pakete Übersicht - Universität Regensburg E-Book-Pakete Übersicht - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt E-Book-Pakete Übersicht Auf folgende E-Book-Pakete können Sie im Netz der Universität Regensburg zugreifen: Beck Beck-eBibliothek DIE STUDIENLITERATUR Zugriff 01.09.2010 ff Beltz Frühpädagogik Hochschuldidaktik Pädagogik 2012 Pädagogik 2013 Pädagogik Studium Pädagogik Unterricht Reformpädagogik Psychologie 2012 Psychologie 2013 Psychologie Anwendung Psychologie Grundlagen Blackwell Blackwell Reference Online Language and Linguistics Blackwell Reference Online Literature and cultural studies (=Blackwell companions to literature and culture) Cambridge University Press Cambridge Companions Online Law Collection 2012 Law Collection 2013 Campus Sozialwissenschaften 2001-2008 Sozialwissenschaften 2009 Sozialwissenschaften 2010 Sozialwissenschaften 2011 Sozialwissenschaften 2012 Casalini Edición Espanola Online Olschki Collection - Italian literature from 1600 onwards Olschki Collection - Italian literature prior to 1500 Olschki Collection - Theatre de Gruyter HSK Handbücher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft Linguistic Titles in Englisch 2005 Linguistik, Literaturwissenschaft 2011 Linguistik, Literaturwissenschaft 2012 Medizin 2012 Rechtswissenschaften 2006 Rechtswissenschaften 2007 Rechtswissenschaften 2009 Rechtswissenschaften 2010 Rechtswissenschaften 2011 Duncker &amp; Humblot Kollektion Recht 2004 Kollektion Recht 2005 Kollektion Recht 2006 Kollektion Recht 2007 Kollektion Recht 2008 Kollektion Recht 2009 Kollektion Recht 2010 Kollektion Recht 2011 Kollektion Recht 2012 Kollektion WISO 2011 Kollektion WISO 2012 Future Science Group Complete eBook Collection 2012 Gale Law titles Business 1+2, International Relations+Politics 1+2 Harmattan Erstausstattung Harvard University Press Linguistik/Literaturwiss. HUP 2011 (Nachtrag zu deGruyter Ling/Lit 2011) Informa Health Care Informa Healthcare Karger Nationallizenz Karger eBooks 1997 - 2010 Allianzlizenz 2011 Allianzlizenz 2012 Allianzlizenz 2013 Kohlhammer Bildung, Erziehung und Sozialisation Einführungen und Allgemeine Psychologie Entwicklungspsychologie Heil- und Sonderpädagogik Kinder fördern Klinische Praxis - Erwachsene/Allgemein Klinische Psychologie Kindes- und Jugendalter Pädagogische Psychologie Psychoanalyse Ratgeber Schulpädagogik Sozialpsychologie, Persönlichkeitspsychologie und Arbeits- und Organisationspsychologie Meiner Meiner Top 50 Oldenbourg Der Oldenbourg-Verlag wurde 2013 von de Gruyter übernommen. Die Titel stehen nunmehr auf der de Gruyter-Plattform zur Verfügung. BWL 2010 BWL 2012 Management 2012 Sozialwissenschaften 2010 - 2012 VWL 2010 VWL 2012 Wirtschaft 2010 Wirtschaft 2011 Wirtschaftsmathematik und Statistik 2011 Wirtschaftsmathematik und Statistik 2012 Olms Olms Online - Kollektion Reprints Oxford University Press OSO Philosophy 2006 - Sept. 2007 update Palgrave Business and Management Collections 2000-2011 Economics and Finance Collections 2000-2011 Language &amp; Linguistics 2011 Language &amp; Linguistics 2012 Literature Collection 2011 Literature Collection 2012 Theatre &amp; Performance Collection 2011 Theatre &amp; Performance Collection 2012   Proquest-CSA Verlag Otto Sagner Verlag Otto Sagner Digital Springer Alle Titel zugänglich über SpringerLink Wenn Sie das Häkchen bei Include Preview-Only content entfernen, werden nur die  im Volltext zugänglichen Titel angezeigtl Behavioral Science 2009 Behavioral Science 2010 Behavioral Science 2011 Behavioral Science 2012 Biomed &amp; Life Sciences 2005 Biomed &amp; Life Sciences 2006 Biomed &amp; Life Sciences 2007 Business &amp; Economics 2006 Business &amp; Economics 2007 Business &amp; Economics 2008 Business &amp; Economics 2009 Business &amp; Economics 2011 Business &amp; Economics 2012 Computer Science 2011 Computer Science 2012 Earth &amp; Environmental Sciences 2010 Earth &amp; Environmental Sciences 2011 Earth &amp; Environmental Sciences 2012 Earth &amp; Environmental Sciences 2013 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2005 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2006 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2007 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2008 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2009 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2010 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2011 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2012 Geistes-, Rechts-, Sozialwissenschaften 2013 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2005 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2006 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2007 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2008 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2009 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2010 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2011 Humanities &amp; Social Sciences &amp; Law 2012 Mathematics 2005 Mathematics 2006 Mathematics 2007 Medicine 2005 Medicine 2006 Medicine 2007 Medicine 2008 NL Medicine 2009 Medicine 2010 Medicine 2011 Medicine 2013 Medicine 2014 Medizin 2005 Medizin 2006 Medizin 2007 Medizin 2008 Medizin 2009 Medizin 2010 Medizin 2011 Medizin 2012 Medizin 2013 Medizin 2014 Naturwissenschaften 2005 Naturwissenschaften 2006 Naturwissenschaften 2007 Naturwissenschaften 2008 Naturwissenschaften 2009 Naturwissenschaften 2010 Naturwissenschaften 2011 Naturwissenschaften 2012 Naturwissenschaften 2013 Naturwissenschaften 2014 Professional and applied computing 2011 Professional and applied computing 2012 Wirtschaftswissenschaften 2005 Wirtschaftswissenschaften 2006 Wirtschaftswissenschaften 2007 Wirtschaftswissenschaften 2008 Wirtschaftswissenschaften 2009 Wirtschaftswissenschaften 2010 Wirtschaftswissenschaften 2011 Wirtschaftswissenschaften 2012 Taylor &amp; Francis Language &amp; Linguistics UTB Plattform: utb-studi-e-book Es werden nur die lizensierten Titel angezeigt; Filtern nach Fachbereichen ist möglich. UTB Basis Kunst und Kultur UTB Basis Literaturwissenschaft UTB Basis Medien- und Kommunikationswissenschaften UTB Basis Pädagogik UTB Basis Psychologie UTB Basis Schlüsselkompetenzen UTB Basis Schulpädagogik UTB Basis Sprachwissenschaften Waxmann Didaktik, Schule und Unterricht Empirische Erziehungswissenschaften Zanichelli Biblioteca Italiana Zanichelli (BIZ) Inge Bayreuther - 03.07.2014 07:57 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/kontakt/index.html</field>
<field name="title">Kontakt - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/kontakt/index.html</field>
<field name="content">Kontakt - Universität Regensburg Kontakt - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Kontakt Ihre Ansprechpartnerin für E-Books Inge Bayreuther Telefon: 0941 943-3959 E-Mail: inge.bayreuther@ur.de UB Web-Redaktion - 18.04.2013 10:43 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Kontakt - Universität Regensburg Kontakt - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Kontakt Ihre Ansprechpartnerin für E-Books Inge Bayreuther Telefon: 0941 943-3959 E-Mail: inge.bayreuther@ur.de UB Web-Redaktion - 18.04.2013 10:43 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/pakete/index.html</field>
<field name="title">E-Book-Pakete - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/pakete/index.html</field>
<field name="content">E-Book-Pakete - Universität Regensburg E-Book-Pakete - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt E-Book-Pakete Beltz Beltz Pädagogik Studium Beltz Pädagogik Unterricht Beltz Pädagogik 2012 Beltz Frühpadagogik Beltz Reformpädagogik Beltz Hochschuldidaktik Beltz Psychologie Grundlagen Beltz Psychologie Anwendung Beltz Psychologie 2012 Kennzeichen für Freischaltung: Biblioteca Italiana Zanichelli Alle Titel sind im Regensburger Katalog verzeichnet und direkt verlinkt. Zugang über die Plattform: Zanichelli Monographien oder gewünschten Autor auswählen Kennzeichen für die Freischaltung: Cambridge Companions Online Auch im Jahr 2014 hat die UB Regensburg die kompletten Cambridge Companions Online lizensiert. Sie können durch die gesamte Sammlung browsen, auf eines der drei Teilgebiete einschränken, oder über den Regensburger Katalog suchen, in dem alle Titel verzeichnet und verlinkt sind. Classiques Garnier en ligne Einstieg Wenn Sie keinen bestimmten Suchbegriff haben, können Sie über TITRES DES COLLECTIONS zu den folgenden Paketen gelangen: L'Europe des Lumières De ce qu'on a appelle la crise de la conscience européenne à la Révolution française, la littérature et la pensée ont pour espace une Europe, souvent francophone, éprise d'idées nouvelles et d'expérimentations formelles. La collection rend compte de recherches qui sollicitent des disciplines et des méthodes diverses pour mieux connaître et comprendre la vie intellectuelle, scientifique, artistique et littéraire du XVIIIe siècle, ainsi que l'histoire des idées et des représentations. Études de littérature des XXe et XXIe siècles La collection des Études de littérature des XXe et XXIe siècles publie des thèses et des essais consacrés à un auteur, un mouvement littéraire, une question littéraire. La théorisation littéraire y tient une place importante. Mais elle ne saurait être dissociée de l?histoire de la littérature, des genres, des formes, des idées, des sensibilités. L?inscription des ?uvres dans leur contexte social, historique, intellectuel, artistique en fait comprendre la production ? la poétique. Alliant l?érudition scientifique aux intuitions de l?analyse interne des textes, ces travaux veulent non pas tant interpréter les ?uvres qu?en situer la singularité dans une histoire littéraire globale. Théorie de la littérature La collection Théorie de la littérature est un lieu ouvert à une multiplicité d?approches critiques, dans une perspective globale qui dépasse les frontières des littératures nationales, et qui affirme la liberté actuelle de croiser les points de vue, théoriques et disciplinaires, sur le texte et l?histoire littéraires. Bibliothèque du théâtre français Soucieuse de la haute érudition voulue par les Éditions Classiques Garnier dans le travail spécifique de l?édition critique des textes, cette collection se veut patrimoniale : elle doit rendre accessible la plus large variété possible d??uvres de théâtre de notre littérature, du Moyen Âge à la modernité. C?est dire qu?elle donnera à lire, outre les textes classiques et célèbres, nombre de textes injustement négligés par l?édition ou peu connus, présentés et annotés pour des lecteurs modernes. Autant que possible, elle sera soucieuse de publier les ?uvres théâtrales complètes de nos dramaturges, ou au moins des ensembles cohérents. Keine Freischaltkennzeichnung; es werden nur die verfügbaren Titel angezeigt. Duncker &amp; Humblot Alle freigeschalteten Titel Suche kann nach verschiedenen Kriterien verfeinert werden. Kennzeichen für Freischaltung: Palgrave Alle freigeschalteten Titel Suche kann nach verschiedenen Kriterien verfeinert werden. Collections Business &amp; Management Economics &amp; Finance Language &amp; Linguistics Literature &amp; Performing Arts Kennzeichen für Freischaltung:  Safari Safari eBooks sind für die Universität leider nicht mehr lizenziert. Sie sind aber weiterhin auf dem Campus der OTH Regensburg verfügbar. Springer Ca. 15.000 Titel stehen über Springerlink zur Verfügung. Durch Entfernen des Häkchens bei "Include Preview-Only content" bekommen Sie nur die Titel angezeigt, die für die UB Regensburg im Volltext-Zugriff zur Verfügung stehen. Jeder freigeschaltete Springer-Titel ist mittlerweile als Komplett-Download ohne DRM-Einschränkung verfügbar, Sie können also von der UB lizenzierte Titel auf Ihrem Tablet-PC offline lesen. Natürlich können Sie auch weiterhin einzelne Kapitel downloaden. Inge Bayreuther - 09.04.2014 08:41 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">E-Book-Pakete - Universität Regensburg E-Book-Pakete - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt E-Book-Pakete Beltz Beltz Pädagogik Studium Beltz Pädagogik Unterricht Beltz Pädagogik 2012 Beltz Frühpadagogik Beltz Reformpädagogik Beltz Hochschuldidaktik Beltz Psychologie Grundlagen Beltz Psychologie Anwendung Beltz Psychologie 2012 Kennzeichen für Freischaltung: Biblioteca Italiana Zanichelli Alle Titel sind im Regensburger Katalog verzeichnet und direkt verlinkt. Zugang über die Plattform: Zanichelli Monographien oder gewünschten Autor auswählen Kennzeichen für die Freischaltung: Cambridge Companions Online Auch im Jahr 2014 hat die UB Regensburg die kompletten Cambridge Companions Online lizensiert. Sie können durch die gesamte Sammlung browsen, auf eines der drei Teilgebiete einschränken, oder über den Regensburger Katalog suchen, in dem alle Titel verzeichnet und verlinkt sind. Classiques Garnier en ligne Einstieg Wenn Sie keinen bestimmten Suchbegriff haben, können Sie über TITRES DES COLLECTIONS zu den folgenden Paketen gelangen: L'Europe des Lumières De ce qu'on a appelle la crise de la conscience européenne à la Révolution française, la littérature et la pensée ont pour espace une Europe, souvent francophone, éprise d'idées nouvelles et d'expérimentations formelles. La collection rend compte de recherches qui sollicitent des disciplines et des méthodes diverses pour mieux connaître et comprendre la vie intellectuelle, scientifique, artistique et littéraire du XVIIIe siècle, ainsi que l'histoire des idées et des représentations. Études de littérature des XXe et XXIe siècles La collection des Études de littérature des XXe et XXIe siècles publie des thèses et des essais consacrés à un auteur, un mouvement littéraire, une question littéraire. La théorisation littéraire y tient une place importante. Mais elle ne saurait être dissociée de l?histoire de la littérature, des genres, des formes, des idées, des sensibilités. L?inscription des ?uvres dans leur contexte social, historique, intellectuel, artistique en fait comprendre la production ? la poétique. Alliant l?érudition scientifique aux intuitions de l?analyse interne des textes, ces travaux veulent non pas tant interpréter les ?uvres qu?en situer la singularité dans une histoire littéraire globale. Théorie de la littérature La collection Théorie de la littérature est un lieu ouvert à une multiplicité d?approches critiques, dans une perspective globale qui dépasse les frontières des littératures nationales, et qui affirme la liberté actuelle de croiser les points de vue, théoriques et disciplinaires, sur le texte et l?histoire littéraires. Bibliothèque du théâtre français Soucieuse de la haute érudition voulue par les Éditions Classiques Garnier dans le travail spécifique de l?édition critique des textes, cette collection se veut patrimoniale : elle doit rendre accessible la plus large variété possible d??uvres de théâtre de notre littérature, du Moyen Âge à la modernité. C?est dire qu?elle donnera à lire, outre les textes classiques et célèbres, nombre de textes injustement négligés par l?édition ou peu connus, présentés et annotés pour des lecteurs modernes. Autant que possible, elle sera soucieuse de publier les ?uvres théâtrales complètes de nos dramaturges, ou au moins des ensembles cohérents. Keine Freischaltkennzeichnung; es werden nur die verfügbaren Titel angezeigt. Duncker &amp; Humblot Alle freigeschalteten Titel Suche kann nach verschiedenen Kriterien verfeinert werden. Kennzeichen für Freischaltung: Palgrave Alle freigeschalteten Titel Suche kann nach verschiedenen Kriterien verfeinert werden. Collections Business &amp; Management Economics &amp; Finance Language &amp; Linguistics Literature &amp; Performing Arts Kennzeichen für Freischaltung:  Safari Safari eBooks sind für die Universität leider nicht mehr lizenziert. Sie sind aber weiterhin auf dem Campus der OTH Regensburg verfügbar. Springer Ca. 15.000 Titel stehen über Springerlink zur Verfügung. Durch Entfernen des Häkchens bei "Include Preview-Only content" bekommen Sie nur die Titel angezeigt, die für die UB Regensburg im Volltext-Zugriff zur Verfügung stehen. Jeder freigeschaltete Springer-Titel ist mittlerweile als Komplett-Download ohne DRM-Einschränkung verfügbar, Sie können also von der UB lizenzierte Titel auf Ihrem Tablet-PC offline lesen. Natürlich können Sie auch weiterhin einzelne Kapitel downloaden. Inge Bayreuther - 09.04.2014 08:41 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/plattformen/index.html</field>
<field name="title">E-Book-Plattformen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/ebooks/plattformen/index.html</field>
<field name="content">E-Book-Plattformen - Universität Regensburg E-Book-Plattformen - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt E-Book-Plattformen Hier erhalten Sie Informationen zur Benutzung einzelner eBook-Plattformen ebrary Zugang zur Direktrecherche Legen Sie sich einen persönlichen Account an! Dieser ist kostenlos und bietet Ihnen Zusatzfeatures, wie z. B. Download-Optionen (einzelne Seiten als Image-PDF oder zeitlich befristetet Komplettdownload unter Benutzung von Adobe Digital Editions - soweit angeboten) Schnellzugriff durch Erstellen eigener Bücherlisten (Bookshelf) Organisieren Ihrer Dokumente Annotationen zu Büchern Unerläßlich, wenn Sie Firefox als Browser benutzen: Bei My Settings bitte ebrary Unity Reader als Standard angeben! Sie haben drei Lesemöglichkeiten zur Auswahl: Quick-View (browserintegriert) keine Möglichkeit zu Speichern Drucken: Infotools - Print (max. 40 S. pro Sitzung) Kopieren (kurze Textpassagen): Infotools - Copy Annotationen: Infotools - Create Note (persönliches Login nötig) Export zu RefWorks und Endnote &amp; Citavi Ebrary-Reader Bitte beachten: mit Firefox funktioniert nur der Unity-Reader Drucken: Infotools - Print (max. 40 Seiten pro Sitzung) Kopieren (kurze Textpassagen): Infotools - Copy Annotationen Audioausgabe Download (nur in Verbindung mit Personal Account) Image-PDFs sind nicht durchsuchbar, können aber dauerhaft gespeichert werden. Meist können bis zu 40 Seiten in einer Sitzung heruntergeladen werden (abhängig von den Verlagskonditionen; beachten Sie die Angaben) Download als epub: nur mit Zusatzprogramm (Adobe DRM) nutzbar (dazu eine sehr detaillierte Anleitung hier ). Funktioniert wie physische Entleihe, steht also während der Entleihzeit keinem weiteren Benutzer zur Verfügung; nach Ablauf von 7 Tagen verfällt der Zugang, das Buch ist automatisch wieder eingestellt; vorher muß es explizit zurückgegeben werden, um es für andere Nutzer frei zu geben. Auch hier wohl keine weitere Speichermöglichkeit. Diese Funktion steht nicht bei allen Titeln zur Verfügung! Bitte unbedingt beachten: Die meisten ebrary-Titel sind nur für Single-user-Zugriff lizensiert; das bedeutet, dass nur ein Benutzer gleichzeitig mit dem Buch arbeiten kann. Deshalb am Ende der Sitzung bitte das Fenster schließen oder den Button drücken, damit andere Benutzer auf den Titel zugreifen können. Automatisches Time-out erfolgt nach 15 Minuten Inaktivität. Sollten Sie andrerseits beim Aufruf Ihres Wunschtitels die Meldung bekommen, dass der Zugriff momentan nicht möglich ist, versuchen Sie es bitte nach einiger Zeit nochmals, wenn sich der andere Benutzer ausgeloggt hat. UTB Zugang zur Direktrecherche Sie erhalten unter dem Reiter Bibliothek eine alphabetische Übersicht aller für die UB freigeschalteten Titel. Im linken Segment können Sie Ihre Suche thematisch filtern. Über den Button «Überspringen» können Sie die Online-Bibliothek auch ohne Einrichtung eines persönlichen Kontos nutzen. Dann ist allerdings nur die Ansicht der E-Books möglich, die Zusatzfunktionen sind nicht freigeschaltet. Um die Online-Bibliothek mit allen Funktionen (Copy&amp;Paste, Lesezeichen, Notizen) nutzen zu können, registrieren Sie sich bitte und richten Sie Ihr persönliches Konto ein. Dies ist kostenlos und ohne weitere Verbindlichkeiten.  Dann haben Sie die Möglichkeit, bis zu 30 Seiten je UTB-Titel und Nutzer auszudrucken oder als PDF-Datei herunterzuladen. (Tipp, wenn Sie mehr brauchen: Ausloggen und neu anmelden) Inge Bayreuther - 04.12.2013 11:05 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">E-Book-Plattformen - Universität Regensburg E-Book-Plattformen - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Pakete Übersicht Pakete Plattformen Kontakt Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt E-Book-Plattformen Hier erhalten Sie Informationen zur Benutzung einzelner eBook-Plattformen ebrary Zugang zur Direktrecherche Legen Sie sich einen persönlichen Account an! Dieser ist kostenlos und bietet Ihnen Zusatzfeatures, wie z. B. Download-Optionen (einzelne Seiten als Image-PDF oder zeitlich befristetet Komplettdownload unter Benutzung von Adobe Digital Editions - soweit angeboten) Schnellzugriff durch Erstellen eigener Bücherlisten (Bookshelf) Organisieren Ihrer Dokumente Annotationen zu Büchern Unerläßlich, wenn Sie Firefox als Browser benutzen: Bei My Settings bitte ebrary Unity Reader als Standard angeben! Sie haben drei Lesemöglichkeiten zur Auswahl: Quick-View (browserintegriert) keine Möglichkeit zu Speichern Drucken: Infotools - Print (max. 40 S. pro Sitzung) Kopieren (kurze Textpassagen): Infotools - Copy Annotationen: Infotools - Create Note (persönliches Login nötig) Export zu RefWorks und Endnote &amp; Citavi Ebrary-Reader Bitte beachten: mit Firefox funktioniert nur der Unity-Reader Drucken: Infotools - Print (max. 40 Seiten pro Sitzung) Kopieren (kurze Textpassagen): Infotools - Copy Annotationen Audioausgabe Download (nur in Verbindung mit Personal Account) Image-PDFs sind nicht durchsuchbar, können aber dauerhaft gespeichert werden. Meist können bis zu 40 Seiten in einer Sitzung heruntergeladen werden (abhängig von den Verlagskonditionen; beachten Sie die Angaben) Download als epub: nur mit Zusatzprogramm (Adobe DRM) nutzbar (dazu eine sehr detaillierte Anleitung hier ). Funktioniert wie physische Entleihe, steht also während der Entleihzeit keinem weiteren Benutzer zur Verfügung; nach Ablauf von 7 Tagen verfällt der Zugang, das Buch ist automatisch wieder eingestellt; vorher muß es explizit zurückgegeben werden, um es für andere Nutzer frei zu geben. Auch hier wohl keine weitere Speichermöglichkeit. Diese Funktion steht nicht bei allen Titeln zur Verfügung! Bitte unbedingt beachten: Die meisten ebrary-Titel sind nur für Single-user-Zugriff lizensiert; das bedeutet, dass nur ein Benutzer gleichzeitig mit dem Buch arbeiten kann. Deshalb am Ende der Sitzung bitte das Fenster schließen oder den Button drücken, damit andere Benutzer auf den Titel zugreifen können. Automatisches Time-out erfolgt nach 15 Minuten Inaktivität. Sollten Sie andrerseits beim Aufruf Ihres Wunschtitels die Meldung bekommen, dass der Zugriff momentan nicht möglich ist, versuchen Sie es bitte nach einiger Zeit nochmals, wenn sich der andere Benutzer ausgeloggt hat. UTB Zugang zur Direktrecherche Sie erhalten unter dem Reiter Bibliothek eine alphabetische Übersicht aller für die UB freigeschalteten Titel. Im linken Segment können Sie Ihre Suche thematisch filtern. Über den Button «Überspringen» können Sie die Online-Bibliothek auch ohne Einrichtung eines persönlichen Kontos nutzen. Dann ist allerdings nur die Ansicht der E-Books möglich, die Zusatzfunktionen sind nicht freigeschaltet. Um die Online-Bibliothek mit allen Funktionen (Copy&amp;Paste, Lesezeichen, Notizen) nutzen zu können, registrieren Sie sich bitte und richten Sie Ihr persönliches Konto ein. Dies ist kostenlos und ohne weitere Verbindlichkeiten.  Dann haben Sie die Möglichkeit, bis zu 30 Seiten je UTB-Titel und Nutzer auszudrucken oder als PDF-Datei herunterzuladen. (Tipp, wenn Sie mehr brauchen: Ausloggen und neu anmelden) Inge Bayreuther - 04.12.2013 11:05 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/sonderbestaende/paulernst/index.html</field>
<field name="title">Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bestaende/sonderbestaende/paulernst/index.html</field>
<field name="content">Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach - Universität Regensburg Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach Paul Ernst (1866-1933) Karl August Kutzbach (1903-1992) Der Bonner Privatgelehrte Karl August Kutzbach hat im Laufe seines Lebens eine umfangreiche Sammlung zu Paul Ernst zusammengetragen, die im Jahre 2002 an die Universitätsbibliothek Regensburg kam. Die Sammlung besteht heute im Wesentlichen aus zwei großen Materialgruppen: Buchbestand mit ca. 2.800 Bänden Er enthält Literatur von und über Paul Ernst sowie Werke aus dessen Umfeld, darunter ca. 120 Bände aus der Bibliothek der Ehefrau Else Ernst (1874-1946) und ca. 260 Widmungs- und Arbeitsexemplare aus der Bibliothek von Kutzbach. Archivalienbestand mit ca. 130 Kästen Er enthält Briefe, Manuskripte und anderes Material von und zu Paul Ernst, ferner Teilnachlässe von Familienangehörigen, z. B. von Else Ernst, und Materialien aus dem Freundeskreis, z. B. von Hasso Härlen (1903-1989), Erich Härlen (1901-1986) und Max Wachler (1878-1960). Ferner sind vorhanden der wissenschaftliche und persönliche Nachlaß von Karl August Kutzbach und das Archiv der Paul-Ernst-Gesellschaft aus der Zeit der Geschäftsführung durch Heinrich Steinmeyer (1908-2001). Dieser Bestand ergänzt den im Literaturarchiv Marbach verwahrten Nachlaß von Paul Ernst und die Bibliothek Ernst in der Universitätsbibliothek Bochum. Das Paul-Ernst Archiv/Sammlung Kutzbach ist geschlossen aufgestellt, katalogisiert (Kalliope) und im Handschriftenlesesaal der Universitätsbibliothek Regensburg benutzbar. Kontakt Dr. Angelika Steinmaus-Pollak Telefon: 0941 943-3906 E-Mail: angelika.steinmaus@ur.de oder Helga Pfahler Telefon: 0941 943-3973, -2989 E-Mail: helga.pfahler@ur.de UB Web-Redaktion - 29.04.2013 14:26 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach - Universität Regensburg Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Bücher E-Books Zeitungen Zeitschriften Filme Sonderbestände Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Paul-Ernst-Archiv/Sammlung Kutzbach Paul Ernst (1866-1933) Karl August Kutzbach (1903-1992) Der Bonner Privatgelehrte Karl August Kutzbach hat im Laufe seines Lebens eine umfangreiche Sammlung zu Paul Ernst zusammengetragen, die im Jahre 2002 an die Universitätsbibliothek Regensburg kam. Die Sammlung besteht heute im Wesentlichen aus zwei großen Materialgruppen: Buchbestand mit ca. 2.800 Bänden Er enthält Literatur von und über Paul Ernst sowie Werke aus dessen Umfeld, darunter ca. 120 Bände aus der Bibliothek der Ehefrau Else Ernst (1874-1946) und ca. 260 Widmungs- und Arbeitsexemplare aus der Bibliothek von Kutzbach. Archivalienbestand mit ca. 130 Kästen Er enthält Briefe, Manuskripte und anderes Material von und zu Paul Ernst, ferner Teilnachlässe von Familienangehörigen, z. B. von Else Ernst, und Materialien aus dem Freundeskreis, z. B. von Hasso Härlen (1903-1989), Erich Härlen (1901-1986) und Max Wachler (1878-1960). Ferner sind vorhanden der wissenschaftliche und persönliche Nachlaß von Karl August Kutzbach und das Archiv der Paul-Ernst-Gesellschaft aus der Zeit der Geschäftsführung durch Heinrich Steinmeyer (1908-2001). Dieser Bestand ergänzt den im Literaturarchiv Marbach verwahrten Nachlaß von Paul Ernst und die Bibliothek Ernst in der Universitätsbibliothek Bochum. Das Paul-Ernst Archiv/Sammlung Kutzbach ist geschlossen aufgestellt, katalogisiert (Kalliope) und im Handschriftenlesesaal der Universitätsbibliothek Regensburg benutzbar. Kontakt Dr. Angelika Steinmaus-Pollak Telefon: 0941 943-3906 E-Mail: angelika.steinmaus@ur.de oder Helga Pfahler Telefon: 0941 943-3973, -2989 E-Mail: helga.pfahler@ur.de UB Web-Redaktion - 29.04.2013 14:26 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bibliometrie/</field>
<field name="title">Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bibliometrie/</field>
<field name="content">Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics - Universität Regensburg Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics - Universität Regensburg Startseite UR Bibliometrie2012 Aktuelles Call for Papers Call for Posters Registrierung Programm Programmbeirat Keynote-Speaker Referenten Messeaussteller Sponsoren Teilnehmer Anreise Unterkunft Regensburg Werbung und Sponsoring Presse Downloads Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics english Homepage Internationale Konferenz und Fachmesse ?Bibliometrische Standards in den Natur-, Sozial- und Geisteswissenschaften: Aktueller Stand und zukünftige Trends? "Bibliometric Standards in the Sciences, Social Sciences, and Humanities: Current State and Future Trends" Universität Regensburg 18. bis 20. September 2012 | September 18 ? 20, 2012 Wissenschaft qualitativ und quantitativ zu messen ist keineswegs trivial. Dagegen kann der Forschungsoutput (Veröffentlichungen und deren Wahrnehmung) quantitativ erfasst werden. Allerdings können bibliometrische Verfahren nicht beliebig auf die unterschiedlichen Fachgebiete angewendet werden, je nach Gebiet differiert der Veröffentlichungs- und Nutzungsprozess immens. Im Rahmen dieser Tagung sollen die aktuellen Entwicklungen von bibliometrischen Verfahren in den einzelnen Forschungsdisziplinen erörtert werden. Hauptaugenmerk ist die Möglichkeit, wissenschaftliche Publikationen in den Geisteswissenschaften und deren Rezeption in der Forschung zu ermitteln. Im Vergleich zu diesem innovativen Tätigkeitsfeld sollen auch die ?state of the art?-Methoden in den Naturwissenschaften vorgestellt werden. Die Tagung richtet sich an Bibliometriker, Bibliothekare, Wissenschaftler aller Fachrichtungen, Informationsdienstleister sowie an Entscheidungsträger in Wissenschaft und Forschung.  Die Konferenzvorträge und -workshops sind in deutscher und englischer Sprache.   Newsfeed: Bibliometrie2012 Foto: Helmut Koch. Mit freundlicher Genehmigung. UB Web-Redaktion - 27.02.2014 15:03 Universitätsbibliothek Bibliometrie Scientometrics   ANsPRECHPARTNER MARTIN GORSKI Tel.: 0941 943-1560 bibliometrie@bibliothek.uni-regensburg.de  </field>
<field name="important">Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics - Universität Regensburg Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics - Universität Regensburg Startseite UR Bibliometrie2012 Aktuelles Call for Papers Call for Posters Registrierung Programm Programmbeirat Keynote-Speaker Referenten Messeaussteller Sponsoren Teilnehmer Anreise Unterkunft Regensburg Werbung und Sponsoring Presse Downloads Bibliometrie2012 - Bibliometrie - Scientometrics english Homepage Internationale Konferenz und Fachmesse ?Bibliometrische Standards in den Natur-, Sozial- und Geisteswissenschaften: Aktueller Stand und zukünftige Trends? "Bibliometric Standards in the Sciences, Social Sciences, and Humanities: Current State and Future Trends" Universität Regensburg 18. bis 20. September 2012 | September 18 ? 20, 2012 Wissenschaft qualitativ und quantitativ zu messen ist keineswegs trivial. Dagegen kann der Forschungsoutput (Veröffentlichungen und deren Wahrnehmung) quantitativ erfasst werden. Allerdings können bibliometrische Verfahren nicht beliebig auf die unterschiedlichen Fachgebiete angewendet werden, je nach Gebiet differiert der Veröffentlichungs- und Nutzungsprozess immens. Im Rahmen dieser Tagung sollen die aktuellen Entwicklungen von bibliometrischen Verfahren in den einzelnen Forschungsdisziplinen erörtert werden. Hauptaugenmerk ist die Möglichkeit, wissenschaftliche Publikationen in den Geisteswissenschaften und deren Rezeption in der Forschung zu ermitteln. Im Vergleich zu diesem innovativen Tätigkeitsfeld sollen auch die ?state of the art?-Methoden in den Naturwissenschaften vorgestellt werden. Die Tagung richtet sich an Bibliometriker, Bibliothekare, Wissenschaftler aller Fachrichtungen, Informationsdienstleister sowie an Entscheidungsträger in Wissenschaft und Forschung.  Die Konferenzvorträge und -workshops sind in deutscher und englischer Sprache.   Newsfeed: Bibliometrie2012 Foto: Helmut Koch. Mit freundlicher Genehmigung. UB Web-Redaktion - 27.02.2014 15:03 Universitätsbibliothek Bibliometrie Scientometrics   ANsPRECHPARTNER MARTIN GORSKI Tel.: 0941 943-1560 bibliometrie@bibliothek.uni-regensburg.de  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bibliothek-a-z/bezirksklinikum/index.html</field>
<field name="title">Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bibliothek-a-z/bezirksklinikum/index.html</field>
<field name="content">Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg - Universität Regensburg Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Bezirksklinikum Kontakt Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg Die Bibliothek ist auf Anfrage zugänglich. Anschrift: Universitätsstr. 84, 93042 Regensburg Telefon: 0941 941-2061 Telefax: 0941 941-62061 Ansprechpartnerin: Marion Miedel, E-Mail: marion.miedel@medbo.de Bezirksklinikum Regensburg UB Web-Redaktion - 17.02.2014 09:52 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg - Universität Regensburg Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Bezirksklinikum Kontakt Bibliothek im Bezirksklinikum Regensburg Die Bibliothek ist auf Anfrage zugänglich. Anschrift: Universitätsstr. 84, 93042 Regensburg Telefon: 0941 941-2061 Telefax: 0941 941-62061 Ansprechpartnerin: Marion Miedel, E-Mail: marion.miedel@medbo.de Bezirksklinikum Regensburg UB Web-Redaktion - 17.02.2014 09:52 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bibliothek-a-z/leihfrist/index.html</field>
<field name="title">Leihfrist - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bibliothek-a-z/leihfrist/index.html</field>
<field name="content">Leihfrist - Universität Regensburg Leihfrist - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Leihfrist Kontakt Leihfrist Die Leihfrist der ausgeliehenen Bücher und Medien beträgt einen Monat. Eine zweimalige Verlängerung der Leihfrist ist möglich, solange keine Vormerkung vorliegt. Wird die Leihfrist der Bücher nicht fristgerecht verlängert, werden Mahngebühren erhoben. Bei Rückforderungen können Sie sich auch per E-Mail benachrichtigen lassen. Dieser Service erfolgt ohne Gewähr und entbindet nicht von der Verpflichtung, selbst auf die Rückgabefristen entliehener Medien zu achten. UB Web-Redaktion - 10.04.2013 14:46 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Leihfrist - Universität Regensburg Leihfrist - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Leihfrist Kontakt Leihfrist Die Leihfrist der ausgeliehenen Bücher und Medien beträgt einen Monat. Eine zweimalige Verlängerung der Leihfrist ist möglich, solange keine Vormerkung vorliegt. Wird die Leihfrist der Bücher nicht fristgerecht verlängert, werden Mahngebühren erhoben. Bei Rückforderungen können Sie sich auch per E-Mail benachrichtigen lassen. Dieser Service erfolgt ohne Gewähr und entbindet nicht von der Verpflichtung, selbst auf die Rückgabefristen entliehener Medien zu achten. UB Web-Redaktion - 10.04.2013 14:46 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bilderbogen/</field>
<field name="title">Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/bilderbogen/</field>
<field name="content">Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen - Universität Regensburg Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen - Universität Regensburg Startseite UR Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei Der Münchener Bilderbogen Die schwarze Kunst im Münchener Bilderbogen Unsere Kartenmotive Weihnachtskarte Quellen Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen Die Universitätsbibliothek Regensburg wünscht Ihnen dieses Jahr mit Motiven aus dem Münchener Bilderbogen ein frohes Weihnachtsfest. Da wir uns nicht entscheiden konnten, welcher Bogen der schönste ist, bringen wir heuer drei Grußkarten heraus: Närrische Schattenfiguren treiben auf einer rasanten Schlittenfahrt ihr Unwesen, Engel gewähren uns Einblick in ihre vorweihnachtliche Arbeit und schließlich präsentiert das Christkind im Lichterglanz den reichen Gabentisch. Der Münchener Bilderbogen kam 1978 neben anderen bedeutsamen Altbeständen durch die Auflösung der Philosophisch-Theologischen Hochschule an die Universitätsbibliothek Regensburg. Wie Inventarlisten und handschriftliche Anmerkungen belegen, wurden einzelne Bogen aus dem Vermächtnis des Landesbaurats Franz Langlotz in den Bestand der Hochschule am Ägidienplatz eingeordnet. Der Sammelleidenschaft des gebürtigen Regensburgers verdanken wir vor allem Erstdrucke und kolorierte Exemplare, so dass wir bei einer Vielzahl von Bogen zwischen verschiedenen Auflagen und  Schwarz-Weiß-Druck oder Schablonenkolorierung wählen können. Aus technischen Gründen lassen sich die Bogen leider nicht größer darstellen. Daher haben wir für Sie, sofern es das Motiv erfordert, Ausschnitte ausgewählt. In unserer Ausstellung im Foyer der Zentralbibliothek können Sie die originalen Bogen betrachten. Wie immer haben wir für Sie im Folgenden Wissenswertes und Interessantes rund um unsere Kartenmotive zusammengestellt. Wir wünschen ein winterliches Lesevergnügen! Tony Muttenthaler: Christkindleins Geburt und Einkehr beim frommen und bösen Kindle. Nr. 17. 1848/49. (Ausschnitt) Unsere früheren Weihnachtskarten: 2012: Die Anbetung der Könige aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504) 2011: ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? - Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen 2010: Observationes meteorologicae - Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen UB Web-Redaktion - 10.12.2013 09:25 STARTSEITE UR Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei Winter im Münchener Bilderbogen     Winterausstellung 2013 der Universitätsbibliothek Regensburg</field>
<field name="important">Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen - Universität Regensburg Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen - Universität Regensburg Startseite UR Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei Der Münchener Bilderbogen Die schwarze Kunst im Münchener Bilderbogen Unsere Kartenmotive Weihnachtskarte Quellen Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei ? Winter im Münchener Bilderbogen Die Universitätsbibliothek Regensburg wünscht Ihnen dieses Jahr mit Motiven aus dem Münchener Bilderbogen ein frohes Weihnachtsfest. Da wir uns nicht entscheiden konnten, welcher Bogen der schönste ist, bringen wir heuer drei Grußkarten heraus: Närrische Schattenfiguren treiben auf einer rasanten Schlittenfahrt ihr Unwesen, Engel gewähren uns Einblick in ihre vorweihnachtliche Arbeit und schließlich präsentiert das Christkind im Lichterglanz den reichen Gabentisch. Der Münchener Bilderbogen kam 1978 neben anderen bedeutsamen Altbeständen durch die Auflösung der Philosophisch-Theologischen Hochschule an die Universitätsbibliothek Regensburg. Wie Inventarlisten und handschriftliche Anmerkungen belegen, wurden einzelne Bogen aus dem Vermächtnis des Landesbaurats Franz Langlotz in den Bestand der Hochschule am Ägidienplatz eingeordnet. Der Sammelleidenschaft des gebürtigen Regensburgers verdanken wir vor allem Erstdrucke und kolorierte Exemplare, so dass wir bei einer Vielzahl von Bogen zwischen verschiedenen Auflagen und  Schwarz-Weiß-Druck oder Schablonenkolorierung wählen können. Aus technischen Gründen lassen sich die Bogen leider nicht größer darstellen. Daher haben wir für Sie, sofern es das Motiv erfordert, Ausschnitte ausgewählt. In unserer Ausstellung im Foyer der Zentralbibliothek können Sie die originalen Bogen betrachten. Wie immer haben wir für Sie im Folgenden Wissenswertes und Interessantes rund um unsere Kartenmotive zusammengestellt. Wir wünschen ein winterliches Lesevergnügen! Tony Muttenthaler: Christkindleins Geburt und Einkehr beim frommen und bösen Kindle. Nr. 17. 1848/49. (Ausschnitt) Unsere früheren Weihnachtskarten: 2012: Die Anbetung der Könige aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504) 2011: ?Es blüht eine Rose zur Weihnachtszeit ...? - Die sagenumwobene Christrose in historischen Darstellungen 2010: Observationes meteorologicae - Placidus Heinrich und seine Wetteraufzeichnungen UB Web-Redaktion - 10.12.2013 09:25 STARTSEITE UR Der Engel Lichterglanz und schwarze Narretei Winter im Münchener Bilderbogen     Winterausstellung 2013 der Universitätsbibliothek Regensburg</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/allgemeines/index.html</field>
<field name="title">Allgemeine Informationen - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/allgemeines/index.html</field>
<field name="content">Allgemeine Informationen - Universität Regensburg Allgemeine Informationen - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Allgemeine Informationen Häufig gestellte Fragen Flyer (PDF) Öffnungszeiten des MMZ Montag, Dienstag, Mittwoch, Donnerstag: 09:00 bis 12:00 Uhr Montag, Dienstag, Donnerstag: 13:30 bis 15:30 Uhr Mittwoch: 13:30 bis 17:00 Uhr Weitere Termine gerne nach telefonischer Vereinbarung, oder per E-Mail. Lageplan des MMZ Das MultiMediaZentrum befindet sich in der Zentralbibliothek, in unmittelbarer Nähe des Haupteingangs: 1. CIP-Pool BIB3 2. Scanner-Raum Raum 5.19 A Bücher scannen Mikrofiches und Mikrofilme scannen DIN A3-Vorlagen scannen Großformatige Vorlagen scannen Dias scannen Skripten und Papierstapel scannen 3. Raum 5.19 B Gabriele Gerber Videodigitalisierung Scan-Auftrags-Service 4. Raum 5.19 C, Heidi Gärtner Blinden-/Sehbehinderten-Arbeitsplatz Durchlichtscanner 5. Raum 5.19 D Ursula Grundl Audiodigitalisierung 6. Raum 5.06 A Matthias Hartmann 7. UB-Schulungsraum (Ebene 6) 8. Information Barrierefrei erreichen Sie das MultiMediaZentrum beispielsweise über den Durchgang Audimax. Dann mit dem Aufzug von Ebene Fo (Ausgang Forum) bis zur Ebene E (Zentralbibliothek) fahren. Ansprechpartner im MMZ E-Mail: mmz@ur.de, Telefax: 0941 943-1569 Gabriele Gerber Koordination Raum 519 B, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: gabriele.gerber@ur.de Telefon: 0941 943-1608 Heidi Gärtner Nutzerbetreuung Raum 519 C, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: heidi.gaertner@ur.de Telefon: 0941 943-1607 Ursula Grundl Regensburger Archiv für Werbeforschung, Audiodigitalisierung, Nutzerbetreuung Raum 519 D, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: ursula.grundl@ur.de Telefon: 0941 943-1606 Matthias Hartmann Technik, Nutzerbetreuung Raum 506 A, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: matthias.hartmann@ur.de Telefon: 0941 943-1553 Nadine Schmidt-Dechant Nutzerbetreuung, Service für Sehbehinderte und Blinde Raum 519 C, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: nadine.schmidt@ur.de Telefon: 0941 943-1607 Yvonne Schützenmeier Nutzerbetreuung Raum 519 D, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: yvonne.schuetzenmeier@ur.de Telefon: 0941 943-1606 UB Web-Redaktion - 15.05.2014 14:28 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Allgemeine Informationen - Universität Regensburg Allgemeine Informationen - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Allgemeine Informationen Häufig gestellte Fragen Flyer (PDF) Öffnungszeiten des MMZ Montag, Dienstag, Mittwoch, Donnerstag: 09:00 bis 12:00 Uhr Montag, Dienstag, Donnerstag: 13:30 bis 15:30 Uhr Mittwoch: 13:30 bis 17:00 Uhr Weitere Termine gerne nach telefonischer Vereinbarung, oder per E-Mail. Lageplan des MMZ Das MultiMediaZentrum befindet sich in der Zentralbibliothek, in unmittelbarer Nähe des Haupteingangs: 1. CIP-Pool BIB3 2. Scanner-Raum Raum 5.19 A Bücher scannen Mikrofiches und Mikrofilme scannen DIN A3-Vorlagen scannen Großformatige Vorlagen scannen Dias scannen Skripten und Papierstapel scannen 3. Raum 5.19 B Gabriele Gerber Videodigitalisierung Scan-Auftrags-Service 4. Raum 5.19 C, Heidi Gärtner Blinden-/Sehbehinderten-Arbeitsplatz Durchlichtscanner 5. Raum 5.19 D Ursula Grundl Audiodigitalisierung 6. Raum 5.06 A Matthias Hartmann 7. UB-Schulungsraum (Ebene 6) 8. Information Barrierefrei erreichen Sie das MultiMediaZentrum beispielsweise über den Durchgang Audimax. Dann mit dem Aufzug von Ebene Fo (Ausgang Forum) bis zur Ebene E (Zentralbibliothek) fahren. Ansprechpartner im MMZ E-Mail: mmz@ur.de, Telefax: 0941 943-1569 Gabriele Gerber Koordination Raum 519 B, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: gabriele.gerber@ur.de Telefon: 0941 943-1608 Heidi Gärtner Nutzerbetreuung Raum 519 C, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: heidi.gaertner@ur.de Telefon: 0941 943-1607 Ursula Grundl Regensburger Archiv für Werbeforschung, Audiodigitalisierung, Nutzerbetreuung Raum 519 D, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: ursula.grundl@ur.de Telefon: 0941 943-1606 Matthias Hartmann Technik, Nutzerbetreuung Raum 506 A, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: matthias.hartmann@ur.de Telefon: 0941 943-1553 Nadine Schmidt-Dechant Nutzerbetreuung, Service für Sehbehinderte und Blinde Raum 519 C, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: nadine.schmidt@ur.de Telefon: 0941 943-1607 Yvonne Schützenmeier Nutzerbetreuung Raum 519 D, Zentralbibliothek Erdgeschoss E-Mail: yvonne.schuetzenmeier@ur.de Telefon: 0941 943-1606 UB Web-Redaktion - 15.05.2014 14:28 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/filmarchiv/index.html</field>
<field name="title">Filmarchiv - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/filmarchiv/index.html</field>
<field name="content">Filmarchiv - Universität Regensburg Filmarchiv - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Filmarchiv Im Filmarchiv der Zentralbibliothek finden Sie eine umfangreiche Sammlung an Videos und DVDs mit Spielfilmen, Literaturverfilmungen, fremdsprachigen Filmen, Theaterinszenierungen, Sach- und Dokumentarfilmen. Es handelt sich dabei überwiegend um Mitschnitte von Fernsehsendungen, zu einem kleineren Teil um gekaufte Videos oder gekaufte DVDs. Der Kernbestand an Videos stammt aus der Videothek des ehemaligen Sprachlabors (jetzt: Zentrum für Sprache und Kommunikation). Der Bestand wird ständig weiter ausgebaut und ergänzt. Filme finden und ausleihen Der gesamte Bestand an Videos und DVDs ist über die Filmdatenbank recherchierbar und bestellbar. Die gekauften Videos und alle DVDs sind zusätzlich im Regensburger Katalog enthalten. Dabei bedeuten die Lokalkennzeichen in den Signaturen folgendes: 284/...  Gekaufte DVDs 285/...  Mitschnitte von Filmen und Fernsehsendungen auf DVD 286/...  Mitschnitte von Filmen und Fernsehsendungen auf Video 287/...  Gekaufte Videos Gekaufte Videos und DVDs können über den Regensburger Katalog zwei Wochen entliehen werden. Fernsehmitschnitte dürfen aus urheberrechtlichen Gründen nur von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der Universität Regensburg zu wissenschaftlichen Zwecken für maximal drei Wochen entliehen werden. Studierende können Mitschnitte an den Abspielplätzen in der Zentralbibliothek nutzen, Ausleihe nach Hause ist nicht möglich. Um einen Film zu bestellen oder auszuleihen, gehen Sie folgendermaßen vor: Sie recherchieren den Film in der Filmdatenbank. In der Spalte "Aktion" klicken Sie auf bestellen oder Katalog.  Der Schriftzug Katalog leitet Sie in den Regensburger Katalog weiter, wo Sie Ihre Bestellung in gewohnter Weise aufgeben können. Über den Schriftzug bestellen kommen Sie auf ein Bestellformular, das Sie mit Ihrem Namen, Ihrer Benutzernummer und E-Mail-Adresse ergänzen müssen und dann abschicken können. Gekaufte Videos und DVDs können Sie wie Buchbestellungen an der Ausleihtheke in der Zentralbibliothek abholen und verbuchen lassen. (Bitte beachten Sie die Öffnungszeiten der Ausleihe!) Fernsehmitschnitte auf Video oder DVD können Sie einen Tag nach Aufgabe Ihrer Bestellung in der Lehrbuchsammlung abholen. Entsprechend Ihrer Nutzungsberechtigung können Sie den Mitschnitt ausleihen oder an speziellen Abspielplätzen in der Lehrbuchsammlung ansehen. Mitschnittservice: Nur für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität Regensburg besteht die Möglichkeit, Fernsehsendungen für wissenschaftliche Zwecke auf DVD aufzeichnen zu lassen. UB Web-Redaktion - 22.04.2014 11:18 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Filmarchiv - Universität Regensburg Filmarchiv - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Filmarchiv Im Filmarchiv der Zentralbibliothek finden Sie eine umfangreiche Sammlung an Videos und DVDs mit Spielfilmen, Literaturverfilmungen, fremdsprachigen Filmen, Theaterinszenierungen, Sach- und Dokumentarfilmen. Es handelt sich dabei überwiegend um Mitschnitte von Fernsehsendungen, zu einem kleineren Teil um gekaufte Videos oder gekaufte DVDs. Der Kernbestand an Videos stammt aus der Videothek des ehemaligen Sprachlabors (jetzt: Zentrum für Sprache und Kommunikation). Der Bestand wird ständig weiter ausgebaut und ergänzt. Filme finden und ausleihen Der gesamte Bestand an Videos und DVDs ist über die Filmdatenbank recherchierbar und bestellbar. Die gekauften Videos und alle DVDs sind zusätzlich im Regensburger Katalog enthalten. Dabei bedeuten die Lokalkennzeichen in den Signaturen folgendes: 284/...  Gekaufte DVDs 285/...  Mitschnitte von Filmen und Fernsehsendungen auf DVD 286/...  Mitschnitte von Filmen und Fernsehsendungen auf Video 287/...  Gekaufte Videos Gekaufte Videos und DVDs können über den Regensburger Katalog zwei Wochen entliehen werden. Fernsehmitschnitte dürfen aus urheberrechtlichen Gründen nur von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der Universität Regensburg zu wissenschaftlichen Zwecken für maximal drei Wochen entliehen werden. Studierende können Mitschnitte an den Abspielplätzen in der Zentralbibliothek nutzen, Ausleihe nach Hause ist nicht möglich. Um einen Film zu bestellen oder auszuleihen, gehen Sie folgendermaßen vor: Sie recherchieren den Film in der Filmdatenbank. In der Spalte "Aktion" klicken Sie auf bestellen oder Katalog.  Der Schriftzug Katalog leitet Sie in den Regensburger Katalog weiter, wo Sie Ihre Bestellung in gewohnter Weise aufgeben können. Über den Schriftzug bestellen kommen Sie auf ein Bestellformular, das Sie mit Ihrem Namen, Ihrer Benutzernummer und E-Mail-Adresse ergänzen müssen und dann abschicken können. Gekaufte Videos und DVDs können Sie wie Buchbestellungen an der Ausleihtheke in der Zentralbibliothek abholen und verbuchen lassen. (Bitte beachten Sie die Öffnungszeiten der Ausleihe!) Fernsehmitschnitte auf Video oder DVD können Sie einen Tag nach Aufgabe Ihrer Bestellung in der Lehrbuchsammlung abholen. Entsprechend Ihrer Nutzungsberechtigung können Sie den Mitschnitt ausleihen oder an speziellen Abspielplätzen in der Lehrbuchsammlung ansehen. Mitschnittservice: Nur für Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität Regensburg besteht die Möglichkeit, Fernsehsendungen für wissenschaftliche Zwecke auf DVD aufzeichnen zu lassen. UB Web-Redaktion - 22.04.2014 11:18 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/mitschnittservice/index.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/mitschnittservice/index.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/raw/index.html</field>
<field name="title">Regensburger Archiv für Werbeforschung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/raw/index.html</field>
<field name="content">Regensburger Archiv für Werbeforschung - Universität Regensburg Regensburger Archiv für Werbeforschung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Regensburger Archiv für Werbeforschung Das Regensburger Archiv für Werbeforschung (RAW) enthält folgende Sammlungen, die online zugänglich sind: Das Historische Werbefunkarchiv (HWA): rund 50.000 Hörfunkspots aus den Jahren 1948 bis 1987 Werbeschallplattensammlung von Christian Spremberg: über 500 Werbeschallplatten der 1950er bis 1980er Jahre UB Web-Redaktion - 23.10.2013 10:26 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Regensburger Archiv für Werbeforschung - Universität Regensburg Regensburger Archiv für Werbeforschung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Regensburger Archiv für Werbeforschung Das Regensburger Archiv für Werbeforschung (RAW) enthält folgende Sammlungen, die online zugänglich sind: Das Historische Werbefunkarchiv (HWA): rund 50.000 Hörfunkspots aus den Jahren 1948 bis 1987 Werbeschallplattensammlung von Christian Spremberg: über 500 Werbeschallplatten der 1950er bis 1980er Jahre UB Web-Redaktion - 23.10.2013 10:26 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/videodigitalisierung/index.html</field>
<field name="title">Videodigitalisierung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/multimediazentrum/videodigitalisierung/index.html</field>
<field name="content">Videodigitalisierung - Universität Regensburg Videodigitalisierung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Videodigitalisierung Für Filme auf Videocassette oder DVD bietet das MultiMediaZentrum folgende Serviceleistungen an: Videocassetten (VHS und U-Matic) digitalisieren und auf DVD speichern DVDs auf Videocassetten kopieren Videocassetten auf Videocassetten kopieren DVDs auf DVDs kopieren Einzelne Filmsequenzen herausschneiden Videos und DVDs mit unterschiedlichen Formaten und Ländercodes abspielen Dieser Service ist für Studierende und Bedienstete der Universität Regensburg für wissenschaftliche Zwecke kostenlos. Bitte beachten Sie das Urheberrecht. UB Web-Redaktion - 06.02.2013 16:21 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
<field name="important">Videodigitalisierung - Universität Regensburg Videodigitalisierung - Universität Regensburg Startseite UR Universitätsbibliothek Aktuelles Veranstaltungskalender Öffnungszeiten Recherche Zentral- und Teilbibliotheken Auskunft und Fachinformationen Führungen, Schulungen und Materialien Service Digitalisierung Scannen und Digitalisieren MultiMediaZentrum Allgemeines Scannen Audiodigitalisierung Videodigitalisierung Filmarchiv Mitschnittservice Service für Sehbehinderte und Blinde Regensburger Archiv für Werbeforschung eBooks on Demand Digitale Sammlungen Virtuelle Ausstellungen Elektronisches Publizieren Bestände Projekte Über uns Häufig gestellte Fragen Bibliothek A - Z Kontakt Videodigitalisierung Für Filme auf Videocassette oder DVD bietet das MultiMediaZentrum folgende Serviceleistungen an: Videocassetten (VHS und U-Matic) digitalisieren und auf DVD speichern DVDs auf Videocassetten kopieren Videocassetten auf Videocassetten kopieren DVDs auf DVDs kopieren Einzelne Filmsequenzen herausschneiden Videos und DVDs mit unterschiedlichen Formaten und Ländercodes abspielen Dieser Service ist für Studierende und Bedienstete der Universität Regensburg für wissenschaftliche Zwecke kostenlos. Bitte beachten Sie das Urheberrecht. UB Web-Redaktion - 06.02.2013 16:21 Universität Universitätsbibliothek Online-Auskunft fragen Telefon: 0941 943-3990 Regensburger Katalog  Datenbanken Elektronische Zeitschriften Publikationsserver Verbundklassifikation RVK</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/botanik/index.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/botanik/index.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/medizinische-dissertationen/index.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/medizinische-dissertationen/index.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/oberpfalz/index.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/oberpfalz/index.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/osteuropa/index.html</field>
<field name="title">302 Found</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/digitalisierung/sammlungen/osteuropa/index.html</field>
<field name="content">302 Found Found The document has moved here.</field>
<field name="important">302 Found Found The document has moved here.</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/koenige/marienleben/andachtsliteratur/index.html</field>
<field name="title">Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/koenige/marienleben/andachtsliteratur/index.html</field>
<field name="content">Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur - Universität Regensburg Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur - Universität Regensburg Startseite UR Die Anbetung der Könige Die drei großen Bücher Dürers Der Dichtermönch Benedictus Chelidonius Das Marienleben Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Die Buchgestaltung des Marienlebens Die Anbetung der Könige Das Gedicht des Chelidonius Lateinischer Text und Übersetzung Das Vermächtnis Langlotz Weihnachtskarte Quellen Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Da sich das Marienleben Dürers in seiner Neuartigkeit nur vor dem Hintergrund der Tradition der Nürnberger Andachtsliteratur verstehen lässt, seien einige Beispiele wegen ihrer Bedeutsamkeit herausgegriffen: In mehr als 100 handschriftlichen Exemplaren hat sich die deutsche Version der Vita beatae Mariae et salvatoris rhythmica durch Bruder Philipp von Seitz zu Beginn des 14. Jahrhunderts erhalten. Die volkssprachliche Bearbeitung hat wie ihre lateinische Quelle alle vermeintlich verbürgten Informationen zu dem Leben Mariens und Jesu akribisch zusammengetragen. Eine besonders schöne oberrheinische Prosaversion um 1450 zeigt zum Text Illustrationen, die in vielen Stationen mit Szenen aus Dürers Marienleben ikonographisch übereinstimmen (Bibliothek Otto Schäfer, OS 50, s. Literaturangabe). Die Marienepen des Bruders Philipp wie auch des Bruders Wernher wurden fälschlich für die Vorlage der Versdichtung des Benedictus Chelidonius gehalten, die die Holzschnitte der Buchausgabe des Marienlebens begleitet. Als typisches Andachtsbuch der Renaissancezeit darf Bertholds Horologium devotionis (1489) aus der Druckerei Friedrich Creussners gelten (OS 96). Das handliche Format in Oktav und die inhaltliche Gliederung erlaubten einen Gebrauch, der einem Stundenbuch gleichkommt. Das Passionar kann auf eine reiche handschriftliche Tradition zurückblicken. Neuartig ist jedoch die Einteilung des Buchs nach Leidensstationen, die mit seitengroßen Illustrationen eingeleitet werden. Die beliebte Inkunabel wurde in 16 Auflagen verlegt. Die Nürnberger Offizin Anton Kobergers, der im Übrigen auch Dürers Pate war, überraschte 1491 mit 91 ganzseitigen Holzschnitten in Folioformat bei der Drucklegung des Schatzbehalters des Franziskanermönchs Stephan Fridolin (OS 5). Die meisten der Illustrationen werden Michael Wolgemut und Wilhelm Pleydenwurff zugeschrieben. Waren in Andachtsbüchern bislang die relativ einfachen Konturholzschnitte für eine spätere Kolorierung vorgesehen, so konnten nun die detailgenauen Darstellungen durch ihre feinlinige und schraffierte Binnenzeichnung allein bestehen. Der abgedruckte Text beruht nicht auf handschriftlichen Quellen, sondern wurde für den Wiegendruck neu geschaffen. In der Privatdruckerei des Nürnberger Stadtarztes Ulrich Pinder entstand 1505 der Beschlossen gart des Rosenkranzes Mariens (OS 774) als Auftragsarbeit der Rosenkranzbruderschaft Nürnbergs. Die Illustrierung des umfangreichsten Marienwerks orientiert sich an der üblichen Gestaltung von Andachtsbüchern: Die zahlreichen und kleinformatigen Holzschnitte aus der Dürerwerkstatt (über 1000 Stück) wurden relativ beliebig in den Text eingefügt, so dass einige Druckstöcke mehrfach Verwendung fanden. Umso bemerkenswerter ist die Weiterentwicklung der Buchkonzeption des Speculum passionis, das zwei Jahre später ebenfalls bei Pinder erschien. Die Illustration, die auch hier von Hans Schäufelein und Hans Baldung Grien angefertigt wurde, übernahm eine gliedernde Funktion: Jeder Leidensstation wurde ein großer Holzschnitt vorweggestellt. Ein einheitliches Format der Abbildungen wurde dennoch nicht ganz einhalten: Kleinere Holzschnitte wurden zur Anschaulichkeit der Passion beigefügt. Hans Schäufelein: Illustration aus Himmelswagen-Hellwagen: Der eingezäunte Mensch. 1517. Sammlung Langlotz 27. UBR. Unbekannter Meister um 1515: Christus als Weltenrichter. Holzschnitt. Sammlung Langlotz 34. UBR. UB Web-Redaktion - 05.12.2012 11:41 Universitätsbibliothek Universitätsbibliothek       Winterausstellung 2012 DIE ANBETUNG DER KÖNIGE aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504)  </field>
<field name="important">Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur - Universität Regensburg Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur - Universität Regensburg Startseite UR Die Anbetung der Könige Die drei großen Bücher Dürers Der Dichtermönch Benedictus Chelidonius Das Marienleben Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Die Buchgestaltung des Marienlebens Die Anbetung der Könige Das Gedicht des Chelidonius Lateinischer Text und Übersetzung Das Vermächtnis Langlotz Weihnachtskarte Quellen Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Da sich das Marienleben Dürers in seiner Neuartigkeit nur vor dem Hintergrund der Tradition der Nürnberger Andachtsliteratur verstehen lässt, seien einige Beispiele wegen ihrer Bedeutsamkeit herausgegriffen: In mehr als 100 handschriftlichen Exemplaren hat sich die deutsche Version der Vita beatae Mariae et salvatoris rhythmica durch Bruder Philipp von Seitz zu Beginn des 14. Jahrhunderts erhalten. Die volkssprachliche Bearbeitung hat wie ihre lateinische Quelle alle vermeintlich verbürgten Informationen zu dem Leben Mariens und Jesu akribisch zusammengetragen. Eine besonders schöne oberrheinische Prosaversion um 1450 zeigt zum Text Illustrationen, die in vielen Stationen mit Szenen aus Dürers Marienleben ikonographisch übereinstimmen (Bibliothek Otto Schäfer, OS 50, s. Literaturangabe). Die Marienepen des Bruders Philipp wie auch des Bruders Wernher wurden fälschlich für die Vorlage der Versdichtung des Benedictus Chelidonius gehalten, die die Holzschnitte der Buchausgabe des Marienlebens begleitet. Als typisches Andachtsbuch der Renaissancezeit darf Bertholds Horologium devotionis (1489) aus der Druckerei Friedrich Creussners gelten (OS 96). Das handliche Format in Oktav und die inhaltliche Gliederung erlaubten einen Gebrauch, der einem Stundenbuch gleichkommt. Das Passionar kann auf eine reiche handschriftliche Tradition zurückblicken. Neuartig ist jedoch die Einteilung des Buchs nach Leidensstationen, die mit seitengroßen Illustrationen eingeleitet werden. Die beliebte Inkunabel wurde in 16 Auflagen verlegt. Die Nürnberger Offizin Anton Kobergers, der im Übrigen auch Dürers Pate war, überraschte 1491 mit 91 ganzseitigen Holzschnitten in Folioformat bei der Drucklegung des Schatzbehalters des Franziskanermönchs Stephan Fridolin (OS 5). Die meisten der Illustrationen werden Michael Wolgemut und Wilhelm Pleydenwurff zugeschrieben. Waren in Andachtsbüchern bislang die relativ einfachen Konturholzschnitte für eine spätere Kolorierung vorgesehen, so konnten nun die detailgenauen Darstellungen durch ihre feinlinige und schraffierte Binnenzeichnung allein bestehen. Der abgedruckte Text beruht nicht auf handschriftlichen Quellen, sondern wurde für den Wiegendruck neu geschaffen. In der Privatdruckerei des Nürnberger Stadtarztes Ulrich Pinder entstand 1505 der Beschlossen gart des Rosenkranzes Mariens (OS 774) als Auftragsarbeit der Rosenkranzbruderschaft Nürnbergs. Die Illustrierung des umfangreichsten Marienwerks orientiert sich an der üblichen Gestaltung von Andachtsbüchern: Die zahlreichen und kleinformatigen Holzschnitte aus der Dürerwerkstatt (über 1000 Stück) wurden relativ beliebig in den Text eingefügt, so dass einige Druckstöcke mehrfach Verwendung fanden. Umso bemerkenswerter ist die Weiterentwicklung der Buchkonzeption des Speculum passionis, das zwei Jahre später ebenfalls bei Pinder erschien. Die Illustration, die auch hier von Hans Schäufelein und Hans Baldung Grien angefertigt wurde, übernahm eine gliedernde Funktion: Jeder Leidensstation wurde ein großer Holzschnitt vorweggestellt. Ein einheitliches Format der Abbildungen wurde dennoch nicht ganz einhalten: Kleinere Holzschnitte wurden zur Anschaulichkeit der Passion beigefügt. Hans Schäufelein: Illustration aus Himmelswagen-Hellwagen: Der eingezäunte Mensch. 1517. Sammlung Langlotz 27. UBR. Unbekannter Meister um 1515: Christus als Weltenrichter. Holzschnitt. Sammlung Langlotz 34. UBR. UB Web-Redaktion - 05.12.2012 11:41 Universitätsbibliothek Universitätsbibliothek       Winterausstellung 2012 DIE ANBETUNG DER KÖNIGE aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504)  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/koenige/marienleben/buchgestaltung/index.html</field>
<field name="title">Die Buchgestaltung des Marienlebens - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/koenige/marienleben/buchgestaltung/index.html</field>
<field name="content">Die Buchgestaltung des Marienlebens - Universität Regensburg Die Buchgestaltung des Marienlebens - Universität Regensburg Startseite UR Die Anbetung der Könige Die drei großen Bücher Dürers Der Dichtermönch Benedictus Chelidonius Das Marienleben Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Die Buchgestaltung des Marienlebens Die Anbetung der Könige Das Gedicht des Chelidonius Lateinischer Text und Übersetzung Das Vermächtnis Langlotz Weihnachtskarte Quellen Die Buchgestaltung des Marienlebens Die 18 Stationen des Marienlebens werden von einem Titel- und Schlussblatt gerahmt. Beide tragen entgegen den anderen Holzschnitten eine schriftliche Bemerkung. Auf der Titelseite werden oberhalb der Mondsichelmadonna der Werktitel, der Künstler und der Dichter in einer zentrisch zulaufenden Überschrift genannt. In den Versen unterhalb der Darstellung empfiehlt sich Maria als himmlische Fürsprecherin in jeder Bedrängnis, indem sie sich in direkter Rede an den Leser wendet. Dem letzten Holzschnitt sind auf der linken Seite ein Bittgebet an die Gottesmutter und die Widmung an Caritas Pirckheimer, der Schwester des Willibald Pirckheimer, gegenübergestellt. Die humanistisch gebildete Äbtissin wird zum Vorbild aller jungen Frauen erhoben: Ihr sittlicher Lebenswandel als virgo findet eine geistige Entsprechung in ihrem Studium antiker Literatur. Unter dem Holzschnitt selbst fügt Dürer nach seinem Impressum noch ein Nachdruckverbot an, das durchaus ernst gemeint war: Vor dem Erscheinen des Marienlebens in Buchform 1511 hatte Dürer zuvor einzelne Abbildungen in Umlauf gebracht. Bereits 1506 wurde der italienische Kupferstecher und Radierer Marcantonio Raimondi von dem Nürnberger verklagt, weil er Kopien unter dem Namen Dürers vertrieben hatte. Der Erfolg des Prozesses war dürftig: Raimondi durfte mit den Nachdrucken fortfahren, allerdings ohne Angabe des Monogramms Dürers. Nachdruckverbot, Quelle: BSB München. Da das Marienleben als Teil der Trilogie gesehen werden muss, ist es verständlich, dass das Leidensmotiv auf einen Holzschnitt, nämlich den Abschied Jesu von der Mutter beschränkt wird, um thematische Wiederholungen zu vermeiden. Der Passionsweg beginnt bei den Ängsten und Schmerzen Mariens, als sich ihr Sohn seinen Feinden ausliefern will. Die anderen Holzschnitte zeigen überwiegend freudige Ereignisse oder heilsgeschichtliche Ankündigungen. Gemäß der literarischen Tradition lässt Dürer seine Marienbiographie bei deren Eltern Anna und Joachim beginnen, um die Auserwähltheit der Mutter Gottes zu begründen. Wie Chelidonius verweist Dürer auf eine aktuelle dogmatische Diskussion: der Jungfräulichkeit Mariens, die wiederum selbst durch Gottes Fügung empfangen wurde. Albrecht Dürer: Jesus nimmt Abschied von seiner Mutter. Um 1504. Sammlung Langlotz 18. UBR Albrecht Dürer: Die Verkündigung an Joachim auf dem Felde. Um 1504. Sammlung Langlotz 13. UBR. Die Holzschnitte sind über einen Zeitraum von etwa zehn Jahren entstanden und geben Zeugnis von der künstlerischen Entwicklung. Ein Großteil der Schnitte wurde zwischen 1501 und 1505 angefertigt (darunter auch unser Weihnachtskartenmotiv). Nach der zweiten Italienreise Dürers sind wohl der Tod Mariens, die Himmelfahrt und Krönung Mariens und das Titelblatt Maria auf der Mondsichel um 1510 einzuordnen. Während die späteren Werke klare Raum- und Landschaftskonzepte, eine konsequente perspektivische Ordnung und eine kompromisslose Präsentation der Hauptpersonen verfolgen, zeigt die Anbetung der Könige eine überbordende Vielfalt an Personen und eine phantasievolle Raumgestaltung. Die Abfolge der Holzschnitte: Titelblatt mit Madonna auf der Mondsichel Joachims Opfer wird im Tempel zurückgewiesen Die Verkündigung an Joachim auf dem Felde Joachim und Anna unter der Goldenen Pforte Die Geburt Mariens Mariens Tempelgang Die Verlobung Mariens mit Joseph Mariä Verkündigung Die Heimsuchung Die Geburt Christi Die Beschneidung Christi Die Anbetung der heiligen drei Könige Die Darstellung im Tempel Die Flucht nach Ägypten Der Aufenthalt in Ägypten Der zwölfjährige Jesus im Tempel Abschied Jesu von seiner Mutter Der Tod Mariens Mariä Himmelfahrt und Krönung Schlußbild: Die himmlische Verehrung Mariens Dürer schuf einen neuartigen Typus der Andachtsliteratur: Die feinschraffierten ganzseitigen Holzschnitte in Folio lösten die bisher überwiegend kleinformatigen Darstellungen ab, die wegen ihrer groben Linienführung nachträglich koloriert mussten. Sein Anliegen als Verleger war es, die Illustrationen nicht als schmückendes Beiwerk in einen Text einzubinden, wie es in den zeitgenössischen Marienepen üblich war. Sie sollten auch in Buchform ihren autonomen Wert behalten. Die Veröffentlichung der Holzschnitte in Manier einer Andachtsliteratur erforderte erzählerische Begleitung. Im Falle des Marienlebens entstanden Illustration und Text zunächst voneinander unabhängig. In Zusammenarbeit mit dem humanistisch gebildeten Nürnberger Mönch Benedictus Chelidonius gelang es Dürer, die bisherige Konzeption der erbaulichen Literatur hinter sich zu lassen: Chelidonius verfasste für jede Station aus dem Marienleben 12 elegische Distichen mit einer einleitenden Überschrift. Dem selbständigen Nebeneinander von literarischem und graphischem Werk wurde in der optischen Gestaltung des Buchs Rechnung getragen. So stehen sich Text und Bild auf Doppelseiten in gleicher Höhe gegenüber. Die Gedichte wurden zentriert auf der linken Seite in der modernen Schrifttype der Humanisten gesetzt, der Antiqua. Eine derart strenge und gleichmäßige Ausrichtung von Form und Inhalt war völlig neu: Das Marienleben wird zu Recht als Künstlerbuch der frühen Neuzeit gerühmt. Die Buchausgabe des Marienlebens war zu Dürers Zeiten äußerst beliebt. Noch zehn Jahre nach seinem Erscheinen gehörte es zu den meist verkauften Werken des Nürnberger Künstlers. Durch die Reformation bedingt, erlebte das Marienleben keine zweite Auflage. Da vielfach die Bücher aufgetrennt und die Drucke herausgeschnitten wurden, haben sich kaum vollständige Exemplare erhalten. Die Illustrationen selbst wurden jedoch in späterer Zeit mehrfach nachgedruckt. Die Holzschnitt-Trilogie wurde in geringer Auflagenhöhe ebenfalls als Sammelband angeboten. Quelle: BSB München. UB Web-Redaktion - 05.12.2012 12:55 Universitätsbibliothek Universitätsbibliothek       Winterausstellung 2012 DIE ANBETUNG DER KÖNIGE aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504)  </field>
<field name="important">Die Buchgestaltung des Marienlebens - Universität Regensburg Die Buchgestaltung des Marienlebens - Universität Regensburg Startseite UR Die Anbetung der Könige Die drei großen Bücher Dürers Der Dichtermönch Benedictus Chelidonius Das Marienleben Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Die Buchgestaltung des Marienlebens Die Anbetung der Könige Das Gedicht des Chelidonius Lateinischer Text und Übersetzung Das Vermächtnis Langlotz Weihnachtskarte Quellen Die Buchgestaltung des Marienlebens Die 18 Stationen des Marienlebens werden von einem Titel- und Schlussblatt gerahmt. Beide tragen entgegen den anderen Holzschnitten eine schriftliche Bemerkung. Auf der Titelseite werden oberhalb der Mondsichelmadonna der Werktitel, der Künstler und der Dichter in einer zentrisch zulaufenden Überschrift genannt. In den Versen unterhalb der Darstellung empfiehlt sich Maria als himmlische Fürsprecherin in jeder Bedrängnis, indem sie sich in direkter Rede an den Leser wendet. Dem letzten Holzschnitt sind auf der linken Seite ein Bittgebet an die Gottesmutter und die Widmung an Caritas Pirckheimer, der Schwester des Willibald Pirckheimer, gegenübergestellt. Die humanistisch gebildete Äbtissin wird zum Vorbild aller jungen Frauen erhoben: Ihr sittlicher Lebenswandel als virgo findet eine geistige Entsprechung in ihrem Studium antiker Literatur. Unter dem Holzschnitt selbst fügt Dürer nach seinem Impressum noch ein Nachdruckverbot an, das durchaus ernst gemeint war: Vor dem Erscheinen des Marienlebens in Buchform 1511 hatte Dürer zuvor einzelne Abbildungen in Umlauf gebracht. Bereits 1506 wurde der italienische Kupferstecher und Radierer Marcantonio Raimondi von dem Nürnberger verklagt, weil er Kopien unter dem Namen Dürers vertrieben hatte. Der Erfolg des Prozesses war dürftig: Raimondi durfte mit den Nachdrucken fortfahren, allerdings ohne Angabe des Monogramms Dürers. Nachdruckverbot, Quelle: BSB München. Da das Marienleben als Teil der Trilogie gesehen werden muss, ist es verständlich, dass das Leidensmotiv auf einen Holzschnitt, nämlich den Abschied Jesu von der Mutter beschränkt wird, um thematische Wiederholungen zu vermeiden. Der Passionsweg beginnt bei den Ängsten und Schmerzen Mariens, als sich ihr Sohn seinen Feinden ausliefern will. Die anderen Holzschnitte zeigen überwiegend freudige Ereignisse oder heilsgeschichtliche Ankündigungen. Gemäß der literarischen Tradition lässt Dürer seine Marienbiographie bei deren Eltern Anna und Joachim beginnen, um die Auserwähltheit der Mutter Gottes zu begründen. Wie Chelidonius verweist Dürer auf eine aktuelle dogmatische Diskussion: der Jungfräulichkeit Mariens, die wiederum selbst durch Gottes Fügung empfangen wurde. Albrecht Dürer: Jesus nimmt Abschied von seiner Mutter. Um 1504. Sammlung Langlotz 18. UBR Albrecht Dürer: Die Verkündigung an Joachim auf dem Felde. Um 1504. Sammlung Langlotz 13. UBR. Die Holzschnitte sind über einen Zeitraum von etwa zehn Jahren entstanden und geben Zeugnis von der künstlerischen Entwicklung. Ein Großteil der Schnitte wurde zwischen 1501 und 1505 angefertigt (darunter auch unser Weihnachtskartenmotiv). Nach der zweiten Italienreise Dürers sind wohl der Tod Mariens, die Himmelfahrt und Krönung Mariens und das Titelblatt Maria auf der Mondsichel um 1510 einzuordnen. Während die späteren Werke klare Raum- und Landschaftskonzepte, eine konsequente perspektivische Ordnung und eine kompromisslose Präsentation der Hauptpersonen verfolgen, zeigt die Anbetung der Könige eine überbordende Vielfalt an Personen und eine phantasievolle Raumgestaltung. Die Abfolge der Holzschnitte: Titelblatt mit Madonna auf der Mondsichel Joachims Opfer wird im Tempel zurückgewiesen Die Verkündigung an Joachim auf dem Felde Joachim und Anna unter der Goldenen Pforte Die Geburt Mariens Mariens Tempelgang Die Verlobung Mariens mit Joseph Mariä Verkündigung Die Heimsuchung Die Geburt Christi Die Beschneidung Christi Die Anbetung der heiligen drei Könige Die Darstellung im Tempel Die Flucht nach Ägypten Der Aufenthalt in Ägypten Der zwölfjährige Jesus im Tempel Abschied Jesu von seiner Mutter Der Tod Mariens Mariä Himmelfahrt und Krönung Schlußbild: Die himmlische Verehrung Mariens Dürer schuf einen neuartigen Typus der Andachtsliteratur: Die feinschraffierten ganzseitigen Holzschnitte in Folio lösten die bisher überwiegend kleinformatigen Darstellungen ab, die wegen ihrer groben Linienführung nachträglich koloriert mussten. Sein Anliegen als Verleger war es, die Illustrationen nicht als schmückendes Beiwerk in einen Text einzubinden, wie es in den zeitgenössischen Marienepen üblich war. Sie sollten auch in Buchform ihren autonomen Wert behalten. Die Veröffentlichung der Holzschnitte in Manier einer Andachtsliteratur erforderte erzählerische Begleitung. Im Falle des Marienlebens entstanden Illustration und Text zunächst voneinander unabhängig. In Zusammenarbeit mit dem humanistisch gebildeten Nürnberger Mönch Benedictus Chelidonius gelang es Dürer, die bisherige Konzeption der erbaulichen Literatur hinter sich zu lassen: Chelidonius verfasste für jede Station aus dem Marienleben 12 elegische Distichen mit einer einleitenden Überschrift. Dem selbständigen Nebeneinander von literarischem und graphischem Werk wurde in der optischen Gestaltung des Buchs Rechnung getragen. So stehen sich Text und Bild auf Doppelseiten in gleicher Höhe gegenüber. Die Gedichte wurden zentriert auf der linken Seite in der modernen Schrifttype der Humanisten gesetzt, der Antiqua. Eine derart strenge und gleichmäßige Ausrichtung von Form und Inhalt war völlig neu: Das Marienleben wird zu Recht als Künstlerbuch der frühen Neuzeit gerühmt. Die Buchausgabe des Marienlebens war zu Dürers Zeiten äußerst beliebt. Noch zehn Jahre nach seinem Erscheinen gehörte es zu den meist verkauften Werken des Nürnberger Künstlers. Durch die Reformation bedingt, erlebte das Marienleben keine zweite Auflage. Da vielfach die Bücher aufgetrennt und die Drucke herausgeschnitten wurden, haben sich kaum vollständige Exemplare erhalten. Die Illustrationen selbst wurden jedoch in späterer Zeit mehrfach nachgedruckt. Die Holzschnitt-Trilogie wurde in geringer Auflagenhöhe ebenfalls als Sammelband angeboten. Quelle: BSB München. UB Web-Redaktion - 05.12.2012 12:55 Universitätsbibliothek Universitätsbibliothek       Winterausstellung 2012 DIE ANBETUNG DER KÖNIGE aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504)  </field>
</doc>
<doc>
<field name="id">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/koenige/marienleben/text/index.html</field>
<field name="title">Lateinischer Text und Übersetzung - Universität Regensburg</field>
<field name="url">http://www.uni-regensburg.de/bibliothek/koenige/marienleben/text/index.html</field>
<field name="content">Lateinischer Text und Übersetzung - Universität Regensburg Lateinischer Text und Übersetzung - Universität Regensburg Startseite UR Die Anbetung der Könige Die drei großen Bücher Dürers Der Dichtermönch Benedictus Chelidonius Das Marienleben Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Die Buchgestaltung des Marienlebens Die Anbetung der Könige Das Gedicht des Chelidonius Lateinischer Text und Übersetzung Das Vermächtnis Langlotz Weihnachtskarte Quellen Lateinischer Text und Übersetzung Quelle: BSB München. Magi Venervunt Ab Oriente In Bethlehem Cvm Mvneribus Adorare Iesvum Mariae Filivm Tum nouitas rerum terras &amp; sidera mouit Demissa est c?lo quum noua progenies. Quum deus humana velatus imagine pendet Matris ab. o nouitas. virginis vberibus. Tres etenim ad Christi cunas a Perside duxit Fulgida sed miro lumine stella magos. Quam c?li statione noua videre subortam Flectere ad hebræos progrediendo iubar. Illi more suo rimantes concaua c?li Nocte intempesta fatidicumque Iouem. Ecce recens ortum stellato sidus olympo Contemplantur &amp; id præpete mente legunt. Continuoque Iouis magni cunctique potentis Esse insigne vident arte iuuante dei. Mox aris itaque euersis cæleste sequuntur Indicium puero dona feruntque nouo. Vtpote mortali myrrham regique talenta Auri supremo mascula tura deo. His Bethlehem xenijs veniunt per inhospita tesqua Chaldæi ductu lampadis æthereæ. Ostensæque casæ sordes nihilominus intrant Soluuntque infanti mystica vota deo. Non trabeæ fasces non hos traxere tiaræ Sed Mariæ natus pauperis omnipotens. Sterndeuter kamen aus dem Osten nach Bethlehem, um mit Geschenken Jesus, Mariens Sohn, zu verehren.   Damals bewegte das Wunder des Geschehens Länder und Gestirne, als das neugeborene Kind vom Himmel herabgesandt wurde, als Gott, in menschliche Erscheinung gehüllt, an der Brust seiner Mutter, der Jungfrau, lag, o Wunder! Denn drei Sterndeuter führte von Persien bis an Christi Wiege ein Gestirn, das mit wundersamem Licht leuchtete. Diesen Stern sahen sie an einer neuen Position am Himmel aufgegangen und seinen Strahl im Weiterziehen zu den Hebräern richten. Als sie nun nach ihrer Gewohnheit die Wölbung des Himmels und den weissagenden Jupiter in tiefer Nacht erforschten, siehe, da beobachteten sie das jüngst aufgegangene Gestirn am sternenbesetzten Himmel und deuteten es mit schneller Auffassung und sahen sogleich mit Hilfe ihrer Wissenschaft, dass es ein Zeichen des großen Jupiter und des allmächtigen Gottes sei. Und nachdem sie sogleich ihre Altäre umgestürzt hatten, folgten sie dem himmlischen Wegweiser und brachten dem Neugeborenen Gaben: Als einem sterblichen Menschen brachten sie ihm Myrrhe, als einem König brachten sie ihm Talente von Gold und als dem höchsten Gott brachten sie ihm männlichen Weihrauch. Mit diesen Gastgeschenken kamen die Chaldäer nach Bethlehem über unwirtliche Steppen unter dem Geleit des himmlischen Strahles, und die Ärmlichkeit der Hütte, die ihnen gewiesen wurde, betraten sie dennoch und brachten dem göttlichen Kind ihre bedeutungsvollen Opfergaben dar. Keine königlichen Machtzeichen, keine Kronen zogen sie an, sondern der Sohn der armen Maria, der allmächtige. UB Web-Redaktion - 05.12.2012 14:43 Universitätsbibliothek Universitätsbibliothek       Winterausstellung 2012 DIE ANBETUNG DER KÖNIGE aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504)  </field>
<field name="important">Lateinischer Text und Übersetzung - Universität Regensburg Lateinischer Text und Übersetzung - Universität Regensburg Startseite UR Die Anbetung der Könige Die drei großen Bücher Dürers Der Dichtermönch Benedictus Chelidonius Das Marienleben Die Nürnberger Tradition der Andachtsliteratur Die Buchgestaltung des Marienlebens Die Anbetung der Könige Das Gedicht des Chelidonius Lateinischer Text und Übersetzung Das Vermächtnis Langlotz Weihnachtskarte Quellen Lateinischer Text und Übersetzung Quelle: BSB München. Magi Venervunt Ab Oriente In Bethlehem Cvm Mvneribus Adorare Iesvum Mariae Filivm Tum nouitas rerum terras &amp; sidera mouit Demissa est c?lo quum noua progenies. Quum deus humana velatus imagine pendet Matris ab. o nouitas. virginis vberibus. Tres etenim ad Christi cunas a Perside duxit Fulgida sed miro lumine stella magos. Quam c?li statione noua videre subortam Flectere ad hebræos progrediendo iubar. Illi more suo rimantes concaua c?li Nocte intempesta fatidicumque Iouem. Ecce recens ortum stellato sidus olympo Contemplantur &amp; id præpete mente legunt. Continuoque Iouis magni cunctique potentis Esse insigne vident arte iuuante dei. Mox aris itaque euersis cæleste sequuntur Indicium puero dona feruntque nouo. Vtpote mortali myrrham regique talenta Auri supremo mascula tura deo. His Bethlehem xenijs veniunt per inhospita tesqua Chaldæi ductu lampadis æthereæ. Ostensæque casæ sordes nihilominus intrant Soluuntque infanti mystica vota deo. Non trabeæ fasces non hos traxere tiaræ Sed Mariæ natus pauperis omnipotens. Sterndeuter kamen aus dem Osten nach Bethlehem, um mit Geschenken Jesus, Mariens Sohn, zu verehren.   Damals bewegte das Wunder des Geschehens Länder und Gestirne, als das neugeborene Kind vom Himmel herabgesandt wurde, als Gott, in menschliche Erscheinung gehüllt, an der Brust seiner Mutter, der Jungfrau, lag, o Wunder! Denn drei Sterndeuter führte von Persien bis an Christi Wiege ein Gestirn, das mit wundersamem Licht leuchtete. Diesen Stern sahen sie an einer neuen Position am Himmel aufgegangen und seinen Strahl im Weiterziehen zu den Hebräern richten. Als sie nun nach ihrer Gewohnheit die Wölbung des Himmels und den weissagenden Jupiter in tiefer Nacht erforschten, siehe, da beobachteten sie das jüngst aufgegangene Gestirn am sternenbesetzten Himmel und deuteten es mit schneller Auffassung und sahen sogleich mit Hilfe ihrer Wissenschaft, dass es ein Zeichen des großen Jupiter und des allmächtigen Gottes sei. Und nachdem sie sogleich ihre Altäre umgestürzt hatten, folgten sie dem himmlischen Wegweiser und brachten dem Neugeborenen Gaben: Als einem sterblichen Menschen brachten sie ihm Myrrhe, als einem König brachten sie ihm Talente von Gold und als dem höchsten Gott brachten sie ihm männlichen Weihrauch. Mit diesen Gastgeschenken kamen die Chaldäer nach Bethlehem über unwirtliche Steppen unter dem Geleit des himmlischen Strahles, und die Ärmlichkeit der Hütte, die ihnen gewiesen wurde, betraten sie dennoch und brachten dem göttlichen Kind ihre bedeutungsvollen Opfergaben dar. Keine königlichen Machtzeichen, keine Kronen zogen sie an, sondern der Sohn der armen Maria, der allmächtige. UB Web-Redaktion - 05.12.2012 14:43 Universitätsbibliothek Universitätsbibliothek       Winterausstellung 2012 DIE ANBETUNG DER KÖNIGE aus Albrecht Dürers Marienleben (1503/1504)  </field>
</doc>

</add>